{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8630,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O envelhecimento faz parte da realidade da maioria das sociedades. E a visita domiciliar ao idoso \u00e9 um momento \u00fanico no estabelecimento do cuidado aos usu\u00e1rios da comunidade adscrita. Marque a alternativa correta quanto \u00e0 melhor comunica\u00e7\u00e3o com a pessoa idosa.","provas":[{"id":64696,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ji-Paran\u00e1","sigla":"","id":3170,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ji-parana-ro-2018-ibade-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Ji-Paran\u00e1 - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 13:58:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2389123,"hashId":"3c0db90a18e773f340368565207cc189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O envelhecimento faz parte da realidade da maioria das sociedades. E a visita domiciliar ao idoso \u00e9 um momento \u00fanico no estabelecimento do cuidado aos usu\u00e1rios da comunidade adscrita. Marque a alternativa correta quanto \u00e0 melhor comunica\u00e7\u00e3o com a pessoa idosa.<\/p>","resposta":9457689,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procure sempre infantiliz\u00e1-lo utilizando termos como \"vov\u00f4\" e \"querido\".","id":9457688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procure sempre infantiliz\u00e1-lo utilizando termos como \"vov\u00f4\" e \"querido\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fale de frente, sem cobrir sua boca e, n\u00e3o se vire ou se afaste enquanto fala.","id":9457689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fale de frente, sem cobrir sua boca e, n\u00e3o se vire ou se afaste enquanto fala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interrompa a pessoa idosa quando estiver falando muito, pois ela pode se perder em seu pr\u00f3prio pensamento.","id":9457690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interrompa a pessoa idosa quando estiver falando muito, pois ela pode se perder em seu pr\u00f3prio pensamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Use frases longas e subjetivas, assim o idoso ter\u00e1 tempo de pensar e realizar associa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o melhor entendimento.","id":9457691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Use frases longas e subjetivas, assim o idoso ter\u00e1 tempo de pensar e realizar associa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o melhor entendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fa\u00e7a todas as perguntas de uma \u00fanica vez e aguarde todas as respostas.","id":9457692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fa\u00e7a todas as perguntas de uma \u00fanica vez e aguarde todas as respostas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Essas not\u00edcias tratam de um fen\u00f4meno clim\u00e1tico conhecido como:","provas":[{"id":35073,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":35074,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:15:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1034043,"hashId":"dc767d4d9df0f5e612ae66cfb8184c1a","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35073\/40.gif\"><\/p><p>Essas not\u00edcias tratam de um fen\u00f4meno clim\u00e1tico\r\nconhecido como:<\/p>","resposta":3617099,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"efeito estufa.","id":3617098,"corpo":"efeito estufa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" estiagem.","id":3617099,"corpo":" estiagem.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"invers\u00e3o t\u00e9rmica.","id":3617100,"corpo":"invers\u00e3o t\u00e9rmica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"inc\u00eandio.","id":3617101,"corpo":"inc\u00eandio.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tornado.","id":3617102,"corpo":"tornado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375450,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1034043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"OSistema Gerenciador de Bancos de Dados (SGBD) que \u00e9 multiplataforma, podendo ser executado em Mainframes, RISC ou servidores Intel \u00e9:","provas":[{"id":35073,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":35074,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:15:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1034054,"hashId":"2cba4d5e582f1184707191f573d787a5","enunciado":"OSistema Gerenciador de Bancos de Dados (SGBD)\r\nque \u00e9 multiplataforma, podendo ser executado em\r\nMainframes, RISC ou servidores Intel \u00e9:","resposta":3617155,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oracle.","id":3617153,"corpo":"Oracle.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SQLServer.","id":3617154,"corpo":"SQLServer.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"DB2.","id":3617155,"corpo":"DB2.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"PostgreSQL.","id":3617156,"corpo":"PostgreSQL.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"MySQL.","id":3617157,"corpo":"MySQL.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375452,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1034054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um \"array\" de discos utiliza-se de 2 discos f\u00edsicos criando um disco l\u00f3gico (espelhamento), dizse que o \"array\" \u00e9 do tipo:","provas":[{"id":35073,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":35074,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:15:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1034062,"hashId":"5c6ef04040e5b7638975c5ca16da42e1","enunciado":"Quando um \"array\" de discos utiliza-se de 2 discos\r\nf\u00edsicos criando um disco l\u00f3gico (espelhamento), dizse\r\nque o \"array\" \u00e9 do tipo:","resposta":3617194,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" RAID 0.","id":3617193,"corpo":" RAID 0.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"RAID 1.","id":3617194,"corpo":"RAID 1.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RAID 2.","id":3617195,"corpo":"RAID 2.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RAID 3.","id":3617196,"corpo":"RAID 3.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RAID 4.","id":3617197,"corpo":"RAID 4.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375453,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1034062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto de sistema a atividade que consiste em analisar os dados e definir as entidades e relacionamentos \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":35073,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":35074,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:15:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1034059,"hashId":"ef8d7a431f3690a478120f4a038f1020","enunciado":"Em um projeto de sistema a atividade que consiste\r\nem analisar os dados e definir as entidades e\r\nrelacionamentos \u00e9 chamada de:","resposta":3617178,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelagem de dados.","id":3617178,"corpo":"Modelagem de dados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Arquitetura de dados.","id":3617179,"corpo":"Arquitetura de dados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interface de dados.","id":3617180,"corpo":"Interface de dados.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Projeto conceitual.","id":3617181,"corpo":"Projeto conceitual.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Projeto f\u00edsico.","id":3617182,"corpo":"Projeto f\u00edsico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375453,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","oab":false,"nome":"Modelo de dados e Arquitetura em tr\u00eas esquemas","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8037,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-de-dados-e-arquitetura-em-tres-esquemas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1034059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente tivemos elei\u00e7\u00f5es. A apura\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es envolveu o processamento de uma grande massa de dados. Chama-se esse tipo de processamento de:","provas":[{"id":35073,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":35074,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:15:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1034057,"hashId":"e48cf64668c45cc8e977a312a5e26f31","enunciado":"Recentemente tivemos elei\u00e7\u00f5es. A apura\u00e7\u00e3o das\r\nelei\u00e7\u00f5es envolveu o processamento de uma grande\r\nmassa de dados.\r\nChama-se esse tipo de processamento de:","resposta":3617170,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"On-Line.","id":3617168,"corpo":"On-Line.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"RealTime.","id":3617169,"corpo":"RealTime.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Batch Processing.","id":3617170,"corpo":"Batch Processing.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Data Mining.","id":3617171,"corpo":"Data Mining.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Data Warehouse;","id":3617172,"corpo":"Data Warehouse;","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375452,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1034057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os Princ\u00edpios Cont\u00e1beis, conforme Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Contabilidade (CFC) em vigor atualmente, podemos afirmar que nas empresas com finalidades lucrativas a:","provas":[{"id":82128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifesp-ufsp-2018-unifesp-ufsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFESP \/ UFSP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 19:20:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2413262,"hashId":"da6619f6710a2ce4d90099f3b40e6a2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista os Princ\u00edpios Cont\u00e1beis, conforme Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Contabilidade (CFC) em vigor atualmente, podemos afirmar que nas empresas com finalidades lucrativas a:<\/p>","resposta":9561002,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesa \u00e9 incorrida no momento em que ocorre o consumo do respectivo bem ou servi\u00e7o, e a receita \u00e9 realizada no momento da transfer\u00eancia da propriedade do bem ou servi\u00e7o, independentemente do recebimento;","id":9561002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesa \u00e9 incorrida no momento em que ocorre o consumo do respectivo bem ou servi\u00e7o, e a receita \u00e9 realizada no momento da transfer\u00eancia da propriedade do bem ou servi\u00e7o, independentemente do recebimento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"receita \u00e9 realizada no momento do recebimento dos valores correspondentes \u00e0 venda, e a despesa \u00e9 incorrida no momento do seu pagamento;","id":9561003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receita \u00e9 realizada no momento do recebimento dos valores correspondentes \u00e0 venda, e a despesa \u00e9 incorrida no momento do seu pagamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"receita \u00e9 realizada no momento da transfer\u00eancia da propriedade do bem ou servi\u00e7o, independentemente do recebimento, e a despesa \u00e9 incorrida no momento do seu pagamento;","id":9561004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receita \u00e9 realizada no momento da transfer\u00eancia da propriedade do bem ou servi\u00e7o, independentemente do recebimento, e a despesa \u00e9 incorrida no momento do seu pagamento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"despesa \u00e9 incorrida no momento da aquisi\u00e7\u00e3o, e a receita \u00e9 realizada no momento da transfer\u00eancia da propriedade dobem ou servi\u00e7o; independentemente dos seus respectivos pagamento e recebimento;","id":9561005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesa \u00e9 incorrida no momento da aquisi\u00e7\u00e3o, e a receita \u00e9 realizada no momento da transfer\u00eancia da propriedade dobem ou servi\u00e7o; independentemente dos seus respectivos pagamento e recebimento;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"receita \u00e9 incorrida no momento do recebimento dos valores correspondentes \u00e0 venda e a despesa no momento em que ocorre o consumo do respectivo bem ou servi\u00e7o.","id":9561006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receita \u00e9 incorrida no momento do recebimento dos valores correspondentes \u00e0 venda e a despesa no momento em que ocorre o consumo do respectivo bem ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 50","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pc-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, conforme disposto na Lei n\u00ba 12.850\/2013.","provas":[{"id":31133,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pc-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-delegado-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 04:08:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979503,"hashId":"30b3218bb9a496b21c50c6553f68efff","enunciado":"Assinale a alternativa correta, conforme disposto na Lei n\u00ba 12.850\/2013.","resposta":3424869,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havendo ind\u00edcios seguros de que o agente infiltrado sofre risco iminente, ser\u00e1 imediatamente substitu\u00eddo e mantida a opera\u00e7\u00e3o, mediante requisi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo delegado de pol\u00edcia, dando-se imediata ci\u00eancia ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e \u00e0 autoridade judicial.","id":3424867,"corpo":"Havendo ind\u00edcios seguros de que o agente infiltrado sofre risco iminente, ser\u00e1 imediatamente substitu\u00eddo e mantida a opera\u00e7\u00e3o, mediante requisi\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo delegado de pol\u00edcia, dando-se imediata ci\u00eancia ao Minist\u00e9rio P\u00fablico e \u00e0 autoridade judicial.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" As partes podem retratar-se da proposta de colabora\u00e7\u00e3o premiada, caso em que as provas autoincriminat\u00f3rias produzidas pelo colaborador n\u00e3o ter\u00e3o efic\u00e1cia.","id":3424868,"corpo":" As partes podem retratar-se da proposta de colabora\u00e7\u00e3o premiada, caso em que as provas autoincriminat\u00f3rias produzidas pelo colaborador n\u00e3o ter\u00e3o efic\u00e1cia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Depois de homologado o acordo, o colaborador poder\u00e1, sempre acompanhado pelo seu defensor, ser ouvido pelo membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo delegado de pol\u00edcia respons\u00e1vel pelas investiga\u00e7\u00f5es.","id":3424869,"corpo":"Depois de homologado o acordo, o colaborador poder\u00e1, sempre acompanhado pelo seu defensor, ser ouvido pelo membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo delegado de pol\u00edcia respons\u00e1vel pelas investiga\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Considerando a relev\u00e2ncia da colabora\u00e7\u00e3o prestada, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a qualquer tempo, e o delegado de pol\u00edcia, nos autos do inqu\u00e9rito policial, com a manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, poder\u00e3o requerer ou representar ao juiz pela concess\u00e3o de perd\u00e3o judicial ao colaborador, desde que esse benef\u00edcio tenha sido previsto na proposta inicial, aplicando-se, no que couber, o Art. 28 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689\/1941 (C\u00f3digo de Processo Penal).","id":3424870,"corpo":"Considerando a relev\u00e2ncia da colabora\u00e7\u00e3o prestada, o Minist\u00e9rio P\u00fablico, a qualquer tempo, e o delegado de pol\u00edcia, nos autos do inqu\u00e9rito policial, com a manifesta\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, poder\u00e3o requerer ou representar ao juiz pela concess\u00e3o de perd\u00e3o judicial ao colaborador, desde que esse benef\u00edcio tenha sido previsto na proposta inicial, aplicando-se, no que couber, o Art. 28 do Decreto-Lei n\u00ba 3.689\/1941 (C\u00f3digo de Processo Penal).","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O delegado de pol\u00edcia e o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e3o acesso, mediante autoriza\u00e7\u00e3o judicial, apenas aos dados cadastrais do investigado que informem exclusivamente a qualifica\u00e7\u00e3o pessoal, a filia\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o mantidos pela Justi\u00e7a Eleitoral, empresas telef\u00f4nicas, institui\u00e7\u00f5es financeiras, provedores de internet e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":3424871,"corpo":"O delegado de pol\u00edcia e o Minist\u00e9rio P\u00fablico ter\u00e3o acesso, mediante autoriza\u00e7\u00e3o judicial, apenas aos dados cadastrais do investigado que informem exclusivamente a qualifica\u00e7\u00e3o pessoal, a filia\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o mantidos pela Justi\u00e7a Eleitoral, empresas telef\u00f4nicas, institui\u00e7\u00f5es financeiras, provedores de internet e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365616,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/979503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cis-amosc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa conta com 2500 funcion\u00e1rios. Desses, 55% s\u00e3o mulheres. Portanto, o n\u00famero de funcion\u00e1rios homens na empresa \u00e9:","provas":[{"id":56509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"cis-amosc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 09:10:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705391,"hashId":"eb6266e4ff226de10beaed02c6579950","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa conta com 2500 funcion\u00e1rios. Desses, 55% s\u00e3o mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, o n\u00famero de funcion\u00e1rios homens na empresa \u00e9:<\/p>","resposta":6456001,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 1150.","id":6456000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 1150.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 1100 e menor que 1150.","id":6456001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 1100 e menor que 1150.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 1050 e menor que 1100.","id":6456002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 1050 e menor que 1100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 1000 e menor que 1050.","id":6456003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 1000 e menor que 1050.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor que 1000.","id":6456004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que 1000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1705391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de interrup\u00e7\u00e3o das atividades agroflorestais identificadas: elas s\u00e3o consideradas atividades de interesse social e de eventual ou baixo impacto ambiental.","provas":[{"id":33012,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2018"},{"id":33166,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2018"},{"id":33324,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2018"},{"id":33497,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-florestal-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 00:41:48","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1008276,"hashId":"92cdd3d287fb4a95fa95d5329fc02cdd","enunciado":"N\u00e3o h\u00e1 a necessidade de interrup\u00e7\u00e3o das atividades\r\nagroflorestais identificadas: elas s\u00e3o consideradas atividades\r\nde interesse social e de eventual ou baixo impacto ambiental.","resposta":3525102,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3525102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3525103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista a regulariza\u00e7\u00e3o ambiental de sua posse rural familiar, Jos\u00e9 solicitou ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel o registro do im\u00f3vel no cadastro ambiental rural (CAR). Durante o processo, foram mapeadas \u00e1reas de nascentes, sendo que uma delas n\u00e3o estava circundada por vegeta\u00e7\u00e3o nativa. No levantamento, tamb\u00e9m foram encontrados cursos d\u2019\u00e1gua, entre os quais um se encontra desprovido de mata ciliar e outro conta com explora\u00e7\u00e3o agroflorestal para a produ\u00e7\u00e3o de bananas nas suas margens. Nesse segundo caso, constatou-se que as matas ciliares ficam inundadas no per\u00edodo chuvoso. Al\u00e9m disso, foram mapeadas v\u00e1rias \u00e1reas com inclina\u00e7\u00e3o entre 25\u00ba e 45\u00ba, em uma das quais Jos\u00e9 cria gado. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos requisitos para a concess\u00e3o de registro de im\u00f3vel no CAR, julgue os itens a seguir de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira. Nesse sentido, considere que a sigla APP, sempre que empregada, se refere \u00e0 \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente.","id":370930,"enunciado":"<p>Tendo em vista a regulariza\u00e7\u00e3o ambiental de sua posse\r\nrural familiar, Jos\u00e9 solicitou ao \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel o registro do\r\nim\u00f3vel no cadastro ambiental rural (CAR). Durante o processo,\r\nforam mapeadas \u00e1reas de nascentes, sendo que uma delas n\u00e3o\r\nestava circundada por vegeta\u00e7\u00e3o nativa. No levantamento, tamb\u00e9m\r\nforam encontrados cursos d\u2019\u00e1gua, entre os quais um se encontra\r\ndesprovido de mata ciliar e outro conta com explora\u00e7\u00e3o\r\nagroflorestal para a produ\u00e7\u00e3o de bananas nas suas margens.\r\nNesse segundo caso, constatou-se que as matas ciliares ficam\r\ninundadas no per\u00edodo chuvoso. Al\u00e9m disso, foram mapeadas v\u00e1rias\r\n\u00e1reas com inclina\u00e7\u00e3o entre 25\u00ba e 45\u00ba, em uma das quais Jos\u00e9\r\ncria gado.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e aos requisitos para a\r\nconcess\u00e3o de registro de im\u00f3vel no CAR, julgue os itens a seguir de\r\nacordo com a legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira. Nesse sentido,\r\nconsidere que a sigla APP, sempre que empregada, se refere \u00e0 \u00e1rea\r\nde preserva\u00e7\u00e3o permanente.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 106","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/1008276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c[...] se por um lado esse sistema evita que o dinheiro virtual seja duplicado, por outro remove qualquer tipo de controle humano sobre o que est\u00e1 acontecendo na planilha.\u201d, h\u00e1 uma:","provas":[{"id":53363,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2018-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612852,"hashId":"a7785255e14fd484cd935fdf10c4275a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c[...] se por um lado esse sistema evita que o dinheiro virtual seja duplicado, por outro remove qualquer tipo de controle humano sobre o que est\u00e1 acontecendo na planilha.\u201d, h\u00e1 uma:<\/p>","resposta":6059488,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elipse.","id":6059488,"corpo":"<p>Elipse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Grada\u00e7\u00e3o.","id":6059489,"corpo":"<p>Grada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hiperon\u00edmia.","id":6059490,"corpo":"<p>Hiperon\u00edmia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hipon\u00edmia.","id":6059491,"corpo":"<p>Hipon\u00edmia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sinon\u00edmia.","id":6059492,"corpo":"<p>Sinon\u00edmia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O TEXTO ABAIXO SE REFERE \u00c0S QUEST\u00d5ES 17 A 19 MAS O QUE S\u00c3O, AFINAL, \u201cCRIPTOMOEDAS\u201d?Renato BazanO Bitcoin \u00e9 uma \u201ccriptomoeda\u201d inventada por um internauta (ou grupo) cujo pseud\u00f4nimo era Satoshi Nakamoto. A figura misteriosa lan\u00e7ou o conceito em 2008, ajudou a implement\u00e1-lo, e desapareceu da Internet em 2011. Sua proposta originou a primeira entre 1.358 unidades monet\u00e1rias digitais, todas unidas pelo mesmo objetivo: o de usar a Internet para desviar de qualquer tipo de controle monet\u00e1rio governamental. H\u00e1 duas caracter\u00edsticas fundamentais que garantem esse objetivo: primeiro, a n\u00e3o- exist\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o f\u00edsica dessas moedas; segundo, a natureza criptogr\u00e1fica de todas as transa\u00e7\u00f5es. O que valida a exist\u00eancia da moeda \u00e9 uma gigantesca planilha que det\u00e9m o conjunto de todas as opera\u00e7\u00f5es j\u00e1 feitas, constantemente atualizada por milhares de servidores an\u00f4nimos ao redor do mundo. Cada transa\u00e7\u00e3o s\u00f3 se torna v\u00e1lida depois que cada um desses servidores a autoriza em seu pr\u00f3prio bloco de opera\u00e7\u00f5es, e o \u201cbloco\u201d \u00e9 ligado \u00e0 \u201ccorrente\u201d com as informa\u00e7\u00f5es anteriores. Esse desenho estrutural distribu\u00eddo confere ao blockchain um poderos\u00edssimo freio contra fraudes, que vem sendo adotado de forma positiva para outros prop\u00f3sitos, como controlar estoques em grandes supermercados, analisar o tr\u00e1fego e pelo pr\u00f3prio sistema banc\u00e1rio norte-americano. Do lado do usu\u00e1rio, a seguran\u00e7a contra fraudes se d\u00e1 pela atribui\u00e7\u00e3o de uma chave digital exclusiva, t\u00e3o complexa que exigiria de supercomputadores semanas de processamento para desvendar. Nesse ponto mora, simultaneamente, a maior virtude e o maior v\u00edcio das criptomoedas: se por um lado esse sistema evita que o dinheiro virtual seja duplicado, por outro remove qualquer tipo de controle humano sobre o que est\u00e1 acontecendo na planilha. \u00c9 um terreno f\u00e9rtil para o banditismo. A automa\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel abrange inclusive a pr\u00f3pria gera\u00e7\u00e3o de novas moedas. Para que novos Bitcoins sejam emitidos, \u00e9 necess\u00e1rio que um servidor feche um bloco e acrescente-o \u00e0 corrente. Isso acontece a cada 10 minutos, 24 horas por dia, e garante 12,5 novas moedas \u00e0 m\u00e1quina que fechar a opera\u00e7\u00e3o mais rapidamente. Esse ritmo diminui pela metade a cada 4 anos \u201cpara que a moeda possa valorizar\u201d. Aos derrotados, o sistema confere pequenas taxas de verifica\u00e7\u00e3o por validar os blocos. Texto adaptado. Dispon\u00edvel em. https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/em-1-ano-bitcoin-foi-de-brincadeira-de-cassino-naru-maior-ameaca-economica-atual-Dor-renato-bazan\/ (28\/04\u20182018)","id":444605,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O TEXTO ABAIXO SE REFERE \u00c0S QUEST\u00d5ES 17 A 19 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MAS O QUE S\u00c3O, AFINAL, \u201cCRIPTOMOEDAS\u201d?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Renato Bazan<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Bitcoin \u00e9 uma \u201ccriptomoeda\u201d inventada por um internauta (ou grupo) cujo pseud\u00f4nimo era Satoshi Nakamoto. A figura misteriosa lan\u00e7ou o conceito em 2008, ajudou a implement\u00e1-lo, e desapareceu da Internet em 2011. Sua proposta originou a primeira entre 1.358 unidades monet\u00e1rias digitais, todas unidas pelo mesmo objetivo: o de usar a Internet para desviar de qualquer tipo de controle monet\u00e1rio governamental. H\u00e1 duas caracter\u00edsticas fundamentais que garantem esse objetivo: primeiro, a n\u00e3o- exist\u00eancia de manifesta\u00e7\u00e3o f\u00edsica dessas moedas; segundo, a natureza criptogr\u00e1fica de todas as transa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que valida a exist\u00eancia da moeda \u00e9 uma gigantesca planilha que det\u00e9m o conjunto de todas as opera\u00e7\u00f5es j\u00e1 feitas, constantemente atualizada por milhares de servidores an\u00f4nimos ao redor do mundo. Cada transa\u00e7\u00e3o s\u00f3 se torna v\u00e1lida depois que cada um desses servidores a autoriza em seu pr\u00f3prio bloco de opera\u00e7\u00f5es, e o \u201cbloco\u201d \u00e9 ligado \u00e0 \u201ccorrente\u201d com as informa\u00e7\u00f5es anteriores. Esse desenho estrutural distribu\u00eddo confere ao blockchain um poderos\u00edssimo freio contra fraudes, que vem sendo adotado de forma positiva para outros prop\u00f3sitos, como controlar estoques em grandes supermercados, analisar o tr\u00e1fego e pelo pr\u00f3prio sistema banc\u00e1rio norte-americano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do lado do usu\u00e1rio, a seguran\u00e7a contra fraudes se d\u00e1 pela atribui\u00e7\u00e3o de uma chave digital exclusiva, t\u00e3o complexa que exigiria de supercomputadores semanas de processamento para desvendar. Nesse ponto mora, simultaneamente, a maior virtude e o maior v\u00edcio das criptomoedas: se por um lado esse sistema evita que o dinheiro virtual seja duplicado, por outro remove qualquer tipo de controle humano sobre o que est\u00e1 acontecendo na planilha. \u00c9 um terreno f\u00e9rtil para o banditismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A automa\u00e7\u00e3o implac\u00e1vel abrange inclusive a pr\u00f3pria gera\u00e7\u00e3o de novas moedas. Para que novos Bitcoins sejam emitidos, \u00e9 necess\u00e1rio que um servidor feche um bloco e acrescente-o \u00e0 corrente. Isso acontece a cada 10 minutos, 24 horas por dia, e garante 12,5 novas moedas \u00e0 m\u00e1quina que fechar a opera\u00e7\u00e3o mais rapidamente. Esse ritmo diminui pela metade a cada 4 anos \u201cpara que a moeda possa valorizar\u201d. Aos derrotados, o sistema confere pequenas taxas de verifica\u00e7\u00e3o por validar os blocos. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Texto adaptado. Dispon\u00edvel em. https:\/\/www.diariodocentrodomundo.com.br\/em-1-ano-bitcoin-foi-de-brincadeira-de-cassino-naru-maior-ameaca-economica-atual-Dor-renato-bazan\/ (28\/04\u20182018)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 19","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos relativos \u00e0 coes\u00e3o textual, associe a segunda coluna de acordo com a primeira e, a seguir, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.1. D\u00eaixis Pessoal2. D\u00eaixis Textual3. D\u00eaixis Espacial4. D\u00eaixis Social( ) Rela\u00e7\u00e3o existente entre pessoas que participam do discurso e marcada por pronomes de tratamento - como \u201cmagn\u00edfico\u201d por exemplo. ( ) Uso de express\u00f5es em dado enunciado para fazer refer\u00eancia a algum trecho do discurso em que este enunciado se encontra. ( ) Rela\u00e7\u00e3o estabelecida a partir do uso de estruturas gramaticais, como os pronomes \u201ceu\u201d e \u201cn\u00f3s\u201d, em determinados discursos. ( ) Uso de determinadas express\u00f5es gramaticais que, no discurso, auxiliam a demonstrar distanciamento entre os interlocutores.","provas":[{"id":53363,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2018-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612886,"hashId":"4eefe0d2d910d984b703d8dfaa755201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos relativos \u00e0 coes\u00e3o textual, associe a segunda coluna de acordo com a primeira e, a seguir, assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1. D\u00eaixis Pessoal<\/p><p>2. D\u00eaixis Textual<\/p><p>3. D\u00eaixis Espacial<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. D\u00eaixis Social<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rela\u00e7\u00e3o existente entre pessoas que participam do discurso e marcada por pronomes de tratamento - como \u201cmagn\u00edfico\u201d por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uso de express\u00f5es em dado enunciado para fazer refer\u00eancia a algum trecho do discurso em que este enunciado se encontra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Rela\u00e7\u00e3o estabelecida a partir do uso de estruturas gramaticais, como os pronomes \u201ceu\u201d e \u201cn\u00f3s\u201d, em determinados discursos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uso de determinadas express\u00f5es gramaticais que, no discurso, auxiliam a demonstrar distanciamento entre os interlocutores.<\/p>","resposta":6059650,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2-3- 1 - 4.","id":6059648,"corpo":"<p>2-3- 1 - 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 1 - 4-2.","id":6059649,"corpo":"<p>3 - 1 - 4-2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4-2 - 1 - 3.","id":6059650,"corpo":"<p>4-2 - 1 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 - 4 - 3 - 2.","id":6059651,"corpo":"<p>1 - 4 - 3 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 - 4 - 2 - 1.","id":6059652,"corpo":"<p>3 - 4 - 2 - 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 30","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na curva ABC dos itens presentes no estoque de uma UAN, os itens do grupo A ser\u00e3o os mais baratos e que necessitam de menos aten\u00e7\u00e3o no controle; os itens do grupo B ser\u00e3o os intermedi\u00e1rios, que podem ficar estocados de sessenta a noventa dias, e os itens do grupo C ser\u00e3o os mais caros, e cujos estoques m\u00e1ximo e m\u00ednimo devem ser reduzidos.","provas":[{"id":34749,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 16:54:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1028622,"hashId":"c8a59deac76f820f3282e542b002914d","enunciado":"Na curva ABC dos itens presentes no estoque de uma UAN,\r\nos itens do grupo A ser\u00e3o os mais baratos e que necessitam\r\nde menos aten\u00e7\u00e3o no controle; os itens do grupo B ser\u00e3o\r\nos intermedi\u00e1rios, que podem ficar estocados de sessenta\r\na noventa dias, e os itens do grupo C ser\u00e3o os mais caros,\r\ne cujos estoques m\u00e1ximo e m\u00ednimo devem ser reduzidos.","resposta":3600349,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3600348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3600349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o espacial e ao gerenciamento de atividades de uma UAN, julgue os seguintes itens.","id":374470,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o espacial e ao gerenciamento\r\nde atividades de uma UAN, julgue os seguintes itens.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Compras e de Estoque","oab":false,"nome":"Planejamento de Compras e de Estoque","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418110,"slug":"nutricao-planejamento-de-compras-e-de-estoque"}],"slug":"nutricao\/1028622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelo perfil da referida unidade, o card\u00e1pio pode ser classificado como formal ou superior.","provas":[{"id":31622,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 16:48:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":988541,"hashId":"b04e8c73f4d87fba66d5edb0712f9c3b","enunciado":"Pelo perfil da referida unidade, o card\u00e1pio pode ser\r\nclassificado como formal ou superior.","resposta":3452755,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3452754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3452755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um profissional da nutri\u00e7\u00e3o foi contratado para elaborar o card\u00e1pio em uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o do programa de um restaurante popular, que atende \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda. O estabelecimento funciona de segunda a sexta-feira e recebe duas mil pessoas por dia. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":367428,"enunciado":"<p>Um profissional da nutri\u00e7\u00e3o foi contratado para elaborar\r\no card\u00e1pio em uma unidade de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o do programa\r\nde um restaurante popular, que atende \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de baixa renda.\r\nO estabelecimento funciona de segunda a sexta-feira e recebe\r\nduas mil pessoas por dia.\r\n<\/p><p>Nesse contexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/988541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, uma a\u00e7\u00e3o positiva no atendimento ao p\u00fablico.","provas":[{"id":82721,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-cambe-pr-2018-cops-uel-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Camb\u00e9 - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 05:13:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2477323,"hashId":"85b5bda8cddf94c3b5694a821967e6a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, uma a\u00e7\u00e3o positiva no atendimento ao p\u00fablico.<\/p>","resposta":9838406,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espelhar a comunica\u00e7\u00e3o corporal no comportamento do p\u00fablico.","id":9838404,"corpo":"<p>Espelhar a comunica\u00e7\u00e3o corporal no comportamento do p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Focar no processo organizacional.","id":9838405,"corpo":"<p>Focar no processo organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresentar resili\u00eancia no momento de administrar reclama\u00e7\u00f5es do p\u00fablico.","id":9838406,"corpo":"<p>Apresentar resili\u00eancia no momento de administrar reclama\u00e7\u00f5es do p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apressar o atendimento realizado.","id":9838407,"corpo":"<p>Apressar o atendimento realizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Utilizar g\u00edrias como forma de criar empatia com o p\u00fablico.","id":9838408,"corpo":"<p>Utilizar g\u00edrias como forma de criar empatia com o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541156,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: Classificam-se como _______________ as dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado.","provas":[{"id":90627,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs-2018-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Senador Salgado Filho - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:38:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2606669,"hashId":"3fe124580e23eb2858ff8b0487cdd737","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei n\u00ba 4.320\/1964, assinalar a alternativa que preenche a lacuna abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Classificam-se como _______________ as dota\u00e7\u00f5es para despesas as quais n\u00e3o corresponda contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, inclusive para contribui\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es destinadas a atender \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de outras entidades de direito p\u00fablico ou privado.<\/em><\/p>","resposta":10395358,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"investimentos","id":10395356,"corpo":"<p>investimentos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"despesas de custeio","id":10395357,"corpo":"<p>despesas de custeio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancias correntes","id":10395358,"corpo":"<p>transfer\u00eancias correntes<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"invers\u00f5es financeiras","id":10395359,"corpo":"<p>invers\u00f5es financeiras<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Grupo de Natureza (2\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411870,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-grupo-de-natureza-2o-nivel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se SILVA, sobre as etapas do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: (1) Elabora\u00e7\u00e3o. (2) Estudo e aprova\u00e7\u00e3o. (3) Execu\u00e7\u00e3o. (4) Avalia\u00e7\u00e3o. (---) Compreende a fixa\u00e7\u00e3o de objetivos concretos para o per\u00edodo considerado, bem como o c\u00e1lculo dos recursos humanos, materiais e financeiros necess\u00e1rios \u00e0 sua materializa\u00e7\u00e3o e concretiza\u00e7\u00e3o. (---) \u00c9 de compet\u00eancia do Poder Legislativo, e o seu significado est\u00e1 configurado na necessidade de que o povo, mediante seus representantes, intervenha na decis\u00e3o de suas pr\u00f3prias aspira\u00e7\u00f5es, bem como na maneira de alcan\u00e7\u00e1-las. (---) Refere-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, aos crit\u00e9rios e trabalho destinados a julgar o n\u00edvel dos objetivos fixados no or\u00e7amento e as modifica\u00e7\u00f5es nele ocorridas durante a execu\u00e7\u00e3o. (---) Constitui a concretiza\u00e7\u00e3o anual dos objetivos e metas determinados para o setor p\u00fablico, no processo de planejamento integrado, e implica a mobiliza\u00e7\u00e3o de recursos humanos, materiais e financeiros.","provas":[{"id":90627,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs-2018-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Senador Salgado Filho - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:38:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2606683,"hashId":"8ccc458244e44d46da4d7ed0530a0989","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se SILVA, sobre as etapas do ciclo or\u00e7ament\u00e1rio, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Elabora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Estudo e aprova\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(4) Avalia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Compreende a fixa\u00e7\u00e3o de objetivos concretos para o per\u00edodo considerado, bem como o c\u00e1lculo dos recursos humanos, materiais e financeiros necess\u00e1rios \u00e0 sua materializa\u00e7\u00e3o e concretiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) \u00c9 de compet\u00eancia do Poder Legislativo, e o seu significado est\u00e1 configurado na necessidade de que o povo, mediante seus representantes, intervenha na decis\u00e3o de suas pr\u00f3prias aspira\u00e7\u00f5es, bem como na maneira de alcan\u00e7\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Refere-se \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, aos crit\u00e9rios e trabalho destinados a julgar o n\u00edvel dos objetivos fixados no or\u00e7amento e as modifica\u00e7\u00f5es nele ocorridas durante a execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">---<\/span>) Constitui a concretiza\u00e7\u00e3o anual dos objetivos e metas determinados para o setor p\u00fablico, no processo de planejamento integrado, e implica a mobiliza\u00e7\u00e3o de recursos humanos, materiais e financeiros.<\/p>","resposta":10395416,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 3 - 2 - 4.","id":10395414,"corpo":"<p>1 - 3 - 2 - 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 4 - 3.","id":10395415,"corpo":"<p>2 - 1 - 4 - 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1 - 2 - 4 - 3.","id":10395416,"corpo":"<p>1 - 2 - 4 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1 - 4.","id":10395417,"corpo":"<p>3 - 2 - 1 - 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411789,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas, segundo a categoria econ\u00f4mica, como Receitas Correntes e Receitas de Capital. Identifique a alternativa na qual a receita est\u00e1 classificada corretamente:","provas":[{"id":82128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifesp-ufsp-2018-unifesp-ufsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFESP \/ UFSP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:54:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2413253,"hashId":"7166366228c4b5866ea987dc8aeb9e43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas, segundo a categoria econ\u00f4mica, como Receitas Correntes e Receitas de Capital. Identifique a alternativa na qual a receita est\u00e1 classificada corretamente:<\/p>","resposta":9560961,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita Patrimonial \u00e9 uma Receita de Capital.","id":9560957,"corpo":"<p>Receita Patrimonial \u00e9 uma Receita de Capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos \u00e9 uma Receita Corrente.","id":9560958,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o de Empr\u00e9stimos \u00e9 uma Receita Corrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Receita Industrial \u00e9 uma Receita de Capital.","id":9560959,"corpo":"<p>Receita Industrial \u00e9 uma Receita de Capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 uma Receita Corrente.","id":9560960,"corpo":"<p>Opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 uma Receita Corrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Receita de Servi\u00e7os \u00e9 uma Receita Corrente.","id":9560961,"corpo":"<p>Receita de Servi\u00e7os \u00e9 uma Receita Corrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 50","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme defini\u00e7\u00e3o de lei federal, a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades, \u00e9 denominada","provas":[{"id":82720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cambe-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Camb\u00e9 - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:44:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2477602,"hashId":"4dbb0e25255679d626666c58df30a6bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme defini\u00e7\u00e3o de lei federal, a receita derivada institu\u00edda pelas entidades de direito p\u00fablico, compreendendo os impostos, as taxas e contribui\u00e7\u00f5es nos termos da constitui\u00e7\u00e3o e das leis vigentes em mat\u00e9ria financeira, destinando seu produto ao custeio de atividades gerais ou espec\u00edficas exercidas por essas entidades, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":9839706,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de capital.","id":9839702,"corpo":"<p>de capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de recursos financeiros.","id":9839703,"corpo":"<p>de recursos financeiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de servi\u00e7os.","id":9839704,"corpo":"<p>de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"patrimonial.","id":9839705,"corpo":"<p>patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tribut\u00e1ria.","id":9839706,"corpo":"<p>tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405644,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especie-3o-nivel-e-3o-digito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual compreende:","provas":[{"id":82128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifesp-ufsp-2018-unifesp-ufsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFESP \/ UFSP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 10:50:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2413229,"hashId":"cf5178825e9b2c2144f28e76f3c80f56","enunciado":"<p>\u00c9 correto afirmar que a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual compreende:<\/p>","resposta":9560840,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento Fiscal, o Or\u00e7amento de Investimento das empresas em que a Uni\u00e3o detenha a maioria do capital social com direito a voto, o Or\u00e7amento da Seguridade Social e o Plano Plurianual.","id":9560837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento Fiscal, o Or\u00e7amento de Investimento das empresas em que a Uni\u00e3o detenha a maioria do capital social com direito a voto, o Or\u00e7amento da Seguridade Social e o Plano Plurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o Or\u00e7amento Fiscal, o Or\u00e7amento de Investimento das empresas em que a Uni\u00e3o detenha a maioria do capital social com direito a voto, o Or\u00e7amento da Seguridade Social e o Plano Plurianual.","id":9560838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o Or\u00e7amento Fiscal, o Or\u00e7amento de Investimento das empresas em que a Uni\u00e3o detenha a maioria do capital social com direito a voto, o Or\u00e7amento da Seguridade Social e o Plano Plurianual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento Fiscal e o Or\u00e7amento da Seguridade Social.","id":9560839,"corpo":"<p>O Or\u00e7amento Fiscal e o Or\u00e7amento da Seguridade Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Or\u00e7amento Fiscal, o Or\u00e7amento de Investimento das empresas em que a Uni\u00e3o detenha a maioria do capital social com direito a voto e o Or\u00e7amento da Seguridade Social.","id":9560840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Or\u00e7amento Fiscal, o Or\u00e7amento de Investimento das empresas em que a Uni\u00e3o detenha a maioria do capital social com direito a voto e o Or\u00e7amento da Seguridade Social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o Or\u00e7amento Fiscal e o Or\u00e7amento da Seguridade Social.","id":9560841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, o Or\u00e7amento Fiscal e o Or\u00e7amento da Seguridade Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 50","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424722,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-investimento-das-estatais-oi"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424723,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-da-seguridade-social-oss"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673,"slug":"analista-de-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao texto I, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir.( ) Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias da Natureza s\u00e3o \u00e1reas mais complexas do que Ci\u00eancias Humanas e Linguagens.( ) Fatores socioculturais influenciam no desempenho das mulheres em Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias.( ) O Brasil tamb\u00e9m apresenta diferen\u00e7a entre g\u00eaneros no desempenho de Matem\u00e1tica no Pisa.( ) Por quest\u00f5es biol\u00f3gicas, a aprendizagem de meninos e meninas \u00e9 diferente.( ) Estere\u00f3tipos produzidos em casa influenciam na aprendizagem de meninos e meninas.Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":63302,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Advogado - 2018"},{"id":63307,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-engenheiro-area-civil-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-destacadas-em-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"},{"id":63303,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-analista-area-contabil-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-destacadas-em-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":63308,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":63304,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673,"slug":"analista-de-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-analista-de-desenvolvimento-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-destacadas-em-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Analista de Desenvolvimento - 2018"},{"id":63305,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-analista-area-tecnologia-da-informacao-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-destacadas-em-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":85014,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1942345,"hashId":"fa8618a92ba282ff46aae064c7c450a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao texto I, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias da Natureza s\u00e3o \u00e1reas mais complexas do que Ci\u00eancias Humanas e Linguagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fatores socioculturais influenciam no desempenho das mulheres em Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Brasil tamb\u00e9m apresenta diferen\u00e7a entre g\u00eaneros no desempenho de Matem\u00e1tica no Pisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por quest\u00f5es biol\u00f3gicas, a aprendizagem de meninos e meninas \u00e9 diferente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estere\u00f3tipos produzidos em casa influenciam na aprendizagem de meninos e meninas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7513798,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":7513796,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F.","id":7513797,"corpo":"<p>V, F, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V","id":7513798,"corpo":"<p>F, V, V, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F","id":7513799,"corpo":"<p>F, V, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V.","id":7513800,"corpo":"<p>F, F, F, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia os textos a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. TEXTO I \u2013 DESIGUALDADEHomens t\u00eam 72% das mil melhores notas do Enem\tMais de 70% dos estudantes que tiraram as mil maiores notas no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) s\u00e3o meninos. No entanto, as meninas s\u00e3o maioria entre os candidatos. Dados tabulados pelo \u2018Estado\u2019 mostram ainda que o total de jovens do sexo masculino se sai melhor nas quatro \u00e1reas cobradas pela mais importante avalia\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. A maior diferen\u00e7a est\u00e1 nos exames de Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias da Natureza. Os resultados indicam tamb\u00e9m disparidade de desempenho entre as ra\u00e7as. Garotas negras (pretas e pardas), que s\u00e3o a maior parte dos inscritos no Enem, representam s\u00f3 6% das notas mais altas. Os meninos brancos s\u00e3o quase 50% dessa \u201celite\u201d da prova e 15% dos candidatos.\tOs n\u00fameros s\u00e3o de 2016 e se referem \u00e0 parte objetiva do exame, que inclui ainda Ci\u00eancias Humanas e Linguagens. O total considerado \u00e9 de 4,8 milh\u00f5es de candidatos. O \u2018Estado\u2019 checou tamb\u00e9m os mil melhores dos dois anos anteriores do Enem e o padr\u00e3o se repete. Esse grupo tem perfil semelhante. As idades variam entre 17 e 19 anos, a maioria estudou em escolas particulares e possui renda familiar acima de R$ 10 mil. Todos tiraram nota maior que 781,68, em uma escala que vai de 0 a 1.000. \u201cSeria de se esperar que pelo menos no grupo dos mil, extremamente selecionado, as diferen\u00e7as diminu\u00edssem. E as 500 melhores meninas se equiparassem aos melhores 500 meninos\u201d, diz a presidente do Movimento Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o, Priscila Cruz.\tA an\u00e1lise das notas do grupo todo que fez o Enem mostra que, mesmo entre os brancos, h\u00e1 diferen\u00e7a de desempenho. Em Matem\u00e1tica, a nota de meninos brancos \u00e9 52 pontos maior que a de meninas brancas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s negras, s\u00e3o 81 pontos. Os jovens negros tamb\u00e9m t\u00eam desempenho melhor em Matem\u00e1tica e em Ci\u00eancias da Natureza do que as brancas e as negras.\tSegundo educadores e pesquisadores ouvidos pelo \u2018Estado\u2019, fatores sociais e culturais explicam o pior desempenho das mulheres especialmente em Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias da Natureza. \u201cO que se espera, nas fam\u00edlias e nas escolas, \u00e9 que as meninas sejam melhores em se comunicar, em se expressar, e n\u00e3o que elas se saiam bem em Matem\u00e1tica. Essa expectativa sobre elas e delas mesmas influencia muito na aprendizagem\u201d, afirma Priscila.\t\u201cA explica\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser buscada na Biologia, embora c\u00e9rebros de homens e mulheres n\u00e3o sejam iguais. Mas isso n\u00e3o afeta a cogni\u00e7\u00e3o, em \u00e1reas do racioc\u00ednio l\u00f3gico, muito menos na intelig\u00eancia\u201d, diz o professor titular de neuroci\u00eancia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Roberto Lent. Para ele, o que mais influencia s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia e os estere\u00f3tipos da sociedade.\tOs resultados do Pisa, maior exame internacional do mundo, feito pela Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE), mostram que a disparidade nas notas \u00e9 comum tamb\u00e9m em outros pa\u00edses. A prova avalia estudantes de 15 anos em cerca de 70 pa\u00edses. Meninos se saem melhor do que meninas em exames de Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias na maioria deles.\tO Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses em que h\u00e1 mais diferen\u00e7a entre g\u00eaneros no desempenho de Matem\u00e1tica no Pisa. Para a secret\u00e1ria executiva do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), Maria Helena Guimar\u00e3es de Castro, a nova base curricular aprovada no Pa\u00eds pode ajudar. \u201cSe voc\u00ea tiver um curr\u00edculo mais instigante, que desperte o esp\u00edrito investigativo e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas, as meninas podem ter mais interesse pela Matem\u00e1tica e pela Ci\u00eancia\u201d.\t\u201cA escola brasileira produz desigualdades. Ela acolhe o padr\u00e3o de desigualdade e ainda tem o efeito perverso de entregar, no fim da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com mais desigualdade ainda\u201d, diz o superintendente executivo do Instituto Unibanco, Ricardo Henriques. Estudos brasileiros mostram que a diferen\u00e7a nas notas entre os g\u00eaneros \u00e9 menor nos primeiros anos do ensino fundamental e vai aumentando. A entidade financia projetos que estimulem meninas a se envolver com Exatas.\tPara Henriques, os estere\u00f3tipos tamb\u00e9m s\u00e3o produzidos em casa. \u201cVai desde a primeira inf\u00e2ncia, com jogos e brincadeiras diferentes para meninos e meninas, que inibem a performance das jovens\u201d. Brinquedos como blocos de montar e jogos de racioc\u00ednio acabam sendo mais direcionados aos meninos, enquanto as meninas ficam com as bonecas.(Adaptado de: CAFARDO, R.; TOLEDO, L. F. Dispon\u00edvel em: http:\/\/infograficos.estadao.com.br\/educacao\/enem\/desigualdades-degenero-e-raca\/. Acesso em: 15 fev. 2018).TEXTO II \u2013 OPOSTONa prova de Reda\u00e7\u00e3o, alunas do sexo feminino t\u00eam nota maior\tOs resultados na prova de Reda\u00e7\u00e3o do Enem 2016 s\u00e3o opostos do ponto de vista de g\u00eanero, se comparados aos da prova objetiva, que tem exames de Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza, Ci\u00eancias Humanas e Linguagens. A nota m\u00e9dia das meninas foi 540, enquanto a dos meninos foi 520. Al\u00e9m disso, elas representam 70% das mil maiores notas. Quem se sai melhor s\u00e3o as brancas \u2013 42,9% dessa lista. Em seguida, v\u00eam as negras, com 23,2%. Homens brancos e negros t\u00eam propor\u00e7\u00e3o semelhante, 14,6% e 13,4% respectivamente. Os resultados seguem o mesmo padr\u00e3o nos exames de Reda\u00e7\u00e3o de 2015 e 2014.\tNa \u00e1rea de Linguagens da prova objetiva, os meninos se saem levemente melhor que as meninas, com 4,6 pontos a mais, em m\u00e9dia. \u00c9 a \u00e1rea com a menor diferen\u00e7a, mas considerada quase insignificante do ponto de vista estat\u00edstico. No Pisa (exame internacional), meninas se saem melhor na \u00e1rea de Leitura na maioria dos pa\u00edses. Mas, ao longo dos anos, os meninos t\u00eam aumentado suas notas e a dist\u00e2ncia entre eles \u00e9 menor nos exames mais atuais.\tEstudos brasileiros mostram que as mulheres abandonam menos a escola porque, entre outras raz\u00f5es, os homens s\u00e3o for\u00e7ados a entrar mais cedo no mercado de trabalho. As estudantes do sexo feminino tamb\u00e9m j\u00e1 s\u00e3o maioria no ensino superior no pa\u00eds. Essa propor\u00e7\u00e3o muda em \u00e1reas como Engenharia e Constru\u00e7\u00e3o, quando cerca de 35% apenas s\u00e3o mulheres. Na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, as alunas representam cerca de 70%.(CAFARDO, R. Dispon\u00edvel em: http:\/\/infograficos.estadao.com.br\/educacao\/enem\/desigualdades-de-genero-e-raca\/. Acesso em: 15 fev. 2018.) ","id":480549,"enunciado":"<p><strong>Leia os textos a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO I<\/strong> \u2013 DESIGUALDADE<\/p><p style=\"text-align: center;\">Homens t\u00eam 72% das mil melhores notas do Enem<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMais de 70% dos estudantes que tiraram as mil maiores notas no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem) s\u00e3o meninos. No entanto, as meninas s\u00e3o maioria entre os candidatos. Dados tabulados pelo \u2018Estado\u2019 mostram ainda que o total de jovens do sexo masculino se sai melhor nas quatro \u00e1reas cobradas pela mais importante avalia\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. A maior diferen\u00e7a est\u00e1 nos exames de Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias da Natureza. Os resultados indicam tamb\u00e9m disparidade de desempenho entre as ra\u00e7as. Garotas negras (pretas e pardas), que s\u00e3o a maior parte dos inscritos no Enem, representam s\u00f3 6% das notas mais altas. Os meninos brancos s\u00e3o quase 50% dessa \u201celite\u201d da prova e 15% dos candidatos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs n\u00fameros s\u00e3o de 2016 e se referem \u00e0 parte objetiva do exame, que inclui ainda Ci\u00eancias Humanas e Linguagens. O total considerado \u00e9 de 4,8 milh\u00f5es de candidatos. O \u2018Estado\u2019 checou tamb\u00e9m os mil melhores dos dois anos anteriores do Enem e o padr\u00e3o se repete. Esse grupo tem perfil semelhante. As idades variam entre 17 e 19 anos, a maioria estudou em escolas particulares e possui renda familiar acima de R$ 10 mil. Todos tiraram nota maior que 781,68, em uma escala que vai de 0 a 1.000. \u201cSeria de se esperar que pelo menos no grupo dos mil, extremamente selecionado, as diferen\u00e7as diminu\u00edssem. E as 500 melhores meninas se equiparassem aos melhores 500 meninos\u201d, diz a presidente do Movimento Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o, Priscila Cruz.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA an\u00e1lise das notas do grupo todo que fez o Enem mostra que, mesmo entre os brancos, h\u00e1 diferen\u00e7a de desempenho. Em Matem\u00e1tica, a nota de meninos brancos \u00e9 52 pontos maior que a de meninas brancas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s negras, s\u00e3o 81 pontos. Os jovens negros tamb\u00e9m t\u00eam desempenho melhor em Matem\u00e1tica e em Ci\u00eancias da Natureza do que as brancas e as negras.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSegundo educadores e pesquisadores ouvidos pelo \u2018Estado\u2019, fatores sociais e culturais explicam o pior desempenho das mulheres especialmente em Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias da Natureza. \u201cO que se espera, nas fam\u00edlias e nas escolas, \u00e9 que as meninas sejam melhores em se comunicar, em se expressar, e n\u00e3o que elas se saiam bem em Matem\u00e1tica. Essa expectativa sobre elas e delas mesmas influencia muito na aprendizagem\u201d, afirma Priscila.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cA explica\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser buscada na Biologia, embora c\u00e9rebros de homens e mulheres n\u00e3o sejam iguais. Mas isso n\u00e3o afeta a cogni\u00e7\u00e3o, em \u00e1reas do racioc\u00ednio l\u00f3gico, muito menos na intelig\u00eancia\u201d, diz o professor titular de neuroci\u00eancia da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Roberto Lent. Para ele, o que mais influencia s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es da fam\u00edlia e os estere\u00f3tipos da sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs resultados do Pisa, maior exame internacional do mundo, feito pela Organiza\u00e7\u00e3o para Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Econ\u00f4mico (OCDE), mostram que a disparidade nas notas \u00e9 comum tamb\u00e9m em outros pa\u00edses. A prova avalia estudantes de 15 anos em cerca de 70 pa\u00edses. Meninos se saem melhor do que meninas em exames de Matem\u00e1tica e Ci\u00eancias na maioria deles.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses em que h\u00e1 mais diferen\u00e7a entre g\u00eaneros no desempenho de Matem\u00e1tica no Pisa. Para a secret\u00e1ria executiva do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC), Maria Helena Guimar\u00e3es de Castro, a nova base curricular aprovada no Pa\u00eds pode ajudar. \u201cSe voc\u00ea tiver um curr\u00edculo mais instigante, que desperte o esp\u00edrito investigativo e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas, as meninas podem ter mais interesse pela Matem\u00e1tica e pela Ci\u00eancia\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cA escola brasileira produz desigualdades. Ela acolhe o padr\u00e3o de desigualdade e ainda tem o efeito perverso de entregar, no fim da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, com mais desigualdade ainda\u201d, diz o superintendente executivo do Instituto Unibanco, Ricardo Henriques. Estudos brasileiros mostram que a diferen\u00e7a nas notas entre os g\u00eaneros \u00e9 menor nos primeiros anos do ensino fundamental e vai aumentando. A entidade financia projetos que estimulem meninas a se envolver com Exatas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara Henriques, os estere\u00f3tipos tamb\u00e9m s\u00e3o produzidos em casa. \u201cVai desde a primeira inf\u00e2ncia, com jogos e brincadeiras diferentes para meninos e meninas, que inibem a performance das jovens\u201d. Brinquedos como blocos de montar e jogos de racioc\u00ednio acabam sendo mais direcionados aos meninos, enquanto as meninas ficam com as bonecas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Adaptado de: CAFARDO, R.; TOLEDO, L. F. Dispon\u00edvel em: http:\/\/infograficos.estadao.com.br\/educacao\/enem\/desigualdades-degenero-e-raca\/. Acesso em: 15 fev. 2018).<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong>\u2013 OPOSTO<\/p><p style=\"text-align: center;\">Na prova de Reda\u00e7\u00e3o, alunas do sexo feminino t\u00eam nota maior<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs resultados na prova de Reda\u00e7\u00e3o do Enem 2016 s\u00e3o opostos do ponto de vista de g\u00eanero, se comparados aos da prova objetiva, que tem exames de Matem\u00e1tica, Ci\u00eancias da Natureza, Ci\u00eancias Humanas e Linguagens. A nota m\u00e9dia das meninas foi 540, enquanto a dos meninos foi 520. Al\u00e9m disso, elas representam 70% das mil maiores notas. Quem se sai melhor s\u00e3o as brancas \u2013 42,9% dessa lista. Em seguida, v\u00eam as negras, com 23,2%. Homens brancos e negros t\u00eam propor\u00e7\u00e3o semelhante, 14,6% e 13,4% respectivamente. Os resultados seguem o mesmo padr\u00e3o nos exames de Reda\u00e7\u00e3o de 2015 e 2014.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa \u00e1rea de Linguagens da prova objetiva, os meninos se saem levemente melhor que as meninas, com 4,6 pontos a mais, em m\u00e9dia. \u00c9 a \u00e1rea com a menor diferen\u00e7a, mas considerada quase insignificante do ponto de vista estat\u00edstico. No Pisa (exame internacional), meninas se saem melhor na \u00e1rea de Leitura na maioria dos pa\u00edses. Mas, ao longo dos anos, os meninos t\u00eam aumentado suas notas e a dist\u00e2ncia entre eles \u00e9 menor nos exames mais atuais.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEstudos brasileiros mostram que as mulheres abandonam menos a escola porque, entre outras raz\u00f5es, os homens s\u00e3o for\u00e7ados a entrar mais cedo no mercado de trabalho. As estudantes do sexo feminino tamb\u00e9m j\u00e1 s\u00e3o maioria no ensino superior no pa\u00eds. Essa propor\u00e7\u00e3o muda em \u00e1reas como Engenharia e Constru\u00e7\u00e3o, quando cerca de 35% apenas s\u00e3o mulheres. Na \u00e1rea de Educa\u00e7\u00e3o, as alunas representam cerca de 70%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(CAFARDO, R. Dispon\u00edvel em: http:\/\/infograficos.estadao.com.br\/educacao\/enem\/desigualdades-de-genero-e-raca\/. Acesso em: 15 fev. 2018.) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":2},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1942345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673,"slug":"analista-de-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Estadual 11.741, de 19 de junho de 1997, autorizou o Poder Executivo a instituir uma ag\u00eancia de desenvolvimento vinculada \u00e0 Secretaria de Estado da Fazenda, denominada de Ag\u00eancia de Fomento, e adotou outras provid\u00eancias. Tendo em vista o conjunto de regras que esta Lei explicita, considerando-se inclusive as posteriores altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","provas":[{"id":63302,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Advogado - 2018"},{"id":63304,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento","id":2673,"slug":"analista-de-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-analista-de-desenvolvimento-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-destacadas-em-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Analista de Desenvolvimento - 2018"},{"id":63305,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":478,"slug":"analista-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-analista-area-tecnologia-da-informacao-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-destacadas-em-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Analista - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":85014,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":63308,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":63307,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-engenheiro-area-civil-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-destacadas-em-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"},{"id":63303,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-analista-area-contabil-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-destacadas-em-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Analista Cont\u00e1bil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1942358,"hashId":"848398963ed9cf6cd64e080238c0c272","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Estadual 11.741, de 19 de junho de 1997, autorizou o Poder Executivo a instituir uma ag\u00eancia de desenvolvimento vinculada \u00e0 Secretaria de Estado da Fazenda, denominada de Ag\u00eancia de Fomento, e adotou outras provid\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o conjunto de regras que esta Lei explicita, considerando-se inclusive as posteriores altera\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que a Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1<\/p>","resposta":7513862,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 constitu\u00edda sob a forma de sociedade an\u00f4nima de capital aberto, com sede no Munic\u00edpio de Curitiba-PR. ","id":7513861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 constitu\u00edda sob a forma de sociedade an\u00f4nima de capital aberto, com sede no Munic\u00edpio de Curitiba-PR. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 constitu\u00edda sob a forma de sociedade an\u00f4nima de capital fechado, com sede no Munic\u00edpio de Curitiba-PR.","id":7513862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 constitu\u00edda sob a forma de sociedade an\u00f4nima de capital fechado, com sede no Munic\u00edpio de Curitiba-PR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 constitu\u00edda sob a forma de sociedade em comandita de capital aberto, com sede no Munic\u00edpio de CuritibaPR.","id":7513863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 constitu\u00edda sob a forma de sociedade em comandita de capital aberto, com sede no Munic\u00edpio de CuritibaPR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem como objetivo estatut\u00e1rio a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento social e educacional do Estado do Paran\u00e1.","id":7513864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo estatut\u00e1rio a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento social e educacional do Estado do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tem como objetivo estatut\u00e1rio a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento tecnol\u00f3gico e institucional do Estado do Paran\u00e1.","id":7513865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como objetivo estatut\u00e1rio a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento tecnol\u00f3gico e institucional do Estado do Paran\u00e1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1 - PR","oab":false,"nome":"Paran\u00e1 - PR","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395526,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-parana-pr"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o efeito temporal da decis\u00e3o judicial, por maioria simples de votos, na declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de lei, no processo de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cambe-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Camb\u00e9 - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 16:04:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2477589,"hashId":"8daedad21464cd270fe4c88098dd7e35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o efeito temporal da decis\u00e3o judicial, por maioria simples de votos, na declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de lei, no processo de argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9839637,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 ex tunc.","id":9839637,"corpo":"<p>Ser\u00e1 <em>ex tunc.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 ex nunc.","id":9839638,"corpo":"<p>Ser\u00e1 <em>ex nunc.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 inter partes.","id":9839639,"corpo":"<p>Ser\u00e1 <em>inter <\/em>partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser erga omnes.","id":9839640,"corpo":"<p>Poder\u00e1 ser <em>erga omnes.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pode ser Pr\u00f3-futuro.","id":9839641,"corpo":"<p>Pode ser Pr\u00f3-futuro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","oab":true,"nome":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407764,"slug":"direito-constitucional-arguicao-de-descumprimento-de-preceito-fundamental-adpf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efeitos da decis\u00e3o","oab":true,"nome":"Efeitos da decis\u00e3o","pai":407764,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407773,"slug":"direito-constitucional-efeitos-da-decisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 fase processual e ao tipo de procedimento em que se pode admitir a assist\u00eancia de terceiro juridicamente interessado no resultado do processo, conforme se encontra definido legalmente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82720,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Camb\u00e9","sigla":"","id":5849,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-cambe-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-cambe-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - C\u00e2mara de Camb\u00e9 - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-26 16:03:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2477583,"hashId":"57f141e37be59c3876cc618fa74f1ffc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 fase processual e ao tipo de procedimento em que se pode admitir a assist\u00eancia de terceiro juridicamente interessado no resultado do processo, conforme se encontra definido legalmente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9839611,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, em procedimento comum.","id":9839607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, em procedimento comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, em procedimentos especiais.","id":9839608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em segundo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, em procedimentos especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em todos os graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, em procedimento comum.","id":9839609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, em procedimento comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em todos os graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, em procedimento de media\u00e7\u00e3o ou concilia\u00e7\u00e3o.","id":9839610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, em procedimento de media\u00e7\u00e3o ou concilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Em todos os graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, em qualquer procedimento.","id":9839611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os graus de jurisdi\u00e7\u00e3o, em qualquer procedimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402116,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-assistencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422824,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intervencao-de-terceiros-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interesse Jur\u00eddico Direto, Forte ou Imediato","oab":false,"nome":"Interesse Jur\u00eddico Direto, Forte ou Imediato","pai":402116,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422829,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-interesse-juridico-direto-forte-ou-imediato"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Acordo de Valora\u00e7\u00e3o Aduaneira (AVA), analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. A base primeira para a valora\u00e7\u00e3o aduaneira, em conformidade com este Acordo, \u00e9 o valor de transa\u00e7\u00e3o, tal como definido no Artigo 1. II. Os Artigos 3 a 8 estabelecem m\u00e9todos para determinar o valor aduaneiro quando este n\u00e3o puder ser determinado de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Artigo 1. III. De acordo com o Artigo 3, se o valor aduaneiro das mercadorias importadas n\u00e3o puder ser determinado segundo as disposi\u00e7\u00f5es dos Artigos 1 e 2, ser\u00e1 ele o valor de transa\u00e7\u00e3o de mercadorias similares vendidas para exporta\u00e7\u00e3o para o mesmo pa\u00eds de importa\u00e7\u00e3o e exportados a qualquer tempo. IV. O importador poder\u00e1 solicitar a invers\u00e3o da ordem de aplica\u00e7\u00e3o do quarto e do quinto m\u00e9todos de valora\u00e7\u00e3o. V. O Artigo 8 determina os ajustes a serem efetuados na determina\u00e7\u00e3o do valor aduaneiro, segundo as disposi\u00e7\u00f5es do Artigo 1.","provas":[{"id":60274,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2018-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 12:44:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1858177,"hashId":"bf79d5bc98732a299e5325b899c8df95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Acordo de Valora\u00e7\u00e3o Aduaneira (AVA), analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A base primeira para a valora\u00e7\u00e3o aduaneira, em conformidade com este Acordo, \u00e9 o valor de transa\u00e7\u00e3o, tal como definido no Artigo 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os Artigos 3 a 8 estabelecem m\u00e9todos para determinar o valor aduaneiro quando este n\u00e3o puder ser determinado de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Artigo 1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. De acordo com o Artigo 3, se o valor aduaneiro das mercadorias importadas n\u00e3o puder ser determinado segundo as disposi\u00e7\u00f5es dos Artigos 1 e 2, ser\u00e1 ele o valor de transa\u00e7\u00e3o de mercadorias similares vendidas para exporta\u00e7\u00e3o para o mesmo pa\u00eds de importa\u00e7\u00e3o e exportados a qualquer tempo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O importador poder\u00e1 solicitar a invers\u00e3o da ordem de aplica\u00e7\u00e3o do quarto e do quinto m\u00e9todos de valora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. O Artigo 8 determina os ajustes a serem efetuados na determina\u00e7\u00e3o do valor aduaneiro, segundo as disposi\u00e7\u00f5es do Artigo 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7146183,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":7146180,"corpo":"<p>Apenas as alternativas I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":7146181,"corpo":"<p>Somente as alternativas II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o verdadeiras apenas as alternativas III e V.","id":7146182,"corpo":"<p>S\u00e3o verdadeiras apenas as alternativas III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras.","id":7146183,"corpo":"<p>Somente as alternativas I, IV e V s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente a alternativa IV \u00e9 verdadeira.","id":7146184,"corpo":"<p>Somente a alternativa IV \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desembara\u00e7o aduaneiro","oab":false,"nome":"Desembara\u00e7o aduaneiro","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401217,"slug":"comercio-internacional-desembaraco-aduaneiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema Harmonizado de Designa\u00e7\u00e3o e de Codifica\u00e7\u00e3o de Mercadorias (SH), analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. I. Entende-se por Sistema Harmonizado a Nomenclatura, compreendendo as posi\u00e7\u00f5es, as subposi\u00e7\u00f5es e os respectivos c\u00f3digos num\u00e9ricos, as Notas de Se\u00e7\u00e3o, de Cap\u00edtulo e de subposi\u00e7\u00e3o, bem como as Regras Gerais para a Interpreta\u00e7\u00e3o do Sistema Harmonizado. II. No Sistema Harmonizado, \u00e0 medida que cresce a participa\u00e7\u00e3o do homem na elabora\u00e7\u00e3o da mercadoria, menor \u00e9 o n\u00famero do Cap\u00edtulo em que ela ser\u00e1 classificada, iniciando pelas obras de arte e terminando com os animais vivos. III. O Sistema Harmonizado de Designa\u00e7\u00e3o e de Codifica\u00e7\u00e3o de Mercadorias (SH) \u00e9 administrado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Aduanas (OMA). IV. Para garantir sua uniforme interpreta\u00e7\u00e3o legal, o Sistema Harmonizado possui cinco Regras Gerais de Interpreta\u00e7\u00e3o (RGI).","provas":[{"id":60274,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2018-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 12:45:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1858182,"hashId":"ae98930d56160b9155e7790474955305","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema Harmonizado de Designa\u00e7\u00e3o e de Codifica\u00e7\u00e3o de Mercadorias (SH), analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entende-se por Sistema Harmonizado a Nomenclatura, compreendendo as posi\u00e7\u00f5es, as subposi\u00e7\u00f5es e os respectivos c\u00f3digos num\u00e9ricos, as Notas de Se\u00e7\u00e3o, de Cap\u00edtulo e de subposi\u00e7\u00e3o, bem como as Regras Gerais para a Interpreta\u00e7\u00e3o do Sistema Harmonizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Sistema Harmonizado, \u00e0 medida que cresce a participa\u00e7\u00e3o do homem na elabora\u00e7\u00e3o da mercadoria, menor \u00e9 o n\u00famero do Cap\u00edtulo em que ela ser\u00e1 classificada, iniciando pelas obras de arte e terminando com os animais vivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Sistema Harmonizado de Designa\u00e7\u00e3o e de Codifica\u00e7\u00e3o de Mercadorias (SH) \u00e9 administrado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Aduanas (OMA). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para garantir sua uniforme interpreta\u00e7\u00e3o legal, o Sistema Harmonizado possui cinco Regras Gerais de Interpreta\u00e7\u00e3o (RGI).<\/p>","resposta":7146208,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":7146205,"corpo":"<p>Somente a proposi\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente a proposi\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":7146206,"corpo":"<p>Somente a proposi\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":7146207,"corpo":"<p>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.","id":7146208,"corpo":"<p>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":7146209,"corpo":"<p>Apenas as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio","pai":16,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401215,"slug":"comercio-internacional-cambio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Acordo de Valora\u00e7\u00e3o Aduaneira (AVA), marque a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60274,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2018-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 12:45:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1858187,"hashId":"b7e7c74717b8f1db505c42eac725261a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Acordo de Valora\u00e7\u00e3o Aduaneira (AVA), marque a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7146230,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00f5es \u00e0 cess\u00e3o ou \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das mercadorias pelo comprador, que n\u00e3o afetem substancialmente o valor das mercadorias, n\u00e3o impedem a utiliza\u00e7\u00e3o do primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o.","id":7146230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00f5es \u00e0 cess\u00e3o ou \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das mercadorias pelo comprador, que n\u00e3o afetem substancialmente o valor das mercadorias, n\u00e3o impedem a utiliza\u00e7\u00e3o do primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Restri\u00e7\u00f5es \u00e0 cess\u00e3o ou \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das mercadorias pelo comprador, que sejam exigidas por lei do pa\u00eds de importa\u00e7\u00e3o, impedem a utiliza\u00e7\u00e3o do primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o.","id":7146231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Restri\u00e7\u00f5es \u00e0 cess\u00e3o ou \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o das mercadorias pelo comprador, que sejam exigidas por lei do pa\u00eds de importa\u00e7\u00e3o, impedem a utiliza\u00e7\u00e3o do primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso alguma parcela da utiliza\u00e7\u00e3o subsequente das mercadorias pelo comprador beneficie diretamente o vendedor, poder\u00e1 ser utilizado o primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o independentemente de qualquer ajuste.","id":7146232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso alguma parcela da utiliza\u00e7\u00e3o subsequente das mercadorias pelo comprador beneficie diretamente o vendedor, poder\u00e1 ser utilizado o primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o independentemente de qualquer ajuste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor aduaneiro de mercadorias importadas ser\u00e1 o valor de transa\u00e7\u00e3o desde que o pre\u00e7o esteja sujeito a alguma condi\u00e7\u00e3o para a qual n\u00e3o se possa determinar um valor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mercadorias objeto de valora\u00e7\u00e3o.","id":7146233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor aduaneiro de mercadorias importadas ser\u00e1 o valor de transa\u00e7\u00e3o desde que o pre\u00e7o esteja sujeito a alguma condi\u00e7\u00e3o para a qual n\u00e3o se possa determinar um valor em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mercadorias objeto de valora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A vincula\u00e7\u00e3o entre o comprador e o vendedor n\u00e3o impede a aplica\u00e7\u00e3o do primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o, mesmo que esta vincula\u00e7\u00e3o tenha influenciado o pre\u00e7o.","id":7146234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vincula\u00e7\u00e3o entre o comprador e o vendedor n\u00e3o impede a aplica\u00e7\u00e3o do primeiro m\u00e9todo de valora\u00e7\u00e3o, mesmo que esta vincula\u00e7\u00e3o tenha influenciado o pre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470574,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80 ","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Com\u00e9rcio Internacional","oab":false,"nome":"Com\u00e9rcio Internacional","pai":null,"assunto_raiz":16,"materia":true,"id":16,"slug":"comercio-internacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desembara\u00e7o aduaneiro","oab":false,"nome":"Desembara\u00e7o aduaneiro","pai":401216,"assunto_raiz":16,"materia":false,"id":401217,"slug":"comercio-internacional-desembaraco-aduaneiro"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O g\u00e1s natural produzido no Brasil destina-se a diversos mercados de consumo, como os de combust\u00edvel automotivo e gera\u00e7\u00e3o de energia termel\u00e9trica. O g\u00e1s natural \u00e9, predominantemente, uma mistura de hidrocarbonetos leves. O principal componente do g\u00e1s natural (mais do que 70%) \u00e9 a(o)","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969209,"hashId":"ffb1febeb761bcb3eec4c4055efdddb7","enunciado":"<p>O g\u00e1s natural produzido no Brasil destina-se a diversos\r\nmercados de consumo, como os de combust\u00edvel automotivo\r\ne gera\u00e7\u00e3o de energia termel\u00e9trica. O g\u00e1s natural\r\n\u00e9, predominantemente, uma mistura de hidrocarbonetos\r\nleves.\r\n<\/p><p>O principal componente do g\u00e1s natural (mais do que 70%)\r\n\u00e9 a(o)<\/p>","resposta":3389160,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"am\u00f4nia","id":3389157,"corpo":"am\u00f4nia","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gasolina","id":3389158,"corpo":"gasolina","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"metanol","id":3389159,"corpo":"metanol","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"metano","id":3389160,"corpo":"metano","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"querosene","id":3389161,"corpo":"querosene","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363743,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/969209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5761,"slug":"engenheiro-junior-area-eletrica"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica","id":6975,"slug":"engenheiro-junior-area-geotecnica"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760,"slug":"engenheiro-junior-area-civil"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321,"slug":"enfermeiro-do-trabalho-junior"},{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"},{"descricao":"Analista Financeiro J\u00fanior","id":14989,"slug":"analista-financeiro-junior"},{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio","id":14955,"slug":"analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio"},{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Infraestrutura","id":14954,"slug":null},{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10941,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-suprimento"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":10940,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10939,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-suprimento"},{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio e Suprimento","id":25386,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Based on the meanings of the words in the text, it can be said that","provas":[{"id":80818,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5761,"slug":"engenheiro-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"},{"id":80825,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2018"},{"id":80831,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"},{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"},{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":80822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2018"},{"id":80819,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica","id":6975,"slug":"engenheiro-junior-area-geotecnica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-geotecnica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica - 2018"},{"id":80816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-automacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":80817,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760,"slug":"engenheiro-junior-area-civil"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2018"},{"id":30735,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321,"slug":"enfermeiro-do-trabalho-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-enfermeiro-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior - 2018"},{"id":30734,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Economista J\u00fanior - 2018"},{"id":30733,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-contador-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Contador J\u00fanior - 2018"},{"id":30708,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro J\u00fanior","id":14989,"slug":"analista-financeiro-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-financeiro-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista Financeiro J\u00fanior - 2018"},{"id":30707,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-sap-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2018"},{"id":30586,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio","id":14955,"slug":"analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio - 2018"},{"id":30585,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Infraestrutura","id":14954,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"},{"id":30535,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-advogado-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Advogado J\u00fanior - 2018"},{"id":30534,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Administrador J\u00fanior - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30489,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10941,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-suprimento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento - 2018"},{"id":30488,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":10940,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-comercio-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio - 2018"},{"id":30487,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10939,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-suprimento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento - 2018"},{"id":30486,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio e Suprimento","id":25386,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-comercio-e-suprimento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-27 16:04:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":968930,"hashId":"752f09f0770785b2d05f4e6c1d1e79fc","enunciado":"Based on the meanings of the words in the text, it can be\r\nsaid that","resposta":3388125,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201crife\u201d (line 11) and scarce express similar ideas.","id":3388122,"corpo":"\u201crife\u201d (line 11) and<strong> scarce<\/strong> express similar ideas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cclaimed\u201d (line 34) can be replaced by hidden.","id":3388123,"corpo":"\u201cclaimed\u201d (line 34) can be replaced by<strong> hidden.<\/strong>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u201cflat\u201d (line 43) and high express similar ideas.","id":3388124,"corpo":" \u201cflat\u201d (line 43) and <strong>high<\/strong> express similar ideas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cthriving\u201d (line 61) and developing are synonyms.","id":3388125,"corpo":"\u201cthriving\u201d (line 61) and <strong>developing <\/strong>are synonyms.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201csurge\u201d (line 87) and increase are antonyms.","id":3388126,"corpo":"\u201csurge\u201d (line 87) and <strong>increase <\/strong>are antonyms.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"The key energy questions for 2018The renewables industry has had a great year.How fast can it grow now?What are the issues that will shape the globalenergy market in 2018? What will be the energymix, trade patterns and price trends? Every countryis different and local factors, including politics, are5 important. But at the global level there are four keyquestions, and each of which answers is highlyuncertain.The first question is whether Saudi Arabia isstable. The kingdom\u2019s oil exports now mostly go to10 Asia but the volumes involved mean that any volatilitywill destabilise a market where speculation is rife.The risk is that an open conflict, which Iran andSaudi have traditionally avoided despite all theirdifferences, would spread and hit oil production and15 trade. It is worth remembering that the Gulf statesaccount for a quarter of global production and over40 per cent of all the oil traded globally. The threat tostability is all the greater given that Iran is likely to winany such clash and to treat the result as a licence to20 reassert its influence in the region.The second question is how rapidly productionof oil from shale rock will grow in the US \u2014 2017 hasseen an increase of 600,000 barrels a day to over 6m.The increase in global prices over the past six months25 has made output from almost all America\u2019s producingareas commercially viable and drilling activity is rising.A comparable increase in 2018 would offset most ofthe current OPEC production cuts and either forceanother quota reduction or push prices down.30 ___ The third question concerns China. For thelast three years the country has managed to delivereconomic growth with only minimal increases inenergy consumption. Growth was probably lower thanthe claimed numbers \u2014 the Chinese do not like to35 admit that they, too, are subject to economic cyclesand recessions \u2014 but even so the achievementis considerable. The question is whether the trendcan be continued. If it can, the result will limit globaldemand growth for oil, gas and coal.40 ___ China, which accounts for a quarter of the world\u2019sdaily energy use, is the swing consumer. If energyefficiency gains continue, CO2 emissions will remainflat or even fall. The country\u2019s economy is changingand moving away from heavy industry fuelled largely45 by coal to a more service-based one, with a morevaried fuel mix. But the pace of that shift is uncertainand some recent data suggests that as economicgrowth has picked up, so has consumption of oil andcoal. Beijing has high ambitions for a much cleaner50 energy economy, driven not least by the levels of airpollution in many of the major cities; 2018 will showhow much progress they are making.The fourth question is, if anything, the mostimportant. How fast can renewables grow? The last55 few years have seen dramatic reductions in costsand strong increase in supply. The industry has hada great year, with bids from offshore wind for capacityauctions in the UK and elsewhere at record low levels.Wind is approaching grid parity \u2014 the moment60 when it can compete without subsidies. Solar is alsothriving: according to the International Energy Agency,costs have fallen by 70 per cent since 2010 not leastbecause of advances in China, which now accountsfor 60 per cent of total solar cell manufacturing65 capacity. The question is how rapidly all those gainscan be translated into electric supply.Renewables, including hydro, accounted for just5 per cent of global daily energy supply accordingto the IEA\u2019s latest data. That is increasing \u2014 solar70 photovoltaic capacity grew by 50 per cent in 2016\u2014 but to make a real difference the industry needsa period of expansion comparable in scale to thegrowth of personal computing and mobile phones inthe 1990s and 2000s.75 ___ The problem is that the industry remainsfragmented. Most renewable companies are smalland local, and in many cases undercapitalised; someare built to collect subsidies. A radical change will benecessary to make the industry global and capable80 of competing on the scale necessary to displacecoal and natural gas. The coming year will show uswhether it is ready for that challenge.In many ways, the energy business is at amoment of change and transition. Every reader will85 have their own view on each of the four questions. Tome, the prospect is of supply continuing to outpacedemand. If that is right, the surge in oil prices overthe past two months is a temporary and unsustainablephenomenon. It would take another Middle East war90 to change the equation. Unfortunately, that is all toopossible.Available at: &lt;https:\/\/www.ft.com\/content\/c9bdc750-ec85-11e7-8713-513b1d7ca85a&gt;. Retrieved on:Feb 18, 2018. Adapted.","id":363702,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>The key energy questions for 2018<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>The renewables industry has had a great year.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>How fast can it grow now?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">What are the issues that will shape the global<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">energy market in 2018? What will be the energy<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">mix, trade patterns and price trends? Every country<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">is different and local factors, including politics, are<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>important. But at the global level there are four key<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">questions, and each of which answers is highly<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">uncertain.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The first question is whether Saudi Arabia is<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">stable. The kingdom\u2019s oil exports now mostly go to<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>Asia but the volumes involved mean that any volatility<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">will destabilise a market where speculation is rife.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The risk is that an open conflict, which Iran and<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Saudi have traditionally avoided despite all their<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">differences, would spread and hit oil production and<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>trade. It is worth remembering that the Gulf states<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">account for a quarter of global production and over<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">40 per cent of all the oil traded globally. The threat to<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">stability is all the greater given that Iran is likely to win<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">any such clash and to treat the result as a licence to<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>reassert its influence in the region.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The second question is how rapidly production<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">of oil from shale rock will grow in the US \u2014 2017 has<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">seen an increase of 600,000 barrels a day to over 6m.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">The increase in global prices over the past six months<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>has made output from almost all America\u2019s producing<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">areas commercially viable and drilling activity is rising.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A comparable increase in 2018 would offset most of<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">the current OPEC production cuts and either force<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">another quota reduction or push prices down.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>The third question concerns China. For the<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">last three years the country has managed to deliver<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">economic growth with only minimal increases in<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">energy consumption. Growth was probably lower than<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">the claimed numbers \u2014 the Chinese do not like to<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>admit that they, too, are subject to economic cycles<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">and recessions \u2014 but even so the achievement<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">is considerable. The question is whether the trend<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">can be continued. If it can, the result will limit global<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">demand growth for oil, gas and coal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>China, which accounts for a quarter of the world\u2019s<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">daily energy use, is the swing consumer. If energy<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">efficiency gains continue, CO2 emissions will remain<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">flat or even fall. The country\u2019s economy is changing<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">and moving away from heavy industry fuelled largely<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>by coal to a more service-based one, with a more<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">varied fuel mix. But the pace of that shift is uncertain<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">and some recent data suggests that as economic<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">growth has picked up, so has consumption of oil and<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">coal. Beijing has high ambitions for a much cleaner<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>50 <\/em>energy economy, driven not least by the levels of air<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">pollution in many of the major cities; 2018 will show<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">how much progress they are making.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">The fourth question is, if anything, the most<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">important. How fast can renewables grow? The last<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>55 <\/em>few years have seen dramatic reductions in costs<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">and strong increase in supply. The industry has had<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">a great year, with bids from offshore wind for capacity<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">auctions in the UK and elsewhere at record low levels.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Wind is approaching grid parity \u2014 the moment<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>60 <\/em>when it can compete without subsidies. Solar is also<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">thriving: according to the International Energy Agency,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">costs have fallen by 70 per cent since 2010 not least<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">because of advances in China, which now accounts<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">for 60 per cent of total solar cell manufacturing<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>65 <\/em>capacity. The question is how rapidly all those gains<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">can be translated into electric supply.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Renewables, including hydro, accounted for just<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">5 per cent of global daily energy supply according<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">to the IEA\u2019s latest data. That is increasing \u2014 solar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>70 <\/em>photovoltaic capacity grew by 50 per cent in 2016<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\u2014 but to make a real difference the industry needs<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">a period of expansion comparable in scale to the<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">growth of personal computing and mobile phones in<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">the 1990s and 2000s.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>75 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>The problem is that the industry remains<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">fragmented. Most renewable companies are small<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">and local, and in many cases undercapitalised; some<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">are built to collect subsidies. A radical change will be<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">necessary to make the industry global and capable<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>80 <\/em>of competing on the scale necessary to displace<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">coal and natural gas. The coming year will show us<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">whether it is ready for that challenge.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">In many ways, the energy business is at a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">moment of change and transition. Every reader will<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>85 <\/em>have their own view on each of the four questions. To<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">me, the prospect is of supply continuing to outpace<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">demand. If that is right, the surge in oil prices over<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">the past two months is a temporary and unsustainable<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">phenomenon. It would take another Middle East war<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>90 <\/em>to change the equation. Unfortunately, that is all too<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">possible.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Available at: &lt;https:\/\/www.ft.com\/content\/c9bdc750-ec85-11e7-8713-513b1d7ca85a&gt;. Retrieved on:Feb 18, 2018. Adapted.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/968930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5761,"slug":"engenheiro-junior-area-eletrica"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica","id":6975,"slug":"engenheiro-junior-area-geotecnica"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"},{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760,"slug":"engenheiro-junior-area-civil"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321,"slug":"enfermeiro-do-trabalho-junior"},{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"},{"descricao":"Analista Financeiro J\u00fanior","id":14989,"slug":"analista-financeiro-junior"},{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio","id":14955,"slug":"analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio"},{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Infraestrutura","id":14954,"slug":null},{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10941,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-suprimento"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":10940,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10939,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-suprimento"},{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio e Suprimento","id":25386,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-comercio-e-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cComo adorasse a mulher, n\u00e3o se vexava de mo dizer muitas vezes\u201d (l. 2-3), o conector como estabelece, com a ora\u00e7\u00e3o seguinte, uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de","provas":[{"id":80818,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica","id":5761,"slug":"engenheiro-junior-area-eletrica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-eletrica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea El\u00e9trica - 2018"},{"id":80825,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2018"},{"id":80831,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"},{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"},{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":80822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2018"},{"id":80819,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica","id":6975,"slug":"engenheiro-junior-area-geotecnica"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-geotecnica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Geot\u00e9cnica - 2018"},{"id":80816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-automacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":80817,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil","id":5760,"slug":"engenheiro-junior-area-civil"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-civil-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Civil - 2018"},{"id":30735,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321,"slug":"enfermeiro-do-trabalho-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-enfermeiro-do-trabalho-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior - 2018"},{"id":30734,"cargo":{"descricao":"Economista J\u00fanior","id":5320,"slug":"economista-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-economista-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Economista J\u00fanior - 2018"},{"id":30733,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-contador-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Contador J\u00fanior - 2018"},{"id":30708,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro J\u00fanior","id":14989,"slug":"analista-financeiro-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-financeiro-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista Financeiro J\u00fanior - 2018"},{"id":30707,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330,"slug":"analista-de-sistemas-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-sistemas-junior-sap-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2018"},{"id":30586,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio","id":14955,"slug":"analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio - 2018"},{"id":30585,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Infraestrutura","id":14954,"slug":null},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistemas J\u00fanior - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"},{"id":30535,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-advogado-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Advogado J\u00fanior - 2018"},{"id":30534,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Administrador J\u00fanior - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30489,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10941,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-suprimento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento - 2018"},{"id":30488,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":10940,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-comercio-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio - 2018"},{"id":30487,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10939,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-suprimento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento - 2018"},{"id":30486,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio e Suprimento","id":25386,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-comercio-e-suprimento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-27 16:04:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":968914,"hashId":"6e5e2f8dd8d6607fae259f2e0e7f84b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cComo adorasse a mulher, n\u00e3o se vexava de mo dizer muitas vezes\u201d (l. 2-3), o conector <strong>como <\/strong>estabelece, com a ora\u00e7\u00e3o seguinte, uma rela\u00e7\u00e3o sem\u00e2ntica de<\/p>","resposta":3388042,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa","id":3388042,"corpo":"<p>causa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o ","id":3388043,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contraste","id":3388044,"corpo":"<p>contraste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o ","id":3388045,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia","id":3388046,"corpo":"<p>consequ\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tMem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas\tLobo Neves, a princ\u00edpio, metia-me grandes sus-\ttos. Pura ilus\u00e3o! Como adorasse a mulher, n\u00e3o se ve-\txava de mo dizer muitas vezes; achava que Virg\u00edlia\tera a perfei\u00e7\u00e3o mesma, um conjunto de qualidades5 s\u00f3lidas e finas, amor\u00e1vel, elegante, austera, um mo-\tdelo. E a confian\u00e7a n\u00e3o parava a\u00ed. De fresta que era,\tchegou a porta escancarada. Um dia confessou-me\tque trazia uma triste carcoma na exist\u00eancia; faltava-\t-lhe a gl\u00f3ria p\u00fablica. Animei-o; disse-lhe muitas coi-10 sas bonitas, que ele ouviu com aquela un\u00e7\u00e3o religiosa\tde um desejo que n\u00e3o quer acabar de morrer; ent\u00e3o\tcompreendi que a ambi\u00e7\u00e3o dele andava cansada de\tbater as asas, sem poder abrir o voo. Dias depois\tdisse-me todos os seus t\u00e9dios e desfalecimentos, as15 amarguras engolidas, as raivas sopitadas; contou-me\tque a vida pol\u00edtica era um tecido de invejas, despei-\ttos, intrigas, perf\u00eddias, interesses, vaidades. Eviden-\ttemente havia a\u00ed uma crise de melancolia; tratei de\tcombat\u00ea-la.20 ___ \u2014 Sei o que lhe digo, replicou-me com tristeza.\tN\u00e3o pode imaginar o que tenho passado. Entrei na\tpol\u00edtica por gosto, por fam\u00edlia, por ambi\u00e7\u00e3o, e um pou-\tco por vaidade. J\u00e1 v\u00ea que reuni em mim s\u00f3 todos os\tmotivos que levam o homem \u00e0 vida p\u00fablica; faltou-me25 s\u00f3 o interesse de outra natureza. Vira o teatro pelo\tlado da plateia; e, palavra, que era bonito! Soberbo\tcen\u00e1rio, vida, movimento e gra\u00e7a na representa\u00e7\u00e3o.\tEscriturei-me; deram-me um papel que... Mas para\tque o estou a fatigar com isto? Deixe-me ficar com as30 minhas amofina\u00e7\u00f5es. Creia que tenho passado horas\te dias... N\u00e3o h\u00e1 const\u00e2ncia de sentimentos, n\u00e3o h\u00e1\tgratid\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada... nada.... nada...\tCalou-se, profundamente abatido, com os olhos\tno ar, parecendo n\u00e3o ouvir coisa nenhuma, a n\u00e3o ser35 o eco de seus pr\u00f3prios pensamentos. Ap\u00f3s alguns\tinstantes, ergueu-se e estendeu-me a m\u00e3o: \u2014 O se-\tnhor h\u00e1 de rir-se de mim, disse ele; mas desculpe\taquele desabafo; tinha um neg\u00f3cio, que me mordia o\tesp\u00edrito. E ria, de um jeito sombrio e triste; depois pe-40 diu-me que n\u00e3o referisse a ningu\u00e9m o que se passara\tentre n\u00f3s; ponderei-lhe que a rigor n\u00e3o se passara\tnada. Entraram dois deputados e um chefe pol\u00edtico\tda par\u00f3quia. Lobo Neves recebeu-os com alegria, a\tprinc\u00edpio um tanto posti\u00e7a, mas logo depois natural.45 No fim de meia hora, ningu\u00e9m diria que ele n\u00e3o era o\tmais afortunado dos homens; conversava, chasque-\tava, e ria, e riam todos.ASSIS, M. de. Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas; IN: CHIARA, A. C. et alli (Orgs.). Machado de Assis para jovens leitores. Rio de Janeiro: Eduerj, 2008.","id":363701,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 4em; text-align: justify;\">\t<strong>Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tLobo Neves, a princ\u00edpio, metia-me grandes sus-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttos. Pura ilus\u00e3o! Como adorasse a mulher, n\u00e3o se ve-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\txava de mo dizer muitas vezes; achava que Virg\u00edlia<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tera a perfei\u00e7\u00e3o mesma, um conjunto de qualidades<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>s\u00f3lidas e finas, amor\u00e1vel, elegante, austera, um mo-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdelo. E a confian\u00e7a n\u00e3o parava a\u00ed. De fresta que era,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tchegou a porta escancarada. Um dia confessou-me<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque trazia uma triste carcoma na exist\u00eancia; faltava-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t-lhe a gl\u00f3ria p\u00fablica. Animei-o; disse-lhe muitas coi-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>sas bonitas, que ele ouviu com aquela un\u00e7\u00e3o religiosa<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tde um desejo que n\u00e3o quer acabar de morrer; ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcompreendi que a ambi\u00e7\u00e3o dele andava cansada de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tbater as asas, sem poder abrir o voo. Dias depois<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tdisse-me todos os seus t\u00e9dios e desfalecimentos, as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>amarguras engolidas, as raivas sopitadas; contou-me<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque a vida pol\u00edtica era um tecido de invejas, despei-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttos, intrigas, perf\u00eddias, interesses, vaidades. Eviden-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttemente havia a\u00ed uma crise de melancolia; tratei de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcombat\u00ea-la.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u2014 Sei o que lhe digo, replicou-me com tristeza.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o pode imaginar o que tenho passado. Entrei na<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpol\u00edtica por gosto, por fam\u00edlia, por ambi\u00e7\u00e3o, e um pou-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tco por vaidade. J\u00e1 v\u00ea que reuni em mim s\u00f3 todos os<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmotivos que levam o homem \u00e0 vida p\u00fablica; faltou-me<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>s\u00f3 o interesse de outra natureza. Vira o teatro pelo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlado da plateia; e, palavra, que era bonito! Soberbo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcen\u00e1rio, vida, movimento e gra\u00e7a na representa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEscriturei-me; deram-me um papel que... Mas para<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque o estou a fatigar com isto? Deixe-me ficar com as<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em>minhas amofina\u00e7\u00f5es. Creia que tenho passado horas<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te dias... N\u00e3o h\u00e1 const\u00e2ncia de sentimentos, n\u00e3o h\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tgratid\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 nada... nada.... nada...<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCalou-se, profundamente abatido, com os olhos<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tno ar, parecendo n\u00e3o ouvir coisa nenhuma, a n\u00e3o ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>o eco de seus pr\u00f3prios pensamentos. Ap\u00f3s alguns<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tinstantes, ergueu-se e estendeu-me a m\u00e3o: \u2014 O se-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnhor h\u00e1 de rir-se de mim, disse ele; mas desculpe<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\taquele desabafo; tinha um neg\u00f3cio, que me mordia o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tesp\u00edrito. E ria, de um jeito sombrio e triste; depois pe-<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>diu-me que n\u00e3o referisse a ningu\u00e9m o que se passara<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tentre n\u00f3s; ponderei-lhe que a rigor n\u00e3o se passara<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tnada. Entraram dois deputados e um chefe pol\u00edtico<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tda par\u00f3quia. Lobo Neves recebeu-os com alegria, a<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tprinc\u00edpio um tanto posti\u00e7a, mas logo depois natural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>45 <\/em>No fim de meia hora, ningu\u00e9m diria que ele n\u00e3o era o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmais afortunado dos homens; conversava, chasque-<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tava, e ria, e riam todos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ASSIS, M. de. Mem\u00f3rias P\u00f3stumas de Br\u00e1s Cubas; IN: CHIARA, A. C. <em>et alli<\/em> (Orgs.). <strong>Machado de Assis para jovens leitores<\/strong>. Rio de Janeiro: Eduerj, 2008.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/968914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1 s\u00e9culos os servi\u00e7os de praticagem v\u00eam sendo utilizados por portos de todo o mundo para oferecer seguran\u00e7a aos navios dentro das bacias portu\u00e1rias. Em 27\/11\/1968, a Assembleia Geral da International Maritime Organization (IMO) emitiu a Resolu\u00e7\u00e3o A.159(ES.IV), recomendando que todos os governos de pa\u00edses mar\u00edtimos adotassem de forma mandat\u00f3ria os servi\u00e7os de praticagem nos portos, com o objetivo de prover seguran\u00e7a \u00e0 navega\u00e7\u00e3o.A legisla\u00e7\u00e3o brasileira estabelece que, na rela\u00e7\u00e3o funcional- hier\u00e1rquica a bordo do navio, o pr\u00e1tico deve","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969199,"hashId":"8a720d51e6974e91785913336d65cb8b","enunciado":"<p>H\u00e1 s\u00e9culos os servi\u00e7os de praticagem v\u00eam sendo utilizados\r\npor portos de todo o mundo para oferecer seguran\u00e7a\r\naos navios dentro das bacias portu\u00e1rias. Em 27\/11\/1968,\r\na Assembleia Geral da International Maritime Organization\r\n(IMO) emitiu a Resolu\u00e7\u00e3o A.159(ES.IV), recomendando\r\nque todos os governos de pa\u00edses mar\u00edtimos adotassem\r\nde forma mandat\u00f3ria os servi\u00e7os de praticagem nos\r\nportos, com o objetivo de prover seguran\u00e7a \u00e0 navega\u00e7\u00e3o.<\/p><p>A legisla\u00e7\u00e3o brasileira estabelece que, na rela\u00e7\u00e3o funcional-\r\nhier\u00e1rquica a bordo do navio, o pr\u00e1tico deve<\/p>","resposta":3389111,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assumir o comando do navio enquanto permanecer a bordo.","id":3389107,"corpo":"assumir o comando do navio enquanto permanecer a\r\nbordo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tornar-se um tripulante tempor\u00e1rio enquanto permanecer a bordo.","id":3389108,"corpo":"tornar-se um tripulante tempor\u00e1rio enquanto permanecer\r\na bordo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prestar um servi\u00e7o eventual, n\u00e3o relacionado \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do navio.","id":3389109,"corpo":"prestar um servi\u00e7o eventual, n\u00e3o relacionado \u00e0 opera\u00e7\u00e3o\r\ndo navio.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"passar a ser temporariamente um tripulante n\u00e3o aquavi\u00e1rio do navio.","id":3389110,"corpo":"passar a ser temporariamente um tripulante n\u00e3o aquavi\u00e1rio\r\ndo navio.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"prestar servi\u00e7os de assessoria t\u00e9cnica ao comandante do navio.","id":3389111,"corpo":"prestar servi\u00e7os de assessoria t\u00e9cnica ao comandante\r\ndo navio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363742,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/969199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na abordagem monetarista proposta por Friedman, o principal objetivo da pol\u00edtica monet\u00e1ria \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o da estabilidade do n\u00edvel geral de pre\u00e7os. Nessa abordagem, os bancos centrais deveriam abster- -se de usar pol\u00edticas monet\u00e1rias expansionistas com o objetivo de fomentar o PIB real e o n\u00edvel de emprego nas economias de mercado, porque tais pol\u00edticas tenderiam a","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:04:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969238,"hashId":"d195ef6ff43609438d9f847fe7e0532f","enunciado":"<p>Na abordagem monetarista proposta por Friedman, o\r\nprincipal objetivo da pol\u00edtica monet\u00e1ria \u00e9 a manuten\u00e7\u00e3o\r\nda estabilidade do n\u00edvel geral de pre\u00e7os.<\/p><p>\r\nNessa abordagem, os bancos centrais deveriam abster-\r\n-se de usar pol\u00edticas monet\u00e1rias expansionistas com o\r\nobjetivo de fomentar o PIB real e o n\u00edvel de emprego nas\r\neconomias de mercado, porque tais pol\u00edticas tenderiam a<\/p>","resposta":3389302,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acelerar a infla\u00e7\u00e3o no longo prazo.","id":3389302,"corpo":"acelerar a infla\u00e7\u00e3o no longo prazo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aumentar o desemprego no curto prazo.","id":3389303,"corpo":"aumentar o desemprego no curto prazo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reduzir a expans\u00e3o econ\u00f4mica no curto prazo.","id":3389304,"corpo":"reduzir a expans\u00e3o econ\u00f4mica no curto prazo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"manter inalterada a taxa de infla\u00e7\u00e3o no curto prazo.","id":3389305,"corpo":"manter inalterada a taxa de infla\u00e7\u00e3o no curto prazo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manter inalterado o n\u00edvel de emprego no curto prazo.","id":3389306,"corpo":"manter inalterado o n\u00edvel de emprego no curto prazo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363746,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Keynesiana","oab":false,"nome":"Teoria Keynesiana","pai":403942,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403944,"slug":"economia-e-financas-teoria-keynesiana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Expectativas Adaptativas","oab":false,"nome":"Expectativas Adaptativas","pai":403941,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413114,"slug":"economia-e-financas-expectativas-adaptativas"}],"slug":"economia-e-financas\/969238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gasolina \u00e9 obtida por destila\u00e7\u00e3o fracionada do petr\u00f3leo cru. Qual \u00e9 a sua faixa de temperatura t\u00edpica ou pontos de corte?","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969213,"hashId":"812a69ffea2da8933c4b4a094b2b584f","enunciado":"<p>A gasolina \u00e9 obtida por destila\u00e7\u00e3o fracionada do petr\u00f3leo\r\ncru.<\/p><p>\r\nQual \u00e9 a sua faixa de temperatura t\u00edpica ou pontos de\r\ncorte?<\/p>","resposta":3389177,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40\u00baC a 175\u00baC ","id":3389177,"corpo":"40\u00baC a 175\u00baC\r\n","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 175\u00baC a 235\u00baC","id":3389178,"corpo":" 175\u00baC a 235\u00baC","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"235\u00baC a 305\u00baC","id":3389179,"corpo":"235\u00baC a 305\u00baC","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"305\u00baC a 400\u00baC","id":3389180,"corpo":"305\u00baC a 400\u00baC","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"400\u00baC a 510\u00baC","id":3389181,"corpo":"400\u00baC a 510\u00baC","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363744,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/969213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Haver\u00e1 dispensa das regras de licita\u00e7\u00e3o, nos termos da Lei no 13.303\/2016, entre outras situa\u00e7\u00f5es, naquelas em que a escolha do parceiro esteja associada a suas caracter\u00edsticas particulares, vinculada a oportunidades de neg\u00f3cio definidas e espec\u00edficas, justificada a inviabilidade de procedimento competitivo nas opera\u00e7\u00f5es realizadas no \u00e2mbito do mercado de","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-27 16:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969241,"hashId":"d265106117d2a083f116de5292e65521","enunciado":"Haver\u00e1 dispensa das regras de licita\u00e7\u00e3o, nos termos da\r\nLei no 13.303\/2016, entre outras situa\u00e7\u00f5es, naquelas em\r\nque a escolha do parceiro esteja associada a suas caracter\u00edsticas\r\nparticulares, vinculada a oportunidades de neg\u00f3cio\r\ndefinidas e espec\u00edficas, justificada a inviabilidade de\r\nprocedimento competitivo nas opera\u00e7\u00f5es realizadas no\r\n\u00e2mbito do mercado de","resposta":3389318,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juros ","id":3389317,"corpo":"juros\r\n","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" capitais","id":3389318,"corpo":" capitais","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"troca ","id":3389319,"corpo":"troca\r\n","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" transporte","id":3389320,"corpo":" transporte","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"im\u00f3veis","id":3389321,"corpo":"im\u00f3veis","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363746,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle parlamentar direto","oab":true,"nome":"Controle parlamentar direto","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404484,"slug":"direito-administrativo-controle-parlamentar-direto"}],"slug":"direito-administrativo\/969241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Associe os n\u00fameros que caracterizam o petr\u00f3leo ou seus derivados \u00e0s caracter\u00edsticas adequadas: As associa\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969217,"hashId":"793c89703b40cc69950335e53f3c6547","enunciado":"<p>Associe os n\u00fameros que caracterizam o petr\u00f3leo ou seus\r\nderivados \u00e0s caracter\u00edsticas adequadas: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30512\/11.gif\"><\/p><p>As associa\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o:<\/p>","resposta":3389199,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I - P ; II - Q ; III - R ","id":3389197,"corpo":" I - P ; II - Q ; III - R\r\n","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I - P ; II - Q ; III - S","id":3389198,"corpo":" I - P ; II - Q ; III - S","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I - Q ; II - P ; III - R","id":3389199,"corpo":"I - Q ; II - P ; III - R","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I - Q ; II - P ; III - S ","id":3389200,"corpo":"I - Q ; II - P ; III - S\r\n","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I - S ; II - R ; III - P","id":3389201,"corpo":" I - S ; II - R ; III - P","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363744,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/969217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um tanque de um enorme aqu\u00e1rio tem a forma apresentada na Figura abaixo. A superf\u00edcie superior do aqu\u00e1rio no lado esquerdo \u00e9 aberta e est\u00e1 \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica; o lado direito \u00e9 fechado. A altura da \u00e1gua \u00e9 de 5 m. H\u00e1 dois objetos dentro do tanque. O primeiro est\u00e1 a uma altura de 2 m do fundo do aqu\u00e1rio, e o segundo, a uma altura de 1 m do fundo do aqu\u00e1rio.","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969207,"hashId":"0016b11fabc0c66832fadc1ca54547ba","enunciado":"<p>Um tanque de um enorme aqu\u00e1rio tem a forma apresentada\r\nna Figura abaixo. A superf\u00edcie superior do aqu\u00e1rio no\r\nlado esquerdo \u00e9 aberta e est\u00e1 \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica; o\r\nlado direito \u00e9 fechado. A altura da \u00e1gua \u00e9 de 5 m. H\u00e1 dois\r\nobjetos dentro do tanque. O primeiro est\u00e1 a uma altura de\r\n2 m do fundo do aqu\u00e1rio, e o segundo, a uma altura de\r\n1 m do fundo do aqu\u00e1rio.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30512\/02.gif\"><\/p>","resposta":3389148,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-1","id":3389147,"corpo":"-1","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"-0,1","id":3389148,"corpo":"-0,1","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1","id":3389149,"corpo":"1","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,1","id":3389150,"corpo":"0,1","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1","id":3389151,"corpo":"1","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363743,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/969207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gasolina \u00e9 especificada de acordo com o desempenho do motor de igni\u00e7\u00e3o por centelha. A volatidade \u00e9 a caracter\u00edstica- chave para uma boa dirigibilidade, pois somente a fra\u00e7\u00e3o gasosa do combust\u00edvel \u00e9 que efetivamente queima. Para medir a volatilidade da gasolina, uma propriedade particularmente \u00fatil \u00e9 a","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969210,"hashId":"afece4dbb583e6c560de796863150e90","enunciado":"<p>A gasolina \u00e9 especificada de acordo com o desempenho\r\ndo motor de igni\u00e7\u00e3o por centelha. A volatidade \u00e9 a caracter\u00edstica-\r\nchave para uma boa dirigibilidade, pois somente a\r\nfra\u00e7\u00e3o gasosa do combust\u00edvel \u00e9 que efetivamente queima.\r\n<\/p><p>Para medir a volatilidade da gasolina, uma propriedade\r\nparticularmente \u00fatil \u00e9 a<\/p>","resposta":3389166,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viscosidade","id":3389162,"corpo":"viscosidade","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"colora\u00e7\u00e3o","id":3389163,"corpo":"colora\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"solubilidade ","id":3389164,"corpo":"solubilidade\r\n","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"temperatura de fus\u00e3o","id":3389165,"corpo":"temperatura de fus\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"press\u00e3o de vapor","id":3389166,"corpo":"press\u00e3o de vapor","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363743,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/969210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m do Sistema Internacional de Unidades (SI), existem outros sistemas adotados ao redor do mundo. Se um cientista chin\u00eas desejar enviar uma tabela de densidades para um colega brasileiro, ele utiliza a Tabela abaixo para converter seus dados do sistema de unidades chin\u00eas para o SI.","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:05:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969229,"hashId":"5db7c2bd8d54c04199d6f3daa09fae7b","enunciado":"<p>Al\u00e9m do Sistema Internacional de Unidades (SI), existem\r\noutros sistemas adotados ao redor do mundo. Se um\r\ncientista chin\u00eas desejar enviar uma tabela de densidades\r\npara um colega brasileiro, ele utiliza a Tabela abaixo para\r\nconverter seus dados do sistema de unidades chin\u00eas para\r\no SI.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30512\/16.gif\"><\/p>","resposta":3389259,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,500","id":3389257,"corpo":"1,500","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4,500","id":3389258,"corpo":"4,500","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13,50","id":3389259,"corpo":"13,50","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16,67","id":3389260,"corpo":"16,67","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"18,50","id":3389261,"corpo":"18,50","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363745,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/969229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um importante aspecto na gest\u00e3o de um navio \u00e9 o seguro, entretanto a contrata\u00e7\u00e3o de seguros para um navio tem algumas peculiaridades. Por exemplo, as indeniza\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 responsabilidade civil \u2014 danos \u00e0 carga, polui\u00e7\u00e3o ambiental, morte ou ferimentos a passageiro ou tripulante, danos a outras embarca\u00e7\u00f5es ou a instala\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias, entre outros \u2014 s\u00e3o cobertas por entidades conhecidas como P&I, cuja descri\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte:","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969201,"hashId":"e459e29a7d83c3d782b56c9e36a11b17","enunciado":"Um importante aspecto na gest\u00e3o de um navio \u00e9 o seguro,\r\nentretanto a contrata\u00e7\u00e3o de seguros para um navio\r\ntem algumas peculiaridades. Por exemplo, as indeniza\u00e7\u00f5es\r\nrelativas \u00e0 responsabilidade civil \u2014 danos \u00e0 carga,\r\npolui\u00e7\u00e3o ambiental, morte ou ferimentos a passageiro ou\r\ntripulante, danos a outras embarca\u00e7\u00f5es ou a instala\u00e7\u00f5es\r\nportu\u00e1rias, entre outros \u2014 s\u00e3o cobertas por entidades conhecidas\r\ncomo P&I, cuja descri\u00e7\u00e3o \u00e9 a seguinte:","resposta":3389119,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3lice de seguro emitida por uma seguradora cujo risco \u00e9 dilu\u00eddo com outras seguradoras, em uma opera\u00e7\u00e3o de resseguro.","id":3389117,"corpo":"Ap\u00f3lice de seguro emitida por uma seguradora cujo\r\nrisco \u00e9 dilu\u00eddo com outras seguradoras, em uma opera\u00e7\u00e3o\r\nde resseguro.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, vinculadas ao pa\u00eds da bandeira de um grupo de empresas de navega\u00e7\u00e3o que absorve parte das despesas.","id":3389118,"corpo":"Associa\u00e7\u00f5es sem fins lucrativos, vinculadas ao pa\u00eds\r\nda bandeira de um grupo de empresas de navega\u00e7\u00e3o\r\nque absorve parte das despesas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Clubes de seguro m\u00fatuo mantidos por propriet\u00e1rios de navios que, na condi\u00e7\u00e3o de co-seguradores, contribuem para um fundo comum com cotas.","id":3389119,"corpo":"Clubes de seguro m\u00fatuo mantidos por propriet\u00e1rios\r\nde navios que, na condi\u00e7\u00e3o de co-seguradores, contribuem\r\npara um fundo comum com cotas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma ap\u00f3lice especial que possibilita \u00e0 empresa contratar a cobertura que for mais apropriada a um determinado carregamento.","id":3389120,"corpo":"Uma ap\u00f3lice especial que possibilita \u00e0 empresa contratar\r\na cobertura que for mais apropriada a um determinado\r\ncarregamento.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Empresas que determinam as condi\u00e7\u00f5es de navegabilidade dos navios em fun\u00e7\u00e3o de sua idade, registros de manuten\u00e7\u00e3o e vistorias.","id":3389121,"corpo":"Empresas que determinam as condi\u00e7\u00f5es de navegabilidade\r\ndos navios em fun\u00e7\u00e3o de sua idade, registros\r\nde manuten\u00e7\u00e3o e vistorias.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363742,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/969201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o comercial de um navio cabe ao operador mar\u00edtimo, que vende fretes, emite B\/L\u2019s e custeia as despesas operacionais. Uma das atividades t\u00edpicas decorrentes da gest\u00e3o comercial \u00e9 o(a)","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:04:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969204,"hashId":"1ca83f54e0f2fab0cfad14bb6c11840f","enunciado":"<p>A gest\u00e3o comercial de um navio cabe ao operador mar\u00edtimo,\r\nque vende fretes, emite B\/L\u2019s e custeia as despesas\r\noperacionais.\r\n<\/p><p>Uma das atividades t\u00edpicas decorrentes da gest\u00e3o comercial\r\n\u00e9 o(a)<\/p>","resposta":3389134,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custeio das despesas da tripula\u00e7\u00e3o com traslados","id":3389132,"corpo":"custeio das despesas da tripula\u00e7\u00e3o com traslados","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"planejamento da manuten\u00e7\u00e3o do navio, dos reparos e das docagens","id":3389133,"corpo":"planejamento da manuten\u00e7\u00e3o do navio, dos reparos e\r\ndas docagens","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"controle das opera\u00e7\u00f5es de armazenagem nos terminais","id":3389134,"corpo":"controle das opera\u00e7\u00f5es de armazenagem nos terminais","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"planejamento de substitui\u00e7\u00f5es por f\u00e9rias e por outros afastamentos","id":3389135,"corpo":"planejamento de substitui\u00e7\u00f5es por f\u00e9rias e por outros\r\nafastamentos","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o da embarca\u00e7\u00e3o","id":3389136,"corpo":"manuten\u00e7\u00e3o da classifica\u00e7\u00e3o da embarca\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363743,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/969204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Uma das marcas que distingue uma empresa que opera em um mercado perfeitamente competitivo de outra empresa monopolista \u00e9 que, diferentemente da primeira, a empresa monopolista","provas":[{"id":30512,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10948,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"},{"id":30513,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo","id":10949,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-transporte-maritimo-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Transporte Mar\u00edtimo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-27 16:05:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":969235,"hashId":"c45c80ea6090a36e515dfd0fe7f2dd31","enunciado":"\r\nUma das marcas que distingue uma empresa que opera\r\nem um mercado perfeitamente competitivo de outra empresa\r\nmonopolista \u00e9 que, diferentemente da primeira, a\r\nempresa monopolista","resposta":3389289,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" produz bens homog\u00eaneos.","id":3389287,"corpo":" produz bens homog\u00eaneos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aufere lucros econ\u00f4micos normais no curto prazo.","id":3389288,"corpo":"aufere lucros econ\u00f4micos normais no curto prazo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"consegue fixar pre\u00e7os por unidade vendida acima do custo marginal de produ\u00e7\u00e3o.","id":3389289,"corpo":"consegue fixar pre\u00e7os por unidade vendida acima do\r\ncusto marginal de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"maximiza lucros igualando a receita marginal ao custo marginal de produ\u00e7\u00e3o.","id":3389290,"corpo":"maximiza lucros igualando a receita marginal ao custo\r\nmarginal de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o consegue barrar a entrada de competidores potenciais.","id":3389291,"corpo":"n\u00e3o consegue barrar a entrada de competidores potenciais.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363746,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/969235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Hospitalar (SIH), \u00e9 poss\u00edvel efetuar os registros referentes a atendimentos de interna\u00e7\u00f5es hospitalares que foram financiadas pelo SUS.","provas":[{"id":31307,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-27 17:30:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":982824,"hashId":"159cf6d77bb35bd28da36065c0a2a750","enunciado":"No Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Hospitalar (SIH), \u00e9 poss\u00edvel efetuar\r\nos registros referentes a atendimentos de interna\u00e7\u00f5es\r\nhospitalares que foram financiadas pelo SUS.","resposta":3435684,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3435684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3435685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o oficiais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":366273,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o\r\noficiais do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 97","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/982824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao conceito de zona de desenvolvimento proximal de Vygotsky, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82853,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2018-quadrix-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2428250,"hashId":"7260c03aab647248ff0fe2318ffeec71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao conceito de zona de desenvolvimento proximal de Vygotsky, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9626610,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na rela\u00e7\u00e3o de sala de aula com o educador, o aluno tem a possibilidade de se desenvolver como um todo, em seus conjuntos cognitivo, motor e afetivo.","id":9626607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na rela\u00e7\u00e3o de sala de aula com o educador, o aluno tem a possibilidade de se desenvolver como um todo, em seus conjuntos cognitivo, motor e afetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Torna manifestos os sentimentos profundos que influem e determinam as rela\u00e7\u00f5es com o outro, principalmente com aqueles aos quais o indiv\u00edduo est\u00e1 mais ligado efetivamente.","id":9626608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Torna manifestos os sentimentos profundos que influem e determinam as rela\u00e7\u00f5es com o outro, principalmente com aqueles aos quais o indiv\u00edduo est\u00e1 mais ligado efetivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Possibilita o aprendizado e ainda uma explica\u00e7\u00e3o dos mecanismos e dos processos que interferem na aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos novos.","id":9626609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilita o aprendizado e ainda uma explica\u00e7\u00e3o dos mecanismos e dos processos que interferem na aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos novos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abrange todas as fun\u00e7\u00f5es e atividades que a crian\u00e7a ou o aluno consegue desempenhar com a ajuda de algu\u00e9m.","id":9626610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrange todas as fun\u00e7\u00f5es e atividades que a crian\u00e7a ou o aluno consegue desempenhar com a ajuda de algu\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Significa realizar e compreender as coisas por si mesmo.","id":9626611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Significa realizar e compreender as coisas por si mesmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a teoria de aprendizagem, na perspectiva sociointeracionista de Vygotsky, assinale a alternativa incorreta com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem.","provas":[{"id":82853,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2018-quadrix-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2428248,"hashId":"9a9223aea0304e5ed4ea6500e003d697","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria de aprendizagem, na perspectiva sociointeracionista de Vygotsky, assinale a alternativa <strong>incorreta <\/strong>com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem.<\/p>","resposta":9626597,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo Vygotsky, a linguagem aparece como uma das formas de express\u00e3o do pensamento, sendo necess\u00e1ria, mas n\u00e3o suficiente, para as opera\u00e7\u00f5es cognitivas.","id":9626597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Vygotsky, a linguagem aparece como uma das formas de express\u00e3o do pensamento, sendo necess\u00e1ria, mas n\u00e3o suficiente, para as opera\u00e7\u00f5es cognitivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A linguagem \u00e9 um sistema simb\u00f3lico dos grupos humanos que fornece os conceitos e as formas de organiza\u00e7\u00e3o do real e a media\u00e7\u00e3o entre o sujeito e o objeto do conhecimento real.","id":9626598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem \u00e9 um sistema simb\u00f3lico dos grupos humanos que fornece os conceitos e as formas de organiza\u00e7\u00e3o do real e a media\u00e7\u00e3o entre o sujeito e o objeto do conhecimento real.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A linguagem realiza a media\u00e7\u00e3o com o outro e a rela\u00e7\u00e3o da pessoa com ela mesma.","id":9626599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem realiza a media\u00e7\u00e3o com o outro e a rela\u00e7\u00e3o da pessoa com ela mesma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A linguagem representa a mais alta forma de uma faculdade que \u00e9 inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, a faculdade de simbolizar.","id":9626600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem representa a mais alta forma de uma faculdade que \u00e9 inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, a faculdade de simbolizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A linguagem \u00e9 tida como um instrumento psicol\u00f3gico que favorece a media\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica e influencia a natureza dos processos psicol\u00f3gicos superiores.","id":9626601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem \u00e9 tida como um instrumento psicol\u00f3gico que favorece a media\u00e7\u00e3o semi\u00f3tica e influencia a natureza dos processos psicol\u00f3gicos superiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta comportamento dos professores que se relaciona com a promo\u00e7\u00e3o da motiva\u00e7\u00e3o e do bom desempenho acad\u00eamico dos alunos.","provas":[{"id":82853,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2018-quadrix-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:34:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2428296,"hashId":"0d518b6bd9e36eb7f68b78a8dffb7e90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o <\/strong>apresenta comportamento dos professores que se relaciona com a promo\u00e7\u00e3o da motiva\u00e7\u00e3o e do bom desempenho acad\u00eamico dos alunos.<\/p>","resposta":9626841,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferta de apoio, incentivo e orienta\u00e7\u00e3o aos alunos","id":9626837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta de apoio, incentivo e orienta\u00e7\u00e3o aos alunos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educativas que tenham como finalidade o crescimento pessoal do aluno e o dom\u00ednio da tarefa em ambiente de coopera\u00e7\u00e3o","id":9626838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es educativas que tenham como finalidade o crescimento pessoal do aluno e o dom\u00ednio da tarefa em ambiente de coopera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prepara\u00e7\u00e3o de atividades de aprendizagem com um n\u00edvel apropriado de complexidade, agrad\u00e1veis e desafiantes para os alunos","id":9626839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prepara\u00e7\u00e3o de atividades de aprendizagem com um n\u00edvel apropriado de complexidade, agrad\u00e1veis e desafiantes para os alunos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es que tamb\u00e9m fomentem oportunidades de participa\u00e7\u00e3o, aprendizagem e melhoria do desempenho dos alunos","id":9626840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promo\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00f5es que tamb\u00e9m fomentem oportunidades de participa\u00e7\u00e3o, aprendizagem e melhoria do desempenho dos alunos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"expectativas e estilos dos professores","id":9626841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expectativas e estilos dos professores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Skinner, Freud, Piaget, Vygotsky e Wallon trouxeram contribui\u00e7\u00f5es fundamentais para o arcabou\u00e7o te\u00f3rico da psicologia da aprendizagem, focando em um elemento b\u00e1sico no qual delinearam seus campos de estudo. Acerca desse assunto, assinale alternativa que apresenta o elemento central para o estudo da aprendizagem de Skinner.","provas":[{"id":82853,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2018-quadrix-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:33:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2428286,"hashId":"c74127ddf67ab527689794c5173167d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Skinner, Freud, Piaget, Vygotsky e Wallon trouxeram contribui\u00e7\u00f5es fundamentais para o arcabou\u00e7o te\u00f3rico da psicologia da aprendizagem, focando em um elemento b\u00e1sico no qual delinearam seus campos de estudo. Acerca desse assunto, assinale alternativa que apresenta o elemento central para o estudo da aprendizagem de Skinner.<\/p>","resposta":9626787,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comportamento","id":9626787,"corpo":"<p>comportamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inconsciente","id":9626788,"corpo":"<p>inconsciente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"conhecimento","id":9626789,"corpo":"<p>conhecimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"social","id":9626790,"corpo":"<p>social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"emo\u00e7\u00e3o","id":9626791,"corpo":"<p>emo\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417485,"slug":"psicologia-piaget"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Tassoni (2000), as qualidades das rela\u00e7\u00f5es influem nas rela\u00e7\u00f5es dos indiv\u00edduos com objetos, lugares e situa\u00e7\u00f5es, de modo que alguns elementos afetivos presentes na postura do professor podem ser prejudiciais ou ben\u00e9ficos ao processo de aprendizagem. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta uma atitude prejudicial.","provas":[{"id":82853,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar","id":14620,"slug":"psicologo-area-psicologia-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2018-quadrix-psicologo-area-psicologia-escolar","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Psicologia Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:43:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2428319,"hashId":"acebd41549474a05a90a59ed67ed958c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme Tassoni (2000), as qualidades das rela\u00e7\u00f5es influem nas rela\u00e7\u00f5es dos indiv\u00edduos com objetos, lugares e situa\u00e7\u00f5es, de modo que alguns elementos afetivos presentes na postura do professor podem ser prejudiciais ou ben\u00e9ficos ao processo de aprendizagem. Sendo assim, assinale a alternativa que apresenta uma atitude prejudicial.<\/p>","resposta":9626950,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter equil\u00edbrio emocional","id":9626947,"corpo":"<p>ter equil\u00edbrio emocional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ter olhar atencioso","id":9626948,"corpo":"<p>ter olhar atencioso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecer di\u00e1logo","id":9626949,"corpo":"<p>estabelecer di\u00e1logo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser objetivo","id":9626950,"corpo":"<p>ser objetivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compartilhar o conhecimento","id":9626951,"corpo":"<p>compartilhar o conhecimento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola","id":23112,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-agricola"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Zootecnia","id":23113,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-zootecnia"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola e Constru\u00e7\u00f5es Rurais","id":23111,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-agricola-e-construcoes-rurais"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o\/Finan\u00e7as","id":23109,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-financas"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"},{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Eletr\u00f4nica e Sistemas de Controle","id":23110,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletronica-e-sistemas-de-controle"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinalando, a seguir a alternativa CORRETA:( ) Servidor lotado e em exerc\u00edcio no Campus Rio Grande do IFRS pretende, por diversas raz\u00f5es, passar a ser lotado e ter exerc\u00edcio no Campus Caxias do Sul, tamb\u00e9m do IFRS. Dever\u00e1, ent\u00e3o, requerer a sua remo\u00e7\u00e3o.( ) Servidor lotado e em exerc\u00edcio no Campus Sert\u00e3o do IFRS pretende, por diversas raz\u00f5es, passar a ser lotado e ter exerc\u00edcio no Campus Taguatinga do Instituto Federal Bras\u00edlia. Dever\u00e1, nessa situa\u00e7\u00e3o, requerer a sua redistribui\u00e7\u00e3o.( ) Determinada servidora do Campus Ibirub\u00e1 do IFRS foi nomeada para exercer Cargo de Dire\u00e7\u00e3o na Reitoria do IFRS. Assim, far\u00e1 jus ao pagamento de ajuda de custo, que ser\u00e1 paga mensalmente enquanto n\u00e3o retornar \u00e0 sua Unidade de origem.( ) Caso um servidor trabalhe em hor\u00e1rio considerado pela lei como noturno, ter\u00e1 direito ao pagamento do respectivo adicional, correspondente a 20% (vinte por cento) sobre o valor-hora.( ) Caso um servidor do IFRS venha desempenhar mandato eletivo municipal nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, seu afastamento do cargo na autarquia ser\u00e1 considerado como efetivo exerc\u00edcio.","provas":[{"id":59036,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola","id":23112,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-agricola"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-agricola-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola - 2018"},{"id":59040,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Zootecnia","id":23113,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-zootecnia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-zootecnia-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Zootecnia - 2018"},{"id":59035,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola e Constru\u00e7\u00f5es Rurais","id":23111,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-agricola-e-construcoes-rurais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-engenharia-agricola-e-construcoes-rurais-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Engenharia Agr\u00edcola e Constru\u00e7\u00f5es Rurais - 2018"},{"id":59032,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o\/Finan\u00e7as","id":23109,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-financas-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o\/Finan\u00e7as - 2018"},{"id":59033,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2018"},{"id":59031,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22779,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-administracao-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":59037,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol","id":22782,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-portugues-espanhol-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Espanhol - 2018"},{"id":59038,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"},{"id":59039,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":59034,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Eletr\u00f4nica e Sistemas de Controle","id":23110,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletronica-e-sistemas-de-controle"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrs"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301,"slug":"ifrs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-eletronica-e-sistemas-de-controle-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico \u2013 \u00c1rea: Eletr\u00f4nica e Sistemas de Controle - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 10:23:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":128,"descricao":"Automa\u00e7\u00e3o Industrial"}],"id":1779082,"hashId":"d37dcbd7fdfde1e49785e84e518a6472","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base a Lei n\u00ba 8.112, de 11 de dezembro de 1990, que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, assinalando, a seguir a alternativa CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servidor lotado e em exerc\u00edcio no <em>Campus<\/em> Rio Grande do IFRS pretende, por diversas raz\u00f5es, passar a ser lotado e ter exerc\u00edcio no <em>Campus <\/em>Caxias do Sul, tamb\u00e9m do IFRS. Dever\u00e1, ent\u00e3o, requerer a sua remo\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Servidor lotado e em exerc\u00edcio no <em>Campus <\/em>Sert\u00e3o do IFRS pretende, por diversas raz\u00f5es, passar a ser lotado e ter exerc\u00edcio no <em>Campus <\/em>Taguatinga do Instituto Federal Bras\u00edlia. Dever\u00e1, nessa situa\u00e7\u00e3o, requerer a sua redistribui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Determinada servidora do <em>Campus<\/em> Ibirub\u00e1 do IFRS foi nomeada para exercer Cargo de Dire\u00e7\u00e3o na Reitoria do IFRS. Assim, far\u00e1 jus ao pagamento de ajuda de custo, que ser\u00e1 paga mensalmente enquanto n\u00e3o retornar \u00e0 sua Unidade de origem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caso um servidor trabalhe em hor\u00e1rio considerado pela lei como noturno, ter\u00e1 direito ao pagamento do respectivo adicional, correspondente a 20% (vinte por cento) sobre o valor-hora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Caso um servidor do IFRS venha desempenhar mandato eletivo municipal nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, seu afastamento do cargo na autarquia ser\u00e1 considerado como efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","resposta":6790078,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6790075,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6790076,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6790077,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6790078,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":6790079,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463027,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Dos Afastamentos","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Dos Afastamentos","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404509,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-dos-afastamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da Remo\u00e7\u00e3o e da Redistribui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da Remo\u00e7\u00e3o e da Redistribui\u00e7\u00e3o","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404511,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-remocao-e-da-redistribuicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1779082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio que assegura a autonomia da vontade, conferindo liberdade aos particulares agirem da maneira que entenderem mais conveniente, salvo na exist\u00eancia de proibi\u00e7\u00e3o legal, caracteriza o princ\u00edpio da:","provas":[{"id":82370,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2018-ameosc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 17:43:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2510923,"hashId":"afa77ad503ac5111648d8da347b76cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio que assegura a autonomia da vontade, conferindo liberdade aos particulares agirem da maneira que entenderem mais conveniente, salvo na exist\u00eancia de proibi\u00e7\u00e3o legal, caracteriza o princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":9986257,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Legalidade, em seu aspecto negativo.","id":9986257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, em seu aspecto negativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Legalidade, em seu aspecto positivo.","id":9986258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Legalidade, em seu aspecto positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade, em seu aspecto final\u00edstico.","id":9986259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impessoalidade, em seu aspecto final\u00edstico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia, em seu aspecto disciplinar.","id":9986260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efici\u00eancia, em seu aspecto disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Legalidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Legalidade","pai":408529,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408528,"slug":"direito-administrativo-principio-da-legalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o que melhor representa o paradoxo a que se refere a autora logo no in\u00edcio do texto \u00e9","provas":[{"id":31181,"cargo":{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-de-vendas-area-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior - 2018"},{"id":31184,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 11:06:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":980545,"hashId":"08c304cc456ac89898dcb3ff1b46298a","enunciado":"A express\u00e3o que melhor representa o paradoxo a que se\r\nrefere a autora logo no in\u00edcio do texto \u00e9","resposta":3428177,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cVerdades na fic\u00e7\u00e3o\u201d (t\u00edtulo).","id":3428177,"corpo":"\u201cVerdades na fic\u00e7\u00e3o\u201d (t\u00edtulo).","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cdeturpa\u00e7\u00e3o muito bem arranjadinha da realidade\u201d (l\u0002. 7-8).","id":3428178,"corpo":"\u201cdeturpa\u00e7\u00e3o muito bem arranjadinha da realidade\u201d\r\n(l\u0002. 7-8).","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cdiscrep\u00e2ncias evidentes mas disfar\u00e7adas\u201d (l\u0002. 15-16).","id":3428179,"corpo":"\u201cdiscrep\u00e2ncias evidentes mas disfar\u00e7adas\u201d (l\u0002. 15-16).","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" \u201cconto do vig\u00e1rio\u201d (\u0002l. 18).","id":3428180,"corpo":" \u201cconto do vig\u00e1rio\u201d (\u0002l. 18).","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u201cmentiras embrulhadas para presente\u201d (\u0002l. 25).","id":3428181,"corpo":" \u201cmentiras embrulhadas para presente\u201d (\u0002l. 25).","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365840,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31181\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/980545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, quem l\u00ea romances e contos tende a ter uma vis\u00e3o mais cr\u00edtica da realidade, n\u00e3o se deixando enganar com tanta facilidade, porque","provas":[{"id":31181,"cargo":{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-de-vendas-area-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior - 2018"},{"id":31184,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 11:06:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":980544,"hashId":"8cb87f737f1d07ed6c3170d756e6398f","enunciado":"De acordo com o texto, quem l\u00ea romances e contos tende\r\na ter uma vis\u00e3o mais cr\u00edtica da realidade, n\u00e3o se deixando\r\nenganar com tanta facilidade, porque","resposta":3428175,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 mais suscet\u00edvel de perceber os descaminhos na fic\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria.","id":3428172,"corpo":" \u00e9 mais suscet\u00edvel de perceber os descaminhos na fic\u00e7\u00e3o\r\nliter\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tende a minimizar a coer\u00eancia na vers\u00e3o dos fatos pela m\u00eddia.","id":3428173,"corpo":"tende a minimizar a coer\u00eancia na vers\u00e3o dos fatos\r\npela m\u00eddia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 mais propenso a ser v\u00edtima daquilo que a ele se mostra.","id":3428174,"corpo":"est\u00e1 mais propenso a ser v\u00edtima daquilo que a ele se\r\nmostra.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 mais preparado para perceber a transfigura\u00e7\u00e3o do real.","id":3428175,"corpo":"est\u00e1 mais preparado para perceber a transfigura\u00e7\u00e3o\r\ndo real.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode perceber a relev\u00e2ncia da deturpa\u00e7\u00e3o do que \u00e9 liter\u00e1rio.","id":3428176,"corpo":"pode perceber a relev\u00e2ncia da deturpa\u00e7\u00e3o do que \u00e9\r\nliter\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365840,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31181\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/980544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no direito brasileiro, o ordenamento vigente estabelece que","provas":[{"id":34078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":34079,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34100,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2018"},{"id":34101,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 11:05:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1021386,"hashId":"a3a3d4bb07168aad44d739c117b5e73c","enunciado":"Acerca da aplica\u00e7\u00e3o da lei penal no direito brasileiro, o ordenamento vigente estabelece que","resposta":3575241,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lei posterior, que de qualquer modo favorecer o agente, aplica-se aos fatos anteriores, exceto se j\u00e1 houve o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, hip\u00f3tese em que a decis\u00e3o se torna imut\u00e1vel.","id":3575237,"corpo":"a lei posterior, que de qualquer modo favorecer o agente, aplica-se aos fatos anteriores, exceto se j\u00e1 houve o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, hip\u00f3tese em que a decis\u00e3o se torna imut\u00e1vel.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a lei penal mais grave aplica-se ao crime continuado ou ao crime permanente, somente se a sua vig\u00eancia for anterior ao in\u00edcio da pr\u00e1tica delitiva, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da irretroatividade da lei penal mais severa.","id":3575238,"corpo":"a lei penal mais grave aplica-se ao crime continuado ou ao crime permanente, somente se a sua vig\u00eancia for anterior ao in\u00edcio da pr\u00e1tica delitiva, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da irretroatividade da lei penal mais severa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as contraven\u00e7\u00f5es praticadas contra a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por quem est\u00e1 a seu servi\u00e7o ficam sujeitas \u00e0 lei brasileira, embora cometidas no estrangeiro.","id":3575239,"corpo":"as contraven\u00e7\u00f5es praticadas contra a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, por quem est\u00e1 a seu servi\u00e7o ficam sujeitas \u00e0 lei brasileira, embora cometidas no estrangeiro.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a pena cumprida no estrangeiro atenua a pena imposta no Brasil pelo mesmo crime, quando id\u00eanticas, ou nela \u00e9 computada, quando diversas.","id":3575240,"corpo":"a pena cumprida no estrangeiro atenua a pena imposta no Brasil pelo mesmo crime, quando id\u00eanticas, ou nela \u00e9 computada, quando diversas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a lei tempor\u00e1ria aplica-se ao fato praticado durante sua vig\u00eancia, embora decorrido o per\u00edodo de sua dura\u00e7\u00e3o.","id":3575241,"corpo":"a lei tempor\u00e1ria aplica-se ao fato praticado durante sua vig\u00eancia, embora decorrido o per\u00edodo de sua dura\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373148,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 100","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o da Lei Penal","pai":418418,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406245,"slug":"direito-penal-aplicacao-da-lei-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Excepcional ou Tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Lei Excepcional ou Tempor\u00e1ria","pai":406245,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406248,"slug":"direito-penal-lei-excepcional-ou-temporaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Tempor\u00e1ria em Sentido Estrito","oab":false,"nome":"Lei Tempor\u00e1ria em Sentido Estrito","pai":406248,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413563,"slug":"direito-penal-lei-temporaria-em-sentido-estrito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Penal","oab":false,"nome":"Lei Penal","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418418,"slug":"direito-penal-lei-penal"}],"slug":"direito-penal\/1021386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"},{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a ocorr\u00eancia da palavra se no trecho \u201cO opaco da engana\u00e7\u00e3o se torna transparente\u201d (l\u0002. 31). A frase em que a palavra destacada pertence a uma classe gramatical diferente da do trecho mencionado \u00e9:","provas":[{"id":31181,"cargo":{"descricao":"Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior","id":15186,"slug":"profissional-de-vendas-area-junior"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-de-vendas-area-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional de Vendas - \u00c1rea J\u00fanior - 2018"},{"id":31184,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":6597,"slug":"profissional-junior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-junior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 11:06:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":980546,"hashId":"89282236fbaa7296b2c8c08cd85dfb79","enunciado":"<p>Considere a ocorr\u00eancia da palavra <strong>se<\/strong> no trecho \u201cO opaco\r\nda engana\u00e7\u00e3o<strong> se<\/strong> torna transparente\u201d (l\u0002. 31).<\/p><p>\r\nA frase em que a palavra destacada pertence a uma classe\r\ngramatical diferente da do trecho mencionado \u00e9:<\/p>","resposta":3428182,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lemos com compreens\u00e3o, se conferimos sentido ao texto.","id":3428182,"corpo":"Lemos com compreens\u00e3o, <b>se<\/b> conferimos sentido ao\r\ntexto.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alguns se arrependem de n\u00e3o terem lido mais na inf\u00e2ncia.","id":3428183,"corpo":"Alguns <b>se<\/b> arrependem de n\u00e3o terem lido mais na inf\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Leem-se narrativas liter\u00e1rias para desenvolver a criticidade.","id":3428184,"corpo":"Leem-<b>se<\/b> narrativas liter\u00e1rias para desenvolver a criticidade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aprende-se muito lendo textos liter\u00e1rios de todos os g\u00eaneros.","id":3428185,"corpo":"Aprende-<b>se<\/b> muito lendo textos liter\u00e1rios de todos os\r\ng\u00eaneros.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os jovens mais cultos s\u00e3o os que se movem na dire\u00e7\u00e3o dos livros.","id":3428186,"corpo":"Os jovens mais cultos s\u00e3o os que <b>se<\/b> movem na dire\u00e7\u00e3o\r\ndos livros.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365840,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31181\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1  a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es morfossint\u00e1ticas da palavra SE","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403676,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-morfossintaticas-da-palavra-se"}],"slug":"lingua-portuguesa\/980546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Advert\u00eancia verbal aplicada por diretor de escola estadual a aluno que n\u00e3o cumpriu seus deveres, cometendo falta dentro do estabelecimento de ensino, \u00e9 express\u00e3o do poder","provas":[{"id":31603,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-28 12:57:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":988389,"hashId":"22279583f94755ff33520f71920b7d58","enunciado":"Advert\u00eancia verbal aplicada por diretor de escola estadual\r\na aluno que n\u00e3o cumpriu seus deveres, cometendo\r\nfalta dentro do estabelecimento de ensino, \u00e9 express\u00e3o\r\ndo poder","resposta":3452180,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinar.","id":3452180,"corpo":"disciplinar.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de pol\u00edcia.","id":3452181,"corpo":"de pol\u00edcia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquico.","id":3452182,"corpo":"hier\u00e1rquico.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"regulamentar.","id":3452183,"corpo":"regulamentar.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"discricion\u00e1rio.","id":3452184,"corpo":"discricion\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367406,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/988389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante as especifica\u00e7\u00f5es na avalia\u00e7\u00e3o de um equipamento quanto \u00e0 fundamenta\u00e7\u00e3o, o Engenheiro deve buscar informa\u00e7\u00f5es junto ao propriet\u00e1rio e as dispon\u00edveis no mercado.Caso o Engenheiro, em sua vistoria, n\u00e3o consiga atingir os graus de fundamenta\u00e7\u00e3o, ele deve","provas":[{"id":85014,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:00:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2478118,"hashId":"a4675988dc252bc5b2c6cd38d3d5a2d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante as especifica\u00e7\u00f5es na avalia\u00e7\u00e3o de um equipamento quanto \u00e0 fundamenta\u00e7\u00e3o, o Engenheiro deve buscar informa\u00e7\u00f5es junto ao propriet\u00e1rio e as dispon\u00edveis no mercado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Caso o Engenheiro, em sua vistoria, n\u00e3o consiga atingir os graus de fundamenta\u00e7\u00e3o, ele deve<\/p>","resposta":9842218,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"buscar informa\u00e7\u00f5es em equipamentos similares.","id":9842214,"corpo":"<p>buscar informa\u00e7\u00f5es em equipamentos similares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"descrever os graus fundamentados n\u00e3o atingidos.","id":9842215,"corpo":"<p>descrever os graus fundamentados n\u00e3o atingidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"emitir avalia\u00e7\u00e3o sem a fundamenta\u00e7\u00e3o da vistoria.","id":9842216,"corpo":"<p>emitir avalia\u00e7\u00e3o sem a fundamenta\u00e7\u00e3o da vistoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"emitir relat\u00f3rio de negativa da avalia\u00e7\u00e3o.","id":9842217,"corpo":"<p>emitir relat\u00f3rio de negativa da avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"emitir parecer t\u00e9cnico.","id":9842218,"corpo":"<p>emitir parecer t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando se faz a an\u00e1lise de um conjunto de dados estat\u00edsticos, deseja-se, de alguma maneira, obter um n\u00famero que represente o valor central de tal conjunto.Sabendo que h\u00e1 diferentes defini\u00e7\u00f5es para v\u00e1rias formas dessas \u201cmedidas de centro\u201d, considere as afirmativas a seguir.I. Na presen\u00e7a de um valor muito afastado dos demais valores (outlier), a m\u00e9dia \u00e9 uma medida de centro que se apresentar\u00e1 fortemente afetada por tal valor.II. Na presen\u00e7a de um valor muito afastado dos demais valores (outlier), a mediana \u00e9 uma medida de centro menos sens\u00edvel a esse, quando comparada \u00e0 m\u00e9dia.III. A moda de um conjunto de dados \u00e9 o valor que se repete com maior frequ\u00eancia.IV. A mediana \u00e9 o valor a meio caminho entre o maior valor e o menor valor do conjunto de dados.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85014,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:02:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":2478139,"hashId":"b53a3d34e5eb043e4231f95f8bb56a91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se faz a an\u00e1lise de um conjunto de dados estat\u00edsticos, deseja-se, de alguma maneira, obter um n\u00famero que represente o valor central de tal conjunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que h\u00e1 diferentes defini\u00e7\u00f5es para v\u00e1rias formas dessas \u201cmedidas de centro\u201d, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na presen\u00e7a de um valor muito afastado dos demais valores (<em>outlier<\/em>), a m\u00e9dia \u00e9 uma medida de centro que se apresentar\u00e1 fortemente afetada por tal valor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na presen\u00e7a de um valor muito afastado dos demais valores (<em>outlier<\/em>), a mediana \u00e9 uma medida de centro menos sens\u00edvel a esse, quando comparada \u00e0 m\u00e9dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A moda de um conjunto de dados \u00e9 o valor que se repete com maior frequ\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A mediana \u00e9 o valor a meio caminho entre o maior valor e o menor valor do conjunto de dados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9842322,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":9842319,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":9842320,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":9842321,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":9842322,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":9842323,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PROXY implementado nas redes de empresas trata-se:","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999833,"hashId":"43bcc8cd97195c586b53adade35e8f9b","enunciado":"O PROXY implementado nas redes de empresas trata-se:","resposta":3494659,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas de um firewall que filtra acessos, conforme a pol\u00edtica de controle e\/ou seguran\u00e7a.","id":3494656,"corpo":"Apenas de um firewall que filtra acessos, conforme a pol\u00edtica de controle e\/ou seguran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De um sistema que faz o roteamento (corre\u00e7\u00e3o de endere\u00e7amento) entre a rede dos micros com a internet.","id":3494657,"corpo":"De um sistema que faz o roteamento (corre\u00e7\u00e3o de endere\u00e7amento) entre a rede dos micros com a internet.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do mecanismo de antiv\u00edrus que funciona dentro das empresas.","id":3494658,"corpo":"Do mecanismo de antiv\u00edrus que funciona dentro das empresas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De um sistema que intermedia o acesso da rede das m\u00e1quinas clientes da empresa com os servidores e do acesso \u00e0 internet, de forma que n\u00e3o existe uma conex\u00e3o direta entre as m\u00e1quinas clientes tanto com os servidores como para com a internet, tendo nela pol\u00edticas aplic\u00e1veis tanto de controle como de seguran\u00e7a al\u00e9m dos registros de acesso.","id":3494659,"corpo":"De um sistema que intermedia o acesso da rede das m\u00e1quinas clientes da empresa com os servidores e do acesso \u00e0 internet, de forma que n\u00e3o existe uma conex\u00e3o direta entre as m\u00e1quinas clientes tanto com os servidores como para com a internet, tendo nela pol\u00edticas aplic\u00e1veis tanto de controle como de seguran\u00e7a al\u00e9m dos registros de acesso.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369416,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gateways","oab":false,"nome":"Gateways","pai":397514,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397524,"slug":"tecnologia-da-informacao-gateways"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a diferen\u00e7a entre CIFS (Common Internet File Sistem) e SMB (Server Message Block):","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999838,"hashId":"d7dd1124c61c32f43d29a57dc7e799cf","enunciado":"Qual a diferen\u00e7a entre CIFS (Common Internet File Sistem) e SMB (Server Message Block):","resposta":3494678,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SMB \u00e9 o padr\u00e3o do Windows, enquanto o CIFS \u00e9 o padr\u00e3o do Linux\/UNIX.","id":3494676,"corpo":"O SMB \u00e9 o padr\u00e3o do Windows, enquanto o CIFS \u00e9 o padr\u00e3o do Linux\/UNIX.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A CIFS se trata de um protocolo que funciona apenas com o NetBIOS, enquanto o SMB necessita do TCP\/IP.","id":3494677,"corpo":"A CIFS se trata de um protocolo que funciona apenas com o NetBIOS, enquanto o SMB necessita do TCP\/IP.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe diferen\u00e7a, ambas s\u00e3o nomenclaturas do protocolo de rede de camada de aplica\u00e7\u00e3o desenvolvido pela Microsoft, usado para compartilhar acesso a arquivos, impressoras e portas de comunica\u00e7\u00e3o via rede no padr\u00e3o Windows antes da populariza\u00e7\u00e3o do TCP\/IP.","id":3494678,"corpo":"N\u00e3o existe diferen\u00e7a, ambas s\u00e3o nomenclaturas do protocolo de rede de camada de aplica\u00e7\u00e3o desenvolvido pela Microsoft, usado para compartilhar acesso a arquivos, impressoras e portas de comunica\u00e7\u00e3o via rede no padr\u00e3o Windows antes da populariza\u00e7\u00e3o do TCP\/IP.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O SMB necessita do Servidor dedicado, enquanto o CIFS funciona diretamente entre computadores interligados.","id":3494679,"corpo":"O SMB necessita do Servidor dedicado, enquanto o CIFS funciona diretamente entre computadores interligados.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369417,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso do SSD (disco em estado s\u00f3lido) no lugar do HD no servidor serve para:","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999827,"hashId":"efd86e14c78be2a9c00ab81dfa013a2e","enunciado":"O uso do SSD (disco em estado s\u00f3lido) no lugar do HD no servidor serve para:","resposta":3494634,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente aumentar a confiabilidade do servidor.","id":3494632,"corpo":"Somente aumentar a confiabilidade do servidor.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente para diminuir o tempo de inicializa\u00e7\u00e3o do servidor.","id":3494633,"corpo":"Somente para diminuir o tempo de inicializa\u00e7\u00e3o do servidor.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Somente melhorar a performance do servidor.","id":3494634,"corpo":" Somente melhorar a performance do servidor.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aumentar a disponibilidade e confiabilidade do servidor.","id":3494635,"corpo":"Aumentar a disponibilidade e confiabilidade do servidor.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369416,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista I","id":15803,"slug":"analista-i"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16088,"slug":"analista-i-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Luciano, Carlos e Matheus s\u00e3o considerados suspeitos de praticar um grave delito. Ao serem interrogados por uma equipe de investigadores, Matheus se diz que inocente e afirma que Luciano e Carlos n\u00e3o falavam a verdade. Luciano, por sua vez, disse que Carlos n\u00e3o falava a verdade, enquanto Carlos disse que Matheus mente. A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriormente descritas, a equipe de investiga\u00e7\u00e3o deve concluir ao analisar a l\u00f3gica dos argumentos que:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"},{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"},{"id":32488,"cargo":{"descricao":"Analista I","id":15803,"slug":"analista-i"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-i","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - 2018"},{"id":33753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":33754,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16088,"slug":"analista-i-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-i-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:26:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":999777,"hashId":"9aa30f10e4511cdf47ef845d2867a5ce","enunciado":"Luciano, Carlos e Matheus s\u00e3o considerados suspeitos de praticar um grave delito. Ao serem interrogados por uma equipe de investigadores, Matheus se diz que inocente e afirma que Luciano e Carlos n\u00e3o falavam a verdade. Luciano, por sua vez, disse que Carlos n\u00e3o falava a verdade, enquanto Carlos disse que Matheus mente. A partir das informa\u00e7\u00f5es anteriormente descritas, a equipe de investiga\u00e7\u00e3o deve concluir ao analisar a l\u00f3gica dos argumentos que:","resposta":3494435,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Luciano, Carlos e Matheus est\u00e3o mentindo.","id":3494432,"corpo":"Luciano, Carlos e Matheus est\u00e3o mentindo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dois rapazes falam a verdade, e um deles mente.","id":3494433,"corpo":"Dois rapazes falam a verdade, e um deles mente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o diz a verdade.","id":3494434,"corpo":"Carlos n\u00e3o diz a verdade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carlos fala a verdade e Matheus mente.","id":3494435,"corpo":"Carlos fala a verdade e Matheus mente.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369410,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/999777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classes e objetos s\u00e3o dois conceitos-chave da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Com rela\u00e7\u00e3o a estes conceitos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:24:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999806,"hashId":"56c1eecdf3006479894be81f228718b1","enunciado":"Classes e objetos s\u00e3o dois conceitos-chave da programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos. Com rela\u00e7\u00e3o a estes conceitos, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3494549,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se pode definir uma classe como um pacote de software, de modo que, com a heran\u00e7a, um objeto define comportamento e forma-padr\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova classe abstrata.","id":3494548,"corpo":"Se pode definir uma classe como um pacote de software, de modo que, com a heran\u00e7a, um objeto define comportamento e forma-padr\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma nova classe abstrata.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma classe \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o de um ou mais objetos por meio de um conjunto uniforme de atributos e servi\u00e7os. Al\u00e9m disso, pode conter uma descri\u00e7\u00e3o de como criar novos objetos na classe.","id":3494549,"corpo":"Uma classe \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o de um ou mais objetos por meio de um conjunto uniforme de atributos e servi\u00e7os. Al\u00e9m disso, pode conter uma descri\u00e7\u00e3o de como criar novos objetos na classe.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma classe \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o de alguma coisa no dom\u00ednio de um problema ou na sua implementa\u00e7\u00e3o, refletindo a capacidade de um sistema para manter informa\u00e7\u00f5es sobre ela, interagir com ela ou ambos.","id":3494550,"corpo":"Uma classe \u00e9 uma abstra\u00e7\u00e3o de alguma coisa no dom\u00ednio de um problema ou na sua implementa\u00e7\u00e3o, refletindo a capacidade de um sistema para manter informa\u00e7\u00f5es sobre ela, interagir com ela ou ambos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um objeto \u00e9 um prot\u00f3tipo que define os atributos e m\u00e9todos comuns a todas as classes de um certo tipo.","id":3494551,"corpo":"Um objeto \u00e9 um prot\u00f3tipo que define os atributos e m\u00e9todos comuns a todas as classes de um certo tipo.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369414,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows Explorer acompanha o Windows e \u00e9 bastante utilizado por todos os usu\u00e1rios de computador. A descri\u00e7\u00e3o que melhor se encaixa a ele \u00e9:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999793,"hashId":"13a25190bbdacc753b81c0c3eca0de1a","enunciado":"O Windows Explorer acompanha o Windows e \u00e9 bastante utilizado por todos os usu\u00e1rios de computador. A descri\u00e7\u00e3o que melhor se encaixa a ele \u00e9:","resposta":3494497,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um programa para varrer os discos procurando arquivos e pastas.","id":3494496,"corpo":"\u00c9 um programa para varrer os discos procurando arquivos e pastas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um gerenciador de dados gravados, que permite-nos realizar v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es com arquivos, pastas e discos.","id":3494497,"corpo":"\u00c9 um gerenciador de dados gravados, que permite-nos realizar v\u00e1rias opera\u00e7\u00f5es com arquivos, pastas e discos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um programa para consertar erros de grava\u00e7\u00e3o nos discos.","id":3494498,"corpo":"\u00c9 um programa para consertar erros de grava\u00e7\u00e3o nos discos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um programa para transformar arquivos no formato hexadecimal em arquivos no formato bin\u00e1rio.","id":3494499,"corpo":"\u00c9 um programa para transformar arquivos no formato hexadecimal em arquivos no formato bin\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369412,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a abordagem do paradigma do ciclo de vida cl\u00e1ssico para a Engenharia de Software, \u00e9 correto afirmar que, durante a atividade:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999808,"hashId":"2ef28e65132b3b7116ce951a6c145dd1","enunciado":"Segundo a abordagem do paradigma do ciclo de vida cl\u00e1ssico para a Engenharia de Software, \u00e9 correto afirmar que, durante a atividade:","resposta":3494557,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise e engenharia de sistemas, as exig\u00eancias s\u00e3o traduzidas em uma representa\u00e7\u00e3o do software, que pode ser avaliada quanto \u00e0 quantidade, antes que a codifica\u00e7\u00e3o se inicie.","id":3494556,"corpo":"An\u00e1lise e engenharia de sistemas, as exig\u00eancias s\u00e3o traduzidas em uma representa\u00e7\u00e3o do software, que pode ser avaliada quanto \u00e0 quantidade, antes que a codifica\u00e7\u00e3o se inicie.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o, o projeto deve ser traduzido em uma forma leg\u00edvel por m\u00e1quina. Quando o projeto \u00e9 bem detalhado, essa etapa pode ser realizada mecanicamente.","id":3494557,"corpo":"Codifica\u00e7\u00e3o, o projeto deve ser traduzido em uma forma leg\u00edvel por m\u00e1quina. Quando o projeto \u00e9 bem detalhado, essa etapa pode ser realizada mecanicamente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prototipa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o realizados os testes para garantir que a entrada definida produza resultados reais que concordem com os resultados exigidos.","id":3494558,"corpo":"Prototipa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o realizados os testes para garantir que a entrada definida produza resultados reais que concordem com os resultados exigidos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de riscos, ocorrem adapta\u00e7\u00f5es a fim de acomodar mudan\u00e7as no ambiente externo e acr\u00e9scimos funcionais ou de desempenho.","id":3494559,"corpo":"An\u00e1lise de riscos, ocorrem adapta\u00e7\u00f5es a fim de acomodar mudan\u00e7as no ambiente externo e acr\u00e9scimos funcionais ou de desempenho.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369414,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"\u00c9 um erro da codifica\u00e7\u00e3o ou l\u00f3gica que faz um programa funcionar mal ou produzir resultados incorretos\". Estamos nos referindo a:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999797,"hashId":"8a01856c72c1c6e43082a96a492975e4","enunciado":"\"\u00c9 um erro da codifica\u00e7\u00e3o ou l\u00f3gica que faz um programa funcionar mal ou produzir resultados incorretos\". Estamos nos referindo a:","resposta":3494513,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"buffer\".","id":3494512,"corpo":"\"buffer\".","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"bug\"","id":3494513,"corpo":"\"bug\"","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"bridge\".","id":3494514,"corpo":"\"bridge\".","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"break\".","id":3494515,"corpo":"\"break\".","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369413,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},{"descricao":"Analista I","id":15803,"slug":"analista-i"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16088,"slug":"analista-i-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264,"slug":"engenheiro-area-alimentos"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o uso dos dois-pontos parra assinalar a alternativa que N\u00c3O corresponde ao emprego da sua pontua\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento","id":5110,"slug":"analista-de-sistemas-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"},{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"},{"id":32488,"cargo":{"descricao":"Analista I","id":15803,"slug":"analista-i"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-i","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - 2018"},{"id":33753,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":33754,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16088,"slug":"analista-i-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-i-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista I - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"},{"id":58756,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Civil - 2018"},{"id":58755,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1301,"slug":"engenheiro-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":58751,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Agr\u00f4nomo","id":23009,"slug":"engenheiro-area-agronomo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":58752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264,"slug":"engenheiro-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2018"},{"id":58753,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Eletricista","id":1283,"slug":"engenheiro-area-eletricista"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-eletricista","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - 2018"},{"id":58754,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Engenheiro - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:26:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":999770,"hashId":"bc33ac353680a2a09849bc92f74a1d94","enunciado":"Considere o uso dos dois-pontos parra assinalar a alternativa que N\u00c3O corresponde ao emprego da sua pontua\u00e7\u00e3o:","resposta":3494407,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Visto que ela nada declarasse, o marido indagou: - Afinal, o que houve?","id":3494404,"corpo":"Visto que ela nada declarasse, o marido indagou: - Afinal, o que houve?","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"... Rubi\u00e3o recordou a sua entrada no escrit\u00f3rio do Camacho, o modo porque falou: e da\u00ed tornou atr\u00e1s, ao pr\u00f3prio ato.","id":3494405,"corpo":"... Rubi\u00e3o recordou a sua entrada no escrit\u00f3rio do Camacho, o modo porque falou: e da\u00ed tornou atr\u00e1s, ao pr\u00f3prio ato.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estirado no gabinete, evocou a cena: o menino, o carro, os cavalos, o grito, o salto que deu, levado de um \u00edmpeto irresist\u00edvel...","id":3494406,"corpo":"Estirado no gabinete, evocou a cena: o menino, o carro, os cavalos, o grito, o salto que deu, levado de um \u00edmpeto irresist\u00edvel...","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Joana conseguira: enfim realizar seu desejo maior seduzir Pedro. N\u00e3o porque o amasse, mas para magoar Lucila.","id":3494407,"corpo":"Joana conseguira: enfim realizar seu desejo maior seduzir Pedro. N\u00e3o porque o amasse, mas para magoar Lucila.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369409,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/999770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Gerenciadores de Boot permitem ao usu\u00e1rio selecionar o sistema operacional a ser iniciado em um computador, no caso de dois ou mais estarem presentes em sua instala\u00e7\u00e3o. No ambiente LINUX, quem corresponde a essa descri\u00e7\u00e3o \u00e9 o:","provas":[{"id":32407,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento","id":15786,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Desenvolvimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:24:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":999785,"hashId":"a9f507d8cc4af8b328252126e849d893","enunciado":"Gerenciadores de Boot permitem ao usu\u00e1rio selecionar o sistema operacional a ser iniciado em um computador, no caso de dois ou mais estarem presentes em sua instala\u00e7\u00e3o. No ambiente LINUX, quem corresponde a essa descri\u00e7\u00e3o \u00e9 o:","resposta":3494464,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lilo.","id":3494464,"corpo":"Lilo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gnome.","id":3494465,"corpo":"Gnome.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mandriva.","id":3494466,"corpo":"Mandriva.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Red Hat.","id":3494467,"corpo":"Red Hat.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369412,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social, exceto:","provas":[{"id":82370,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Helena","sigla":"","id":3861,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-helena-sc-2018-ameosc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Santa Helena - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 11:20:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2510984,"hashId":"e7d0fa671894a494b2e6a3ce3a44b380","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, s\u00e3o direitos dos trabalhadores urbanos e rurais, al\u00e9m de outros que visem \u00e0 melhoria de sua condi\u00e7\u00e3o social, exceto:<\/p>","resposta":9986538,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.","id":9986535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.","id":9986536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de direitos entre o trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e o trabalhador avulso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de distin\u00e7\u00e3o entre trabalho manual, t\u00e9cnico e intelectual ou entre os profissionais respectivos.","id":9986537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de distin\u00e7\u00e3o entre trabalho manual, t\u00e9cnico e intelectual ou entre os profissionais respectivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre a menores de dezesseis anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","id":9986538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de trabalho noturno, perigoso ou insalubre a menores de dezesseis anos, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-da-duracao-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Do Trabalho Noturno","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406781,"slug":"direito-do-trabalho-do-trabalho-noturno"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fatos cont\u00e1beis modificativos s\u00e3o aqueles que alteram o Patrim\u00f4nio L\u00edquido. Assinale a alternativa abaixo que representa um fato cont\u00e1bil modificativo:","provas":[{"id":82128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","descricao":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo - UNIFESP \/ UFSP","sigla":"UNIFESP UFSP","oab":false,"id":473,"slug":"unifesp-ufsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unifesp-ufsp-2018-unifesp-ufsp-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"UNIFESP \/ UFSP - UNIFESP \/ UFSP - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 15:58:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2413224,"hashId":"71f080d2fc49d9cf54d51168700cc816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatos cont\u00e1beis modificativos s\u00e3o aqueles que alteram o Patrim\u00f4nio L\u00edquido. Assinale a alternativa abaixo que representa um fato cont\u00e1bil modificativo:<\/p>","resposta":9560816,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um pagamento a fornecedor em dinheiro.","id":9560812,"corpo":"<p>Um pagamento a fornecedor em dinheiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um dep\u00f3sito em Banco.","id":9560813,"corpo":"<p>Um dep\u00f3sito em Banco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira.","id":9560814,"corpo":"<p>Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compra de mercadoria destinada a estoque e posterior revenda, sendo parte \u00e0 vista, em cheque, e parte a prazo.","id":9560815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compra de mercadoria destinada a estoque e posterior revenda, sendo parte \u00e0 vista, em cheque, e parte a prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pagamento de comiss\u00e3o aos vendedores da empresa em dinheiro.","id":9560816,"corpo":"<p>Pagamento de comiss\u00e3o aos vendedores da empresa em dinheiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 50","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na obra de RIBEIRO, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: As Contas ___________ s\u00e3o as que representam os elementos componentes do patrim\u00f4nio. Dividem-se em ___________ (representativas dos Bens e dos Direitos) e ___________ (representativas das Obriga\u00e7\u00f5es e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido).","provas":[{"id":90627,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Senador Salgado Filho","sigla":"","id":6284,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-senador-salgado-filho-rs-2018-objetiva-concursos-contador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Senador Salgado Filho - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 15:56:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2606682,"hashId":"807a482464a9a4c085c05d0f2a17fcf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na obra de RIBEIRO, assinalar a alternativa que preenche as lacunas abaixo CORRETAMENTE: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>As Contas ___________ s\u00e3o as que representam os elementos componentes do patrim\u00f4nio. Dividem-se em ___________ (representativas dos Bens e dos Direitos) e ___________ (representativas das Obriga\u00e7\u00f5es e do Patrim\u00f4nio L\u00edquido).<\/em><\/p>","resposta":10395413,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Patrimoniais - Passivas - Ativas","id":10395410,"corpo":"<p>Patrimoniais - Passivas - Ativas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de Resultado - Ativas - Passivas","id":10395411,"corpo":"<p>de Resultado - Ativas - Passivas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"de Resultado - Passivas - Ativas","id":10395412,"corpo":"<p>de Resultado - Passivas - Ativas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Patrimoniais - Ativas - Passivas","id":10395413,"corpo":"<p>Patrimoniais - Ativas - Passivas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei n\u00ba 8.987\/1995, que disp\u00f5e a respeito do regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 jurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores sobre a tem\u00e1tica dos servi\u00e7os p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 17:48:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":984993,"hashId":"ab8d096bbf8110b752e0a0682b6269a3","enunciado":"Acerca da Lei n\u00ba 8.987\/1995, que disp\u00f5e\r\na respeito do regime de concess\u00e3o e\r\npermiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos, bem como em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\njurisprud\u00eancia dos Tribunais Superiores\r\nsobre a tem\u00e1tica dos servi\u00e7os p\u00fablicos,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3441852,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As concess\u00f5es comuns s\u00e3o caracterizadas pela circunst\u00e2ncia de que o concession\u00e1rio recebe, do poder concedente, determinada contrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria.","id":3441850,"corpo":"As concess\u00f5es comuns s\u00e3o caracterizadas\r\npela circunst\u00e2ncia de que o concession\u00e1rio\r\nrecebe, do poder concedente, determinada\r\ncontrapresta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As tarifas n\u00e3o poder\u00e3o ser diferenciadas em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e dos custos espec\u00edficos provenientes do atendimento aos distintos segmentos de usu\u00e1rios.","id":3441851,"corpo":"As tarifas n\u00e3o poder\u00e3o ser diferenciadas\r\nem fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas t\u00e9cnicas e\r\ndos custos espec\u00edficos provenientes do\r\natendimento aos distintos segmentos de\r\nusu\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O corte no fornecimento de energia el\u00e9trica somente pode recair sobre o im\u00f3vel que originou o d\u00e9bito, e n\u00e3o sobre outra unidade de consumo do usu\u00e1rio inadimplente.","id":3441852,"corpo":"O corte no fornecimento de energia el\u00e9trica\r\nsomente pode recair sobre o im\u00f3vel que\r\noriginou o d\u00e9bito, e n\u00e3o sobre outra unidade\r\nde consumo do usu\u00e1rio inadimplente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A transfer\u00eancia de concess\u00e3o ou do controle societ\u00e1rio da concession\u00e1ria, sem pr\u00e9via anu\u00eancia do poder concedente, implicar\u00e1 a rescis\u00e3o da concess\u00e3o.","id":3441853,"corpo":"A transfer\u00eancia de concess\u00e3o ou do controle\r\nsociet\u00e1rio da concession\u00e1ria, sem pr\u00e9via\r\nanu\u00eancia do poder concedente, implicar\u00e1 a\r\nrescis\u00e3o da concess\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 ileg\u00edtimo o corte no fornecimento de servi\u00e7os p\u00fablicos essenciais quando inadimplente pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico.","id":3441854,"corpo":"\u00c9 ileg\u00edtimo o corte no fornecimento de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos essenciais quando\r\ninadimplente pessoa jur\u00eddica de direito\r\np\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366731,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/984993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de praias pr\u00f3prias para banho e as impr\u00f3prias \u00e9 de 9:6.Se o n\u00famero de praias pr\u00f3prias para banho excede o n\u00famero de praias impr\u00f3prias em 15, ent\u00e3o o n\u00famero total de praias nessa cidade \u00e9:","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964692,"hashId":"e8a847485f55b235ed871b8d2972e033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade, a raz\u00e3o entre o n\u00famero de praias pr\u00f3prias para banho e as impr\u00f3prias \u00e9 de 9:6.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o n\u00famero de praias pr\u00f3prias para banho excede o n\u00famero de praias impr\u00f3prias em 15, ent\u00e3o o n\u00famero total de praias nessa cidade \u00e9:<\/p>","resposta":3374440,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 100.","id":3374437,"corpo":"<p>Maior que 100.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Maior que 90 e menor que 100.","id":3374438,"corpo":"<p>Maior que 90 e menor que 100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Maior que 80 e menor que 90.","id":3374439,"corpo":"<p>Maior que 80 e menor que 90.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Maior que 70 e menor que 80.","id":3374440,"corpo":"<p>Maior que 70 e menor que 80.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Menor que 70.","id":3374441,"corpo":"<p>Menor que 70.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/964692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o protocolo de rede ICMP. 1. Pacotes ICMP em implementa\u00e7\u00f5es IPv.4 s\u00e3o transmitidos via UDP, enquanto que em implementa\u00e7\u00f5es IPv.6 a transmiss\u00e3o ocorre sobre TCP. 2. Uma mensagem ICMP cont\u00e9m um campo denominado Tipo de 8 bits e outro campo denominado C\u00f3digo, tamb\u00e9m de 8 bits, al\u00e9m de um campo de checksum, esse de 16bits. 3. Algumas mensagens ICMP s\u00e3o de erros, como por ex. destino inalcan\u00e7\u00e1vel; enquanto outras mensagens s\u00e3o de consultas, como echo reply, empregada pelo utilit\u00e1rio Ping. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:10:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1849554,"hashId":"5532b11352b2e19d7cf6edbc6a129cd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o protocolo de rede ICMP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Pacotes ICMP em implementa\u00e7\u00f5es IPv.4 s\u00e3o transmitidos via UDP, enquanto que em implementa\u00e7\u00f5es IPv.6 a transmiss\u00e3o ocorre sobre TCP. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Uma mensagem ICMP cont\u00e9m um campo denominado Tipo de 8 bits e outro campo denominado C\u00f3digo, tamb\u00e9m de 8 bits, al\u00e9m de um campo de checksum, esse de 16bits. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Algumas mensagens ICMP s\u00e3o de erros, como por ex. destino inalcan\u00e7\u00e1vel; enquanto outras mensagens s\u00e3o de consultas, como echo reply, empregada pelo utilit\u00e1rio Ping. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7109574,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":7109571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7109572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7109573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7109574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7109575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419926,"slug":"informatica-icmp-internet-control-message-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","oab":false,"nome":"ICMP (INTERNET CONTROL MESSAGE PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429343,"slug":"tecnologia-da-informacao-icmp-internet-control-message-protocol"}],"slug":"informatica\/1849554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa sai para um exerc\u00edcio que consiste em caminhar e correr em linha reta do ponto A ao ponto B e voltar. Na primeira parte, de A a B, a pessoa caminha \u00e0 velocidade de 4 km\/h. Depois, sem intervalo, a pessoa retorna correndo a 12 km\/h. Para fazer este percurso a pessoa leva exatamente 4 horas.Portanto, o tempo em que a pessoa caminhou excedeu o tempo em que ela correu em:","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964688,"hashId":"e7f1686d2e24ef91a3999930123da953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa sai para um exerc\u00edcio que consiste em caminhar e correr em linha reta do ponto A ao ponto B e voltar. Na primeira parte, de A a B, a pessoa caminha \u00e0 velocidade de 4 km\/h. Depois, sem intervalo, a pessoa retorna correndo a 12 km\/h. Para fazer este percurso a pessoa leva exatamente 4 horas.<\/p><p>Portanto, o tempo em que a pessoa caminhou excedeu o tempo em que ela correu em:<\/p>","resposta":3374418,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 horas.","id":3374417,"corpo":"<p>1 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 horas.","id":3374418,"corpo":"<p>2 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 horas e 45 minutos.","id":3374419,"corpo":"<p>2 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 horas.","id":3374420,"corpo":"<p>3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3 horas e 15 minutos.","id":3374421,"corpo":"<p>3 horas e 15 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/964688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao navegar pela internet voc\u00ea se depara com uma mensagem de erro HTTP 404. Assinale a alternativa que descreve corretamente esse tipo de mensagem.","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:10:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964698,"hashId":"bd45b59933bb598fd5ffb648f38eed87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao navegar pela internet voc\u00ea se depara com uma mensagem de erro HTTP 404. Assinale a alternativa que descreve <strong>corretamente <\/strong>esse tipo de mensagem.<\/p>","resposta":3374469,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indica um problema de endere\u00e7amento DHCP.","id":3374467,"corpo":"<p>Indica um problema de endere\u00e7amento DHCP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indica falta de recursos de processamento no servidor.","id":3374468,"corpo":"<p>Indica falta de recursos de processamento no servidor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indica que a p\u00e1gina solicitada n\u00e3o foi encontrada pelo servidor.","id":3374469,"corpo":"<p>Indica que a p\u00e1gina solicitada n\u00e3o foi encontrada pelo servidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Indica um problema de resolu\u00e7\u00e3o de nomes DNS.","id":3374470,"corpo":"<p>Indica um problema de resolu\u00e7\u00e3o de nomes DNS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Indica um problema de seguran\u00e7a no navegador do usu\u00e1rio.","id":3374471,"corpo":"<p>Indica um problema de seguran\u00e7a no navegador do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/964698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais s\u00e3o as quatro fases do ciclo de vida do projeto do processo de desenvolvimento de software RUP (Rational Unified Process)? ","provas":[{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1849546,"hashId":"ba3e7947f89b5141df08ab00898b061f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o as quatro fases do ciclo de vida do projeto do processo de desenvolvimento de software RUP (Rational Unified Process)? <\/p>","resposta":7109533,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento \u2022 realiza\u00e7\u00e3o \u2022 teste \u2022 corre\u00e7\u00e3o","id":7109531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u2022 realiza\u00e7\u00e3o \u2022 teste \u2022 corre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planejamento \u2022 execu\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o","id":7109532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento \u2022 execu\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inicia\u00e7\u00e3o \u2022 elabora\u00e7\u00e3o \u2022 constru\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o","id":7109533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inicia\u00e7\u00e3o \u2022 elabora\u00e7\u00e3o \u2022 constru\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concep\u00e7\u00e3o \u2022 constru\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o","id":7109534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concep\u00e7\u00e3o \u2022 constru\u00e7\u00e3o \u2022 transi\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o \u2022 execu\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o \u2022 corre\u00e7\u00e3o","id":7109535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o \u2022 execu\u00e7\u00e3o \u2022 avalia\u00e7\u00e3o \u2022 corre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre o padr\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o ISO 27001. 1. A classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o prescrita pela ISO 27001 \u00e9 composta das classifica\u00e7\u00f5es: confidencial; uso interno; e p\u00fablica. 2. A ISO 27001 especifica os requerimentos para estabelecer, implementar, manter e continuadamente melhorar as pr\u00e1ticas de processos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o. 3. A vers\u00e3o da ISO 27001:2005 sofreu uma atualiza\u00e7\u00e3o em 2013 (ISO 27001:2013) que incorpora refinamentos como, por exemplo, controles de restri\u00e7\u00f5es \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de software e ambiente de desenvolvimento seguro. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1849547,"hashId":"b1dffade9676fb0d247e504064b92b37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre o padr\u00e3o de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o ISO 27001. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o prescrita pela ISO 27001 \u00e9 composta das classifica\u00e7\u00f5es: confidencial; uso interno; e p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A ISO 27001 especifica os requerimentos para estabelecer, implementar, manter e continuadamente melhorar as pr\u00e1ticas de processos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o em uma organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A vers\u00e3o da ISO 27001:2005 sofreu uma atualiza\u00e7\u00e3o em 2013 (ISO 27001:2013) que incorpora refinamentos como, por exemplo, controles de restri\u00e7\u00f5es \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de software e ambiente de desenvolvimento seguro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7109536,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.","id":7109536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7109537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7109538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7109539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":7109540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27001","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429587,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27001"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o gasta 1\/5 de seu sal\u00e1rio para pagar a presta\u00e7\u00e3o de sua casa e 1\/8 para pagar as utilidades (\u00e1gua, luz, etc).Qual porcentagem do sal\u00e1rio de Jo\u00e3o resta para outras despesas?","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 18:10:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964691,"hashId":"d332c3313931a1798547f7a427def294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o gasta 1\/5 de seu sal\u00e1rio para pagar a presta\u00e7\u00e3o de sua casa e 1\/8 para pagar as utilidades (\u00e1gua, luz, etc).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual porcentagem do sal\u00e1rio de Jo\u00e3o resta para outras despesas?<\/p>","resposta":3374433,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60% ","id":3374432,"corpo":"<p>60% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"67,5%","id":3374433,"corpo":"<p>67,5%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72,5%","id":3374434,"corpo":"<p>72,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"75% ","id":3374435,"corpo":"<p>75% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"77,5%","id":3374436,"corpo":"<p>77,5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/964691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:10:46","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964686,"hashId":"5a37b28f2d1d6a1d1117d370c2518774","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>quanto \u00e0 concord\u00e2ncia verbal.<\/p>","resposta":3374409,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nem eu nem voc\u00ea sabe dirigir.","id":3374407,"corpo":"<p>Nem eu nem voc\u00ea sabe dirigir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mais de um carro de choque se chocou.","id":3374408,"corpo":"<p>Mais de um carro de choque se chocou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ela tinha deixado de visit\u00e1-lo havia v\u00e1rios anos.","id":3374409,"corpo":"<p>Ela tinha deixado de visit\u00e1-lo havia v\u00e1rios anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Um conselho, uma palavra amiga eram suficiente para coloc\u00e1-la tranquila.","id":3374410,"corpo":"<p>Um conselho, uma palavra amiga eram suficiente para coloc\u00e1-la tranquila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Flores, vasos, toalhas, guardanapos, tudo que ser\u00e1 utilizado nas mesas est\u00e3o aqui.","id":3374411,"corpo":"<p>Flores, vasos, toalhas, guardanapos, tudo que ser\u00e1 utilizado nas mesas est\u00e3o aqui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 4 a 10","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/964686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa trabalham 50 homens e 40 mulheres. Do total de homens 30% n\u00e3o tem cabelos curtos e do total de mulheres 20% tem cabelos curtos.Logo, o n\u00famero de funcion\u00e1rios dessa empresa que s\u00e3o mulheres ou tem cabelo curto \u00e9:","provas":[{"id":30250,"cargo":{"descricao":"Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o","id":13133,"slug":"analista-de-compras-e-licitacao"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-compras-e-licitacao","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Compras e Licita\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30289,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Cont\u00e1bil - 2018"},{"id":30290,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Controladoria","id":15946,"slug":"analista-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Controladoria - 2018"},{"id":30291,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452,"slug":"analista-de-suporte"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Suporte - 2018"},{"id":60848,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro","id":468,"slug":"analista-economico-financeiro"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-economico-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista Econ\u00f4mico Financeiro - 2018"},{"id":60843,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Advogado - 2018"},{"id":60845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":60846,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":23857,"slug":"analista-de-recursos-humanos-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":60847,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115,"slug":"analista-de-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-analista-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Analista de Recursos Humanos - 2018"},{"id":60871,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":60869,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042,"slug":"bioquimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-bioquimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":60872,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-jornalista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Jornalista - 2018"},{"id":60877,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-pedagogo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Pedagogo - 2018"},{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":60895,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-biologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60915,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Assistente Social - 2018"},{"id":60923,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":60922,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-geografo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":60920,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259,"slug":"engenheiro-sanitarista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Sanitarista - 2018"},{"id":60917,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":60916,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60913,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":60912,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-auditor-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 18:10:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":964693,"hashId":"4f17843e8f71ae4262ea6c7394d90eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa trabalham 50 homens e 40 mulheres. Do total de homens 30% <strong>n\u00e3o <\/strong>tem cabelos curtos e do total de mulheres 20% tem cabelos curtos.<\/p><p>Logo, o n\u00famero de funcion\u00e1rios dessa empresa que s\u00e3o mulheres ou tem cabelo curto \u00e9:<\/p>","resposta":3374442,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"75","id":3374442,"corpo":"<p>75<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"78","id":3374443,"corpo":"<p>78<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"82","id":3374444,"corpo":"<p>82<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"83","id":3374445,"corpo":"<p>83<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"90","id":3374446,"corpo":"<p>90<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/964693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ICKDSF \u00e9 um programa IBM utilizado para executar diversas fun\u00e7\u00f5es no z\/OS. Assinale a alternativa que apresenta o comando ICKDSF utilizado para alterar a VTOC, de um volume modelo 3390, do formato OSVTOC para o formato IXVTOC.","provas":[{"id":34761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe","id":16215,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte-a-plataforma-mainframe","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte a Plataforma Mainframe - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1028809,"hashId":"26e98e830f6670b8f1d0b7f2773bd4e9","enunciado":"O ICKDSF \u00e9 um programa IBM utilizado para executar\r\ndiversas fun\u00e7\u00f5es no z\/OS.\r\nAssinale a alternativa que apresenta o comando\r\nICKDSF utilizado para alterar a VTOC, de um volume\r\nmodelo 3390, do formato OSVTOC para o formato\r\nIXVTOC.","resposta":3600788,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BUILDIX","id":3600788,"corpo":"BUILDIX","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"AIXVOL","id":3600789,"corpo":"AIXVOL","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"CONTROL","id":3600790,"corpo":"CONTROL","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CREATEIX","id":3600791,"corpo":"CREATEIX","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"INSTALL","id":3600792,"corpo":"INSTALL","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374504,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1028809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as tabelas abaixo definidas em SQL. Quais comandos executam sem falhas?","provas":[{"id":34762,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":16216,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-23 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1028850,"hashId":"88bc39cf6b7b0f44a48c47f786560024","enunciado":"<p>Observe as tabelas abaixo definidas em SQL. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34762\/17.gif\"><\/p><p>Quais comandos executam sem falhas?<\/p>","resposta":3600994,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3600993,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3600994,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3600995,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":3600996,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":3600997,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374509,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1028850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para os elementos formadores dos voc\u00e1bulos destacados e os significados apresentados. Assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":31386,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":31388,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":31916,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":57096,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento  - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57097,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-advocacia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia - 2018"},{"id":57098,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60857,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":60862,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":60863,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo - 2018"},{"id":60866,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-cargo-correto","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":60860,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":60865,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":60957,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":61065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":61073,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-projetos","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos - 2018"},{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":984631,"hashId":"6b70c9210f263f2958fc2b2c11094bbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para os elementos formadores dos voc\u00e1bulos destacados e os significados apresentados. Assinale a afirma\u00e7\u00e3o <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":3440670,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No sintagma \u201ccategorias nosol\u00f3gicas\u201d, o radical grego \u201cnosos\u201d significa \u201creferente a personalidade\u201d.","id":3440670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No sintagma \u201ccategorias nosol\u00f3gicas\u201d, o radical grego \u201cnosos\u201d significa \u201creferente a personalidade\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No item lexical esquizofrenia, h\u00e1 dois radicais gregos: \u201cschizo\u201d \/ esquizo (dividida) e \u201cphrenos\u201d \/ frenia (mente).","id":3440671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No item lexical esquizofrenia, h\u00e1 dois radicais gregos: \u201cschizo\u201d \/ esquizo (dividida) e \u201cphrenos\u201d \/ frenia (mente).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em \u201cessas hip\u00f3teses duvidosas\u201d, temos um prefixo grego, \u201chipo\u201d, que significa posi\u00e7\u00e3o inferior.","id":3440672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cessas hip\u00f3teses duvidosas\u201d, temos um prefixo grego, \u201chipo\u201d, que significa posi\u00e7\u00e3o inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em \u201cdist\u00farbios psiqui\u00e1tricos\u201d, o radical grego \u201cpsiqu\u00e9\u201d significa mente, alma ou esp\u00edrito.","id":3440673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cdist\u00farbios psiqui\u00e1tricos\u201d, o radical grego \u201cpsiqu\u00e9\u201d significa mente, alma ou esp\u00edrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II A medicaliza\u00e7\u00e3o da vidaJackson C\u00e9sar Buonocore\tPodemos compreender o conceito de medicaliza\u00e7\u00e3o, como processo que transforma de forma artificial as quest\u00f5es n\u00e3o m\u00e9dicas em problemas m\u00e9dicos. S\u00e3o problemas de diferentes ordens que s\u00e3o apresentados como doen\u00e7as, transtornos e dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos que escondem as grandes quest\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas, sociais, culturais e emocionais \u2013 que atingem a vida das pessoas.\tA sociedade brasileira vive esse processo de medicaliza\u00e7\u00e3o em todas as dimens\u00f5es da vida, por uma busca desenfreada por explica\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, fisiol\u00f3gicas e comportamentais \u2013 que possam dar conta de diversos tipos de sofrimento ps\u00edquico, entre os mais frequentes est\u00e3o a ansiedade, estresse, depress\u00e3o, s\u00edndrome do p\u00e2nico, transtorno bipolar e fobias.\tA medicaliza\u00e7\u00e3o da vida \u00e9 uma pr\u00e1tica comum, pois tornou-se corriqueiro ir a uma consulta e sair com uma receita em m\u00e3os. Nessa busca por um al\u00edvio imediato dos sintomas, cada vez mais pessoas colocam sua confian\u00e7a em receitas r\u00e1pidas, que possam diminuir o mal-estar sem compreender as origens desse sofrimento.\tAssim difunde-se a ideia de que existe um \u201cgene\u201d que poderia explicar o alcoolismo, o sofrimento ps\u00edquico, a infelicidade, a falta de aten\u00e7\u00e3o, a tristeza, etc., que transformariam os pacientes em portadores de dist\u00farbios de comportamento e de aprendizagem. Essas hip\u00f3teses duvidosas ainda s\u00e3o publicadas pela m\u00eddia como fatos comprovados, cumprindo a fun\u00e7\u00e3o social de abafar e ocultar viol\u00eancias f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas.\tAl\u00e9m da acentuada carga medicamentosa prescrita aos adultos, uma constata\u00e7\u00e3o ainda mais preocupante \u2013 que \u00e9 o aumento da medicaliza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia. Atualmente observa-se que crian\u00e7as e adolescentes que apresentam caracter\u00edsticas de personalidade que diferem dos catalogados como normais s\u00e3o frequentemente enquadrados em categorias nosol\u00f3gicas.\tDiante desse contexto inquietante a respeit\u00e1vel psicanalista Elisabeth Roudinesco, alerta: \u201cQue sempre haver\u00e1 um medicamento a ser receitado, pois cada paciente \u00e9 tratado como um ser an\u00f4nimo, pertencente a uma totalidade org\u00e2nica. Imerso numa massa em que todos s\u00e3o criados \u00e0 imagem de um clone, ele v\u00ea ser-lhe receitado \u00e0 mesma gama de medicamentos, seja qual for o seu sintoma\u201d.\tNa mesma linha de racioc\u00ednio, o renomado jornalista americano Robert Whitaker, questiona os m\u00e9todos de tratamento adotados pela psiquiatria para os casos de pacientes com doen\u00e7as mentais. Whitaker escreveu dois livros analisando a evolu\u00e7\u00e3o de pacientes com esquizofrenia em pa\u00edses como \u00cdndia, Nig\u00e9ria e Estados Unidos, e afirma que a psiquiatria est\u00e1 entrando em um per\u00edodo de crise e conclui: \u201cA hist\u00f3ria que nos contaram desde os anos oitenta caiu por terra, de que a esquizofrenia e a depress\u00e3o s\u00e3o causadas por desequil\u00edbrios qu\u00edmicos no c\u00e9rebro\u201d.\tN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas da import\u00e2ncia da utilidade dessas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e do conforto e da qualidade vida que elas trazem aos pacientes, desde que os psicof\u00e1rmacos \u2013 sejam prescritos de forma criteriosa e respons\u00e1vel s\u00e3o aliados indispens\u00e1veis na luta contra o sofrimento ps\u00edquico. Portanto, \u00e9 preciso contextualizar o uso abusivo que se faz de antidepressivos, antipsic\u00f3ticos e ansiol\u00edticos.(Jackson C\u00e9sar Buonocore Soci\u00f3logo e Psicanalista. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/medicalizacao-da-vida\/. Acesso em 20\/04\/2018).","id":366659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A medicaliza\u00e7\u00e3o da vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jackson C\u00e9sar Buonocore<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPodemos compreender o conceito de medicaliza\u00e7\u00e3o, como processo que transforma de forma artificial as quest\u00f5es n\u00e3o m\u00e9dicas em problemas m\u00e9dicos. S\u00e3o problemas de diferentes ordens que s\u00e3o apresentados como doen\u00e7as, transtornos e dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos que escondem as grandes quest\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas, sociais, culturais e emocionais \u2013 que atingem a vida das pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA sociedade brasileira vive esse processo de medicaliza\u00e7\u00e3o em todas as dimens\u00f5es da vida, por uma busca desenfreada por explica\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, fisiol\u00f3gicas e comportamentais \u2013 que possam dar conta de diversos tipos de sofrimento ps\u00edquico, entre os mais frequentes est\u00e3o a ansiedade, estresse, depress\u00e3o, s\u00edndrome do p\u00e2nico, transtorno bipolar e fobias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA medicaliza\u00e7\u00e3o da vida \u00e9 uma pr\u00e1tica comum, pois tornou-se corriqueiro ir a uma consulta e sair com uma receita em m\u00e3os. Nessa busca por um al\u00edvio imediato dos sintomas, cada vez mais pessoas colocam sua confian\u00e7a em receitas r\u00e1pidas, que possam diminuir o mal-estar sem compreender as origens desse sofrimento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssim difunde-se a ideia de que existe um \u201cgene\u201d que poderia explicar o alcoolismo, o sofrimento ps\u00edquico, a infelicidade, a falta de aten\u00e7\u00e3o, a tristeza, etc., que transformariam os pacientes em portadores de dist\u00farbios de comportamento e de aprendizagem. Essas hip\u00f3teses duvidosas ainda s\u00e3o publicadas pela m\u00eddia como fatos comprovados, cumprindo a fun\u00e7\u00e3o social de abafar e ocultar viol\u00eancias f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m da acentuada carga medicamentosa prescrita aos adultos, uma constata\u00e7\u00e3o ainda mais preocupante \u2013 que \u00e9 o aumento da medicaliza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia. Atualmente observa-se que crian\u00e7as e adolescentes que apresentam caracter\u00edsticas de personalidade que diferem dos catalogados como normais s\u00e3o frequentemente enquadrados em categorias nosol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDiante desse contexto inquietante a respeit\u00e1vel psicanalista Elisabeth Roudinesco, alerta: \u201cQue sempre haver\u00e1 um medicamento a ser receitado, pois cada paciente \u00e9 tratado como um ser an\u00f4nimo, pertencente a uma totalidade org\u00e2nica. Imerso numa massa em que todos s\u00e3o criados \u00e0 imagem de um clone, ele v\u00ea ser-lhe receitado \u00e0 mesma gama de medicamentos, seja qual for o seu sintoma\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa mesma linha de racioc\u00ednio, o renomado jornalista americano Robert Whitaker, questiona os m\u00e9todos de tratamento adotados pela psiquiatria para os casos de pacientes com doen\u00e7as mentais. Whitaker escreveu dois livros analisando a evolu\u00e7\u00e3o de pacientes com esquizofrenia em pa\u00edses como \u00cdndia, Nig\u00e9ria e Estados Unidos, e afirma que a psiquiatria est\u00e1 entrando em um per\u00edodo de crise e conclui: \u201cA hist\u00f3ria que nos contaram desde os anos oitenta caiu por terra, de que a esquizofrenia e a depress\u00e3o s\u00e3o causadas por desequil\u00edbrios qu\u00edmicos no c\u00e9rebro\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas da import\u00e2ncia da utilidade dessas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e do conforto e da qualidade vida que elas trazem aos pacientes, desde que os psicof\u00e1rmacos \u2013 sejam prescritos de forma criteriosa e respons\u00e1vel s\u00e3o aliados indispens\u00e1veis na luta contra o sofrimento ps\u00edquico. Portanto, \u00e9 preciso contextualizar o uso abusivo que se faz de antidepressivos, antipsic\u00f3ticos e ansiol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Jackson C\u00e9sar Buonocore Soci\u00f3logo e Psicanalista. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/medicalizacao-da-vida\/. Acesso em 20\/04\/2018).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/984631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Brunner & Suddarth 2016, no que tange \u00e0s diretrizes para o in\u00edcio de uma infus\u00e3o intravenosa perif\u00e9rica, a a\u00e7\u00e3o de enfermagem e a justificativa para tal est\u00e3o corretas, EXCETO em:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984684,"hashId":"f686628f05a297871ab86fab6c80601c","enunciado":"De acordo com Brunner & Suddarth 2016, no que tange \u00e0s diretrizes para o in\u00edcio de uma infus\u00e3o intravenosa perif\u00e9rica, a a\u00e7\u00e3o de enfermagem e a justificativa para tal est\u00e3o corretas, EXCETO em:","resposta":3440883,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao final do procedimento, identifique no curativo o tipo e o comprimento da c\u00e2nula, a data, o hor\u00e1rio e as iniciais \u2013 A rotulagem facilita a avalia\u00e7\u00e3o e a descontinua\u00e7\u00e3o segura.","id":3440882,"corpo":"Ao final do procedimento, identifique no curativo o tipo e o comprimento da c\u00e2nula, a data, o hor\u00e1rio e as iniciais \u2013 A rotulagem facilita a avalia\u00e7\u00e3o e a descontinua\u00e7\u00e3o segura.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aplicar de um garrote exatamente acima do local \u2013 Isso ajudar\u00e1 o enfermeiro a localizar mais facilmente o exato lugar em que a veia ser\u00e1 puncionada.","id":3440883,"corpo":"Aplicar de um garrote exatamente acima do local \u2013 Isso ajudar\u00e1 o enfermeiro a localizar mais facilmente o exato lugar em que a veia ser\u00e1 puncionada.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conectar a bolsa de infus\u00e3o e movimentar a solu\u00e7\u00e3o por todo o comprimento do equipo antes da perfura\u00e7\u00e3o \u2013 O equipamento deve estar pronto para ser conectado logo ap\u00f3s a pun\u00e7\u00e3o venosa, de modo a evitar a coagula\u00e7\u00e3o.","id":3440884,"corpo":"Conectar a bolsa de infus\u00e3o e movimentar a solu\u00e7\u00e3o por todo o comprimento do equipo antes da perfura\u00e7\u00e3o \u2013 O equipamento deve estar pronto para ser conectado logo ap\u00f3s a pun\u00e7\u00e3o venosa, de modo a evitar a coagula\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Puncionar veias distais das m\u00e3os e dos bra\u00e7os \u2013 A op\u00e7\u00e3o inicial de locais distais preserva as partes proximais do local canulado para futuras pun\u00e7\u00f5es venosas.","id":3440885,"corpo":"Puncionar veias distais das m\u00e3os e dos bra\u00e7os \u2013 A op\u00e7\u00e3o inicial de locais distais preserva as partes proximais do local canulado para futuras pun\u00e7\u00f5es venosas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366666,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/984684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O empregado que for convocado pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica para prestar informa\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":31386,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":31388,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":31916,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":57096,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento  - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57097,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-advocacia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia - 2018"},{"id":57098,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60857,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":60862,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":60863,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo - 2018"},{"id":60866,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-cargo-correto","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":60860,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":60865,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":60957,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":61065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":61073,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-projetos","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos - 2018"},{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:51:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":984643,"hashId":"12055939e7564c5ef2301eceff377001","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empregado que for convocado pela Comiss\u00e3o de \u00c9tica para prestar informa\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":3440721,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve atend\u00ea-la, se estiver no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o.","id":3440718,"corpo":"<p>deve atend\u00ea-la, se estiver no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve consultar sua respectiva Ger\u00eancia sobre a obriga\u00e7\u00e3o de atend\u00ea-la.","id":3440719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve consultar sua respectiva Ger\u00eancia sobre a obriga\u00e7\u00e3o de atend\u00ea-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pode se recusar a atender.","id":3440720,"corpo":"<p>pode se recusar a atender.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tem a obriga\u00e7\u00e3o irrecus\u00e1vel de atend\u00ea-la.","id":3440721,"corpo":"<p>tem a obriga\u00e7\u00e3o irrecus\u00e1vel de atend\u00ea-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COPASA MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COPASA MG","pai":401610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-copasa-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/984643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o alguns cuidados de enfermagem na terapia intensiva, destinados \u00e0 assist\u00eancia do paciente criticamente enfermo, EXCETO:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984674,"hashId":"df76281c74a1213f3e032a6a6873aaf5","enunciado":"S\u00e3o alguns cuidados de enfermagem na terapia intensiva, destinados \u00e0 assist\u00eancia do paciente criticamente enfermo, EXCETO:","resposta":3440843,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o h\u00eddrico, rigoroso.","id":3440842,"corpo":"Balan\u00e7o h\u00eddrico, rigoroso.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lavagem do acesso venoso central com solu\u00e7\u00e3o heparinizada.","id":3440843,"corpo":"Lavagem do acesso venoso central com solu\u00e7\u00e3o heparinizada.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Monitoriza\u00e7\u00e3o rigorosa dos par\u00e2metros vitais m\u00ednimos.","id":3440844,"corpo":"Monitoriza\u00e7\u00e3o rigorosa dos par\u00e2metros vitais m\u00ednimos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Zeragem do sistema de transdu\u00e7\u00e3o de press\u00f5es invasivas a cada altera\u00e7\u00e3o do posicionamento do paciente.","id":3440845,"corpo":"Zeragem do sistema de transdu\u00e7\u00e3o de press\u00f5es invasivas a cada altera\u00e7\u00e3o do posicionamento do paciente.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366665,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":"enfermagem\/984674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Brunner & Suddarth 2016, sobre as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem para manuten\u00e7\u00e3o da integridade cut\u00e2nea no cuidado do paciente com c\u00e2ncer, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":12820,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984685,"hashId":"3a1bd1fae9ebd2acc719f661e0ca822d","enunciado":"De acordo com Brunner & Suddarth 2016, sobre as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem para manuten\u00e7\u00e3o da integridade cut\u00e2nea no cuidado do paciente com c\u00e2ncer, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3440886,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso ocorra a descama\u00e7\u00e3o \u00famida, n\u00e3o rompa nenhuma bolha que tenha se formado, j\u00e1 que essa a\u00e7\u00e3o aumenta o risco de infec\u00e7\u00e3o.","id":3440886,"corpo":"Caso ocorra a descama\u00e7\u00e3o \u00famida, n\u00e3o rompa nenhuma bolha que tenha se formado, j\u00e1 que essa a\u00e7\u00e3o aumenta o risco de infec\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas eritematosas, o uso de roupas compressivas \u00e9 indicado para diminuir o edema.","id":3440887,"corpo":"Em \u00e1reas eritematosas, o uso de roupas compressivas \u00e9 indicado para diminuir o edema.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em \u00e1reas eritematosas, opte pela utiliza\u00e7\u00e3o de sab\u00f5es e de cosm\u00e9ticos j\u00e1 utilizados previamente pelo paciente, diminuindo o risco de potenciais alergias.","id":3440888,"corpo":"Em \u00e1reas eritematosas, opte pela utiliza\u00e7\u00e3o de sab\u00f5es e de cosm\u00e9ticos j\u00e1 utilizados previamente pelo paciente, diminuindo o risco de potenciais alergias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Se ocorrer descama\u00e7\u00e3o \u00famida, proceda com frequentes lavagens da \u00e1rea, de modo a evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos e a consequente infec\u00e7\u00e3o do local.","id":3440889,"corpo":" Se ocorrer descama\u00e7\u00e3o \u00famida, proceda com frequentes lavagens da \u00e1rea, de modo a evitar a prolifera\u00e7\u00e3o de pat\u00f3genos e a consequente infec\u00e7\u00e3o do local.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366666,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":"enfermagem\/984685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Brunner & Suddarth, 2016 a pancreatite aguda inclui desde um dist\u00farbio discreto e autolimitado at\u00e9 uma doen\u00e7a grave e rapidamente fatal, que n\u00e3o responde a nenhum tratamento. Algumas das interven\u00e7\u00f5es de enfermagem propostas para pacientes com esta condi\u00e7\u00e3o est\u00e3o listadas e corretamente justificadas abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:51:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984676,"hashId":"56ec52c3f260272e8c6af216bb29d34f","enunciado":"De acordo com Brunner & Suddarth, 2016 a pancreatite aguda inclui desde um dist\u00farbio discreto e autolimitado at\u00e9 uma doen\u00e7a grave e rapidamente fatal, que n\u00e3o responde a nenhum tratamento. Algumas das interven\u00e7\u00f5es de enfermagem propostas para pacientes com esta condi\u00e7\u00e3o est\u00e3o listadas e corretamente justificadas abaixo, EXCETO:","resposta":3440852,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar plasma e derivados conforme prescri\u00e7\u00e3o - A reposi\u00e7\u00e3o com hemoderivados, plasma ou albumina ajuda a assegurar um volume sangu\u00edneo circulante efetivo.","id":3440850,"corpo":"Administrar plasma e derivados conforme prescri\u00e7\u00e3o - A reposi\u00e7\u00e3o com hemoderivados, plasma ou albumina ajuda a assegurar um volume sangu\u00edneo circulante efetivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Avaliar as fontes de perda de l\u00edquidos e eletr\u00f3litos - As perdas de eletr\u00f3litos ocorrem em consequ\u00eancia de aspira\u00e7\u00e3o nasog\u00e1strica, sudorese intensa, v\u00f4mitos e pelo pr\u00f3prio jejum do paciente, podendo impactar no estado geral do mesmo.","id":3440851,"corpo":" Avaliar as fontes de perda de l\u00edquidos e eletr\u00f3litos - As perdas de eletr\u00f3litos ocorrem em consequ\u00eancia de aspira\u00e7\u00e3o nasog\u00e1strica, sudorese intensa, v\u00f4mitos e pelo pr\u00f3prio jejum do paciente, podendo impactar no estado geral do mesmo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Manter paciente no leito em posi\u00e7\u00e3o de proclive - Essa posi\u00e7\u00e3o aumenta a press\u00e3o sobre o diafragma, favorecendo a expans\u00e3o pulmonar.","id":3440852,"corpo":"Manter paciente no leito em posi\u00e7\u00e3o de proclive - Essa posi\u00e7\u00e3o aumenta a press\u00e3o sobre o diafragma, favorecendo a expans\u00e3o pulmonar.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Monitorizar rigorosamente a SDMO (S\u00edndrome de Disfun\u00e7\u00e3o de M\u00faltiplos \u00d3rg\u00e3os) - Todos os sistemas org\u00e2nicos podem falhar se a pancreatite for grave e refrat\u00e1ria ao tratamento.","id":3440853,"corpo":"Monitorizar rigorosamente a SDMO (S\u00edndrome de Disfun\u00e7\u00e3o de M\u00faltiplos \u00d3rg\u00e3os) - Todos os sistemas org\u00e2nicos podem falhar se a pancreatite for grave e refrat\u00e1ria ao tratamento.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366666,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/984676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o exposto no enunciado da quest\u00e3o anterior sobre o atendimento pr\u00e9-hospitalar do paciente politraumatizado, no que se refere \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:51:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984672,"hashId":"7c6cb20294d829f370a2785a93b5be1d","enunciado":"Considerando o exposto no enunciado da quest\u00e3o anterior sobre o atendimento pr\u00e9-hospitalar do paciente politraumatizado, no que se refere \u00e0 reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3440837,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em urg\u00eancia, o melhor acesso venoso \u00e9 o mais seguro, e o mais seguro \u00e9 o mais complexo.","id":3440834,"corpo":"Em urg\u00eancia, o melhor acesso venoso \u00e9 o mais seguro, e o mais seguro \u00e9 o mais complexo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O acesso de escolha para reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica de qualquer paciente \u00e9 o intra-\u00f3sseo.","id":3440835,"corpo":"O acesso de escolha para reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica de qualquer paciente \u00e9 o intra-\u00f3sseo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O melhor acesso venoso na urg\u00eancia s\u00e3o veias centrais, como veia femoral e veia subcl\u00e1via.","id":3440836,"corpo":"O melhor acesso venoso na urg\u00eancia s\u00e3o veias centrais, como veia femoral e veia subcl\u00e1via.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O melhor acesso venoso na urg\u00eancia s\u00e3o veias perif\u00e9ricas, em membros superiores.","id":3440837,"corpo":"O melhor acesso venoso na urg\u00eancia s\u00e3o veias perif\u00e9ricas, em membros superiores.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366665,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":"enfermagem\/984672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que voc\u00ea \u00e9 o enfermeiro da sala de emerg\u00eancia e precisa repassar \u00e0 sua equipe a confer\u00eancia das principais medica\u00e7\u00f5es utilizadas para tratamento da dor tor\u00e1cica isqu\u00eamica (S\u00edndrome Coronariana Aguda), conforme protocolo da AHA (American Heart Association), voc\u00ea considera, EXCETO:","provas":[{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:51:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":984673,"hashId":"2417d1267893ebf4776f89437cd784ff","enunciado":"Considerando que voc\u00ea \u00e9 o enfermeiro da sala de emerg\u00eancia e precisa repassar \u00e0 sua equipe a confer\u00eancia das principais medica\u00e7\u00f5es utilizadas para tratamento da dor tor\u00e1cica isqu\u00eamica (S\u00edndrome Coronariana Aguda), conforme protocolo da AHA (American Heart Association), voc\u00ea considera, EXCETO:","resposta":3440840,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AAS (\u00e1cido acetil salic\u00edlico).","id":3440838,"corpo":"AAS (\u00e1cido acetil salic\u00edlico).","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clopidogrel.","id":3440839,"corpo":"Clopidogrel.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dipirona.","id":3440840,"corpo":"Dipirona.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nitrato (Isossorbida e Nitroglicerina).","id":3440841,"corpo":"Nitrato (Isossorbida e Nitroglicerina).","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366665,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/984673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o h\u00e1 liberdade nem vontade pessoal. Enquanto na administra\u00e7\u00e3o particular \u00e9 l\u00edcito fazer tudo que a lei n\u00e3o pro\u00edbe, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 \u00e9 permitido fazer o que a lei autoriza. A lei, para o particular, significa \u201cpode fazer assim\u201d, para o administrador p\u00fablico significa \u201cdeve fazer assim\u201d\u201d. A que princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se refere esse texto:","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-22 09:27:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999840,"hashId":"0f54d560c6f764ccd1fc11d655d86680","enunciado":"Na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o h\u00e1 liberdade nem vontade pessoal. Enquanto na administra\u00e7\u00e3o particular \u00e9 l\u00edcito fazer tudo que a lei n\u00e3o pro\u00edbe, na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00f3 \u00e9 permitido fazer o que a lei autoriza. A lei, para o particular, significa \u201cpode fazer assim\u201d, para o administrador p\u00fablico significa \u201cdeve fazer assim\u201d\u201d. A que princ\u00edpio da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica se refere esse texto:","resposta":3494687,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Moralidade","id":3494684,"corpo":"Moralidade","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Impessoalidade","id":3494685,"corpo":"Impessoalidade","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia","id":3494686,"corpo":"Efici\u00eancia","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Legalidade","id":3494687,"corpo":"Legalidade","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369417,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/999840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"VMWare ou Hyper-V trata-se de:","provas":[{"id":32408,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura","id":15787,"slug":"analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ceagesp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto \u00c1guia","descricao":"Instituto \u00c1guia","sigla":"","oab":false,"id":962,"slug":"instituto-aguia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2018-instituto-aguia-analista-de-sistemas-i-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto \u00c1guia - CEAGESP - Analista de Sistemas I - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-22 09:27:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"}],"id":999834,"hashId":"57aced2d63b346fc7c74324d22a86ab3","enunciado":"VMWare ou Hyper-V trata-se de:","resposta":3494661,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programas de realidade virtual, onde trabalha com diversas telas de v\u00eddeo, possibilitando interatividade simult\u00e2nea com diversos usu\u00e1rios.","id":3494660,"corpo":"Programas de realidade virtual, onde trabalha com diversas telas de v\u00eddeo, possibilitando interatividade simult\u00e2nea com diversos usu\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Programas que \u201cvirtualiza\u201d a exist\u00eancia de uma m\u00e1quina dentro de um \u00fanico hardware, possibilitando a \u201cmontagem\u201d de diversas m\u00e1quinas diferentes podendo at\u00e9 ter sistemas operacionais diferentes sendo executados simultaneamente.","id":3494661,"corpo":" Programas que \u201cvirtualiza\u201d a exist\u00eancia de uma m\u00e1quina dentro de um \u00fanico hardware, possibilitando a \u201cmontagem\u201d de diversas m\u00e1quinas diferentes podendo at\u00e9 ter sistemas operacionais diferentes sendo executados simultaneamente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Recursos de hardware envolvendo especificamente o uso de diversas placas de v\u00eddeo, que s\u00e3o utilizados principalmente para \u201cdata-mining\u201d.","id":3494662,"corpo":" Recursos de hardware envolvendo especificamente o uso de diversas placas de v\u00eddeo, que s\u00e3o utilizados principalmente para \u201cdata-mining\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Recursos podendo utilizar tanto hardware como softwares espec\u00edficos voltados para monitoramento de ambientes virtuais que s\u00e3o criados como se\u00e7\u00f5es dentro da internet.","id":3494663,"corpo":"Recursos podendo utilizar tanto hardware como softwares espec\u00edficos voltados para monitoramento de ambientes virtuais que s\u00e3o criados como se\u00e7\u00f5es dentro da internet.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369417,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/999834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 423\/2013, o procedimento \u00e9tico-disciplinar inicia-se:","provas":[{"id":44686,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Motorista - 2018"},{"id":44690,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1352923,"hashId":"9a7a334ef19b9509a77b1f3fcdb88bd5","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 423\/2013, o procedimento \u00e9tico-disciplinar inicia-se:<\/p>","resposta":4960381,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mediante representa\u00e7\u00e3o ou em decorr\u00eancia de den\u00fancia an\u00f4nima.","id":4960377,"corpo":"<p align=justify>Mediante representa\u00e7\u00e3o ou em decorr\u00eancia de den\u00fancia an\u00f4nima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mediante representa\u00e7\u00e3o, exclusivamente de paciente, ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio.","id":4960378,"corpo":"<p align=justify>Mediante representa\u00e7\u00e3o, exclusivamente de paciente, ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mediante den\u00fancia de paciente ou em decorr\u00eancia de ato saneador.","id":4960379,"corpo":"<p align=justify>Mediante den\u00fancia de paciente ou em decorr\u00eancia de ato saneador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mediante den\u00fancia de paciente ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio realizado por comiss\u00e3o de tr\u00eas membros do CREFITO.","id":4960380,"corpo":"<p align=justify>Mediante den\u00fancia de paciente ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio realizado por comiss\u00e3o de tr\u00eas membros do CREFITO.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mediante representa\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio.","id":4960381,"corpo":"<p align=justify>Mediante representa\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa ou em decorr\u00eancia de ato fiscalizat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1352923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de amino\u00e1cidos n\u00e3o essenciais:","provas":[{"id":43764,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 05:16:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1312113,"hashId":"68e00ff7cb5d437b4f923191aabf74ba","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de amino\u00e1cidos n\u00e3o essenciais:<\/p>","resposta":4789368,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glicina, \u00e1cido asp\u00e1rtico e arginina.","id":4789365,"corpo":"<p align=justify>glicina, \u00e1cido asp\u00e1rtico e arginina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alanina, glicina e treonina.","id":4789366,"corpo":"<p align=justify>alanina, glicina e treonina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prolina, treonina e \u00e1cido asp\u00e1rtico.","id":4789367,"corpo":"<p align=justify>prolina, treonina e \u00e1cido asp\u00e1rtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"alanina, prolina e glicina.","id":4789368,"corpo":"<p align=justify>alanina, prolina e glicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos de nutri\u00e7\u00e3o humana","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398484,"slug":"nutricao-conceitos-basicos-de-nutricao-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00ednas","oab":false,"nome":"Prote\u00ednas","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417952,"slug":"nutricao-proteinas"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/1312113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO N\u00ba 423\/2013, os processos \u00e9ticos-disciplinares de primeira inst\u00e2ncia s\u00e3o processados e julgados:","provas":[{"id":44696,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-advogado","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Advogado - 2018"},{"id":44705,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":44698,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Agente Fiscal - 2018"},{"id":44691,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-administrador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Administrador - 2018"},{"id":44707,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-contador","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Contador - 2018"},{"id":44713,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 16","id":4005,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crefito-16-ma"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crefito-16-ma-2018-inaz-do-para-jornalista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CREFITO 16 - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-23 06:25:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1353081,"hashId":"ddbbae6cf6c8e6c1222e195878ccd08d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO N\u00ba 423\/2013, os processos \u00e9ticos-disciplinares de primeira inst\u00e2ncia s\u00e3o processados e julgados:<\/p>","resposta":4961142,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela Comiss\u00e3o Permanente de \u00c9tica e Disciplina quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961138,"corpo":"<p align=justify>Pela Comiss\u00e3o Permanente de \u00c9tica e Disciplina quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pelo Tribunal de \u00c9tica e Disciplina quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961139,"corpo":"<p align=justify>Pelo Tribunal de \u00c9tica e Disciplina quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pelo Plen\u00e1rio do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961140,"corpo":"<p align=justify>Pelo Plen\u00e1rio do Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pela Comiss\u00e3o Especial do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961141,"corpo":"<p align=justify>Pela Comiss\u00e3o Especial do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pelo Plen\u00e1rio do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.","id":4961142,"corpo":"<p align=justify>Pelo Plen\u00e1rio do Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional (COFFITO), quando o processado for um membro efetivo ou suplente do Conselho Regional ou Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional, que adotar\u00e1 o processo e o procedimento estabelecido na presente Resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1353081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as informa\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e3o corretas de acordo com o texto, EXCETO:","provas":[{"id":41123,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2018-fumarc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Carneirinho - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 05:35:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1218516,"hashId":"88ce20d44faa2c8190050588d633ebc4","enunciado":"<p align=justify>Todas as informa\u00e7\u00f5es abaixo est\u00e3o corretas de acordo com o texto, EXCETO:<\/p>","resposta":4393326,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A epidemia de obesidade levou o governo chileno a interferir nos h\u00e1bitos alimentares de toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":4393326,"corpo":"<p align=justify>A epidemia de obesidade levou o governo chileno a interferir nos h\u00e1bitos alimentares\r\nde toda a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As restri\u00e7\u00f5es impostas pelo governo chileno fizeram com que o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s, fosse retirado da embalagem.","id":4393327,"corpo":"<p align=justify>As restri\u00e7\u00f5es impostas pelo governo chileno fizeram com que o tigre Tony, dos\r\ncereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s, fosse retirado da embalagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O excesso de peso pode causar uma s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9 alguns tipos de c\u00e2ncer.","id":4393328,"corpo":"<p align=justify>O excesso de peso pode causar uma s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes,\r\ndoen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9 alguns tipos de c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O governo chileno determinou que as embalagens de alimentos que contenham altos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir o produto.","id":4393330,"corpo":"<p align=justify>O governo chileno determinou que as embalagens de alimentos que contenham\r\naltos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir\r\no produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SA\u00daDE E LIBERDADE Victor Ruiz Caballero\/The New York Times A epidemia mundial de obesidade \u00e9 fen\u00f4meno concreto e constitui um desafio para as autoridades sanit\u00e1rias. O excesso de peso, afinal, est\u00e1 associado a uma s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9 alguns tipos de c\u00e2ncer. Diante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno declarou guerra a alimentos insalubres, impondo mudan\u00e7as nas embalagens, criando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 publicidade e elevando a carga tribut\u00e1ria de produtos como os refrigerantes. A meta se mostra, a princ\u00edpio, correta. Resta saber se os meios escolhidos s\u00e3o os mais indicados. Objetivos sociais relevantes n\u00e3o raro se chocam com garantias \u00e0s liberdades individuais. Seria uma intromiss\u00e3o descabida do Estado na vida privada, por exemplo, proibir todo o consumo de \u00e1lcool para reduzir as mortes no tr\u00e2nsito. As regras adotadas no Chile n\u00e3o chegam, obviamente, a tamanha arbitrariedade. Ainda assim, ensejam discuss\u00e3o - o tema tamb\u00e9m est\u00e1 em pauta no Brasil. L\u00e1, o governo determinou que as embalagens de alimentos que contenham altos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir o produto. Tais normas de rotulagem parecem corretas, desde que se evite o alarmismo. Empresas n\u00e3o podem se furtar \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fornecer a melhor informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dispon\u00edvel sobre o que comercializam. Mais controversas s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es ao marketing, que j\u00e1 baniram \u00edcones como o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s. Neste caso se interfere na liberdade de express\u00e3o: se disciplinar a publicidade \u00e9 razo\u00e1vel, o veto total a determinados conte\u00fados s\u00f3 se justifica em casos extremos. Tamb\u00e9m inspira cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos, a exemplo do que v\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 fazem com o cigarro e o \u00e1lcool. Embora defens\u00e1vel, o uso de tal instrumento deve mirar apenas o consumo abusivo -n\u00e3o faria sentido, por exemplo, sobretaxar o p\u00e3o e o macarr\u00e3o. Deve-se levar em conta que, diferentemente do cigarro - uma droga que vicia e prejudica n\u00e3o somente seus usu\u00e1rios como aqueles que os cercam -, alimentos s\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 vida. Mesmo os que engordam n\u00e3o s\u00e3o inadequados para todos a todo momento. Cabe ao Estado, sem d\u00favida, promover h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Mas h\u00e1 que preservar ao m\u00e1ximo a liberdade das empresas de atuar e, principalmente, a do cidad\u00e3o de escolher o que vai ou n\u00e3o comer. Dispon\u00edvel em: editoriais@grupofolha.com.br","id":398551,"enunciado":"<p align=\"center\">SA\u00daDE E LIBERDADE\r\n<\/p><p align=\"right\">Victor Ruiz Caballero\/The New York Times\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">             A epidemia mundial de obesidade \u00e9 fen\u00f4meno concreto e constitui um desafio\r\npara as autoridades sanit\u00e1rias. O excesso de peso, afinal, est\u00e1 associado a\r\numa s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9\r\nalguns tipos de c\u00e2ncer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Diante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno\r\ndeclarou guerra a alimentos insalubres, impondo mudan\u00e7as nas embalagens,\r\ncriando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 publicidade e elevando a carga tribut\u00e1ria de produtos como os\r\nrefrigerantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             A meta se mostra, a princ\u00edpio, correta. Resta saber se os meios escolhidos\r\ns\u00e3o os mais indicados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            Objetivos sociais relevantes n\u00e3o raro se chocam com garantias \u00e0s liberdades\r\nindividuais. Seria uma intromiss\u00e3o descabida do Estado na vida privada, por\r\nexemplo, proibir todo o consumo de \u00e1lcool para reduzir as mortes no tr\u00e2nsito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \r\nAs regras adotadas no Chile n\u00e3o chegam, obviamente, a tamanha arbitrariedade.\r\nAinda assim, ensejam discuss\u00e3o - o tema tamb\u00e9m est\u00e1 em pauta no Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             L\u00e1, o governo determinou que as embalagens de alimentos que contenham\r\naltos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir\r\no produto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Tais normas de rotulagem parecem corretas, desde que se evite o alarmismo.\r\nEmpresas n\u00e3o podem se furtar \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fornecer a melhor informa\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica dispon\u00edvel sobre o que comercializam.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Mais controversas s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es ao marketing, que j\u00e1 baniram \u00edcones\r\ncomo o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s. Neste caso se interfere na\r\nliberdade de express\u00e3o: se disciplinar a publicidade \u00e9 razo\u00e1vel, o veto total a determinados\r\nconte\u00fados s\u00f3 se justifica em casos extremos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            Tamb\u00e9m inspira cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos,\r\na exemplo do que v\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 fazem com o cigarro e o \u00e1lcool. Embora\r\ndefens\u00e1vel, o uso de tal instrumento deve mirar apenas o consumo abusivo -n\u00e3o\r\nfaria sentido, por exemplo, sobretaxar o p\u00e3o e o macarr\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Deve-se levar em conta que, diferentemente do cigarro - uma droga que\r\nvicia e prejudica n\u00e3o somente seus usu\u00e1rios como aqueles que os cercam -, alimentos\r\ns\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 vida. Mesmo os que engordam n\u00e3o s\u00e3o inadequados\r\npara todos a todo momento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Cabe ao Estado, sem d\u00favida, promover h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Mas h\u00e1 que\r\npreservar ao m\u00e1ximo a liberdade das empresas de atuar e, principalmente, a do\r\ncidad\u00e3o de escolher o que vai ou n\u00e3o comer.\r\n<\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em: <a href=\"mailto:editoriais@grupofolha.com.br\">editoriais@grupofolha.com.br<\/a><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1218516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil promulgado em 5 de outubro de 1988, a Sa\u00fade \u00e9 colocada como direito(s):","provas":[{"id":50574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-comissao-de-residencia-multiprofissional-enfermagem-em-neonatologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermagem em Neonatologia - 2018"},{"id":50579,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesspa-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESSPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":50570,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermagem - 2018"},{"id":95236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-25 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1527391,"hashId":"15da3382f7e72b38c32f459b8782f877","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil promulgado em 5 de outubro de 1988, a Sa\u00fade \u00e9 colocada como direito(s):<\/p>","resposta":5706330,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edtico, assim como o de direito pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos;","id":5706326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtico, assim como o de direito pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Civil, assim como o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade;","id":5706327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Civil, assim como o direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Social, assim como a prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva;","id":5706328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Social, assim como a prote\u00e7\u00e3o contra a publicidade enganosa e abusiva;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Civil, assim como o de direito pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos;","id":5706329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Civil, assim como o de direito pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Social, assim como os direitos a educa\u00e7\u00e3o, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, dentre outros.","id":5706330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Social, assim como os direitos a educa\u00e7\u00e3o, a alimenta\u00e7\u00e3o, o trabalho, dentre outros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1527391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455,"slug":"professor-docente-i-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir consta em um material publicit\u00e1rio de um empreendimento imobili\u00e1rio em Maric\u00e1.Fonte adaptada de: https:\/\/www.properati.com.br\/ (Acesso em 15\/07\/18).A op\u00e7\u00e3o que melhor representa uma an\u00e1lise fundamentada \u00e0 luz do olhar geogr\u00e1fico e a identifica\u00e7\u00e3o de um problema de inconsist\u00eancia t\u00e9cnica, respectivamente, \u00e9:","provas":[{"id":51083,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455,"slug":"professor-docente-i-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-geografia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-24 06:14:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1542323,"hashId":"f7d27afd1e593f26cc6825dea180eb54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir consta em um material publicit\u00e1rio de um empreendimento imobili\u00e1rio em Maric\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51083\/questao\/1542323-20210216164506000000-0.png\" width=\"452\" style=\"\"><\/p><p><sub>Fonte adaptada de: https:\/\/www.properati.com.br\/ (Acesso em 15\/07\/18).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o que melhor representa uma an\u00e1lise fundamentada \u00e0 luz do olhar geogr\u00e1fico e a identifica\u00e7\u00e3o de um problema de inconsist\u00eancia t\u00e9cnica, respectivamente, \u00e9:<\/p>","resposta":5771354,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tend\u00eancia \u00e0 autossegrega\u00e7\u00e3o residencial\/ aus\u00eancia de orienta\u00e7\u00e3o.","id":5771350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tend\u00eancia \u00e0 autossegrega\u00e7\u00e3o residencial\/ aus\u00eancia de orienta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"destaque para as amenidades naturais \/n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o da proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica.","id":5771351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destaque para as amenidades naturais \/n\u00e3o indica\u00e7\u00e3o da proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o do potencial tur\u00edstico \/ aus\u00eancia de escala cartogr\u00e1fica.","id":5771352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7\u00e3o do potencial tur\u00edstico \/ aus\u00eancia de escala cartogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"antecipa\u00e7\u00e3o espacial \/aus\u00eancia de legenda.","id":5771353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecipa\u00e7\u00e3o espacial \/aus\u00eancia de legenda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apagamento de formas de ocupa\u00e7\u00e3o e de agentes na paisagem \/ distor\u00e7\u00e3o da escala.","id":5771354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apagamento de formas de ocupa\u00e7\u00e3o e de agentes na paisagem \/ distor\u00e7\u00e3o da escala.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia Geral","oab":false,"nome":"Geografia Geral","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397267,"slug":"geografia-geografia-geral"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":"geografia\/1542323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do processo dado ao fen\u00f4meno de multiplica\u00e7\u00e3o das algas vermelhas pelo ac\u00famulo dos n\u00edveis de fosfato em rios, lagos e praias cujo excesso prejudica a oxigena\u00e7\u00e3o da \u00e1gua? ","provas":[{"id":80826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-ambiental-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 20:04:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":2411159,"hashId":"f40de9a470a5dd6cf1164d7ac5a81606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome do processo dado ao fen\u00f4meno de multiplica\u00e7\u00e3o das algas vermelhas pelo ac\u00famulo dos n\u00edveis de fosfato em rios, lagos e praias cujo excesso prejudica a oxigena\u00e7\u00e3o da \u00e1gua? <\/p>","resposta":9551097,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desfosfata\u00e7\u00e3o","id":9551094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desfosfata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Desnitrifica\u00e7\u00e3o","id":9551095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desnitrifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Eucariza\u00e7\u00e3o","id":9551096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eucariza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Eutrofiza\u00e7\u00e3o","id":9551097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eutrofiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Fosfata\u00e7\u00e3o","id":9551098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fosfata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Aqu\u00e1tico","oab":false,"nome":"Meio Aqu\u00e1tico","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403470,"slug":"meio-ambiente-meio-aquatico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os reservat\u00f3rios podem ser divididos em tr\u00eas partes, que representam diferentes caracter\u00edsticas do ambiente aqu\u00e1tico: zona de rio, zona de transi\u00e7\u00e3o e zona de lago. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 zona de rio, a zona de lago apresenta ","provas":[{"id":80826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-ambiental-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-24 20:03:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":2411119,"hashId":"ef36c2ef67d86d48ce426d43b73d55ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os reservat\u00f3rios podem ser divididos em tr\u00eas partes, que representam diferentes caracter\u00edsticas do ambiente aqu\u00e1tico: zona de rio, zona de transi\u00e7\u00e3o e zona de lago. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 zona de rio, a zona de lago apresenta <\/p>","resposta":9550896,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior turbidez e igual fluxo de \u00e1gua","id":9550894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior turbidez e igual fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"maior turbidez e maior fluxo de \u00e1gua","id":9550895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior turbidez e maior fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"menor turbidez e menor fluxo de \u00e1gua","id":9550896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor turbidez e menor fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"menor turbidez e maior fluxo de \u00e1gua","id":9550897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor turbidez e maior fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"menor profundidade e maior fluxo de \u00e1gua","id":9550898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor profundidade e maior fluxo de \u00e1gua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Res\u00edduos L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos L\u00edquidos","pai":401117,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403480,"slug":"meio-ambiente-residuos-liquidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo, referente \u00e0 tens\u00e3o cr\u00edtica de flambagem. A tens\u00e3o cr\u00edtica de flambagem dever\u00e1 ser ______________ \u00e0 tens\u00e3o de __________ do material. Dessa forma, observa-se que o material dever\u00e1 estar sempre na regi\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica, pois o limite de ___________ constituiu-se no limite m\u00e1ximo para validade da lei de Hooke.","provas":[{"id":55069,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1678970,"hashId":"a1fa7049f4b8178f65a87556f87a04d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente as lacunas da senten\u00e7a abaixo, referente \u00e0 tens\u00e3o cr\u00edtica de flambagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o cr\u00edtica de flambagem dever\u00e1 ser ______________ \u00e0 tens\u00e3o de __________ do material. Dessa forma, observa-se que o material dever\u00e1 estar sempre na regi\u00e3o de forma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica, pois o limite de ___________ constituiu-se no limite m\u00e1ximo para validade da lei de Hooke.<\/p>","resposta":6337222,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor ou igual \/ proporcionalidade \/ proporcionalidade","id":6337222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menor ou igual \/ proporcionalidade \/ proporcionalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"menor ou igual \/ ruptura \/ ruptura","id":6337223,"corpo":"<p>menor ou igual \/ ruptura \/ ruptura<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maior ou igual \/ proporcionalidade \/ ruptura","id":6337224,"corpo":"<p>maior ou igual \/ proporcionalidade \/ ruptura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"menor ou igual \/ proporcionalidade \/ ruptura","id":6337225,"corpo":"<p>menor ou igual \/ proporcionalidade \/ ruptura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"maior ou igual \/ ruptura \/ proporcionalidade","id":6337226,"corpo":"<p>maior ou igual \/ ruptura \/ proporcionalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/1678970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}