{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8659,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 luz das recomenda\u00e7\u00f5es da eMAG, um sistema que seja acess\u00edvel por meio de browser n\u00e3o deve abrir novas inst\u00e2ncias sem a solicita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, logo, n\u00e3o devem ser utilizados pop-ups.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 09:44:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443217,"hashId":"6762ccecf51bf72ba15d28195c054eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das recomenda\u00e7\u00f5es da eMAG, um sistema que seja acess\u00edvel por meio de<em> browser<\/em> n\u00e3o deve abrir novas inst\u00e2ncias sem a solicita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, logo, n\u00e3o devem ser utilizados <em>pop-ups<\/em>.<\/p>","resposta":9689281,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689281,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689282,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um \u00f3rg\u00e3o federal que faz parte da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico, foi aberto um projeto para conduzir o desenvolvimento de uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ERP (sistema integrado de gest\u00e3o empresarial) e a aquisi\u00e7\u00e3o do hardware necess\u00e1rio para sua instala\u00e7\u00e3o. Finalizado o projeto, foi realizada uma auditoria para investigar poss\u00edveis inconsist\u00eancias nas regras de neg\u00f3cios obtidas e requisitos mal definidos, a qual identificou o seguinte:\u2022 dificuldades na comunica\u00e7\u00e3o entre stakeholders; \u2022 falta da formaliza\u00e7\u00e3o de um gerente de projetos; \u2022 falta de capacidade do sistema trocar informa\u00e7\u00f5es com outros sistemas do governo brasileiro e com a sociedade.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens seguintes.","id":537203,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um \u00f3rg\u00e3o federal que faz parte da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico, foi aberto um projeto para conduzir o desenvolvimento de uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ERP (sistema integrado de gest\u00e3o empresarial) e a aquisi\u00e7\u00e3o do <em>hardware <\/em>necess\u00e1rio para sua instala\u00e7\u00e3o. Finalizado o projeto, foi realizada uma auditoria para investigar poss\u00edveis inconsist\u00eancias nas regras de neg\u00f3cios obtidas e requisitos mal definidos, a qual identificou o seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2022 dificuldades na comunica\u00e7\u00e3o entre <em>stakeholders<\/em>; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2022 falta da formaliza\u00e7\u00e3o de um gerente de projetos; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2022 falta de capacidade do sistema trocar informa\u00e7\u00f5es com outros sistemas do governo brasileiro e com a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Acessibilidade","oab":false,"nome":"Conceitos de Acessibilidade","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":398540,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-acessibilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"e-MAG - Modelo de Acessibilidade de Governo Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"e-MAG - Modelo de Acessibilidade de Governo Eletr\u00f4nico","pai":398540,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416918,"slug":"tecnologia-da-informacao-e-mag-modelo-de-acessibilidade-de-governo-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros t\u00f3picos","oab":false,"nome":"Outros t\u00f3picos","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428782,"slug":"tecnologia-da-informacao-outros-topicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As dificuldades na comunica\u00e7\u00e3o entre stakeholders podem ser resolvidas por meio da t\u00e9cnica Delphi, que permite melhorar a intera\u00e7\u00e3o entre os stakeholders, j\u00e1 que o PMBOK n\u00e3o possui processo espec\u00edfico para elaborar um plano de comunica\u00e7\u00f5es do projeto.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 09:44:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443214,"hashId":"d9838c386c219ee56620641ed3a1e696","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As dificuldades na comunica\u00e7\u00e3o entre <em>stakeholders<\/em> podem ser resolvidas por meio da t\u00e9cnica Delphi, que permite melhorar a intera\u00e7\u00e3o entre os <em>stakeholders<\/em>, j\u00e1 que o PMBOK n\u00e3o possui processo espec\u00edfico para elaborar um plano de comunica\u00e7\u00f5es do projeto.<\/p>","resposta":9689276,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689275,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689276,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um \u00f3rg\u00e3o federal que faz parte da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico, foi aberto um projeto para conduzir o desenvolvimento de uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ERP (sistema integrado de gest\u00e3o empresarial) e a aquisi\u00e7\u00e3o do hardware necess\u00e1rio para sua instala\u00e7\u00e3o. Finalizado o projeto, foi realizada uma auditoria para investigar poss\u00edveis inconsist\u00eancias nas regras de neg\u00f3cios obtidas e requisitos mal definidos, a qual identificou o seguinte:\u2022 dificuldades na comunica\u00e7\u00e3o entre stakeholders; \u2022 falta da formaliza\u00e7\u00e3o de um gerente de projetos; \u2022 falta de capacidade do sistema trocar informa\u00e7\u00f5es com outros sistemas do governo brasileiro e com a sociedade.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens seguintes.","id":537203,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um \u00f3rg\u00e3o federal que faz parte da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico, foi aberto um projeto para conduzir o desenvolvimento de uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ERP (sistema integrado de gest\u00e3o empresarial) e a aquisi\u00e7\u00e3o do <em>hardware <\/em>necess\u00e1rio para sua instala\u00e7\u00e3o. Finalizado o projeto, foi realizada uma auditoria para investigar poss\u00edveis inconsist\u00eancias nas regras de neg\u00f3cios obtidas e requisitos mal definidos, a qual identificou o seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2022 dificuldades na comunica\u00e7\u00e3o entre <em>stakeholders<\/em>; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2022 falta da formaliza\u00e7\u00e3o de um gerente de projetos; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2022 falta de capacidade do sistema trocar informa\u00e7\u00f5es com outros sistemas do governo brasileiro e com a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o prescrito no PMBOK, o termo de abertura do projeto formalmente autoriza a exist\u00eancia de um projeto, de modo que o gerente do projeto tenha a autoridade necess\u00e1ria para aplicar recursos organizacionais \u00e0s atividades do projeto.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 09:43:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443212,"hashId":"8b2a6f1b841bb45aafff9182b05c63b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o prescrito no PMBOK, o termo de abertura do projeto formalmente autoriza a exist\u00eancia de um projeto, de modo que o gerente do projeto tenha a autoridade necess\u00e1ria para aplicar recursos organizacionais \u00e0s atividades do projeto.<\/p>","resposta":9689271,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689271,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689272,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um \u00f3rg\u00e3o federal que faz parte da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico, foi aberto um projeto para conduzir o desenvolvimento de uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ERP (sistema integrado de gest\u00e3o empresarial) e a aquisi\u00e7\u00e3o do hardware necess\u00e1rio para sua instala\u00e7\u00e3o. Finalizado o projeto, foi realizada uma auditoria para investigar poss\u00edveis inconsist\u00eancias nas regras de neg\u00f3cios obtidas e requisitos mal definidos, a qual identificou o seguinte:\u2022 dificuldades na comunica\u00e7\u00e3o entre stakeholders; \u2022 falta da formaliza\u00e7\u00e3o de um gerente de projetos; \u2022 falta de capacidade do sistema trocar informa\u00e7\u00f5es com outros sistemas do governo brasileiro e com a sociedade.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens seguintes.","id":537203,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um \u00f3rg\u00e3o federal que faz parte da \u00e1rea de integra\u00e7\u00e3o do governo eletr\u00f4nico, foi aberto um projeto para conduzir o desenvolvimento de uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ERP (sistema integrado de gest\u00e3o empresarial) e a aquisi\u00e7\u00e3o do <em>hardware <\/em>necess\u00e1rio para sua instala\u00e7\u00e3o. Finalizado o projeto, foi realizada uma auditoria para investigar poss\u00edveis inconsist\u00eancias nas regras de neg\u00f3cios obtidas e requisitos mal definidos, a qual identificou o seguinte:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2022 dificuldades na comunica\u00e7\u00e3o entre <em>stakeholders<\/em>; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2022 falta da formaliza\u00e7\u00e3o de um gerente de projetos; <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u2022 falta de capacidade do sistema trocar informa\u00e7\u00f5es com outros sistemas do governo brasileiro e com a sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica precedente, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de agilizar a investiga\u00e7\u00e3o e o diagn\u00f3stico dos incidentes, \u00e9 correto implantar o processo gerenciar requisi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e incidentes do COBIT 5, que trata desses aspectos do tratamento de incidentes, al\u00e9m de registrar as solicita\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 09:43:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443197,"hashId":"0863bee53046877fca5c7fde38b357bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de agilizar a investiga\u00e7\u00e3o e o diagn\u00f3stico dos incidentes, \u00e9 correto implantar o processo gerenciar requisi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e incidentes do COBIT 5, que trata desses aspectos do tratamento de incidentes, al\u00e9m de registrar as solicita\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios.<\/p>","resposta":9689241,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689241,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689242,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma empresa, as solicita\u00e7\u00f5es e incidentes de TI s\u00e3o reportadas pelos usu\u00e1rios diretamente para os funcion\u00e1rios do departamento de TI, geralmente para um conhecido do usu\u00e1rio ou a quem ele tenha reportado anteriormente. O chamado de um mesmo tipo pode ser tratado por diferentes \u00e1reas de suporte do departamento. Os incidentes ou pedidos do usu\u00e1rio nem sempre s\u00e3o registrados e quando o s\u00e3o n\u00e3o sofrem investiga\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico. Eles acabam sendo tratados de forma descentralizada e sem um roteiro padr\u00e3o a ser seguido, tanto no registro quanto no atendimento das solicita\u00e7\u00f5es, o que retarda a solu\u00e7\u00e3o.Tendo como refer\u00eancia inicial essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":537199,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em uma empresa, as solicita\u00e7\u00f5es e incidentes de TI s\u00e3o reportadas pelos usu\u00e1rios diretamente para os funcion\u00e1rios do departamento de TI, geralmente para um conhecido do usu\u00e1rio ou a quem ele tenha reportado anteriormente. O chamado de um mesmo tipo pode ser tratado por diferentes \u00e1reas de suporte do departamento. Os incidentes ou pedidos do usu\u00e1rio nem sempre s\u00e3o registrados e quando o s\u00e3o n\u00e3o sofrem investiga\u00e7\u00e3o e diagn\u00f3stico. Eles acabam sendo tratados de forma descentralizada e sem um roteiro padr\u00e3o a ser seguido, tanto no registro quanto no atendimento das solicita\u00e7\u00f5es, o que retarda a solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia inicial essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 109 a 111","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo espiral \u00e9 um tipo de modelo iterativo de desenvolvimento em que cada ciclo se encerra com a entrega de uma vers\u00e3o final do software.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 07:50:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443129,"hashId":"9194bdf5a4de27f6777f25a62af1a9a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo espiral \u00e9 um tipo de modelo iterativo de desenvolvimento em que cada ciclo se encerra com a entrega de uma vers\u00e3o final do <em>software<\/em>.<\/p>","resposta":9689106,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689105,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689106,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de desenvolvimento de software, julgue os itens a seguir.","id":537173,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos processos de desenvolvimento de <em>software<\/em>, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos Iterativos e Incrementais","oab":false,"nome":"Modelos Iterativos e Incrementais","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428786,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelos-iterativos-e-incrementais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo em Espiral","oab":false,"nome":"Modelo em Espiral","pai":428786,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428790,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-em-espiral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na verifica\u00e7\u00e3o de software, busca-se identificar se o software est\u00e1 sendo constru\u00eddo corretamente, ou seja, se ele est\u00e1 de acordo com a especifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 07:55:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443155,"hashId":"6aac6024458e1d80f3dfd8315ff5e641","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na verifica\u00e7\u00e3o de <em>software<\/em>, busca-se identificar se o <em>software<\/em> est\u00e1 sendo constru\u00eddo corretamente, ou seja, se ele est\u00e1 de acordo com a especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9689157,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689157,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689158,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a disciplinas do processo de desenvolvimento de software.","id":537177,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos a disciplinas do processo de desenvolvimento de <em>software<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os testes de caixa-branca buscam verificar o comportamento interno do software, ou seja, os elementos relacionados ao c\u00f3digo-fonte desse software.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 07:55:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443158,"hashId":"5b9e64bceb64b3b5b8983a19c06075ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes de caixa-branca buscam verificar o comportamento interno do <em>software<\/em>, ou seja, os elementos relacionados ao c\u00f3digo-fonte desse <em>software<\/em>.<\/p>","resposta":9689163,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689163,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689164,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a disciplinas do processo de desenvolvimento de software.","id":537177,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, relativos a disciplinas do processo de desenvolvimento de <em>software<\/em>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 91 a 96","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes de Software","oab":false,"nome":"Testes de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8000,"slug":"tecnologia-da-informacao-testes-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea de processo de Ger\u00eancia de Risco atende aos requisitos do modelo CMMI.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 07:49:46","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443124,"hashId":"a24a4aaae7e089afbb7978f306da9d1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de processo de Ger\u00eancia de Risco atende aos requisitos do modelo CMMI.<\/p>","resposta":9689095,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689095,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689096,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada empresa passou pelas avalia\u00e7\u00f5es do CMMI e MPS-Br. Como resultado da avalia\u00e7\u00e3o de seus processos, ela foi certificada como n\u00edvel 3 do CMMI, mas n\u00e3o conseguiu atingir o n\u00edvel E do MPS-Br, como imaginara, ficando certificada como n\u00edvel F.Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o precedente, julgue os itens a seguir.","id":537170,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Determinada empresa passou pelas avalia\u00e7\u00f5es do CMMI e MPS-Br. Como resultado da avalia\u00e7\u00e3o de seus processos, ela foi certificada como n\u00edvel 3 do CMMI, mas n\u00e3o conseguiu atingir o n\u00edvel E do MPS-Br, como imaginara, ficando certificada como n\u00edvel F.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a situa\u00e7\u00e3o precedente, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 84 a 85","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MPS.BR (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"MPS.BR (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428905,"slug":"tecnologia-da-informacao-mps-br-qualidade-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando, em um cluster de m\u00e1quinas com diversos sistemas operacionais, ocorre uma falha em um dos seus membros, outro membro verifica o problema e assume as suas fun\u00e7\u00f5es. Essa capacidade \u00e9 conhecida como failback.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 07:38:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443039,"hashId":"53441ad6c259a5fe33958d8d7e686946","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando, em um <em>cluster <\/em>de m\u00e1quinas com diversos sistemas operacionais, ocorre uma falha em um dos seus membros, outro membro verifica o problema e assume as suas fun\u00e7\u00f5es. Essa capacidade \u00e9 conhecida como <em>failback<\/em>.<\/p>","resposta":9688926,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688925,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9688926,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A estrutura dos sistemas operacionais modernos possibilita implementa\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncia a falhas, contemplando projetos de interoperabilidade e virtualiza\u00e7\u00e3o, nativa ou n\u00e3o, de seus c\u00f3digos. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":537145,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura dos sistemas operacionais modernos possibilita implementa\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncia a falhas, contemplando projetos de interoperabilidade e virtualiza\u00e7\u00e3o, nativa ou n\u00e3o, de seus c\u00f3digos. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 58","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O simples fato de um sistema rodar na nuvem n\u00e3o lhe garante o atributo de ser escal\u00e1vel, j\u00e1 que ser\u00e1 considerado escal\u00e1vel o sistema que tiver sido concebido de maneira a ser capaz de alocar e liberar dinamicamente os recursos que a computa\u00e7\u00e3o em nuvem oferecer.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 07:37:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443036,"hashId":"c5b5506b068c0f414e9bce915c44db24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O simples fato de um sistema rodar na nuvem n\u00e3o lhe garante o atributo de ser escal\u00e1vel, j\u00e1 que ser\u00e1 considerado escal\u00e1vel o sistema que tiver sido concebido de maneira a ser capaz de alocar e liberar dinamicamente os recursos que a computa\u00e7\u00e3o em nuvem oferecer.<\/p>","resposta":9688919,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688919,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9688920,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a conceitos de cloud computing, julgue os itens a seguir.","id":537143,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito a conceitos de <em>cloud computing<\/em>, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 55","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cress-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o social na atualidade deve decifrar as novas formas que revestem a quest\u00e3o social, visando atender uma dupla perspectiva: captar as v\u00e1rias express\u00f5es contempor\u00e2neas das desigualdades sociais e criar e propor formas de resist\u00eancia e de defesa da vida.","provas":[{"id":31414,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cress-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cress-pr-pr-2018-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PR - Agente Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":985173,"hashId":"01a55c474ca0522cf8ea92e3c4158bf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o social na atualidade deve decifrar as novas formas que revestem a quest\u00e3o social, visando atender uma dupla perspectiva: captar as v\u00e1rias express\u00f5es contempor\u00e2neas das desigualdades sociais e criar e propor formas de resist\u00eancia e de defesa da vida.<\/p>","resposta":3442459,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3442459,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3442460,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No servi\u00e7o social, Iamamoto \u00e9 consagrada como uma das principais autoras a discutir a quest\u00e3o social no Brasil. No que se refere ao pensamento da autora a respeito da quest\u00e3o social, julgue os itens a seguir.","id":366767,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No servi\u00e7o social, Iamamoto \u00e9 consagrada como uma das principais autoras a discutir a quest\u00e3o social no Brasil. No que se refere ao pensamento da autora a respeito da quest\u00e3o social, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 94 a 98","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/985173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cress-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O assistente social possui o direito de abster\u2010se, no fazer profissional, e de realizar pr\u00e1ticas policialescas que caracterizem a censura e o cerceamento da liberdade. Esse dispositivo vem ao encontro do princ\u00edpio \u00e9tico\u2010pol\u00edtico da defesa da liberdade como valor \u00e9tico\u2010central.","provas":[{"id":31414,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cress-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cress-pr-pr-2018-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PR - Agente Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":985185,"hashId":"24ae663ed768f8d732fb0eea317b0a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente social possui o direito de abster\u2010se, no fazer profissional, e de realizar pr\u00e1ticas policialescas que caracterizem a censura e o cerceamento da liberdade. Esse dispositivo vem ao encontro do princ\u00edpio \u00e9tico\u2010pol\u00edtico da defesa da liberdade como valor \u00e9tico\u2010central.<\/p>","resposta":3442484,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3442483,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3442484,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica \u00e9 um instrumento educativo e orientador do exerc\u00edcio profissional do assistente social e configura\u2010se como uma importante ferramenta de defesa do projeto \u00e9tico\u2010pol\u00edtico do servi\u00e7o social. Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 1993, julgue os itens que se seguem.","id":366770,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica \u00e9 um instrumento educativo e orientador do exerc\u00edcio profissional do assistente social e configura\u2010se como uma importante ferramenta de defesa do projeto \u00e9tico\u2010pol\u00edtico do servi\u00e7o social. Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional de 1993, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 107 a 111","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/985185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cress-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Processual de \u00c9tica prev\u00ea que, ap\u00f3s a determina\u00e7\u00e3o do Conselho Pleno de instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar \u00e9tico, dever\u00e1 ser constitu\u00edda uma Comiss\u00e3o de Instru\u00e7\u00e3o, de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, que ser\u00e1 composta por dois assistentes sociais, sendo que um deles dever\u00e1 ser um integrante do CRESS.","provas":[{"id":31414,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cress-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cress-pr-pr-2018-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PR - Agente Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-08 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":985192,"hashId":"80036f295c28476228f0691c7a8045b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Processual de \u00c9tica prev\u00ea que, ap\u00f3s a determina\u00e7\u00e3o do Conselho Pleno de instaura\u00e7\u00e3o do processo disciplinar \u00e9tico, dever\u00e1 ser constitu\u00edda uma Comiss\u00e3o de Instru\u00e7\u00e3o, de car\u00e1ter tempor\u00e1rio, que ser\u00e1 composta por dois assistentes sociais, sendo que um deles dever\u00e1 ser um integrante do CRESS.<\/p>","resposta":3442498,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3442497,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3442498,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Conjunto CFESS\/CRESS, o C\u00f3digo Processual de \u00c9tica e o C\u00f3digo Processual Disciplinar s\u00e3o normas que regulam e normatizam a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a apura\u00e7\u00e3o de irregularidades na mat\u00e9ria de servi\u00e7o social. No que diz respeito a esses documentos, julgue os itens a seguir.","id":366772,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do Conjunto CFESS\/CRESS, o C\u00f3digo Processual de \u00c9tica e o C\u00f3digo Processual Disciplinar s\u00e3o normas que regulam e normatizam a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a apura\u00e7\u00e3o de irregularidades na mat\u00e9ria de servi\u00e7o social. No que diz respeito a esses documentos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/985192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Acre","sigla":"CRMV AC","id":3415,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crmv-ac-ac"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cTudo isso cria um ac\u00famulo de necessidades\u201d (linhas 4 e 5): Contudo criando um ac\u00famulo de necessidades","provas":[{"id":31903,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Acre","sigla":"CRMV AC","id":3415,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crmv-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ac-ac-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AC - Fiscal - 2018"},{"id":31904,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Acre","sigla":"CRMV AC","id":3415,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"crmv-ac-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ac-ac-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV AC - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":992798,"hashId":"8c7f40d68fa31a8fdc42f2691f5759a5","enunciado":"\u201cTudo isso cria um ac\u00famulo de necessidades\u201d (linhas 4 e\r\n5): Contudo criando um ac\u00famulo de necessidades","resposta":3467191,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3467190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3467191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada um dos trechos destacados do texto.","id":368290,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31903\/01.gif\"><\/p><p>Julgue os pr\u00f3ximos itens no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para cada\r\num dos trechos destacados do texto.<\/p>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 12","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coer\u00eancia","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409555,"slug":"lingua-portuguesa-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/992798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os movimentos e as revoltas liberais do s\u00e9culo XIX foram prioritariamente integrados por socialistas e anarquistas que defendiam uma sociedade sem classes sociais e o fim da propriedade privada e da livre concorr\u00eancia de mercado.","provas":[{"id":32783,"cargo":{"descricao":"Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata","id":3040,"slug":"terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata"},"orgao":{"nome":"Instituto Rio Branco","sigla":"IRBr","id":444,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"irbr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"irbr-2018-cespe-cebraspe-terceiro-secretario-da-carreira-de-diplomata","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IRBr - Terceiro Secret\u00e1rio da Carreira de Diplomata - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1005398,"hashId":"2df46ed08b48d28e4f9eb1c581f26c15","enunciado":"Os movimentos e as revoltas liberais do s\u00e9culo XIX foram\r\nprioritariamente integrados por socialistas e anarquistas que\r\ndefendiam uma sociedade sem classes sociais e o fim da\r\npropriedade privada e da livre concorr\u00eancia de mercado.","resposta":3514348,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3514347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3514348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial, julgue (C ou E) os pr\u00f3ximos itens, relativos ao panorama hist\u00f3rico mundial do s\u00e9culo XIX e \u00e0s quest\u00f5es pol\u00edticas e nacionais de ent\u00e3o.","id":370382,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32783\/33.gif\"><\/p><p>Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial, julgue (C ou E) os\r\npr\u00f3ximos itens, relativos ao panorama hist\u00f3rico mundial do s\u00e9culo\r\nXIX e \u00e0s quest\u00f5es pol\u00edticas e nacionais de ent\u00e3o.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1005398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Comparada \u00e0 de outros pa\u00edses, a matriz energ\u00e9tica brasileira \u00e9 a mais diversificada e favor\u00e1vel ao desenvolvimento sustent\u00e1vel, por fazer uso de muitas fontes renov\u00e1veis.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:02:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443011,"hashId":"4be5dbfd711ffd4f3aacedb8aa71125f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparada \u00e0 de outros pa\u00edses, a matriz energ\u00e9tica brasileira \u00e9 a mais diversificada e favor\u00e1vel ao desenvolvimento sustent\u00e1vel, por fazer uso de muitas fontes renov\u00e1veis.<\/p>","resposta":9688869,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688869,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9688870,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As fontes de energia, os transportes e as telecomunica\u00e7\u00f5es constituem tr\u00eas elementos b\u00e1sicos da infraestrutura econ\u00f4mica \u2014 e, em particular, industrial \u2014 de um pa\u00eds. S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es para a sua moderniza\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, indicadores de desenvolvimento e da sustentabilidade ambiental.Jos\u00e9 William Vesentini. Geografia: o mundo em constru\u00e7\u00e3o. \u00c1tica, v. 2, 2013, p. 41 (com adapta\u00e7\u00f5es)Acerca do assunto abordado nesse fragmento de texto, bem como de m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":537134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As fontes de energia, os transportes e as telecomunica\u00e7\u00f5es constituem tr\u00eas elementos b\u00e1sicos da infraestrutura econ\u00f4mica \u2014 e, em particular, industrial \u2014 de um pa\u00eds. S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es para a sua moderniza\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, indicadores de desenvolvimento e da sustentabilidade ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Jos\u00e9 William Vesentini. <strong>Geografia: o mundo em constru\u00e7\u00e3o<\/strong>. \u00c1tica, v. 2, 2013, p. 41 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do assunto abordado nesse fragmento de texto, bem como de m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A energia el\u00e9trica brasileira \u00e9 gerada, majoritariamente, por for\u00e7a hidr\u00e1ulica.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:02:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443013,"hashId":"4d26f8085b4a6a49160ded34700ad50b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A energia el\u00e9trica brasileira \u00e9 gerada, majoritariamente, por for\u00e7a hidr\u00e1ulica.<\/p>","resposta":9688873,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688873,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9688874,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As fontes de energia, os transportes e as telecomunica\u00e7\u00f5es constituem tr\u00eas elementos b\u00e1sicos da infraestrutura econ\u00f4mica \u2014 e, em particular, industrial \u2014 de um pa\u00eds. S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es para a sua moderniza\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, indicadores de desenvolvimento e da sustentabilidade ambiental.Jos\u00e9 William Vesentini. Geografia: o mundo em constru\u00e7\u00e3o. \u00c1tica, v. 2, 2013, p. 41 (com adapta\u00e7\u00f5es)Acerca do assunto abordado nesse fragmento de texto, bem como de m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":537134,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As fontes de energia, os transportes e as telecomunica\u00e7\u00f5es constituem tr\u00eas elementos b\u00e1sicos da infraestrutura econ\u00f4mica \u2014 e, em particular, industrial \u2014 de um pa\u00eds. S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es para a sua moderniza\u00e7\u00e3o e, ao mesmo tempo, indicadores de desenvolvimento e da sustentabilidade ambiental.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">Jos\u00e9 William Vesentini. <strong>Geografia: o mundo em constru\u00e7\u00e3o<\/strong>. \u00c1tica, v. 2, 2013, p. 41 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do assunto abordado nesse fragmento de texto, bem como de m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 47","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Cont\u00ednuo e Motorista","id":22518,"slug":"continuo-e-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crf-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal tem como objetivo principal assegurar direitos e garantias fundamentais dos indiv\u00edduos que integram a na\u00e7\u00e3o brasileira.Dentre os in\u00fameros direitos e garantias fundamentais, o que n\u00e3o faz parte da Carta Magna brasileira?","provas":[{"id":57116,"cargo":{"descricao":"Cont\u00ednuo e Motorista","id":22518,"slug":"continuo-e-motorista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Santa Catarina","sigla":"CRF SC","id":225,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crf-sc-sc"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"crf-sc-sc-2018-inaz-do-para-continuo-e-motorista","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF SC - Cont\u00ednuo e Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 09:14:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1760996,"hashId":"bb843de3b2162e2f467da0ab14d0497f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal tem como objetivo principal assegurar direitos e garantias fundamentais dos indiv\u00edduos que integram a na\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p>Dentre os in\u00fameros direitos e garantias fundamentais, o que <strong><u>n\u00e3o<\/u><\/strong> faz parte da Carta Magna brasileira?<\/p>","resposta":6708456,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo permitido o anonimato.","id":6708456,"corpo":"<p>\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, sendo permitido o anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","id":6708457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 considerado culpado at\u00e9 o tr\u00e2nsito em julgado de senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.","id":6708458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.","id":6708459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 crime sem lei anterior que o defina, nem pena sem pr\u00e9via comina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.","id":6708460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":460839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 teoria da aplicabilidade das normas\nconstitucionais, constru\u00edda pelo jurista Jos\u00e9 Afonso da\nSilva, considere estas afirma\u00e7\u00f5es.\nI. As normas de efic\u00e1cia plena t\u00eam aplicabilidade direta\ne imediata.\nII. As normas de efic\u00e1cia contida n\u00e3o t\u00eam aplicabilidade\ndireta e imediata, porquanto que sujeitas a eventuais\nrestri\u00e7\u00f5es.\nIII. As normas de efic\u00e1cia limitada t\u00eam aplicabilidade\nreduzida, e s\u00e3o divididas entre as definidoras de\nprinc\u00edpios institutivos e definidoras de princ\u00edpios\nprogram\u00e1ticos.\nIV. As normas de efic\u00e1cia limitada s\u00e3o aquelas que s\u00f3\nproduzem seus plenos efeitos depois da exigida\nregulamenta\u00e7\u00e3o.\nAs afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o contidas em","provas":[{"id":45672,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-castelo-es-2018-consesp-concursos-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Castelo - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 09:15:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1384358,"hashId":"eb1a10e9a84005fb17b9d73de6884647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 teoria da aplicabilidade das normas\nconstitucionais, constru\u00edda pelo jurista Jos\u00e9 Afonso da\nSilva, considere estas afirma\u00e7\u00f5es.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As normas de efic\u00e1cia plena t\u00eam aplicabilidade direta\ne imediata.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As normas de efic\u00e1cia contida n\u00e3o t\u00eam aplicabilidade\ndireta e imediata, porquanto que sujeitas a eventuais\nrestri\u00e7\u00f5es.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As normas de efic\u00e1cia limitada t\u00eam aplicabilidade\nreduzida, e s\u00e3o divididas entre as definidoras de\nprinc\u00edpios institutivos e definidoras de princ\u00edpios\nprogram\u00e1ticos.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As normas de efic\u00e1cia limitada s\u00e3o aquelas que s\u00f3\nproduzem seus plenos efeitos depois da exigida\nregulamenta\u00e7\u00e3o.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es corretas est\u00e3o contidas em<\/p>","resposta":5090622,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5090619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":5090620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":5090621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":5090622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418385,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["efic\u00e1cia das normas constitucionais","normas constitucionais"],"nome_clean":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","oab":true,"nome":"Aplicabilidade das normas constitucionais, efic\u00e1cia e aplicabilidade das normas constitucionais ou classifica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais ou vig\u00eancia e efic\u00e1cia das normas constitucionais ou normas constitucionais: classifica\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405209,"slug":"direito-constitucional-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-eficacia-e-aplicabilidade-das-normas-constitucionais-ou-classificacao-das-normas-constitucionais-ou-vigencia-e-eficacia-das-normas-constitucionais-ou-normas-constitucionais-classificacao-e-eficacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas de Efic\u00e1cia Plena","oab":true,"nome":"Normas de Efic\u00e1cia Plena","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407536,"slug":"direito-constitucional-normas-de-eficacia-plena"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas de efic\u00e1cia contida","oab":true,"nome":"Normas de efic\u00e1cia contida","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407537,"slug":"direito-constitucional-normas-de-eficacia-contida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","oab":true,"nome":"Normas Constitucionais de Efic\u00e1cia Limitada","pai":405209,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407538,"slug":"direito-constitucional-normas-constitucionais-de-eficacia-limitada"}],"slug":"direito-constitucional\/1384358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte defini\u00e7\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o: A\nConstitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa de um mero \u201cpeda\u00e7o de papel\u201d,\nsem for\u00e7a diante da Constitui\u00e7\u00e3o real, que seria a soma\ndos fatores reais de poder, isto \u00e9, das for\u00e7as que atuam\npara conservar as institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas vigentes. Trata-se:","provas":[{"id":45672,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-castelo-es-2018-consesp-concursos-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Castelo - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 09:15:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1384360,"hashId":"b0d5efb2dbe3d128954576b890aa334b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a seguinte defini\u00e7\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o: <em>A\nConstitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o passa de um mero \u201cpeda\u00e7o de papel\u201d,\nsem for\u00e7a diante da Constitui\u00e7\u00e3o real, que seria a soma\ndos fatores reais de poder, isto \u00e9, das for\u00e7as que atuam\npara conservar as institui\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas vigentes<\/em>. Trata-se:<\/p>","resposta":5090630,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do conceito normativo de Constitui\u00e7\u00e3o, atribu\u00eddo a\nKarl Marx.","id":5090627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do conceito normativo de Constitui\u00e7\u00e3o, atribu\u00eddo a\nKarl Marx.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do conceito pol\u00edtico de Constitui\u00e7\u00e3o, atribu\u00eddo a Hans\nKelsen.","id":5090628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do conceito pol\u00edtico de Constitui\u00e7\u00e3o, atribu\u00eddo a Hans\nKelsen.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do conceito jur\u00eddico de Constitui\u00e7\u00e3o, atribu\u00eddo a Carl\nSchmitt.","id":5090629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do conceito jur\u00eddico de Constitui\u00e7\u00e3o, atribu\u00eddo a Carl\nSchmitt.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do conceito sociol\u00f3gico de Constitui\u00e7\u00e3o, atribu\u00eddo a\nFerdinand Lassalle.","id":5090630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do conceito sociol\u00f3gico de Constitui\u00e7\u00e3o, atribu\u00eddo a\nFerdinand Lassalle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418389,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1384360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crp-17-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa que permite a um invasor retornar a um computador comprometido, sem precisar explorar a vulnerabilidade novamente, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":59986,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"crp-17-rn"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1805962,"hashId":"7761064dee9b99efad7db8c6b9bd2b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O programa que permite a um invasor retornar a um computador comprometido, sem precisar explorar a vulnerabilidade novamente, \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":6913538,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exploits.","id":6913535,"corpo":"<p>Exploits.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Keylogger.","id":6913536,"corpo":"<p>Keylogger.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Screenloggers.","id":6913537,"corpo":"<p>Screenloggers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Backdoor.","id":6913538,"corpo":"<p>Backdoor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Botnets.","id":6913539,"corpo":"<p>Botnets.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":465422,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Tipos de Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420297,"slug":"informatica-tipos-de-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Backdoor","oab":false,"nome":"Backdoor","pai":420297,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420621,"slug":"informatica-backdoor"}],"slug":"informatica\/1805962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma engenheira de software precisa verificar a exist\u00eancia e tratar deadlocks no controle de concorr\u00eancia de um banco de um servidor de arquivos, no seguinte contexto de processos: Nessas condi\u00e7\u00f5es, para o servidor funcionar, ser\u00e1 necess\u00e1rio","provas":[{"id":29928,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"saneago-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":958755,"hashId":"5cd95e5aecbb4430b35befd3b94ac82e","enunciado":"<p>Uma engenheira de software precisa verificar a exist\u00eancia\r\ne tratar deadlocks no controle de concorr\u00eancia de um banco\r\nde um servidor de arquivos, no seguinte contexto de\r\nprocessos: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29928\/16.gif\"><\/p><p>Nessas condi\u00e7\u00f5es, para o servidor funcionar, ser\u00e1 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":3352855,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aguardar a execu\u00e7\u00e3o.","id":3352855,"corpo":"aguardar a execu\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"finalizar o processo C.","id":3352856,"corpo":"finalizar o processo C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalizar o processo D.","id":3352857,"corpo":"finalizar o processo D.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"finalizar todos os processos.","id":3352858,"corpo":"finalizar todos os processos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/958755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio X adotou uma lei definindo como \u00e1rea \u201cnon aedificandi\u201d uma dist\u00e2ncia superior \u00e0 prevista na Lei Federal em rela\u00e7\u00e3o a curso de \u00e1gua. A lei local","provas":[{"id":32683,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2018-consulplan-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TJ MG - Juiz de Direito Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1003661,"hashId":"600686e93f8abb3852d6e7d3d83549df","enunciado":"O munic\u00edpio X adotou uma lei definindo como \u00e1rea \u201cnon aedificandi\u201d uma dist\u00e2ncia superior \u00e0 prevista na Lei Federal\r\nem rela\u00e7\u00e3o a curso de \u00e1gua. A lei local","resposta":3508590,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inv\u00e1lida porque a compet\u00eancia legislativa \u00e9 exclusiva da Uni\u00e3o. ","id":3508587,"corpo":"\u00e9 inv\u00e1lida porque a compet\u00eancia legislativa \u00e9 exclusiva da Uni\u00e3o.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 inv\u00e1lida porque a compet\u00eancia legislativa \u00e9 exclusiva do Estado.","id":3508588,"corpo":" \u00e9 inv\u00e1lida porque a compet\u00eancia legislativa \u00e9 exclusiva do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 v\u00e1lida porque o munic\u00edpio tem compet\u00eancia legislativa concorrente com a Uni\u00e3o.","id":3508589,"corpo":"\u00e9 v\u00e1lida porque o munic\u00edpio tem compet\u00eancia legislativa concorrente com a Uni\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e9 v\u00e1lida porque o munic\u00edpio tem compet\u00eancia legislativa suplementar com a Uni\u00e3o.","id":3508590,"corpo":" \u00e9 v\u00e1lida porque o munic\u00edpio tem compet\u00eancia legislativa suplementar com a Uni\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370062,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1003661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os curr\u00edculos s\u00e3o a express\u00e3o do equil\u00edbrio de interesses e for\u00e7as que gravitam sobre o sistema educativo num dado momento, enquanto que atrav\u00e9s deles se realizam os fins da educa\u00e7\u00e3o no ensino escolarizado. Santos (2008) discorre sobre tr\u00eas teorias que asseguram os curr\u00edculos atuais. Aquela que \u00e9 resultante das influ\u00eancias das ideias das ci\u00eancias sociais, que traz \u00e0 tona as discuss\u00f5es sobre g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o, entre outras quest\u00f5es, \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662,"slug":"professor-substituto-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":34498,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663,"slug":"professor-substituto-area-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1025748,"hashId":"dcd2d56d310d66cf1ab9e425abf45d5a","enunciado":"Os curr\u00edculos s\u00e3o a express\u00e3o do equil\u00edbrio de interesses e for\u00e7as que gravitam sobre o sistema educativo num dado momento, enquanto que atrav\u00e9s deles se realizam os fins da educa\u00e7\u00e3o no ensino escolarizado. Santos (2008) discorre sobre tr\u00eas teorias que asseguram os curr\u00edculos atuais. Aquela que \u00e9 resultante das influ\u00eancias das ideias das ci\u00eancias sociais, que traz \u00e0 tona as discuss\u00f5es sobre g\u00eanero, ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o, entre outras quest\u00f5es, \u00e9 a concep\u00e7\u00e3o:","resposta":3591140,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtica.","id":3591138,"corpo":"cr\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tecnicista.","id":3591139,"corpo":"tecnicista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-moderna.","id":3591140,"corpo":"p\u00f3s-moderna.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"multicultural.","id":3591141,"corpo":"multicultural.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373923,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo (Teoria e Pr\u00e1tica)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405549,"slug":"pedagogia-curriculo-teoria-e-pratica"}],"slug":"pedagogia\/1025748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na fala do \u00faltimo quadrinho, o garoto","provas":[{"id":36558,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1049845,"hashId":"381e5b546d247573bc046299661064c3","enunciado":" Na fala do \u00faltimo quadrinho, o garoto","resposta":3675113,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revela-se entediado diante da falta de op\u00e7\u00f5es de divers\u00e3o.","id":3675109,"corpo":"revela-se entediado diante da falta de op\u00e7\u00f5es de divers\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraria a afirma\u00e7\u00e3o de que s\u00e1bado \u00e9 o melhor dia da semana.","id":3675110,"corpo":"contraria a afirma\u00e7\u00e3o de que s\u00e1bado \u00e9 o melhor dia da semana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mostra-se confuso diante da grande variedade de atividades.","id":3675111,"corpo":"mostra-se confuso diante da grande variedade de atividades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refor\u00e7a a ideia de que se lan\u00e7ar\u00e1 a diversas distra\u00e7\u00f5es.","id":3675112,"corpo":"refor\u00e7a a ideia de que se lan\u00e7ar\u00e1 a diversas distra\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduz as oportunidades de divers\u00e3o a uma \u00fanica.","id":3675113,"corpo":"reduz as oportunidades de divers\u00e3o a uma \u00fanica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 e 12.(Bill Watterson. O melhor de Calvin. 31.03.2018. http:\/\/cultura.estadao.com.br)","id":378091,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>e <strong>12<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/36558\/grupo-questao\/378091-20220630140907000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Bill Watterson. O melhor de Calvin. 31.03.2018. http:\/\/cultura.estadao.com.br)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1049845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o autor, consumir","provas":[{"id":36558,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1049848,"hashId":"1708c60eec4ffa2086b3936138433935","enunciado":"Para o autor, consumir","resposta":3675127,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u00e9 um benef\u00edcio pouco acess\u00edvel a moradores de favelas.","id":3675124,"corpo":" \u00e9 um benef\u00edcio pouco acess\u00edvel a moradores de favelas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"significa produzir itens que classifica como sup\u00e9rfluos.","id":3675125,"corpo":"significa produzir itens que classifica como sup\u00e9rfluos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"restringe-se a adquirir produtos produzidos por multinacionais.","id":3675126,"corpo":"restringe-se a adquirir produtos produzidos por multinacionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"envolve comprar produtos industrializados e apreciar arte.","id":3675127,"corpo":"envolve comprar produtos industrializados e apreciar arte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"equivale a rejeitar a influ\u00eancia da cultura estrangeira.","id":3675128,"corpo":"equivale a rejeitar a influ\u00eancia da cultura estrangeira.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 14 a 18. Geovani Martins: como a favela me fez escritor Nasci em Bangu, Zona Oeste do Rio de Janeiro, em 1991. Em 2004, aos 13 anos de idade, mudei com minha m\u00e3e e meus irm\u00e3os para o Vidigal, na Zona Sul da cidade. Destaco esses lugares e essas datas para dizer que O sol na cabe\u00e7a, meu primeiro livro, publicado em mar\u00e7o de 2018, teve in\u00edcio com o choque provocado por essa mudan\u00e7a. Era tudo diferente: o jeito de falar, de brincar na rua, as regras no futebol, a m\u00fasica, o ritmo das pessoas, at\u00e9 o sol parecia queimar de outra forma. Eu ficava no meio, tentando me adaptar. Depois dessa primeira mudan\u00e7a encarei mais umas tantas; at\u00e9 o ano de 2015 j\u00e1 havia me mudado 17 vezes. A partir desse tr\u00e2nsito constante entre tantas casas, becos, ruas e pra\u00e7as, parti para o livro com a ideia de que a periferia precisa ser tratada sempre como algo em movimento. A favela hoje \u00e9 centro, produz cultura e movimenta a economia. O favelado cria e consome como qualquer outra pessoa do planeta. E quando digo consome, n\u00e3o me refiro apenas a Nike, Adidas, Samsung, Microsoft. Falo tamb\u00e9m da cultura pop que faz a cabe\u00e7a dos jovens do mundo todo, como os filmes e as s\u00e9ries de sucesso mundial. A cultura erudita, como Shakespeare e Machado de Assis, tamb\u00e9m encontra seus p\u00fablicos por becos e vielas. (D) nega\u00e7\u00e3o. (Geovani Martins. https:\/\/epoca.globo.com. 06.03.2018. Adaptado)","id":378093,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>14 <\/strong>a <strong>18<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Geovani Martins: como a favela me fez escritor <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Nasci em Bangu, Zona Oeste do Rio de Janeiro, em 1991. Em 2004, aos 13 anos de idade, mudei com minha m\u00e3e e meus irm\u00e3os para o Vidigal, na Zona Sul da cidade. Destaco esses lugares e essas datas para dizer que <em>O sol na cabe\u00e7a<\/em>, meu primeiro livro, publicado em mar\u00e7o de 2018, teve in\u00edcio com o choque provocado por essa mudan\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Era tudo diferente: o jeito de falar, de brincar na rua, as regras no futebol, a m\u00fasica, o ritmo das pessoas, at\u00e9 o sol parecia queimar de outra forma. Eu ficava no meio, tentando me adaptar. Depois dessa primeira mudan\u00e7a encarei mais umas tantas; at\u00e9 o ano de 2015 j\u00e1 havia me mudado 17 vezes. A partir desse tr\u00e2nsito constante entre tantas casas, becos, ruas e pra\u00e7as, parti para o livro com a ideia de que a periferia precisa ser tratada sempre como algo em movimento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A favela hoje \u00e9 centro, produz cultura e movimenta a economia. O favelado cria e consome como qualquer outra pessoa do planeta. E quando digo consome, n\u00e3o me refiro apenas a Nike, Adidas, Samsung, Microsoft. Falo tamb\u00e9m da cultura pop que faz a cabe\u00e7a dos jovens do mundo todo, como os filmes e as s\u00e9ries de sucesso mundial. A cultura erudita, como Shakespeare e Machado de Assis, tamb\u00e9m encontra seus p\u00fablicos por becos e vielas. (D) nega\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Geovani Martins. https:\/\/epoca.globo.com. 06.03.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1049848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bloco maci\u00e7o de argila tem a forma de um prisma reto de base retangular e altura igual a 24 cm, conforme mostra a figura.Figura fora de escalaSabendo que o volume desse bloco \u00e9 900 cm3, o per\u00edmetro da base indicada na figura mede","provas":[{"id":36558,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1049863,"hashId":"75776d9a09f42a687225ff9bdd5681c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um bloco maci\u00e7o de argila tem a forma de um prisma reto de base retangular e altura igual a 24 cm, conforme mostra a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/36558\/questao\/1049863-20220630142128000000-0.png\" width=\"165\" style=\"\"><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 144px;\"><colgroup><col width=\"144\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-uueu\"><td data-row=\"row-uueu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uueu\" data-cell=\"cell-8jr2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><em>Figura fora de escala<\/em><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que o volume desse bloco \u00e9 900 cm<sup>3<\/sup>, o per\u00edmetro da base indicada na figura mede<\/p>","resposta":3675201,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18 cm.","id":3675199,"corpo":"<p>18 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 cm.","id":3675200,"corpo":"<p>20 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25 cm.","id":3675201,"corpo":"<p>25 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 cm.","id":3675202,"corpo":"<p>15 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22 cm.","id":3675203,"corpo":"<p>22 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 30","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1049863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o fetal pode ser feita nos \u00faltimos meses de gravidez, atrav\u00e9s da\npalpa\u00e7\u00e3o abdominal da gestante. As manobras de Leopold devem ser realizadas de maneira sistem\u00e1tica\npara determinar se o feto est\u00e1 paralelo ou transversal ao corpo da m\u00e3e.\nA manobra pela qual se determina se \u00e9 a cabe\u00e7a ou a pelve do feto que est\u00e1 no fundo do \u00fatero \u00e9 a","provas":[{"id":45891,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem","id":19592,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1392132,"hashId":"81dac1b86ca125984db5c84040b3bfc9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o da apresenta\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o fetal pode ser feita nos \u00faltimos meses de gravidez, atrav\u00e9s da\npalpa\u00e7\u00e3o abdominal da gestante. As manobras de Leopold devem ser realizadas de maneira sistem\u00e1tica\npara determinar se o feto est\u00e1 paralelo ou transversal ao corpo da m\u00e3e.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A manobra pela qual se determina se \u00e9 a cabe\u00e7a ou a pelve do feto que est\u00e1 no fundo do \u00fatero \u00e9 a<\/p>","resposta":5121454,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primeira manobra de Leopold.","id":5121454,"corpo":"<p>primeira manobra de Leopold.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segunda manobra de Leopold.","id":5121455,"corpo":"<p>segunda manobra de Leopold.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"terceira manobra de Leopold.","id":5121456,"corpo":"<p>terceira manobra de Leopold.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quarta manobra de Leopold.","id":5121457,"corpo":"<p>quarta manobra de Leopold.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419095,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aborto","oab":false,"nome":"Aborto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405805,"slug":"enfermagem-aborto"}],"slug":"enfermagem\/1392132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O objetivo da educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade \u00e9 ajudar as classes mais humildes na conquista de sua autonomia e de seus direitos. Para tanto, a Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade \u00e9 pautada no di\u00e1logo e na troca de saberes entre o educador e o educando, em que o saber popular \u00e9 valorizado e os temas vivenciados pela comunidade levam \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o social para uma vida melhor. II. A assist\u00eancia humanizada ao paciente com c\u00e2ncer e seus familiares consiste no emprego de atitudes que originem espa\u00e7os que permitam a todos verbalizar seus sentimentos e valoriz\u00e1-los. Inclui tamb\u00e9m identificar \u00e1reas potencialmente problem\u00e1ticas e auxili\u00e1-los a identificar fontes de ajuda, que podem estar dentro ou fora da pr\u00f3pria fam\u00edlia. III. No Brasil, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes: centraliza\u00e7\u00e3o, sem dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo; atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais; participa\u00e7\u00e3o da comunidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73324,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2224404,"hashId":"a1c69d606960b54097430ba7a6f27196","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O objetivo da educa\u00e7\u00e3o popular em sa\u00fade \u00e9 ajudar as classes mais humildes na conquista de sua autonomia e de seus direitos. Para tanto, a Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade \u00e9 pautada no di\u00e1logo e na troca de saberes entre o educador e o educando, em que o saber popular \u00e9 valorizado e os temas vivenciados pela comunidade levam \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o social para uma vida melhor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A assist\u00eancia humanizada ao paciente com c\u00e2ncer e seus familiares consiste no emprego de atitudes que originem espa\u00e7os que permitam a todos verbalizar seus sentimentos e valoriz\u00e1-los. Inclui tamb\u00e9m identificar \u00e1reas potencialmente problem\u00e1ticas e auxili\u00e1-los a identificar fontes de ajuda, que podem estar dentro ou fora da pr\u00f3pria fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No Brasil, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as seguintes diretrizes: centraliza\u00e7\u00e3o, sem dire\u00e7\u00e3o \u00fanica em cada esfera de governo; atendimento integral, com prioridade para as atividades preventivas, sem preju\u00edzo dos servi\u00e7os assistenciais; participa\u00e7\u00e3o da comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8745574,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8745572,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8745573,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8745574,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8745575,"corpo":"<p> Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Popular em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403586,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-popular-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2224404","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto a seguir cont\u00e9m trechos de uma entrevista dada pelo psic\u00f3logo Luiz Hanns para a Revista Isto \u00c9. Numere a coluna da direita, relacionando as respostas com as respectivas perguntas.1. Criar um Brasil mais justo exigiria o qu\u00ea?2. Existem diferentes corrup\u00e7\u00f5es?3. Como se manifesta a corrup\u00e7\u00e3o sindr\u00f4mica?4. Ent\u00e3o qual seria a solu\u00e7\u00e3o?( ) Al\u00e9m da corrup\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, que atinge as institui\u00e7\u00f5es, temos mais duas camadas, a end\u00eamica e a sindr\u00f4mica. Hoje nos indignamos com a corrup\u00e7\u00e3o p\u00fablica grandiosa, mas aceitamos sua face end\u00eamica, que \u00e9 corromper o guarda rodovi\u00e1rio ou n\u00e3o avisar quando a conta do restaurante vem com itens a menos.( ) Se continuarmos achando que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sist\u00eamica, uma mera quest\u00e3o de car\u00e1ter, de moral e de leis, vamos passar por mais uma d\u00e9cada perdida. Vamos de novo fracassar. Temos de enfrentar simultaneamente as tr\u00eas camadas da corrup\u00e7\u00e3o, a sist\u00eamica, a end\u00eamica e a sindr\u00f4mica.( ) N\u00e3o basta punir os malvados. Temos que aceitar duras verdades sobre n\u00f3s mesmos. \u00c9 preciso combater simultaneamente as v\u00e1rias dimens\u00f5es da corrup\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m das leis anticorrup\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso uma campanha moralizadora que pregue ser inaceit\u00e1vel n\u00e3o s\u00f3 a grande corrup\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas tamb\u00e9m a pequena corrup\u00e7\u00e3o privada.( ) Trata-se de uma s\u00edndrome que interliga burocracia com inefici\u00eancia produzindo talvez a maior parte da corrup\u00e7\u00e3o. No Brasil, tendemos ao burocratismo, uma doen\u00e7a que nos faz criar leis sufocantes, contradit\u00f3rias e inexequ\u00edveis.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40015,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-administrador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Administrador - 2018"},{"id":40016,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Contador - 2018"},{"id":40020,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Advogado - 2018"},{"id":40024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":40025,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Enfermeiro Fiscal - 2018"},{"id":40028,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57022,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1177137,"hashId":"d8fd293e17ddd710b988888550fd3e8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir cont\u00e9m trechos de uma entrevista dada pelo psic\u00f3logo Luiz Hanns para a Revista <em>Isto \u00c9<\/em>. Numere a coluna da direita, relacionando as respostas com as respectivas perguntas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Criar um Brasil mais justo exigiria o qu\u00ea?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Existem diferentes corrup\u00e7\u00f5es?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Como se manifesta a corrup\u00e7\u00e3o sindr\u00f4mica?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Ent\u00e3o qual seria a solu\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Al\u00e9m da corrup\u00e7\u00e3o sist\u00eamica, que atinge as institui\u00e7\u00f5es, temos mais duas camadas, a end\u00eamica e a sindr\u00f4mica. Hoje nos indignamos com a corrup\u00e7\u00e3o p\u00fablica grandiosa, mas aceitamos sua face end\u00eamica, que \u00e9 corromper o guarda rodovi\u00e1rio ou n\u00e3o avisar quando a conta do restaurante vem com itens a menos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se continuarmos achando que a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sist\u00eamica, uma mera quest\u00e3o de car\u00e1ter, de moral e de leis, vamos passar por mais uma d\u00e9cada perdida. Vamos de novo fracassar. Temos de enfrentar simultaneamente as tr\u00eas camadas da corrup\u00e7\u00e3o, a sist\u00eamica, a end\u00eamica e a sindr\u00f4mica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o basta punir os malvados. Temos que aceitar duras verdades sobre n\u00f3s mesmos. \u00c9 preciso combater simultaneamente as v\u00e1rias dimens\u00f5es da corrup\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m das leis anticorrup\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso uma campanha moralizadora que pregue ser inaceit\u00e1vel n\u00e3o s\u00f3 a grande corrup\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas tamb\u00e9m a pequena corrup\u00e7\u00e3o privada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de uma s\u00edndrome que interliga burocracia com inefici\u00eancia produzindo talvez a maior parte da corrup\u00e7\u00e3o. No Brasil, tendemos ao burocratismo, uma doen\u00e7a que nos faz criar leis sufocantes, contradit\u00f3rias e inexequ\u00edveis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4221321,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":4221321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.","id":4221322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":4221323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":4221324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":4221325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 11","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere abaixo o trecho inicial de uma not\u00edcia publicada na revista Superinteressante (edi\u00e7\u00e3o 394, out\/2018):O exame que dedura o p\u00e9 na jacaQue atire a primeira pedra quem nunca quebrou a dieta. \u00c9 uma pr\u00e1tica comum que, em certos casos, pode ter consequ\u00eancias perigosas.Os segmentos abaixo d\u00e3o continuidade a esse trecho inicial, mas est\u00e3o fora de ordem. Numere os par\u00eanteses, identificando a sequ\u00eancia que d\u00e1 l\u00f3gica discursiva ao texto.( ) Prote\u00ednas e gorduras, por exemplo, s\u00e3o transformadas em amino\u00e1cidos e lip\u00eddeos. Os n\u00edveis dessas mol\u00e9culas variam de acordo com a sua dieta.( ) Um vegano possui um conjunto de dez metab\u00f3litos no sangue que \u00e9 totalmente diferente de quem come carne.( ) A dieta DASH, por exemplo, \u00e9 usada como tratamento para hipertens\u00e3o. Descumprir o regime, ent\u00e3o, \u00e9 equivalente a interromper um rem\u00e9dio.( ) Os cientistas s\u00f3 precisaram encontrar o \u201cperfil\u201d de quem segue a dieta \u00e0 risca. Quem difere desse padr\u00e3o \u00e9 fatalmente denunciado, como num baf\u00f4metro da junk food.( ) Foi pensando nos hipertensos que cientistas criaram um exame de sangue dedo-duro. O teste se baseia nos metab\u00f3litos processados durante a digest\u00e3o.","provas":[{"id":40015,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-administrador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Administrador - 2018"},{"id":40016,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Contador - 2018"},{"id":40020,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Advogado - 2018"},{"id":40024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":40025,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Enfermeiro Fiscal - 2018"},{"id":40028,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57022,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1177140,"hashId":"9d8d5155030ade16cc901cf67bc33b29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere abaixo o trecho inicial de uma not\u00edcia publicada na revista <em>Superinteressante <\/em>(edi\u00e7\u00e3o 394, out\/2018):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">O exame que dedura o p\u00e9 na jaca<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que atire a primeira pedra quem nunca quebrou a dieta. \u00c9 uma pr\u00e1tica comum que, em certos casos, pode ter consequ\u00eancias perigosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os segmentos abaixo d\u00e3o continuidade a esse trecho inicial, mas est\u00e3o fora de ordem. Numere os par\u00eanteses, identificando a sequ\u00eancia que d\u00e1 l\u00f3gica discursiva ao texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Prote\u00ednas e gorduras, por exemplo, s\u00e3o transformadas em amino\u00e1cidos e lip\u00eddeos. Os n\u00edveis dessas mol\u00e9culas variam de acordo com a sua dieta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um vegano possui um conjunto de dez metab\u00f3litos no sangue que \u00e9 totalmente diferente de quem come carne.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A dieta DASH, por exemplo, \u00e9 usada como tratamento para hipertens\u00e3o. Descumprir o regime, ent\u00e3o, \u00e9 equivalente a interromper um rem\u00e9dio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os cientistas s\u00f3 precisaram encontrar o \u201cperfil\u201d de quem segue a dieta \u00e0 risca. Quem difere desse padr\u00e3o \u00e9 fatalmente denunciado, como num baf\u00f4metro da<em> junk food<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Foi pensando nos hipertensos que cientistas criaram um exame de sangue dedo-duro. O teste se baseia nos metab\u00f3litos processados durante a digest\u00e3o.<\/p>","resposta":4221338,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":4221336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.","id":4221337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.","id":4221338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.","id":4221339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":4221340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 11","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho:\u00c9 um processo fundamental _______ vida, mas n\u00e3o \u00e9 nada simples. Tanto que, durante _______ evolu\u00e7\u00e3o, animais primitivos \u2013 como os vermes que viviam _______ 600 milh\u00f5es de anos \u2013 foram desenvolvendo uma rede de neur\u00f4nios no sistema digestivo.Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas, na ordem em que aparecem no texto.","provas":[{"id":40015,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-administrador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Administrador - 2018"},{"id":40016,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Contador - 2018"},{"id":40020,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Advogado - 2018"},{"id":40024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":40025,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Enfermeiro Fiscal - 2018"},{"id":40028,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57022,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1177142,"hashId":"964841ad75e16be06de6c03b630184b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um processo fundamental _______ vida, mas n\u00e3o \u00e9 nada simples. Tanto que, durante _______ evolu\u00e7\u00e3o, animais primitivos \u2013 como os vermes que viviam _______ 600 milh\u00f5es de anos \u2013 foram desenvolvendo uma rede de neur\u00f4nios no sistema digestivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas, na ordem em que aparecem no texto.<\/p>","resposta":4221346,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 h\u00e1.","id":4221346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 a \u2013 h\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 a.","id":4221347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 a \u2013 a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1.","id":4221348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0.","id":4221349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0.","id":4221350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 11","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo sublinhado no segundo par\u00e1grafo faz refer\u00eancia a:","provas":[{"id":40015,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-administrador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Administrador - 2018"},{"id":40016,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Contador - 2018"},{"id":40020,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Advogado - 2018"},{"id":40024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"},{"id":40025,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Enfermeiro Fiscal - 2018"},{"id":40028,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57022,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-arquivista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1177144,"hashId":"78363bc3335417eb9fccd3c6f5371a7d","enunciado":"<p align=justify>O termo sublinhado no segundo par\u00e1grafo faz refer\u00eancia a:<\/p>","resposta":4221360,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema digestivo.","id":4221356,"corpo":"<p align=justify>sistema digestivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisadores.","id":4221357,"corpo":"<p align=justify>pesquisadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo c\u00e9rebro.","id":4221358,"corpo":"<p align=justify>segundo c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organismo.","id":4221359,"corpo":"<p align=justify>organismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"meio bilh\u00e3o de neur\u00f4nios e mais de 30 neurotransmissores.","id":4221360,"corpo":"<p align=justify>meio bilh\u00e3o de neur\u00f4nios e mais de 30 neurotransmissores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 12 a 14.Quase todo mundo \u00e9 ansioso. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Controle do Stress (ISMA), 72% dos trabalhadores brasileiros s\u00e3o estressados. Mais da metade da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 acima do peso e tem problemas de sono \u2013 hoje se dorme 1h30 a menos, por noite, que na d\u00e9cada de 1990. E nunca houve tanta gente, no mundo, sofrendo de depress\u00e3o. De onde vem tudo isso? Cada um desses problemas tem suas pr\u00f3prias causas. Mas novos estudos t\u00eam revelado um ponto em comum entre todos eles: a sua barriga.Dentro do sistema digestivo humano existe o que alguns pesquisadores j\u00e1 chamam de \u201csegundo c\u00e9rebro\u201d, com meio bilh\u00e3o de neur\u00f4nios e mais de 30 neurotransmissores (incluindo 50% de toda a dopamina e 90% da serotonina presentes no organismo). Tudo isso para controlar uma fun\u00e7\u00e3o essencial do corpo: extrair energia dos alimentos. Mas novas pesquisas est\u00e3o revelando que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Os neur\u00f4nios da barriga podem interferir, sem que voc\u00ea perceba, com o c\u00e9rebro de cima, o da cabe\u00e7a \u2013 afetando o seu comportamento, as suas emo\u00e7\u00f5es e at\u00e9 o seu car\u00e1ter. [\u2026]Outros estudos j\u00e1 encontraram rela\u00e7\u00e3o entre a falta de lactobacillus e doen\u00e7as como depress\u00e3o e anorexia. Esses microorganismos ajudam a manter a camada de muco que protege o intestino. Quando eles n\u00e3o est\u00e3o presentes, essa barreira fica mais fraca, e surgem pequenas inflama\u00e7\u00f5es no intestino \u2013 que s\u00e3o encontradas em 35% das pessoas deprimidas. Para tentar entender o porqu\u00ea, os cientistas autores da descoberta injetaram lactobacilos em ratos. As bact\u00e9rias protegeram o intestino e produziram efeitos semelhantes aos de rem\u00e9dios antidepressivos.(Dispon\u00edvel em: &lt; https: seu-segundo-cerebro=\"\" saude=\"\" super.abril.com.br=\"\" &gt;. Acesso em 05, set. 2018.)","id":393819,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>O texto abaixo \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 12 a 14.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Quase todo mundo \u00e9 ansioso. Segundo a Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Controle do Stress (ISMA), 72% dos trabalhadores brasileiros s\u00e3o estressados. Mais da metade da popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 acima do peso e tem problemas de sono \u2013 hoje se dorme 1h30 a menos, por noite, que na d\u00e9cada de 1990. E nunca houve tanta gente, no mundo, sofrendo de depress\u00e3o. De onde vem tudo isso? Cada um desses problemas tem suas pr\u00f3prias causas. Mas novos estudos t\u00eam revelado um ponto em comum entre todos eles: a sua barriga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Dentro do sistema digestivo humano existe o que alguns pesquisadores j\u00e1 chamam de \u201csegundo c\u00e9rebro\u201d, com meio bilh\u00e3o de neur\u00f4nios e mais de 30 neurotransmissores (incluindo 50% de toda a dopamina e 90% da serotonina presentes no organismo). Tudo <strong><u>isso<\/u><\/strong> para controlar uma fun\u00e7\u00e3o essencial do corpo: extrair energia dos alimentos. Mas novas pesquisas est\u00e3o revelando que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 isso. Os neur\u00f4nios da barriga podem interferir, sem que voc\u00ea perceba, com o c\u00e9rebro de cima, o da cabe\u00e7a \u2013 afetando o seu comportamento, as suas emo\u00e7\u00f5es e at\u00e9 o seu car\u00e1ter. [\u2026]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Outros estudos j\u00e1 encontraram rela\u00e7\u00e3o entre a falta de <em>lactobacillus <\/em>e doen\u00e7as como depress\u00e3o e anorexia. Esses microorganismos ajudam a manter a camada de muco que protege o intestino. Quando eles n\u00e3o est\u00e3o presentes, essa barreira fica mais fraca, e surgem pequenas inflama\u00e7\u00f5es no intestino \u2013 que s\u00e3o encontradas em 35% das pessoas deprimidas. Para tentar entender o porqu\u00ea, os cientistas autores da descoberta injetaram lactobacilos em ratos. As bact\u00e9rias protegeram o intestino e produziram efeitos semelhantes aos de rem\u00e9dios antidepressivos.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: &lt; https: seu-segundo-cerebro=\"\" saude=\"\" super.abril.com.br=\"\" &gt;. Acesso em 05, set. 2018.)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 14","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As linhas de tempo abaixo apresentam os fluxos de caixa dos projetos de investimento A e B:Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40015,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-administrador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1177157,"hashId":"cb653583495f508ed3ca3602ec0361a9","enunciado":"<p>As linhas de tempo abaixo apresentam os fluxos de caixa dos projetos de investimento A e B:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40015\/Q26.GIF\"><\/p><p>Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4221424,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Projeto A e o Projeto B apresentam fluxos negativos de caixa.","id":4221421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto A e o Projeto B apresentam fluxos negativos de caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de payback do Projeto A \u00e9 indefinido.","id":4221422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de <em>payback <\/em>do Projeto A \u00e9 indefinido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Projeto B cont\u00e9m uma s\u00e9rie mista de entrada de caixa.","id":4221423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto B cont\u00e9m uma s\u00e9rie mista de entrada de caixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de payback do Projeto A \u00e9 de 2 anos e meio.","id":4221424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo de <em>payback <\/em>do Projeto A \u00e9 de 2 anos e meio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Projeto A e o Projeto B n\u00e3o necessitam de investimento inicial.","id":4221425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Projeto A e o Projeto B n\u00e3o necessitam de investimento inicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/1177157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 564\/2017, que aprova o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem (CEPE), foi publicada em 06 de novembro de 2017. Sobre o assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:( ) A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 564\/2017 manteve a mesma estrutura da Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 311\/2007.( ) O processo de reformula\u00e7\u00e3o do novo CEPE contemplou os dispositivos constitucionais vigentes, tais como a Lei Maria da Penha, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o Estatuto do Idoso e a Lei que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais, redirecionando o modelo assistencial em sa\u00fade mental.( ) A atua\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma do profissional de enfermagem na promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 um dos princ\u00edpios fundamentais do novo CEPE.( ) O direito a obten\u00e7\u00e3o de desagravo p\u00fablico foi retirado do novo CEPE.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40025,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Enfermeiro Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":1177375,"hashId":"244326b7670886555d9526bfe56548d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 564\/2017, que aprova o novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem (CEPE), foi publicada em 06 de novembro de 2017. Sobre o assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 564\/2017 manteve a mesma estrutura da Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 311\/2007.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O processo de reformula\u00e7\u00e3o do novo CEPE contemplou os dispositivos constitucionais vigentes, tais como a Lei Maria da Penha, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, o Estatuto do Idoso e a Lei que disp\u00f5e sobre a prote\u00e7\u00e3o e os direitos das pessoas portadoras de transtornos mentais, redirecionando o modelo assistencial em sa\u00fade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A atua\u00e7\u00e3o aut\u00f4noma do profissional de enfermagem na promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 um dos princ\u00edpios fundamentais do novo CEPE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O direito a obten\u00e7\u00e3o de desagravo p\u00fablico foi retirado do novo CEPE.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4222470,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4222467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4222468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4222469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4222470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4222471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1177375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 0507\/2016 institui e implementa o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Empregados P\u00fablicos do Sistema Cofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem. Em rela\u00e7\u00e3o aos empregados do sistema Cofen\/Conselhos Regionais, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40025,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Enfermeiro Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":1177385,"hashId":"13b6a867b977d1c0bf0cdb8fa4524dca","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 0507\/2016 institui e implementa o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Empregados P\u00fablicos do Sistema\r\nCofen\/Conselhos Regionais de Enfermagem. Em rela\u00e7\u00e3o aos empregados do sistema Cofen\/Conselhos Regionais, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":4222518,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito a apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade do empregado por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es em processo disciplinar.","id":4222517,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito a apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade do empregado por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es em processo\r\ndisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.","id":4222518,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o ou abuso de poder.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o penalidades disciplinares: advert\u00eancia, multa, censura e suspens\u00e3o.","id":4222519,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o penalidades disciplinares: advert\u00eancia, multa, censura e suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O regime de trabalho confere estabilidade, independentemente dos atos praticados no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.","id":4222520,"corpo":"<p align=justify>O regime de trabalho confere estabilidade, independentemente dos atos praticados no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O recebimento de provimentos \u00e9 fixo, mesmo em casos de suspens\u00e3o ou multa.","id":4222521,"corpo":"<p align=justify>O recebimento de provimentos \u00e9 fixo, mesmo em casos de suspens\u00e3o ou multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1177385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o programa nacional de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, a utiliza\u00e7\u00e3o de barreiras e precau\u00e7\u00f5es para evitar a transfer\u00eancia de microrganismos a partir do profissional de sa\u00fade e o meio ambiente para o paciente configura uma t\u00e9cnica ass\u00e9ptica. Sobre os cuidados com preparo e administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40025,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Enfermeiro Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":1177386,"hashId":"73a0ad1e67ab029fbd592d477420ef32","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o programa nacional de preven\u00e7\u00e3o e controle de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde barreiras e precau\u00e7\u00f5es para evitar a transfer\u00eancia de microrganismos a partir do profissional de sa\u00fade e o meio\r\nambiente para o paciente configura uma t\u00e9cnica ass\u00e9ptica. Sobre os cuidados com preparo e administra\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4222522,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Frascos de medicamentos multidoses utilizados por mais de um paciente devem ser rotulados e n\u00e3o devem entrar na \u00e1rea de atendimento imediato ao paciente.","id":4222522,"corpo":"<p align=justify>Frascos de medicamentos multidoses utilizados por mais de um paciente devem ser rotulados e n\u00e3o devem entrar na \u00e1rea de\r\natendimento imediato ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seringas preenchidas previamente facilitam a dilui\u00e7\u00e3o dos medicamentos para administra\u00e7\u00e3o.","id":4222523,"corpo":"<p align=justify>Seringas preenchidas previamente facilitam a dilui\u00e7\u00e3o dos medicamentos para administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seringas e agulhas desembrulhadas poder\u00e3o ser utilizadas para a aspira\u00e7\u00e3o e dilui\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":4222524,"corpo":"<p align=justify>Seringas e agulhas desembrulhadas poder\u00e3o ser utilizadas para a aspira\u00e7\u00e3o e dilui\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o com \u00e1lcool 70% \u00e9 necess\u00e1ria em ampola de vidro, pois o diafragma (borracha) do frasco-ampola garante o seu meio est\u00e9ril.","id":4222525,"corpo":"<p align=justify>A desinfec\u00e7\u00e3o com \u00e1lcool 70% \u00e9 necess\u00e1ria em ampola de vidro, pois o diafragma (borracha) do frasco-ampola garante o seu\r\nmeio est\u00e9ril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os frascos multidoses podem ser compartilhados entre os pacientes de uma mesma enfermaria, desde que seja substitu\u00edda a agulha da aspira\u00e7\u00e3o.","id":4222526,"corpo":"<p align=justify>Os frascos multidoses podem ser compartilhados entre os pacientes de uma mesma enfermaria, desde que seja substitu\u00edda\r\na agulha da aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/1177386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medidas para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS) devem ser adotadas em todos os estabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, quer no \u00e2mbito hospitalar, quer nos cuidados de pacientes cr\u00f4nicos ou na assist\u00eancia domiciliar. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40025,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549,"slug":"enfermeiro-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Enfermeiro Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":333,"descricao":"Enfermagem (Vigil\u00e2ncia)"}],"id":1177387,"hashId":"7324b5447bf15fadd4c65f9010dfbce9","enunciado":"<p align=justify>Medidas para preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade (IRAS) devem ser adotadas em todos os\r\nestabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, quer no \u00e2mbito hospitalar, quer nos cuidados de pacientes cr\u00f4nicos ou na\r\nassist\u00eancia domiciliar. Sobre o tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4222531,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ades\u00e3o a programas de preven\u00e7\u00e3o e controle de IRAS tem pouco impacto na redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es nos hospitais, dada a resist\u00eancia dos microrganismos.","id":4222527,"corpo":"<p align=justify>A ades\u00e3o a programas de preven\u00e7\u00e3o e controle de IRAS tem pouco impacto na redu\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es nos hospitais, dada a\r\nresist\u00eancia dos microrganismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dados sobre a estimativa de IRAS preven\u00edveis atrav\u00e9s de programas de controle e higiene intensivos s\u00e3o incipientes na literatura.","id":4222528,"corpo":"<p align=justify>Dados sobre a estimativa de IRAS preven\u00edveis atrav\u00e9s de programas de controle e higiene intensivos s\u00e3o incipientes na\r\nliteratura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 consenso na literatura, e entre os especialistas na \u00e1rea, que as estrat\u00e9gias para a redu\u00e7\u00e3o das IRAS dependem do tipo de estabelecimento de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e das IRAS mais prevalentes.","id":4222529,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 consenso na literatura, e entre os especialistas na \u00e1rea, que as estrat\u00e9gias para a redu\u00e7\u00e3o das IRAS dependem do tipo\r\nde estabelecimento de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e das IRAS mais prevalentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria das IRAS dos principais indicadores garante a ades\u00e3o dos estabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade ao programa de preven\u00e7\u00e3o e controle das IRAS.","id":4222530,"corpo":"<p align=justify>A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria das IRAS dos principais indicadores garante a ades\u00e3o dos estabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade\r\nao programa de preven\u00e7\u00e3o e controle das IRAS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conhecimento da magnitude do problema das IRAS favorece a ades\u00e3o dos estabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e suas equipes aos programas para preven\u00e7\u00e3o e controle.","id":4222531,"corpo":"<p align=justify>O conhecimento da magnitude do problema das IRAS favorece a ades\u00e3o dos estabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e suas\r\nequipes aos programas para preven\u00e7\u00e3o e controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/1177387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] manter os pais e respons\u00e1veis atualizados quanto ao desempenho escolar do estudante [como exige o art.12, VII da LDB\/96] j\u00e1 se configura como resultado de determinadas concep\u00e7\u00f5es, op\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas efetivadas no dia-a-dia da escola\u201d (Aguiar, 2006). Segundo a autora, atender ao disposto no inciso VII deste artigo (12) da LDB implica, para as redes de ensino e para as escolas,","provas":[{"id":38366,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640,"slug":"professor-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos","sigla":"","id":1599,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ferraz-de-vasconcelos-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ferraz de Vasconcelos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1113573,"hashId":"7291e11e8d63bf1f7032b4abfe6f1ea3","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c[...] manter os pais e respons\u00e1veis atualizados quanto ao\r\ndesempenho escolar do estudante [como exige o art.12,\r\nVII da LDB\/96] j\u00e1 se configura como resultado de determinadas\r\nconcep\u00e7\u00f5es, op\u00e7\u00f5es e pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas\r\nefetivadas no dia-a-dia da escola\u201d (Aguiar, 2006). Segundo\r\na autora, atender ao disposto no inciso VII deste artigo\r\n(12) da LDB implica, para as redes de ensino e para as\r\nescolas,<\/p>","resposta":3953116,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mediar o processo de demandas da popula\u00e7\u00e3o, especialmente no que diz respeito \u00e0 garantia de acesso e perman\u00eancia bem-sucedida dos estudantes nas redes escolares.","id":3953112,"corpo":"<p align=justify>mediar o processo de demandas da popula\u00e7\u00e3o, especialmente\r\nno que diz respeito \u00e0 garantia de acesso\r\ne perman\u00eancia bem-sucedida dos estudantes nas\r\nredes escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorporar a universalidade e a indivisibilidade dos direitos humanos que se expressam na garantia dos direitos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, por meio de programas, projetos e a\u00e7\u00f5es que envolvam a comunidade escolar.","id":3953113,"corpo":"<p align=justify>incorporar a universalidade e a indivisibilidade dos\r\ndireitos humanos que se expressam na garantia dos\r\ndireitos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, por meio de programas, projetos\r\ne a\u00e7\u00f5es que envolvam a comunidade escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover e incentivar o acesso de todos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho.","id":3953114,"corpo":"<p align=justify>promover e incentivar o acesso de todos \u00e0 educa\u00e7\u00e3o\r\ncom a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando ao\r\npleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para\r\no exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver a\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o das taxas de evas\u00e3o e repet\u00eancia, colaborando com a melhora da m\u00e9dia de anos de estudo e corre\u00e7\u00e3o de fluxo escolar na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":3953115,"corpo":"<p align=justify>desenvolver a\u00e7\u00f5es para a redu\u00e7\u00e3o das taxas de evas\u00e3o\r\ne repet\u00eancia, colaborando com a melhora da\r\nm\u00e9dia de anos de estudo e corre\u00e7\u00e3o de fluxo escolar\r\nna educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comprometer-se com a constru\u00e7\u00e3o de um projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico cujas dimens\u00f5es pedag\u00f3gicas e administrativas sejam contempladas em a\u00e7\u00f5es concretas do cotidiano.","id":3953116,"corpo":"<p align=justify>comprometer-se com a constru\u00e7\u00e3o de um projeto\r\npol\u00edtico-pedag\u00f3gico cujas dimens\u00f5es pedag\u00f3gicas e\r\nadministrativas sejam contempladas em a\u00e7\u00f5es concretas\r\ndo cotidiano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":386556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1113573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia","id":17232,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma triagem, passaram 65 pacientes: 40 deles estavam com dores; 50, com febre; e 50, com press\u00e3o alta. Se cada paciente apresentou pelo menos dois desses sintomas, quantos apresentaram os tr\u00eas sintomas?","provas":[{"id":38925,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia","id":17232,"slug":"farmaceutico-area-bioquimico-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-farmaceutico-area-bioquimico-farmacia-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico\/Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-06 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1136183,"hashId":"bf548722454b78d2472e27952ebcf94c","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma triagem, passaram 65 pacientes: 40 deles estavam\r\ncom dores; 50, com febre; e 50, com press\u00e3o alta. Se cada\r\npaciente apresentou pelo menos dois desses sintomas,\r\nquantos apresentaram os tr\u00eas sintomas?<\/p>","resposta":4045457,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":4045455,"corpo":"25","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":4045456,"corpo":"15","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10","id":4045457,"corpo":"10","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":4045458,"corpo":"5","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20","id":4045459,"corpo":"20","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Inclus\u00e3o-Exclus\u00e3o","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Inclus\u00e3o-Exclus\u00e3o","pai":408636,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408637,"slug":"matematica-principio-da-inclusao-exclusao"}],"slug":"matematica\/1136183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cArt. 9\u00ba Fica o Poder Executivo autorizado a, exclu\u00eddos os casos previstos nesta Lei, abrir cr\u00e9ditos suplementares, at\u00e9 o limite de 25% (vinte e cinco por cento) sobre o total da despesa fixada.\u201dA autoriza\u00e7\u00e3o apresentada na cita\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista como conte\u00fado do(a):","provas":[{"id":70994,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-contador","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 17:51:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2190518,"hashId":"49326563cce950938463cbea2c28fcdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cArt. 9\u00ba Fica o Poder Executivo autorizado a, exclu\u00eddos os casos previstos nesta Lei, abrir cr\u00e9ditos suplementares, at\u00e9 o limite de 25% (vinte e cinco por cento) sobre o total da despesa fixada.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A autoriza\u00e7\u00e3o apresentada na cita\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista como conte\u00fado do(a):<\/p>","resposta":8598467,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anexo de Metais Fiscais.","id":8598464,"corpo":"<p>Anexo de Metais Fiscais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano Plurianual.","id":8598465,"corpo":"<p>Plano Plurianual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias","id":8598466,"corpo":"<p>Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":8598467,"corpo":"<p>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decreto de Programa\u00e7\u00e3o Financeira.","id":8598468,"corpo":"<p>Decreto de Programa\u00e7\u00e3o Financeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":"legislacao-federal\/2190518","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A receita l\u00edquida do imposto sobre a exporta\u00e7\u00e3o destina-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de casas populares, exclusivamente. II. Classificam-se como despesas de custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, exceto as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73179,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Auditor Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-06 17:45:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2295326,"hashId":"36824ea87d2d04268cc2c0b14710cfaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A receita l\u00edquida do imposto sobre a exporta\u00e7\u00e3o destina-se \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de casas populares, exclusivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Classificam-se como despesas de custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, exceto as destinadas a atender a obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9047376,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":9047373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9047374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9047375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":9047376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto de Exporta\u00e7\u00e3o - IE","oab":true,"nome":"Imposto de Exporta\u00e7\u00e3o - IE","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407199,"slug":"direito-tributario-imposto-de-exportacao-ie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe a primeira coluna com a segunda, estabelecendo as posi\u00e7\u00f5es indicadas:I. Dreno de penrose.II. Dreno de kehr.III. Dreno de suc\u00e7\u00e3o.IV. Dreno de t\u00f3rax.( ) Retirando o ar cria-se um v\u00e1cuo com aspira\u00e7\u00e3o ativa do conte\u00fado.( ) Deve ser conectado com um sistema fechado em selo d\u2019\u00e1gua.( ) Tubo em T usado em cir\u00fargias de f\u00edgado e ves\u00edcula biliar.( ) Utilizado em cavidades para drenagem de fluidos por capilaridade.","provas":[{"id":55532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-07 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1684641,"hashId":"210b1c85cd935b5cf5be907ad750b90d","enunciado":"<p>Associe a primeira coluna com a segunda, estabelecendo as posi\u00e7\u00f5es indicadas:<\/p><p><br><\/p><p>I. Dreno de penrose.<\/p><p>II. Dreno de kehr.<\/p><p>III. Dreno de suc\u00e7\u00e3o.<\/p><p>IV. Dreno de t\u00f3rax.<\/p><p>( ) Retirando o ar cria-se um v\u00e1cuo com aspira\u00e7\u00e3o ativa do conte\u00fado.<\/p><p>( ) Deve ser conectado com um sistema fechado em selo d\u2019\u00e1gua.<\/p><p>( ) Tubo em T usado em cir\u00fargias de f\u00edgado e ves\u00edcula biliar.<\/p><p>( ) Utilizado em cavidades para drenagem de fluidos por capilaridade.<\/p>","resposta":6362953,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III-IV-I-II.","id":6362951,"corpo":"<p>III-IV-I-II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV-III-I-II","id":6362952,"corpo":"<p>IV-III-I-II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III-IV-II-I","id":6362953,"corpo":"<p>III-IV-II-I<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV-III-II-I","id":6362954,"corpo":"<p>IV-III-II-I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II-III-IV-I","id":6362955,"corpo":"<p>II-III-IV-I<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dreno","oab":false,"nome":"Dreno","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428189,"slug":"enfermagem-dreno"}],"slug":"enfermagem\/1684641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Consideram-se subven\u00e7\u00f5es, para os efeitos da lei no 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, as transfer\u00eancias destinadas a cobrir despesas de custeio das entidades beneficiadas. II. Imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73179,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Auditor Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-05 21:42:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2295325,"hashId":"3c97b11a8783966fec1022e7cf924b9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Consideram-se subven\u00e7\u00f5es, para os efeitos da lei no 4.320, de 17 de mar\u00e7o de 1964, as transfer\u00eancias destinadas a cobrir despesas de custeio das entidades beneficiadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Imposto \u00e9 o tributo cuja obriga\u00e7\u00e3o tem por fato gerador uma situa\u00e7\u00e3o independente de qualquer atividade estatal espec\u00edfica, relativa ao contribuinte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9047369,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":9047369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":9047370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":9047371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":9047372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es na lei 4.320\/1964","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411878,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes-na-lei-4-320-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-registro-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio da compet\u00eancia residual, poder\u00e1 instituir","provas":[{"id":65734,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-registro-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 10:03:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2014686,"hashId":"b37480a13232b35b869efff5cb493369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, no exerc\u00edcio da compet\u00eancia residual, poder\u00e1 instituir<\/p>","resposta":7843668,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mediante lei complementar, impostos n\u00e3o previstos na sua compet\u00eancia, desde que sejam cumulativos e n\u00e3o tenham fato gerador e base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7843665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante lei complementar, impostos n\u00e3o previstos na sua compet\u00eancia, desde que sejam cumulativos e n\u00e3o tenham fato gerador e base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na imin\u00eancia ou no caso de guerra externa, empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios, compreendidos ou n\u00e3o em sua compet\u00eancia tribut\u00e1ria, os quais ser\u00e3o suprimidos, gradativamente, cessadas as causas de sua cria\u00e7\u00e3o.","id":7843666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na imin\u00eancia ou no caso de guerra externa, empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios, compreendidos ou n\u00e3o em sua compet\u00eancia tribut\u00e1ria, os quais ser\u00e3o suprimidos, gradativamente, cessadas as causas de sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mediante lei ordin\u00e1ria, outras fontes destinadas a garantir a manuten\u00e7\u00e3o ou a expans\u00e3o da seguridade social, desde que sejam n\u00e3o-cumulativas e n\u00e3o tenham fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios das contribui\u00e7\u00f5es sociais discriminadas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7843667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante lei ordin\u00e1ria, outras fontes destinadas a garantir a manuten\u00e7\u00e3o ou a expans\u00e3o da seguridade social, desde que sejam n\u00e3o-cumulativas e n\u00e3o tenham fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios das contribui\u00e7\u00f5es sociais discriminadas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mediante lei complementar, impostos n\u00e3o previstos na sua compet\u00eancia, desde que sejam n\u00e3o-cumulativos e n\u00e3o tenham fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":7843668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante lei complementar, impostos n\u00e3o previstos na sua compet\u00eancia, desde que sejam n\u00e3o-cumulativos e n\u00e3o tenham fato gerador ou base de c\u00e1lculo pr\u00f3prios dos discriminados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na imin\u00eancia ou no caso de guerra externa, contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, compreendidas ou n\u00e3o em sua compet\u00eancia tribut\u00e1ria, as quais ser\u00e3o suprimidas, gradativamente, cessadas as causas de sua cria\u00e7\u00e3o.","id":7843669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na imin\u00eancia ou no caso de guerra externa, contribui\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o no dom\u00ednio econ\u00f4mico, compreendidas ou n\u00e3o em sua compet\u00eancia tribut\u00e1ria, as quais ser\u00e3o suprimidas, gradativamente, cessadas as causas de sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50 ","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2014686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-loanda-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos s\u00e3o baseados na elimina\u00e7\u00e3o total ou parcial dos agentes que alteram os produtos, sejam os de natureza biol\u00f3gica, sejam os de natureza qu\u00edmica. Consistem na aplica\u00e7\u00e3o de alguns princ\u00edpios f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, tais como: uso de altas e baixas temperaturas, elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, aplica\u00e7\u00e3o de aditivos conservantes, armazenamento em atmosfera controlada, uso de certas radia\u00e7\u00f5es e filtra\u00e7\u00e3o. Atribua (V) Verdadeiro ou (F) Falso para as afirmativas a seguir: ( ) Branqueamento: \u00e9 comumente aplicado aos vegetais antes do congelamento, da desidrata\u00e7\u00e3o e do enlatamento. \u00c9 utilizado principalmente para inativar enzimas que provocariam altera\u00e7\u00f5es na cor, no aroma, no sabor e na textura. ( ) Pasteuriza\u00e7\u00e3o: \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico que destr\u00f3i apenas parte das c\u00e9lulas vegetativas dos microrganismos presentes nos alimento. \u00c9 feita por aplica\u00e7\u00e3o de temperaturas abaixo de 100\u00ba C, pode ser por meio de processo lento, r\u00e1pido ou ultrarr\u00e1pido. ( ) Esteriliza\u00e7\u00e3o: ocorre destrui\u00e7\u00e3o de todos os microrganismos e esporos, de modo que aqueles que sobrevivem sejam incapazes de se desenvolver nas condi\u00e7\u00f5es previstas de manipula\u00e7\u00e3o, armazenagem e comercializa\u00e7\u00e3o do alimento. ( ) Pasteuriza\u00e7\u00e3o ultrarr\u00e1pida (UHT): o produto \u00e9 aquecido sob agita\u00e7\u00e3o e, a seguir, \u00e9 resfriado rapidamente a 2-4\u00baC. Os fungos e as leveduras, capazes de proliferar nos sucos de frutas, s\u00e3o destru\u00eddos em geral a 70\u00baC por 20 minutos e a 66\u00baC por 30 minutos, respectivamente. Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":50754,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-loanda-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-loanda-pr-2018-fafipa-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Loanda - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1532530,"hashId":"84b92695d9eb7ffae1ad19343dfb9225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos s\u00e3o baseados na elimina\u00e7\u00e3o total ou parcial dos agentes que alteram os produtos, sejam os de natureza biol\u00f3gica, sejam os de natureza qu\u00edmica. Consistem na aplica\u00e7\u00e3o de alguns princ\u00edpios f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, tais como: uso de altas e baixas temperaturas, elimina\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, aplica\u00e7\u00e3o de aditivos conservantes, armazenamento em atmosfera controlada, uso de certas radia\u00e7\u00f5es e filtra\u00e7\u00e3o. Atribua (V) Verdadeiro ou (F) Falso para as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Branqueamento: \u00e9 comumente aplicado aos vegetais antes do congelamento, da desidrata\u00e7\u00e3o e do enlatamento. \u00c9 utilizado principalmente para inativar enzimas que provocariam altera\u00e7\u00f5es na cor, no aroma, no sabor e na textura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pasteuriza\u00e7\u00e3o: \u00e9 um tratamento t\u00e9rmico que destr\u00f3i apenas parte das c\u00e9lulas vegetativas dos microrganismos presentes nos alimento. \u00c9 feita por aplica\u00e7\u00e3o de temperaturas abaixo de 100\u00ba C, pode ser por meio de processo lento, r\u00e1pido ou ultrarr\u00e1pido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Esteriliza\u00e7\u00e3o: ocorre destrui\u00e7\u00e3o de todos os microrganismos e esporos, de modo que aqueles que sobrevivem sejam incapazes de se desenvolver nas condi\u00e7\u00f5es previstas de manipula\u00e7\u00e3o, armazenagem e comercializa\u00e7\u00e3o do alimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pasteuriza\u00e7\u00e3o ultrarr\u00e1pida (UHT): o produto \u00e9 aquecido sob agita\u00e7\u00e3o e, a seguir, \u00e9 resfriado rapidamente a 2-4\u00baC. Os fungos e as leveduras, capazes de proliferar nos sucos de frutas, s\u00e3o destru\u00eddos em geral a 70\u00baC por 20 minutos e a 66\u00baC por 30 minutos, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":5729178,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":5729178,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":5729179,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5729180,"corpo":"<p>F, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":5729181,"corpo":"<p>F, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1532530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es podem ser estruturadas em alguns modelos para atuarem mais eficazmente. Levando em considera\u00e7\u00e3o as op\u00e7\u00f5es de modelos organizacionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40015,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-administrador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-01 19:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1177163,"hashId":"3e3ffd3287cfa85a610b6d55c41fa683","enunciado":"<p align=justify>As organiza\u00e7\u00f5es podem ser estruturadas em alguns modelos para atuarem mais eficazmente. Levando em considera\u00e7\u00e3o\r\nas op\u00e7\u00f5es de modelos organizacionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4221458,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma estrutura simples \u00e9 pouco elaborada, possui baixo grau de departamentaliza\u00e7\u00e3o, grande amplitude de controle, autoridade descentralizada e alto n\u00edvel de formaliza\u00e7\u00e3o.","id":4221456,"corpo":"<p align=justify>Uma estrutura simples \u00e9 pouco elaborada, possui baixo grau de departamentaliza\u00e7\u00e3o, grande amplitude de controle,\r\nautoridade descentralizada e alto n\u00edvel de formaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estrutura burocr\u00e1tica conta com tarefas operacionais pouco rotineiras, realizadas com baixo n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o, possui regras e regulamentos muito formalizados, baixo grau de departamentaliza\u00e7\u00e3o, pequena amplitude de controle e autoridade descentralizada.","id":4221457,"corpo":"<p align=justify>A estrutura burocr\u00e1tica conta com tarefas operacionais pouco rotineiras, realizadas com baixo n\u00edvel de especializa\u00e7\u00e3o, possui\r\nregras e regulamentos muito formalizados, baixo grau de departamentaliza\u00e7\u00e3o, pequena amplitude de controle e autoridade\r\ndescentralizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma estrutura matricial adota uma dupla linha de autoridade e combina a departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional com a departamentaliza\u00e7\u00e3o por produto.","id":4221458,"corpo":"<p align=justify>Uma estrutura matricial adota uma dupla linha de autoridade e combina a departamentaliza\u00e7\u00e3o funcional com a\r\ndepartamentaliza\u00e7\u00e3o por produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A estrutura de equipe tem como caracter\u00edstica principal o aumento de departamentos e a centraliza\u00e7\u00e3o do processo decis\u00f3rio.","id":4221459,"corpo":"<p align=justify>A estrutura de equipe tem como caracter\u00edstica principal o aumento de departamentos e a centraliza\u00e7\u00e3o do processo decis\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma estrutura org\u00e2nica se caracteriza por ser pouco flex\u00edvel, altamente hierarquizada, focada na formaliza\u00e7\u00e3o de processos e na baixa participa\u00e7\u00e3o de seus colaboradores no processo decis\u00f3rio.","id":4221460,"corpo":"<p align=justify>Uma estrutura org\u00e2nica se caracteriza por ser pouco flex\u00edvel, altamente hierarquizada, focada na formaliza\u00e7\u00e3o de processos\r\ne na baixa participa\u00e7\u00e3o de seus colaboradores no processo decis\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1177163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o nome do instrumento destinado a apurar a responsabilidade do empregado por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo\/emprego em que se encontre investido?","provas":[{"id":40015,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-administrador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 19:36:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1177154,"hashId":"07806ecbbaee10fb9d000ec3e394b5b0","enunciado":"<p align=justify>Qual o nome do instrumento destinado a apurar a responsabilidade do empregado por infra\u00e7\u00e3o praticada no exerc\u00edcio de\r\nsuas atribui\u00e7\u00f5es, ou que tenha rela\u00e7\u00e3o com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo\/emprego em que se encontre investido?<\/p>","resposta":4221406,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo disciplinar.","id":4221406,"corpo":"<p align=justify>Processo disciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processo judicial.","id":4221407,"corpo":"<p align=justify>Processo judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo penal.","id":4221408,"corpo":"<p align=justify>Processo penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo civil.","id":4221409,"corpo":"<p align=justify>Processo civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processo \u00e9tico.","id":4221410,"corpo":"<p align=justify>Processo \u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es e penalidades","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408037,"slug":"direito-administrativo-sancoes-e-penalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administrativas","oab":true,"nome":"Administrativas","pai":408037,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408045,"slug":"direito-administrativo-administrativas"}],"slug":"direito-administrativo\/1177154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas podem adotar comportamentos defensivos como estrat\u00e9gia pol\u00edtica individual para melhor defender seus interesses dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o. Protelar uma tarefa para parecer sempre ocupado e interpretar de maneira estrita as suas responsabilidades s\u00e3o exemplos desses comportamentos. Levando em considera\u00e7\u00e3o os efeitos de tais comportamentos defensivos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":40015,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-administrador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 19:36:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1177168,"hashId":"83e0a3176c91bfcfedce50573a3d5e11","enunciado":"<p align=justify>As pessoas podem adotar comportamentos defensivos como estrat\u00e9gia pol\u00edtica individual para melhor defender seus\r\ninteresses dentro de uma organiza\u00e7\u00e3o. Protelar uma tarefa para parecer sempre ocupado e interpretar de maneira estrita\r\nas suas responsabilidades s\u00e3o exemplos desses comportamentos. Levando em considera\u00e7\u00e3o os efeitos de tais\r\ncomportamentos defensivos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4221483,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No curto prazo, o uso de pr\u00e1ticas defensivas atende ao interesse pessoal de quem as emprega.","id":4221481,"corpo":"<p align=justify>No curto prazo, o uso de pr\u00e1ticas defensivas atende ao interesse pessoal de quem as emprega.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A percep\u00e7\u00e3o do uso excessivo de comportamentos defensivos reduz a confian\u00e7a de colegas e superiores.","id":4221482,"corpo":"<p align=justify>A percep\u00e7\u00e3o do uso excessivo de comportamentos defensivos reduz a confian\u00e7a de colegas e superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 poucas evid\u00eancias de que o excesso de comportamentos defensivos dos colaboradores afete a efic\u00e1cia organizacional.","id":4221483,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 poucas evid\u00eancias de que o excesso de comportamentos defensivos dos colaboradores afete a efic\u00e1cia organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso moderado de comportamento defensivo pode ser eficaz para a sobreviv\u00eancia e o progresso em uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":4221484,"corpo":"<p align=\"justify\">O uso moderado de comportamento defensivo pode ser eficaz para a sobreviv\u00eancia e o progresso em uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No longo prazo, o uso frequente de pr\u00e1ticas defensivas pode se tornar uma dificuldade para o desempenho individual.","id":4221485,"corpo":"<p align=justify>No longo prazo, o uso frequente de pr\u00e1ticas defensivas pode se tornar uma dificuldade para o desempenho individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Recompensar Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Recompensar Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417308,"slug":"administracao-geral-processo-de-recompensar-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1177168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao tratar das penalidades administrativas e proibi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos empregados p\u00fablicos do Sistema COFEN\/Conselhos Regionais de Enfermagem, o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Empregados P\u00fablicos do Sistema COFEN\/Conselhos Regionais de Enfermagem prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o da pena de demiss\u00e3o nos casos de improbidade administrativa. De acordo com a Lei de improbidade administrativa (Lei 8.429\/1992), atos que atentem contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o tidos como atos de improbidade administrativa. Considerando o que buscam resguardar os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica expressos no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u2013 legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia \u2013, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40015,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-administrador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-01 19:36:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1177153,"hashId":"d1806334624a629bae2fcb4dfbab3d21","enunciado":"<p align=justify>Ao tratar das penalidades administrativas e proibi\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos empregados p\u00fablicos do Sistema COFEN\/Conselhos\r\nRegionais de Enfermagem, o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Empregados P\u00fablicos do Sistema COFEN\/Conselhos Regionais de\r\nEnfermagem prev\u00ea a aplica\u00e7\u00e3o da pena de demiss\u00e3o nos casos de improbidade administrativa. De acordo com a Lei de\r\nimprobidade administrativa (Lei 8.429\/1992), atos que atentem contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o tidos\r\ncomo atos de improbidade administrativa. Considerando o que buscam resguardar os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nexpressos no art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u2013 legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia \u2013, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":4221405,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da legalidade, tem-se que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode fazer tudo, desde que n\u00e3o haja proibi\u00e7\u00e3o legal.","id":4221401,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da legalidade, tem-se que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode fazer tudo, desde que n\u00e3o haja proibi\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da moralidade, tem-se que os valores morais que orientam o pensar e o agir da tradicional fam\u00edlia brasileira deve guiar os atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":4221402,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da moralidade, tem-se que os valores morais que orientam o pensar e o agir da tradicional fam\u00edlia brasileira\r\ndeve guiar os atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da efici\u00eancia, tem-se que as fases do processo de elabora\u00e7\u00e3o de um ato devem ser priorizadas em rela\u00e7\u00e3o aos seus resultados.","id":4221403,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da efici\u00eancia, tem-se que as fases do processo de elabora\u00e7\u00e3o de um ato devem ser priorizadas em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nseus resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da impessoalidade, tem-se que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o pode beneficiar a um indiv\u00edduo, mas pode faz\u00ea-lo em rela\u00e7\u00e3o a grupos.","id":4221404,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da impessoalidade, tem-se que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o pode beneficiar a um indiv\u00edduo, mas pode faz\u00ea-lo\r\nem rela\u00e7\u00e3o a grupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo princ\u00edpio da publicidade, tem-se que, em regra, os atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica devem ser amplamente divulgados, com informa\u00e7\u00f5es claras e acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral.","id":4221405,"corpo":"<p align=justify>Pelo princ\u00edpio da publicidade, tem-se que, em regra, os atos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica devem ser amplamente divulgados,\r\ncom informa\u00e7\u00f5es claras e acess\u00edveis \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1177153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora pediu que seus alunos resolvessem a equa\u00e7\u00e3o (x \u2212 3)\u00b2 = (4 \u2212 3x)\u00b2 no universo dos n\u00fameros racionais. Um aluno apresentou a seguinte resolu\u00e7\u00e3o:(x \u2212 3)2 = (4 \u2212 3x)2\u200b\u200b Linha 1x - 3 = 4 - 3x Linha 24x = 7 Linha 3x = 74\u200b Linha 4Com rela\u00e7\u00e3o a essa resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47093,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica","id":6290,"slug":"professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Educa\u00e7\u00e3odo Esp\u00edrito Santo","sigla":"SEDUC ES","id":1373,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"seduc-es-es"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-es-es-2018-fcc-professor-ensino-fundamental-e-medio-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEDUC ES - Professor Ensino Fundamental e M\u00e9dio - \u00c1rea Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1432549,"hashId":"d80738bfe7f3e3ee4e62a489b1892a38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma professora pediu que seus alunos resolvessem a equa\u00e7\u00e3o (x \u2212 3)\u00b2 = (4 \u2212 3x)\u00b2 no universo dos n\u00fameros racionais. Um aluno apresentou a seguinte resolu\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\left(x\\ -\\ 3\\right)^2\\ =\\ \\sqrt{\\left(4\\ -\\ 3x\\right)^2}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.44em; vertical-align: -0.737996em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.702em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -4.4em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 4.4em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.337em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.297em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.502996em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.662em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 4.4em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 2.48em;\"><svg width=\"400em\" height=\"2.48em\" viewBox=\"0 0 400000 2592\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M424,2478\nc-1.3,-0.7,-38.5,-172,-111.5,-514c-73,-342,-109.8,-513.3,-110.5,-514\nc0,-2,-10.7,14.3,-32,49c-4.7,7.3,-9.8,15.7,-15.5,25c-5.7,9.3,-9.8,16,-12.5,20\ns-5,7,-5,7c-4,-3.3,-8.3,-7.7,-13,-13s-13,-13,-13,-13s76,-122,76,-122s77,-121,77,-121\ns209,968,209,968c0,-2,84.7,-361.7,254,-1079c169.3,-717.3,254.7,-1077.7,256,-1081\nl0 -0c4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000\nv40H1014.6\ns-87.3,378.7,-272.6,1166c-185.3,787.3,-279.3,1182.3,-282,1185\nc-2,6,-10,9,-24,9\nc-8,0,-12,-0.7,-12,-2z M1001 80\nh400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.737996em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>     Linha 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">x - 3 = 4 - 3x       Linha 2<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">4x = 7                Linha 3<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">x = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>                 Linha 4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa resolu\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5290072,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta um erro da linha 1 para a linha 2, mas da linha 2 em diante estaria correta.","id":5290071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta um erro da linha 1 para a linha 2, mas da linha 2 em diante estaria correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta um erro da linha 1 para a linha 2, e outro da linha 3 para a linha 4.","id":5290072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta um erro da linha 1 para a linha 2, e outro da linha 3 para a linha 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta apenas um erro, da linha 3 para a 4.","id":5290073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta apenas um erro, da linha 3 para a 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta um erro da linha 2 para a 3, e outro da linha 3 para a 4.","id":5290074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta um erro da linha 2 para a 3, e outro da linha 3 para a 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 completamente correta","id":5290075,"corpo":"<p>est\u00e1 completamente correta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 56","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Racionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408666,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-racionais"}],"slug":"matematica\/1432549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Pol\u00edcia Militar","id":23528,"slug":"soldado-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando o uso progressivo da for\u00e7a, se o suspeito for cooperativo, o policial se utilizar\u00e1 da verbaliza\u00e7\u00e3o, mas se houver resist\u00eancia ativa por parte do suspeito, o policial poder\u00e1 usar controle f\u00edsico.","provas":[{"id":68895,"cargo":{"descricao":"Soldado Pol\u00edcia Militar","id":23528,"slug":"soldado-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pm-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:02:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2098145,"hashId":"aeac01351e0c4288b490a9b759c15633","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o uso progressivo da for\u00e7a, se o suspeito for cooperativo, o policial se utilizar\u00e1 da verbaliza\u00e7\u00e3o, mas se houver resist\u00eancia ativa por parte do suspeito, o policial poder\u00e1 usar controle f\u00edsico.<\/p>","resposta":8204610,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8204610,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8204611,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429986,"slug":"criminalistica-exame-de-locais-de-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","oab":false,"nome":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429989,"slug":"criminalistica-a-prova-presuncoes-vestigios-e-indicios"}],"slug":"criminalistica\/2098145","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as pr\u00f3ximas estrofes e responda \u00e0 quest\u00e3o proposta:\u201cMeu Deus! Meu Deus!Se eu chorar, n\u00e3o leve a malPela luz do candeeiroLiberte o cativeiro socialN\u00e3o sou escravo de nenhum senhorMeu Para\u00edso \u00e9 meu basti\u00e3oMeu Tuiuti, o quilombo da favela,\u00c9 sentinela da liberta\u00e7\u00e3o\u201dA sele\u00e7\u00e3o lexical (a escolha de palavras) nesses versos do samba-enredo ilustra a inten\u00e7\u00e3o de seus autores de expressar o ambiente s\u00f3cio-hist\u00f3rico do per\u00edodo colonial no Brasil. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta palavras com essa refer\u00eancia.","provas":[{"id":71008,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Social - 2018"},{"id":70994,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-contador","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2163162,"hashId":"0987bea12b40ab39757e0842940eebf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as pr\u00f3ximas estrofes e responda \u00e0 quest\u00e3o proposta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMeu Deus! Meu Deus!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se eu chorar, n\u00e3o leve a mal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pela luz do candeeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Liberte o cativeiro social<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o sou escravo de nenhum senhor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Para\u00edso \u00e9 meu basti\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Tuiuti, o quilombo da favela,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sentinela da liberta\u00e7\u00e3o\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o lexical (a escolha de palavras) nesses versos do samba-enredo ilustra a inten\u00e7\u00e3o de seus autores de expressar o ambiente s\u00f3cio-hist\u00f3rico do per\u00edodo colonial no Brasil. Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O <\/strong>apresenta palavras com essa refer\u00eancia.<\/p>","resposta":8479482,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chorar \u2013 favela.","id":8479482,"corpo":"<p>chorar \u2013 favela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liberte \u2013 candeeiro.","id":8479483,"corpo":"<p>liberte \u2013 candeeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quilombo \u2013 basti\u00e3o.","id":8479484,"corpo":"<p>quilombo \u2013 basti\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cativeiro \u2013 sentinela.","id":8479485,"corpo":"<p>cativeiro \u2013 sentinela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"escravo \u2013 senhor.","id":8479486,"corpo":"<p>escravo \u2013 senhor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1pt.wikpedia.orgO texto adiante \u00e9 a letra do samba-enredo \u201cMeu Deus, Meu Deus, est\u00e1 extinta a escravid\u00e3o?\u201d, apresentado neste Carnaval pelo Gr\u00eamio Recreativo e Escola da Samba Para\u00edso do Tuiuti, composto por Claudio Russo, Moacyr Luz, Dona Zez\u00e9, Jurandir e An\u00edbal.Meu Deus! Meu Deus!Se eu chorar, n\u00e3o leve a malPela luz do candeeiroLiberte o cativeiro socialN\u00e3o sou escravo de nenhum senhorMeu Para\u00edso \u00e9 meu basti\u00e3oMeu Tuiuti, o quilombo da favela,\u00c9 sentinela da liberta\u00e7\u00e3oIrm\u00e3o de olho claro ou da Guin\u00e9Qual ser\u00e1 o seu valor? Pobre artigo de mercadoSenhor, eu n\u00e3o tenho a sua f\u00e9, e nem tenho a sua corTenho sangue avermelhadoO mesmo que escorre da feridaMostra que a vida se lamenta por n\u00f3s doisMas falta em seu peito um cora\u00e7\u00e3oAo me dar a escravid\u00e3o e um prato de feij\u00e3o com arrozEu fui mandiga, cambinda, hauss\u00e1Fui um Rei Egb\u00e1 preso na correnteSofri nos bra\u00e7os de um capatazMorri nos canaviais onde se plantava gente\u00ca, Calunga, \u00ea! \u00ca, Calunga!Preto Velho me contou, Preto Velho me contouOnde mora a Senhora LiberdadeN\u00e3o tem ferro nem feitorAmparo do Ros\u00e1rio ao negro BeneditoUm grito feito pele do tamborDeu no notici\u00e1rio, com l\u00e1grimas escrito,Um rito, uma luta, um homem de corE assim, quando a lei foi assinadaUma lua atordoada assistiu fogos no c\u00e9u\u00c1urea feito o ouro da bandeiraFui rezar na cachoeira contra a bondade cruelMeu Deus! Meu Deus!Se eu chorar, n\u00e3o leve a malPela luz do candeeiroLiberte o cativeiro socialN\u00e3o sou escravo de nenhum senhorMeu Para\u00edso \u00e9 meu basti\u00e3oMeu Tuiuti, o quilombo da favela,\u00c9 sentinela da liberta\u00e7\u00e3o","id":506041,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71008\/grupo-questao\/506041-20220119084234000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"299\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">pt.wikpedia.org<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O texto adiante \u00e9 a letra do samba-enredo \u201cMeu Deus, Meu Deus, est\u00e1 extinta a escravid\u00e3o?\u201d, apresentado neste Carnaval pelo Gr\u00eamio Recreativo e Escola da Samba Para\u00edso do Tuiuti, composto por Claudio Russo, Moacyr Luz, Dona Zez\u00e9, Jurandir e An\u00edbal.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Meu Deus! Meu Deus!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Se eu chorar, n\u00e3o leve a mal<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Pela luz do candeeiro<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Liberte o cativeiro social<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">N\u00e3o sou escravo de nenhum senhor<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Meu Para\u00edso \u00e9 meu basti\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Meu Tuiuti, o quilombo da favela,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 sentinela da liberta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Irm\u00e3o de olho claro ou da Guin\u00e9<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Qual ser\u00e1 o seu valor? Pobre artigo de mercado<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Senhor, eu n\u00e3o tenho a sua f\u00e9, e nem tenho a sua cor<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Tenho sangue avermelhado<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">O mesmo que escorre da ferida<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Mostra que a vida se lamenta por n\u00f3s dois<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Mas falta em seu peito um cora\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ao me dar a escravid\u00e3o e um prato de feij\u00e3o com arroz<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Eu fui mandiga, cambinda, hauss\u00e1<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Fui um Rei Egb\u00e1 preso na corrente<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Sofri nos bra\u00e7os de um capataz<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Morri nos canaviais onde se plantava gente<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u00ca, Calunga, \u00ea! \u00ca, Calunga!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Preto Velho me contou, Preto Velho me contou<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Onde mora a Senhora Liberdade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o tem ferro nem feitor<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Amparo do Ros\u00e1rio ao negro Benedito<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Um grito feito pele do tambor<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Deu no notici\u00e1rio, com l\u00e1grimas escrito,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um rito, uma luta, um homem de cor<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">E assim, quando a lei foi assinada<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Uma lua atordoada assistiu fogos no c\u00e9u<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\u00c1urea feito o ouro da bandeira<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Fui rezar na cachoeira contra a bondade cruel<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Meu Deus! Meu Deus!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Se eu chorar, n\u00e3o leve a mal<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Pela luz do candeeiro<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Liberte o cativeiro social<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">N\u00e3o sou escravo de nenhum senhor<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Meu Para\u00edso \u00e9 meu basti\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Meu Tuiuti, o quilombo da favela,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 sentinela da liberta\u00e7\u00e3o<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao cotejar o que est\u00e1 estabelecido nesses dois artigos da Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz dos acontecimentos que opuseram o MEC \u00e0 UnB, conforme abordado nas quest\u00f5es anteriores, pode-se afirmar que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta de sentido entre:","provas":[{"id":71008,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Social - 2018"},{"id":70994,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-contador","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2163252,"hashId":"f54c05ecb3e749db0a9d897b6052d169","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao cotejar o que est\u00e1 estabelecido nesses dois artigos da Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 luz dos acontecimentos que opuseram o MEC \u00e0 UnB, conforme abordado nas quest\u00f5es anteriores, pode-se afirmar que h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o direta de sentido entre:<\/p>","resposta":8479936,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o inciso I do artigo 206 e a autonomia administrativa assegurada no artigo 207.","id":8479932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inciso I do artigo 206 e a autonomia administrativa assegurada no artigo 207.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o inciso VI do artigo 206 e a indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o assegurada no artigo 207.","id":8479933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inciso VI do artigo 206 e a indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o assegurada no artigo 207.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autonomia de gest\u00e3o financeira e patrimonial assegurada no artigo 207 e o inciso III do artigo 206.","id":8479934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autonomia de gest\u00e3o financeira e patrimonial assegurada no artigo 207 e o inciso III do artigo 206.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a autonomia administrativa assegurada no artigo 207 e o inciso IV do artigo 206.","id":8479935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autonomia administrativa assegurada no artigo 207 e o inciso IV do artigo 206.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o inciso II do artigo 206 e a autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica assegurada no artigo 207.","id":8479936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inciso II do artigo 206 e a autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica assegurada no artigo 207.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 9A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a chamada Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, vigente desde 1988, em seu Cap\u00edtulo III, estabelece os princ\u00edpios fundamentais que organizam e disciplinam a educa\u00e7\u00e3o e sua gest\u00e3o em todo o Pa\u00eds; conforme a reprodu\u00e7\u00e3o de parte dos artigos adiante:\u201cArt. 206. O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios:I - igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola;II - liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o pensamento, a arte e o saber;III - pluralismo de id\u00e9ias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino;IV - gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos oficiais;V - valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar, garantidos, na forma da lei, planos de carreira, com ingresso exclusivamente por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, aos das redes p\u00fablicas;VI - gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma da lei;VII - garantia de padr\u00e3o de qualidade.VIII - piso salarial profissional nacional para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, nos termos de lei federal. (...);Art. 207. As universidades gozam de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, e obedecer\u00e3o ao princ\u00edpio de indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o. (...)\u201d","id":506061,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 9<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, a chamada Constitui\u00e7\u00e3o Cidad\u00e3, vigente desde 1988, em seu Cap\u00edtulo III, estabelece os princ\u00edpios fundamentais que organizam e disciplinam a educa\u00e7\u00e3o e sua gest\u00e3o em todo o Pa\u00eds; conforme a reprodu\u00e7\u00e3o de parte dos artigos adiante:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cArt. 206. O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">I - igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia na escola;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">II - liberdade de aprender, ensinar, pesquisar e divulgar o pensamento, a arte e o saber;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">III - pluralismo de id\u00e9ias e de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, e coexist\u00eancia de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e privadas de ensino;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">IV - gratuidade do ensino p\u00fablico em estabelecimentos oficiais;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">V - valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar, garantidos, na forma da lei, planos de carreira, com ingresso exclusivamente por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos, aos das redes p\u00fablicas;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">VI - gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma da lei;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">VII - garantia de padr\u00e3o de qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">VIII - piso salarial profissional nacional para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, nos termos de lei federal. (...);<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Art. 207. As universidades gozam de autonomia did\u00e1tico-cient\u00edfica, administrativa e de gest\u00e3o financeira e patrimonial, e obedecer\u00e3o ao princ\u00edpio de indissociabilidade entre ensino, pesquisa e extens\u00e3o. (...)\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente aos termos destacados e numerados no texto dado, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71008,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Social - 2018"},{"id":70994,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-contador","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2163278,"hashId":"c8a447f8073ddc77831c2901b6d84a47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente aos termos destacados e numerados no texto dado, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8480065,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambos s\u00e3o pronomes relativos.","id":8480062,"corpo":"<p>ambos s\u00e3o pronomes relativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambos introduzem ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas.","id":8480063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ambos introduzem ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(1) \u00e9 recurso de coes\u00e3o e retoma Florestan Fernandes.","id":8480064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(1) \u00e9 recurso de coes\u00e3o e retoma Florestan Fernandes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(1) \u00e9 interjei\u00e7\u00e3o e (2) \u00e9 preposi\u00e7\u00e3o.","id":8480065,"corpo":"<p>(1) \u00e9 interjei\u00e7\u00e3o e (2) \u00e9 preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(2) \u00e9 recurso de coes\u00e3o e refere-se a Mario Shenberg","id":8480066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(2) \u00e9 recurso de coes\u00e3o e refere-se a Mario Shenberg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 11O trecho a seguir \u00e9 um fragmento de MARCHA CONTRA O SABER: O golpe militar de 1964 e o AI-5 na Universidade de S\u00e3o Paulo, de Carlos Giannazi.Fonte: Estad\u00e3o Newsletter\u201cAs discuss\u00f5es na Congrega\u00e7\u00e3o sobre o encarceramento arbitr\u00e1rio do professor M\u00e1rio Shenberg. A reuni\u00e3o de 27 de maio de 1964 foi o preciso momento em que a discuss\u00e3o da Congrega\u00e7\u00e3o da Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras da Universidade de S\u00e3o Paulo, ao lado dos assuntos administrativos e acad\u00eamicos, atingisse um car\u00e1ter pol\u00edtico mais determinado. Esse fato decorreu da manifesta\u00e7\u00e3o do professor Florestan Fernandes, que (1) censurou a institui\u00e7\u00e3o por n\u00e3o haver demonstrado publicamente sua solidariedade ao professor Mario Shenberg, que (2) havia sido recentemente encarcerado pela pol\u00edcia pol\u00edtica. Recordou ent\u00e3o o professor que a tomada dessa atitude seria \u201cuma prova do zelo que temos pela autonomia universit\u00e1ria, pois \u00e9 do maior interesse defender-se as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para a nossa liberdade de pensamento. (...)Concordando com Florestan Fernandes, manifestou-se o professor L\u00edvio Teixeira, que entendeu que \u2018a Faculdade e a Universidade deveriam assumir uma atitude mais combativa com rela\u00e7\u00e3o ao expurgo de professores, ocasionado pela atual situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u2019. Assim, era de opini\u00e3o que \u2018a Universidade deve defender a sua liberdade de pensamento e sofrer por ela\u2019 \u201d.","id":506068,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 11<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O trecho a seguir \u00e9 um fragmento de <strong><u>MARCHA CONTRA O SABER<\/u><\/strong>: O <em>golpe militar de 1964 e o AI-5 na Universidade de S\u00e3o Paulo<\/em>, de Carlos Giannazi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71008\/grupo-questao\/506068-20220119093019000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"360\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Fonte: Estad\u00e3o Newsletter<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cAs discuss\u00f5es na Congrega\u00e7\u00e3o sobre o encarceramento arbitr\u00e1rio do professor M\u00e1rio Shenberg. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A reuni\u00e3o de 27 de maio de 1964 foi o preciso momento em que a discuss\u00e3o da Congrega\u00e7\u00e3o da Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras da Universidade de S\u00e3o Paulo, ao lado dos assuntos administrativos e acad\u00eamicos, atingisse um car\u00e1ter pol\u00edtico mais determinado. Esse fato decorreu da manifesta\u00e7\u00e3o do professor Florestan Fernandes, <strong><em><u>que<\/u><\/em><\/strong> (1) censurou a institui\u00e7\u00e3o por n\u00e3o haver demonstrado publicamente sua solidariedade ao professor Mario Shenberg, <strong><em><u>que<\/u><\/em><\/strong> (2) havia sido recentemente encarcerado pela pol\u00edcia pol\u00edtica. Recordou ent\u00e3o o professor que a tomada dessa atitude seria \u201cuma prova do zelo que temos pela autonomia universit\u00e1ria, pois \u00e9 do maior interesse defender-se as condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para a nossa liberdade de pensamento. (...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Concordando com Florestan Fernandes, manifestou-se o professor L\u00edvio Teixeira, que entendeu que \u2018a Faculdade e a Universidade deveriam assumir uma atitude mais combativa com rela\u00e7\u00e3o ao expurgo de professores, ocasionado pela atual situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u2019. Assim, era de opini\u00e3o que \u2018a Universidade deve defender a sua liberdade de pensamento e sofrer por ela\u2019 \u201d.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interjei\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Interjei\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403627,"slug":"lingua-portuguesa-interjeicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois termos em destaque referem-se:","provas":[{"id":71008,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Social - 2018"},{"id":70994,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-contador","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2163296,"hashId":"6a5f4bc1465bd9289ce3f127fd6303aa","enunciado":"<p>Os dois termos em destaque referem-se:<\/p>","resposta":8480152,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos dirigentes republicanos.","id":8480152,"corpo":"<p>aos dirigentes republicanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos seus patr\u00edcios.","id":8480153,"corpo":"<p>aos seus patr\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aos estrangeiros em geral.","id":8480154,"corpo":"<p>aos estrangeiros em geral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Academia, ao S\u00ednodo, ao Conc\u00edlio.","id":8480155,"corpo":"<p>\u00e0 Academia, ao S\u00ednodo, ao Conc\u00edlio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos trinta anos de Rep\u00fablica.","id":8480156,"corpo":"<p>aos trinta anos de Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 13\tComo se sabe, o escritor Lima Barreto foi um cr\u00edtico genial e desiludido da sociedade e das elites de seu tempo. Neste fragmento de seu Di\u00e1rio \u00cdntimo, pode-se ler como, em 1919, o autor contemplava as mazelas e v\u00edcios da jovem Rep\u00fablica brasileira.\t\u201cEsses trinta anos de Rep\u00fablica t\u00eam mostrado, mais do que o passado regime, al\u00e9m da incapacidade dos dirigentes para guiar a massa da popula\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o de um relativo bem-estar, a sua profunda desonestidade, os baixos ideais de sua pol\u00edtica que, em presen\u00e7a de propinas e gorjetas, lucros ou quais seja em moeda, n\u00e3o trepidam em lan\u00e7ar na mis\u00e9ria, na mendic\u00e2ncia, no alcouce1, na taverna os seus patr\u00edcios, mesmo atir\u00e1-los \u00e0 aventura de uma guerra, quando o pourboire2, estrangeiro em geral, \u00e9 de encher os olhos. A todas as reclama\u00e7\u00f5es, a todas as cr\u00edticas, eles s\u00f3 sabem responder com o Santo Of\u00edcio policial que arvoraram em Academia, S\u00ednodo, Conc\u00edlio, para julgar e condenar esta ou aquela teoria pol\u00edtica que qualquer precisa expor e n\u00e3o lhes agrade.\u201d\t1 prost\u00edbulo.2 o ganho, a gorjeta Passados quase 100 anos, essa dura an\u00e1lise do legado republicano, \u00e0 luz dos dias que correm, como se pode ver, soa muito contempor\u00e2nea. Releia o trecho adiante e responda \u00e0 quest\u00e3o proposta.\t\u201cA todas as reclama\u00e7\u00f5es, a todas as cr\u00edticas, eles s\u00f3 sabem responder com o Santo Of\u00edcio policial que arvoraram em Academia, S\u00ednodo, Conc\u00edlio, para julgar e condenar esta ou aquela teoria pol\u00edtica que qualquer precisa expor e n\u00e3o lhes agrade.\u201d","id":506073,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 13<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo se sabe, o escritor Lima Barreto foi um cr\u00edtico genial e desiludido da sociedade e das elites de seu tempo. Neste fragmento de seu <strong><em>Di\u00e1rio \u00cdntimo<\/em><\/strong>, pode-se ler como, em 1919, o autor contemplava as mazelas e v\u00edcios da jovem Rep\u00fablica brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cEsses trinta anos de Rep\u00fablica t\u00eam mostrado, mais do que o passado regime, al\u00e9m da incapacidade dos dirigentes para guiar a massa da popula\u00e7\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o de um relativo bem-estar, a sua profunda desonestidade, os baixos ideais de sua pol\u00edtica que, em presen\u00e7a de propinas e gorjetas, lucros ou quais seja em moeda, n\u00e3o trepidam em lan\u00e7ar na mis\u00e9ria, na mendic\u00e2ncia, no <strong><em>alcouce<\/em><\/strong><sup>1<\/sup>, na taverna os seus patr\u00edcios, mesmo atir\u00e1-los \u00e0 aventura de uma guerra, quando o <strong><em>pourboire<\/em><\/strong><sup>2<\/sup>, estrangeiro em geral, \u00e9 de encher os olhos. A todas as reclama\u00e7\u00f5es, a todas as cr\u00edticas, eles s\u00f3 sabem responder com o Santo Of\u00edcio policial que arvoraram em Academia, S\u00ednodo, Conc\u00edlio, para julgar e condenar esta ou aquela teoria pol\u00edtica que qualquer precisa expor e n\u00e3o lhes agrade.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">1 prost\u00edbulo.<\/p><p style=\"text-align: right;\">2 o ganho, a gorjeta<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPassados quase 100 anos, essa dura an\u00e1lise do legado republicano, \u00e0 luz dos dias que correm, como se pode ver, soa muito contempor\u00e2nea. Releia o trecho adiante e responda \u00e0 quest\u00e3o proposta.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>\u201cA todas as reclama\u00e7\u00f5es, a todas as cr\u00edticas, <\/em><strong><em><u>eles<\/u><\/em><\/strong><em> s\u00f3 sabem responder com o Santo Of\u00edcio policial que arvoraram em Academia, S\u00ednodo, Conc\u00edlio, para julgar e condenar esta ou aquela teoria pol\u00edtica que qualquer precisa expor e n\u00e3o <\/em><strong><em><u>lhes<\/u><\/em><\/strong><em> agrade.\u201d<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Hely Lopes Meirelles, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta \u201c\u00e9 o conjunto de entes (entidades com personalidade jur\u00eddica) que, vinculados a um \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Direta, prestam servi\u00e7o p\u00fablico ou de interesse p\u00fablico\u201d (Meirelles, 2004, p. 730).Marque a alternativa que apresenta somente entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta:","provas":[{"id":71008,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Social - 2018"},{"id":70994,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-contador","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2163356,"hashId":"ed1c2ed2df372404fa0d64cd3af3d706","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Hely Lopes Meirelles, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta \u201c\u00e9 o conjunto de entes (entidades com personalidade jur\u00eddica) que, vinculados a um \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o Direta, prestam servi\u00e7o p\u00fablico ou de interesse p\u00fablico\u201d (Meirelles, 2004, p. 730).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que apresenta somente entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta:<\/p>","resposta":8480455,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empresas P\u00fablicas, Minist\u00e9rio da Fazenda e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.","id":8480452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresas P\u00fablicas, Minist\u00e9rio da Fazenda e Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sociedades de Economia Mista, Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Secretaria de Direitos Humanos.","id":8480453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedades de Economia Mista, Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Secretaria de Direitos Humanos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, Minist\u00e9rio da Defesa e Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio.","id":8480454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, Minist\u00e9rio da Defesa e Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autarquias, Empresas P\u00fablicas e Sociedades de Economia Mista.","id":8480455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autarquias, Empresas P\u00fablicas e Sociedades de Economia Mista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.","id":8480456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional, Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e Minist\u00e9rio da Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506075,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/2163356","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894,"slug":"profissional-junior-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da lei regente do Mandado de Seguran\u00e7a, n\u00e3o ser\u00e1 concedida medida liminar que tenha por objeto a","provas":[{"id":34216,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito","id":8894,"slug":"profissional-junior-area-direito"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-junior-area-direito-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-02 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1022315,"hashId":"83c139a7b2e37bdfce3ab11aeb48171a","enunciado":"Nos termos da lei regente do Mandado de Seguran\u00e7a,\r\nn\u00e3o ser\u00e1 concedida medida liminar que tenha por objeto a","resposta":3579480,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de ato administrativo","id":3579478,"corpo":"suspens\u00e3o de ato administrativo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de medicamentos","id":3579479,"corpo":"concess\u00e3o de medicamentos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios","id":3579480,"corpo":"compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"libera\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar","id":3579481,"corpo":"libera\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o","id":3579482,"corpo":" expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373306,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","oab":false,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a - Lei 12.016\/2009","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422168,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-seguranca-lei-12-016-2009"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/1022315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguir o trecho retirado do jornal O Estado de S. Paulo publicado no dia 8 de maio de 1945, \u00e0 \u00e9poca da rendi\u00e7\u00e3o da Alemanha nazista na Segunda Guerra Mundial:\t\u201cComemorando a paz que afinal foi conquistada, as nossas popula\u00e7\u00f5es, pelo muito que fizeram, h\u00e3o de sustent\u00e1-la, ao lado de outros povos, com todas as suas for\u00e7as e intelig\u00eancia, para que o sangue generoso da mocidade, derramado nas batalhas, tenha sempre a significa\u00e7\u00e3o que hoje todos lhe reconhecemos: o fim da opress\u00e3o e o come\u00e7o da liberdade, cuja exist\u00eancia se deve a milh\u00f5es de homens, mulheres e crian\u00e7as sacrificadas.\u201dO trecho evidencia um dos fatores que contribuiu para a crise do Estado Novo, corretamente identificado como","provas":[{"id":34988,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"},{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032272,"hashId":"42f62a75eed516ad42d5e21f644fcea0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguir o trecho retirado do jornal <em>O Estado de S. Paulo<\/em> publicado no dia 8 de maio de 1945, \u00e0 \u00e9poca da rendi\u00e7\u00e3o da Alemanha nazista na Segunda Guerra Mundial:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cComemorando a paz que afinal foi conquistada, as nossas popula\u00e7\u00f5es, pelo muito que fizeram, h\u00e3o de sustent\u00e1-la, ao lado de outros povos, com todas as suas for\u00e7as e intelig\u00eancia, para que o sangue generoso da mocidade, derramado nas batalhas, tenha sempre a significa\u00e7\u00e3o que hoje todos lhe reconhecemos: o fim da opress\u00e3o e o come\u00e7o da liberdade, cuja exist\u00eancia se deve a milh\u00f5es de homens, mulheres e crian\u00e7as sacrificadas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho evidencia um dos fatores que contribuiu para a crise do Estado Novo, corretamente identificado como<\/p>","resposta":3611723,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a contradi\u00e7\u00e3o entre a pol\u00edtica externa e a pol\u00edtica interna de Vargas.","id":3611723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contradi\u00e7\u00e3o entre a pol\u00edtica externa e a pol\u00edtica interna de Vargas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o esgotamento da pol\u00edtica intervencionista ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o da Petrobras.","id":3611724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o esgotamento da pol\u00edtica intervencionista ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o da Petrobras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a derrota dos pa\u00edses aliados ao Brasil no contexto da Segunda Guerra.","id":3611725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a derrota dos pa\u00edses aliados ao Brasil no contexto da Segunda Guerra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a decad\u00eancia dos pa\u00edses que participaram das batalhas na Europa.","id":3611726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decad\u00eancia dos pa\u00edses que participaram das batalhas na Europa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a corros\u00e3o do apoio a Vargas devido \u00e0 sua alian\u00e7a formal com o campo fascista.","id":3611727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a corros\u00e3o do apoio a Vargas devido \u00e0 sua alian\u00e7a formal com o campo fascista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/1032272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na sociedade contempor\u00e2nea, as rela\u00e7\u00f5es de trabalho no campo, no setor produtivo e no setor comercial est\u00e3o sendo modificadas por novas tecnologias de mecaniza\u00e7\u00e3o e de informa\u00e7\u00e3o. Considerando o impacto de tais tecnologias nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":34988,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"},{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032284,"hashId":"cd951cb2a2463d13c903f3565cb02684","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sociedade contempor\u00e2nea, as rela\u00e7\u00f5es de trabalho no campo, no setor produtivo e no setor comercial est\u00e3o sendo modificadas por novas tecnologias de mecaniza\u00e7\u00e3o e de informa\u00e7\u00e3o. Considerando o impacto de tais tecnologias nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3611784,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trabalho bra\u00e7al passar\u00e1 a ser socialmente valorizado no contexto das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o.","id":3611783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trabalho bra\u00e7al passar\u00e1 a ser socialmente valorizado no contexto das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prolifera\u00e7\u00e3o das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o compromete a gera\u00e7\u00e3o de empregos no setor comercial.","id":3611784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prolifera\u00e7\u00e3o das tecnologias de informa\u00e7\u00e3o compromete a gera\u00e7\u00e3o de empregos no setor comercial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento da produtividade agr\u00edcola mecanizada foi ben\u00e9fico para a gera\u00e7\u00e3o de empregos no campo.","id":3611785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento da produtividade agr\u00edcola mecanizada foi ben\u00e9fico para a gera\u00e7\u00e3o de empregos no campo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e mecaniza\u00e7\u00e3o permitem gerar mais empregos no setor produtivo.","id":3611786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e mecaniza\u00e7\u00e3o permitem gerar mais empregos no setor produtivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exig\u00eancia de alta qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica no setor produtivo permite melhorar os \u00edndices de emprego.","id":3611787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exig\u00eancia de alta qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica no setor produtivo permite melhorar os \u00edndices de emprego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 14 a 18","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1032284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quest\u00e3o est\u00e1 relacionada ao mapa apresentado a seguir.PRINCIPAIS HOTSPOTS NO MUNDO(https:\/\/www.lpo.fr\/cepf. Acesso em 07.09.2018)Da leitura do mapa, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, de modo geral, as \u00e1reas de hotspots","provas":[{"id":34988,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"},{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032285,"hashId":"49cc0b22eb5f9bb6d4729a1036e4474b","enunciado":"<p>A quest\u00e3o est\u00e1 relacionada ao mapa apresentado a seguir.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PRINCIPAIS HOTSPOTS NO MUNDO<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/34988\/questao\/1032285-20220629160045000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.lpo.fr\/cepf. Acesso em 07.09.2018)<\/p><p><br><\/p><p>Da leitura do mapa, \u00e9 poss\u00edvel concluir que, de modo geral, as \u00e1reas de <em>hotspots<\/em><\/p>","resposta":3611789,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foram recentemente ocupadas para atividades econ\u00f4micas.","id":3611788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foram recentemente ocupadas para atividades econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam sua biodiversidade comprometida pela forte presen\u00e7a humana.","id":3611789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam sua biodiversidade comprometida pela forte presen\u00e7a humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentam vazios demogr\u00e1ficos e, portanto, mant\u00eam a salvo a biodiversidade.","id":3611790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentam vazios demogr\u00e1ficos e, portanto, mant\u00eam a salvo a biodiversidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e3o concentradas em regi\u00f5es de grande instabilidade atmosf\u00e9rica.","id":3611791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o concentradas em regi\u00f5es de grande instabilidade atmosf\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conservam grande parte dos biomas originais, ou seja, mant\u00eam-se biodiversos.","id":3611792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conservam grande parte dos biomas originais, ou seja, mant\u00eam-se biodiversos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 26","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1032285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSempre que podem, as empresas saem em busca de pa\u00edses para as suas parcerias onde a produ\u00e7\u00e3o tenha menor custo. H\u00e1 alguns anos, por exemplo, a Nike observava que podia fabricar por US$ 16, na Coreia, o mesmo t\u00eanis que nos EUA lhe custava perto de US$ 100. Enquanto isso, a Alitalia sa\u00eda em busca de pilotos australianos, a Sears se deslocava para Bangladesh, a Daimler-Benz passava a montar \u00f4nibus em Xangai e v\u00e1rias f\u00e1bricas francesas amea\u00e7avam mudar-se para a Esc\u00f3cia, caso a legisla\u00e7\u00e3o continuasse r\u00edgida\u201d. (Everaldo Gaspar Andrade, M\u00e1rcio T\u00falio Viana.Para entender a terceiriza\u00e7\u00e3o. Adaptado)O movimento descrito no texto","provas":[{"id":34988,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"},{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032287,"hashId":"8190304164b080d7295ab811fb71fa11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSempre que podem, as empresas saem em busca de pa\u00edses para as suas parcerias onde a produ\u00e7\u00e3o tenha menor custo. H\u00e1 alguns anos, por exemplo, a Nike observava que podia fabricar por US$ 16, na Coreia, o mesmo t\u00eanis que nos EUA lhe custava perto de US$ 100. Enquanto isso, a Alitalia sa\u00eda em busca de pilotos australianos, a Sears se deslocava para Bangladesh, a Daimler-Benz passava a montar \u00f4nibus em Xangai e v\u00e1rias f\u00e1bricas francesas amea\u00e7avam mudar-se para a Esc\u00f3cia, caso a legisla\u00e7\u00e3o continuasse r\u00edgida\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Everaldo Gaspar Andrade, M\u00e1rcio T\u00falio Viana.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Para entender a terceiriza\u00e7\u00e3o<\/em>. Adaptado)<\/p><p><br><\/p><p>O movimento descrito no texto<\/p>","resposta":3611800,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"foi importante para reduzir as diferen\u00e7as tecnol\u00f3gicas entre os pa\u00edses.","id":3611798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi importante para reduzir as diferen\u00e7as tecnol\u00f3gicas entre os pa\u00edses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indica a expans\u00e3o espacial do capital especulativo nos pa\u00edses perif\u00e9ricos.","id":3611799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indica a expans\u00e3o espacial do capital especulativo nos pa\u00edses perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trata da divis\u00e3o internacional do trabalho, processo de reterritorializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.","id":3611800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trata da divis\u00e3o internacional do trabalho, processo de reterritorializa\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 estrat\u00e9gia capitalista para industrializar e criar novos mercados consumidores.","id":3611801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 estrat\u00e9gia capitalista para industrializar e criar novos mercados consumidores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"precedeu a globaliza\u00e7\u00e3o e atualmente est\u00e1 em decl\u00ednio acentuado.","id":3611802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precedeu a globaliza\u00e7\u00e3o e atualmente est\u00e1 em decl\u00ednio acentuado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 26","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1032287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tom \u00e9 de autoajuda. O pr\u00f3prio autor usa a express\u00e3o \u201cdados como terapia\u201d. Mas isso em nada diminui o valor da obra... (1o par\u00e1grafo)O emprego do voc\u00e1bulo \u201cMas\u201d permite concluir que, em livros do estilo de Factfulness, o tom de autoajuda pode ser considerado como ind\u00edcio de um texto","provas":[{"id":34988,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"},{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032298,"hashId":"e41cdc5f8ef19b5678a056be0ab065e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tom \u00e9 de autoajuda. O pr\u00f3prio autor usa a express\u00e3o \u201cdados como terapia\u201d. <strong>Mas <\/strong>isso em nada diminui o valor da obra... (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O emprego do voc\u00e1bulo \u201cMas\u201d permite concluir que, em livros do estilo de <em>Factfulness<\/em>, o tom de autoajuda pode ser considerado como ind\u00edcio de um texto<\/p>","resposta":3611857,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cient\u00edfico.","id":3611853,"corpo":"<p>cient\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liter\u00e1rio.","id":3611854,"corpo":"<p>liter\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"requintado.","id":3611855,"corpo":"<p>requintado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melanc\u00f3lico.","id":3611856,"corpo":"<p>melanc\u00f3lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defeituoso.","id":3611857,"corpo":"<p>defeituoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 30 a 41. \u00c0 beira do abismo? Se voc\u00ea \u00e9 uma daquelas pessoas que acredita que o mundo caminha rapidamente para o abismo, o livro Factfulness, de Hans Rosling e fam\u00edlia, pode ser um bom rem\u00e9dio. O tom \u00e9 de autoajuda. O pr\u00f3prio autor usa a express\u00e3o \u201cdados como terapia\u201d. Mas isso em nada diminui o valor da obra, cujo prop\u00f3sito \u00e9 mostrar que o planeta \u00e9 um lugar bem melhor do que a maioria das pessoas pensa. O m\u00e9dico sueco Hans Rosling, que teve como coautores seu filho Ola e sua nora Ana, basicamente usa montanhas de dados para nos convencer de que quase todas as nossas intui\u00e7\u00f5es sobre o estado econ\u00f4mico, sanit\u00e1rio e social dos humanos na Terra est\u00e3o erradas, e o ritmo em que as melhoras t\u00eam ocorrido \u00e9 surpreendente. Rosling, que morreu no ano passado, antes da conclus\u00e3o da obra, apela aos truques dos bons conferencistas, atividade na qual se consagrou. Ele come\u00e7a submetendo seus leitores a testes de m\u00faltipla escolha com quest\u00f5es sobre distribui\u00e7\u00e3o de renda, g\u00eanero, educa\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, sa\u00fade etc. A maioria dos indiv\u00edduos testados se sai extremamente mal, e \u00e9 a\u00ed que ele aproveita para dar as boas novas, isto \u00e9, informa\u00e7\u00f5es como a de que a propor\u00e7\u00e3o de pessoas vivendo em pobreza extrema caiu \u00e0 metade nos \u00faltimos 20 anos ou de que mais de 80% das crian\u00e7as do mundo t\u00eam acesso a vacinas. Na sequ\u00eancia, Rosling esmi\u00fa\u00e7a dez vieses (ele chama de instintos) que conspiram para que as pessoas n\u00e3o assimilem esse tipo de informa\u00e7\u00e3o, que, vale ressaltar, tem sido destacada tamb\u00e9m por autores como Steven Pinker, Michael Shermer, Deirdre McCloskey. Rosling n\u00e3o est\u00e1 afirmando que chegamos a um mundo ideal e n\u00e3o h\u00e1 mais nada a fazer. Ao contr\u00e1rio, diz que ainda h\u00e1 muito sofrimento desnecess\u00e1rio e que podemos melhorar. Mas um dos requisitos para tomar as decis\u00f5es certas \u00e9 ter uma no\u00e7\u00e3o realista da situa\u00e7\u00e3o em que nos encontramos, e, nisso, boa parte da humanidade fracassa. (H\u00e9lio Schwartsman. Folha de S.Paulo. www.folha.uol.com.br. 02.09.2018. Adaptado)","id":375149,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>30<\/strong> a <strong>41<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>\u00c0 beira do abismo? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se voc\u00ea \u00e9 uma daquelas pessoas que acredita que o mundo caminha rapidamente para o abismo, o livro <em>Factfulness<\/em>, de Hans Rosling e fam\u00edlia, pode ser um bom rem\u00e9dio. O tom \u00e9 de autoajuda. O pr\u00f3prio autor usa a express\u00e3o \u201cdados como terapia\u201d. Mas isso em nada diminui o valor da obra, cujo prop\u00f3sito \u00e9 mostrar que o planeta \u00e9 um lugar bem melhor do que a maioria das pessoas pensa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O m\u00e9dico sueco Hans Rosling, que teve como coautores seu filho Ola e sua nora Ana, basicamente usa montanhas de dados para nos convencer de que quase todas as nossas intui\u00e7\u00f5es sobre o estado econ\u00f4mico, sanit\u00e1rio e social dos humanos na Terra est\u00e3o erradas, e o ritmo em que as melhoras t\u00eam ocorrido \u00e9 surpreendente. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Rosling, que morreu no ano passado, antes da conclus\u00e3o da obra, apela aos truques dos bons conferencistas, atividade na qual se consagrou. Ele come\u00e7a submetendo seus leitores a testes de m\u00faltipla escolha com quest\u00f5es sobre distribui\u00e7\u00e3o de renda, g\u00eanero, educa\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, sa\u00fade etc. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A maioria dos indiv\u00edduos testados se sai extremamente mal, e \u00e9 a\u00ed que ele aproveita para dar as boas novas, isto \u00e9, informa\u00e7\u00f5es como a de que a propor\u00e7\u00e3o de pessoas vivendo em pobreza extrema caiu \u00e0 metade nos \u00faltimos 20 anos ou de que mais de 80% das crian\u00e7as do mundo t\u00eam acesso a vacinas. Na sequ\u00eancia, Rosling esmi\u00fa\u00e7a dez vieses (ele chama de instintos) que conspiram para que as pessoas n\u00e3o assimilem esse tipo de informa\u00e7\u00e3o, que, vale ressaltar, tem sido destacada tamb\u00e9m por autores como Steven Pinker, Michael Shermer, Deirdre McCloskey. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Rosling n\u00e3o est\u00e1 afirmando que chegamos a um mundo ideal e n\u00e3o h\u00e1 mais nada a fazer. Ao contr\u00e1rio, diz que ainda h\u00e1 muito sofrimento desnecess\u00e1rio e que podemos melhorar. Mas um dos requisitos para tomar as decis\u00f5es certas \u00e9 ter uma no\u00e7\u00e3o realista da situa\u00e7\u00e3o em que nos encontramos, e, nisso, boa parte da humanidade fracassa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(H\u00e9lio Schwartsman. <em>Folha de S.Paulo<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">www.folha.uol.com.br. 02.09.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 30 a 41","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1032298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os trechos:\u2022 ... vivia do of\u00edcio de parteira, que adotara por curiosidade...\u2022 ... nunca lhe aconteceu chegar \u00e0 igreja e achar j\u00e1 a missa no altar.As express\u00f5es destacadas podem ser substitu\u00eddas, preservando a corre\u00e7\u00e3o conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, respectivamente, por:","provas":[{"id":34988,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"},{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032315,"hashId":"e56f45eb7e0c8973989766783ed03d98","enunciado":"<p>Considere os trechos:<\/p><p><br><\/p><p>\u2022 ... vivia do of\u00edcio de parteira, <strong>que adotara<\/strong> por curiosidade...<\/p><p>\u2022 ... nunca<strong> lhe aconteceu<\/strong> chegar \u00e0 igreja e achar j\u00e1 a missa no altar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As express\u00f5es destacadas podem ser substitu\u00eddas, preservando a corre\u00e7\u00e3o conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua, respectivamente, por:<\/p>","resposta":3611938,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a que aderira; aconteceu a ela.","id":3611938,"corpo":"<p>a que aderira; aconteceu a ela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de que aderira; aconteceu a ela.","id":3611939,"corpo":"<p>de que aderira; aconteceu a ela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com que aderira; aconteceu \u00e0 ela.","id":3611940,"corpo":"<p>com que aderira; aconteceu \u00e0 ela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por que aderira; aconteceu \u00e0 ela.","id":3611941,"corpo":"<p>por que aderira; aconteceu \u00e0 ela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em que aderira; aconteceu \u00e0 ela.","id":3611942,"corpo":"<p>em que aderira; aconteceu \u00e0 ela.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho de Mem\u00f3rias de um sargento de mil\u00edcias, de Manuel Ant\u00f4nio de Almeida, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 e 49. Era a comadre uma mulher baixa, excessivamente gorda, bonachona, ing\u00eanua ou tola at\u00e9 um certo ponto, e fin\u00f3ria at\u00e9 outro; vivia do of\u00edcio de parteira, que adotara por curiosidade, e benzia de quebranto; todos a conheciam por muito beata e pela mais desabrida papa-missas da cidade. Era a folhinha mais exata de todas as festas religiosas que aqui se faziam; sabia de cor os dias em que se dizia missa em tal ou tal igreja, como a hora e at\u00e9 o nome do padre; era pontual \u00e0 ladainha, ao ter\u00e7o, \u00e0 novena, ao seten\u00e1rio; n\u00e3o lhe escapava via-sacra, prociss\u00e3o, nem serm\u00e3o; trazia o tempo habilmente distribu\u00eddo e as horas combinadas, de maneira que nunca lhe aconteceu chegar \u00e0 igreja e achar j\u00e1 a missa no altar. (Rio de Janeiro, Nova Fronteira, 2016, p. 42)","id":375153,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho de <em>Mem\u00f3rias de um sargento de mil\u00edcias<\/em>, de Manuel Ant\u00f4nio de Almeida, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>48 <\/strong>e <strong>49<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Era a comadre uma mulher baixa, excessivamente gorda, bonachona, ing\u00eanua ou tola at\u00e9 um certo ponto, e fin\u00f3ria at\u00e9 outro; vivia do of\u00edcio de parteira, que adotara por curiosidade, e benzia de quebranto; todos a conheciam por muito beata e pela mais desabrida papa-missas da cidade. Era a folhinha mais exata de todas as festas religiosas que aqui se faziam; sabia de cor os dias em que se dizia missa em tal ou tal igreja, como a hora e at\u00e9 o nome do padre; era pontual \u00e0 ladainha, ao ter\u00e7o, \u00e0 novena, ao seten\u00e1rio; n\u00e3o lhe escapava via-sacra, prociss\u00e3o, nem serm\u00e3o; trazia o tempo habilmente distribu\u00eddo e as horas combinadas, de maneira que nunca lhe aconteceu chegar \u00e0 igreja e achar j\u00e1 a missa no altar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">(Rio de Janeiro, Nova Fronteira, 2016, p. 42)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 48 a 49","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1032315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the fragment from the second paragraph \u201cPoverty also pushes up fire risk\u201d, the expression in bold means","provas":[{"id":34988,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032323,"hashId":"42be27a8bff00d65a138ef352010ef76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the fragment from the second paragraph \u201cPoverty also <strong>pushes up<\/strong> fire risk\u201d, the expression in bold means<\/p>","resposta":3611980,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causes.","id":3611978,"corpo":"<p>causes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"accumulates.","id":3611979,"corpo":"<p>accumulates.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raises.","id":3611980,"corpo":"<p>raises.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"blames.","id":3611981,"corpo":"<p>blames.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mitigates.","id":3611982,"corpo":"<p>mitigates.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"How cities can better prevent fires A\tAAugust 29, 2018 A\tAmerica\u2019s deadliest building fire for more than a decade struck Oakland, California, on December 2nd 2016, killing 36 people attending a dance party in a warehouse that had become a cluttered artist collective. The disaster highlights an open secret: many cities lack resources to inspect for fire risk all the structures that they should. Even though the Oakland building had no fire sprinklers and at least ten people lived there illegally, no inspector had visited in about 30 years. How might cities make better use of the inspectors they do have?\tA handful of American cities have begun to seek help from a new type of analytics software. By crunching diverse data collected by government bodies and utilities, the software works out which buildings are most likely to catch fire and should therefore be inspected first. Plenty of factors play a role. Older, wooden buildings, unsurprisingly, pose more risk, as do those close to past fires and leaks of gas or oil. Poverty also pushes up fire risk, especially if lots of children, who may be attracted to mischief, live nearby. More telling are unpaid taxes, foreclosure proceedings and recorded complaints of mould, rats, crumbling plaster, accumulating rubbish, and domestic fights, all of which hint at property neglect. A building\u2019s fire risk also increases the further it is from its owner\u2019s residence.\tPredictive software designed at Harvard that Portland, Oregon, will soon begin using will do that. Perhaps more importantly, the city\u2019s fire chief noticed that buildings marked as being the biggest risks are clustered in areas lacking good schools, public transport, health care and food options. Healthier, happier people start fewer fires, he concluded. He now lobbies officials to reduce Portland\u2019s pockets of deteriorated areas.\tA\t(The Economist. www.economist.com\/the-economist-explains\t\/2018\/08\/29\/how-cities-can-better-prevent-fires. Adaptado)","id":375156,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>How cities can better prevent fires <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/34988\/grupo-questao\/375156-20220629164156000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/span><\/p><p>August 29, 2018<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\t\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tAmerica\u2019s deadliest building fire for more than a decade struck Oakland, California, on December 2nd 2016, killing 36 people attending a dance party in a warehouse that had become a cluttered artist collective. The disaster highlights an open secret: many cities lack resources to inspect for fire risk all the structures that they should. Even though the Oakland building had no fire sprinklers and at least ten people lived there illegally, no inspector had visited in about 30 years. How might cities make better use of the inspectors they do have?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA handful of American cities have begun to seek help from a new type of analytics software. By crunching diverse data collected by government bodies and utilities, the software works out which buildings are most likely to catch fire and should therefore be inspected first. Plenty of factors play a role. Older, wooden buildings, unsurprisingly, pose more risk, as do those close to past fires and leaks of gas or oil. Poverty also pushes up fire risk, especially if lots of children, who may be attracted to mischief, live nearby. More telling are unpaid taxes, foreclosure proceedings and recorded complaints of mould, rats, crumbling plaster, accumulating rubbish, and domestic fights, all of which hint at property neglect. A building\u2019s fire risk also increases the further it is from its owner\u2019s residence.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tPredictive software designed at Harvard that Portland, Oregon, will soon begin using will do that. Perhaps more importantly, the city\u2019s fire chief noticed that buildings marked as being the biggest risks are clustered in areas lacking good schools, public transport, health care and food options. Healthier, happier people start fewer fires, he concluded. He now lobbies officials to reduce Portland\u2019s pockets of deteriorated areas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">A<\/span><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t(<em>The Economist<\/em>. www.economist.com\/the-economist-explains<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\t\/2018\/08\/29\/how-cities-can-better-prevent-fires. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1032323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Resolvendo-se a equa\u00e7\u00e3o alg\u00e9brica x3 \u2013 7x2 + 16x = 10, identificam- se tr\u00eas ra\u00edzes distintas. A soma dessas ra\u00edzes \u00e9 igual a","provas":[{"id":34988,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"},{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032332,"hashId":"2a05cf576cc64323457882aff7d7c4f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolvendo-se a equa\u00e7\u00e3o alg\u00e9brica x<sup>3<\/sup> \u2013 7x<sup>2<\/sup> + 16x = 10, identificam- se tr\u00eas ra\u00edzes distintas. A soma dessas ra\u00edzes \u00e9 igual a<\/p>","resposta":3612027,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":3612023,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":3612024,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":3612025,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":3612026,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7.","id":3612027,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raiz de um Polin\u00f4mios","oab":false,"nome":"Raiz de um Polin\u00f4mios","pai":408704,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408705,"slug":"matematica-raiz-de-um-polinomios"}],"slug":"matematica\/1032332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 viola\u00e7\u00e3o dos valores, dos deveres e da disciplina policial-militar, o Regulamento Disciplinar da Pol\u00edcia Militar (Lei Complementar no 893\/01) disp\u00f5e que","provas":[{"id":34988,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"},{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032341,"hashId":"461c8ffd5fda1719c5af34ba6da6e7df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 viola\u00e7\u00e3o dos valores, dos deveres e da disciplina policial-militar, o Regulamento Disciplinar da Pol\u00edcia Militar (Lei Complementar n<sup>o<\/sup> 893\/01) disp\u00f5e que<\/p>","resposta":3612069,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ofensa aos valores e aos deveres vulnera a disciplina policial-militar, constituindo infra\u00e7\u00e3o administrativa, mas n\u00e3o gera responsabilidade penal ou civil ao infrator.","id":3612068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ofensa aos valores e aos deveres vulnera a disciplina policial-militar, constituindo infra\u00e7\u00e3o administrativa, mas n\u00e3o gera responsabilidade penal ou civil ao infrator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a viola\u00e7\u00e3o da disciplina policial-militar ser\u00e1 t\u00e3o mais grave quanto mais elevado for o grau hier\u00e1rquico de quem a cometer.","id":3612069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viola\u00e7\u00e3o da disciplina policial-militar ser\u00e1 t\u00e3o mais grave quanto mais elevado for o grau hier\u00e1rquico de quem a cometer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a simples falta de observ\u00e2ncia ou falta de exa\u00e7\u00e3o no cumprimento de seus deveres n\u00e3o gera responsabilidade disciplinar do militar do Estado.","id":3612070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a simples falta de observ\u00e2ncia ou falta de exa\u00e7\u00e3o no cumprimento de seus deveres n\u00e3o gera responsabilidade disciplinar do militar do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o superior hier\u00e1rquico responder\u00e1 solidariamente com seu subordinado na esfera disciplinar quando concorrer diretamente, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, para o cometimento da transgress\u00e3o, exceto se n\u00e3o estiver presente no local do ato.","id":3612071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o superior hier\u00e1rquico responder\u00e1 solidariamente com seu subordinado na esfera disciplinar quando concorrer diretamente, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, para o cometimento da transgress\u00e3o, exceto se n\u00e3o estiver presente no local do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se o superior hier\u00e1rquico presenciar o cometimento de transgress\u00e3o cometida pelo seu subordinado e deixar de atuar para faz\u00ea-la cessar imediatamente, responder\u00e1 exclusivamente pela infra\u00e7\u00e3o.","id":3612072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o superior hier\u00e1rquico presenciar o cometimento de transgress\u00e3o cometida pelo seu subordinado e deixar de atuar para faz\u00ea-la cessar imediatamente, responder\u00e1 exclusivamente pela infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 71 a 75","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM SP","pai":400991,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400992,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1032341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes alternativas reproduce adecuadamente una idea comentada en el texto?","provas":[{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032347,"hashId":"aab943d19bebb30f59d80065e8f3770a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00bfCu\u00e1l de las siguientes alternativas reproduce adecuadamente una idea comentada en el texto?<\/p>","resposta":3612101,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"El crecimiento de las ciudades en el siglo pasado ha sido ordenado gracias a una planificaci\u00f3n consciente.","id":3612098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El crecimiento de las ciudades en el siglo pasado ha sido ordenado gracias a una planificaci\u00f3n consciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"El transporte urbano se ha enfrentado y resuelto de igual forma tanto en pa\u00edses ricos como en pobres.","id":3612099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El transporte urbano se ha enfrentado y resuelto de igual forma tanto en pa\u00edses ricos como en pobres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Un desaf\u00edo importante que plantea el transporte es vivir en zonas de baja densidad de poblaci\u00f3n.","id":3612100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Un desaf\u00edo importante que plantea el transporte es vivir en zonas de baja densidad de poblaci\u00f3n.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"El tama\u00f1o de las v\u00edas urbanas colombianas no ha atendido al problema de la circulaci\u00f3n de diferentes medios de transporte.","id":3612101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El tama\u00f1o de las v\u00edas urbanas colombianas no ha atendido al problema de la circulaci\u00f3n de diferentes medios de transporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"La implantaci\u00f3n del sistema de competencia por el pasajero signific\u00f3 una leve mejora en el servicio de transporte urbano.","id":3612102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">La implantaci\u00f3n del sistema de competencia por el pasajero signific\u00f3 una leve mejora en el servicio de transporte urbano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lea el siguiente extracto de un peri\u00f3dico colombiano. El crecimiento vertiginoso de las ciudades y la irrupci\u00f3n de formas m\u00e1s modernas de convivencia, propias del siglo veinte, crearon oportunidades de progreso individual sin antecedentes, pero tambi\u00e9n problemas pr\u00e1cticos, entre ellos el reto de convivir en grandes comunidades construidas en forma desordenada, y movilizarse en forma eficiente. El problema del transporte urbano consiste en llegar en poco tiempo del origen al destino. En Londres, Par\u00eds y Nueva York se resolvi\u00f3 el problema con trenes subterr\u00e1neos. En contraste, las ciudades de econom\u00edas pobres, como Colombia, pusieron al transporte p\u00fablico a competir por el uso de la malla vial con los veh\u00edculos particulares, con grandes problemas a pesar del n\u00famero relativamente peque\u00f1o de veh\u00edculos, porque las calles principales eran, en esencia, las mismas de \u00e9pocas de baja poblaci\u00f3n. En los a\u00f1os cincuenta se consolid\u00f3 el transporte prestado por empresarios particulares con control de cumplimiento de horario. En Bogot\u00e1 se conserv\u00f3 en forma paralela el servicio prestado por la empresa distrital de transporte hasta los a\u00f1os setenta. En los sesenta lleg\u00f3 la econom\u00eda neocl\u00e1sica a Colombia. Algunos de sus m\u00e1s reconocidos exponentes, como Miguel Urrutia Montoya, propusieron impulsar la competencia en el transporte urbano de pasajeros para incentivar la prestaci\u00f3n eficiente del servicio. La idea fue acogida, con consecuencias imprevisibles en ese momento: el transporte colectivo de pasajeros fue incluso mecanismo ideal para lavar dineros producto del narcotr\u00e1fico en los ochenta. La cantidad de veh\u00edculos vinculados aument\u00f3, pero la calidad del servicio no mejor\u00f3. M\u00e1s bien se institucionaliz\u00f3 en las principales ciudades la llamada guerra del centavo entre los conductores de bus p\u00fablico, que peleaban por los pasajeros, y el problema de p\u00e9rdida de tiempo de los usuarios se agrav\u00f3. (https:\/\/www.las2orillas.co\/el-desastre-del-transporte-masivo-en-colombia\/)","id":375160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lea el siguiente extracto de un peri\u00f3dico colombiano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">El crecimiento vertiginoso de las ciudades y la irrupci\u00f3n de formas m\u00e1s modernas de convivencia, propias del siglo veinte, crearon oportunidades de progreso individual sin antecedentes, pero tambi\u00e9n problemas pr\u00e1cticos, entre ellos el reto de convivir en grandes comunidades construidas en forma desordenada, y movilizarse en forma eficiente. El problema del transporte urbano consiste en llegar en poco tiempo del origen al destino. En Londres, Par\u00eds y Nueva York se resolvi\u00f3 el problema con trenes subterr\u00e1neos. En contraste, las ciudades de econom\u00edas pobres, como Colombia, pusieron al transporte p\u00fablico a competir por el uso de la malla vial con los veh\u00edculos particulares, con grandes problemas a pesar del n\u00famero relativamente peque\u00f1o de veh\u00edculos, porque las calles principales eran, en esencia, las mismas de \u00e9pocas de baja poblaci\u00f3n. En los a\u00f1os cincuenta se consolid\u00f3 el transporte prestado por empresarios particulares con control de cumplimiento de horario. En Bogot\u00e1 se conserv\u00f3 en forma paralela el servicio prestado por la empresa distrital de transporte hasta los a\u00f1os setenta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">En los sesenta lleg\u00f3 la econom\u00eda neocl\u00e1sica a Colombia. Algunos de sus m\u00e1s reconocidos exponentes, como Miguel Urrutia Montoya, propusieron impulsar la competencia en el transporte urbano de pasajeros para incentivar la prestaci\u00f3n eficiente del servicio. La idea fue acogida, con consecuencias imprevisibles en ese momento: el transporte colectivo de pasajeros fue incluso mecanismo ideal para lavar dineros producto del narcotr\u00e1fico en los ochenta. La cantidad de veh\u00edculos vinculados aument\u00f3, pero la calidad del servicio no mejor\u00f3. M\u00e1s bien se institucionaliz\u00f3 en las principales ciudades la llamada guerra del centavo entre los conductores de bus p\u00fablico, que peleaban por los pasajeros, y el problema de p\u00e9rdida de tiempo de los usuarios se agrav\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(https:\/\/www.las2orillas.co\/el-desastre-del-transporte-masivo-en-colombia\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/1032347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lea el siguiente fragmento:\tLa tecnolog\u00eda est\u00e1 evolucionando a pasos agigantados y, con ella, la sociedad est\u00e1 tambi\u00e9n sufriendo unos acelerados cambios que la afectan en todos los sentidos. Tenemos infinidad de posibilidades para agilizar procesos y llevar a cabo tareas de cualquier tipo de forma m\u00e1s sencilla que nunca gracias a los avances que estamos viviendo a nivel tecnol\u00f3gico. En resumen, todo est\u00e1 cambiando.(https:\/\/www.grandesmedios.com\/criptomonedas-dinero-virtual\/)En el fragmento, la palabra destacada (\u201csencilla\u201d) podr\u00eda ser reemplazada por","provas":[{"id":34989,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM","id":16703,"slug":"aluno-oficial-pm"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-aluno-oficial-pm-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Aluno Oficial\/Aspirante a Soldado - PM - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-02 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032349,"hashId":"d96f994220596544982d75c434bff8eb","enunciado":"<p>Lea el siguiente fragmento:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tLa tecnolog\u00eda est\u00e1 evolucionando a pasos agigantados y, con ella, la sociedad est\u00e1 tambi\u00e9n sufriendo unos acelerados cambios que la afectan en todos los sentidos. Tenemos infinidad de posibilidades para agilizar procesos y llevar a cabo tareas de cualquier tipo de forma m\u00e1s <strong>sencilla <\/strong>que nunca gracias a los avances que estamos viviendo a nivel tecnol\u00f3gico. En resumen, todo est\u00e1 cambiando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.grandesmedios.com\/criptomonedas-dinero-virtual\/)<\/p><p><br><\/p><p>En el fragmento, la palabra destacada (\u201csencilla\u201d) podr\u00eda ser reemplazada por<\/p>","resposta":3612110,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compleja.","id":3612108,"corpo":"<p>compleja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diferente.","id":3612109,"corpo":"<p>diferente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"simple.","id":3612110,"corpo":"<p>simple.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"completa.","id":3612111,"corpo":"<p>completa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eficiente.","id":3612112,"corpo":"<p>eficiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Lea el siguiente extracto de un peri\u00f3dico colombiano. El crecimiento vertiginoso de las ciudades y la irrupci\u00f3n de formas m\u00e1s modernas de convivencia, propias del siglo veinte, crearon oportunidades de progreso individual sin antecedentes, pero tambi\u00e9n problemas pr\u00e1cticos, entre ellos el reto de convivir en grandes comunidades construidas en forma desordenada, y movilizarse en forma eficiente. El problema del transporte urbano consiste en llegar en poco tiempo del origen al destino. En Londres, Par\u00eds y Nueva York se resolvi\u00f3 el problema con trenes subterr\u00e1neos. En contraste, las ciudades de econom\u00edas pobres, como Colombia, pusieron al transporte p\u00fablico a competir por el uso de la malla vial con los veh\u00edculos particulares, con grandes problemas a pesar del n\u00famero relativamente peque\u00f1o de veh\u00edculos, porque las calles principales eran, en esencia, las mismas de \u00e9pocas de baja poblaci\u00f3n. En los a\u00f1os cincuenta se consolid\u00f3 el transporte prestado por empresarios particulares con control de cumplimiento de horario. En Bogot\u00e1 se conserv\u00f3 en forma paralela el servicio prestado por la empresa distrital de transporte hasta los a\u00f1os setenta. En los sesenta lleg\u00f3 la econom\u00eda neocl\u00e1sica a Colombia. Algunos de sus m\u00e1s reconocidos exponentes, como Miguel Urrutia Montoya, propusieron impulsar la competencia en el transporte urbano de pasajeros para incentivar la prestaci\u00f3n eficiente del servicio. La idea fue acogida, con consecuencias imprevisibles en ese momento: el transporte colectivo de pasajeros fue incluso mecanismo ideal para lavar dineros producto del narcotr\u00e1fico en los ochenta. La cantidad de veh\u00edculos vinculados aument\u00f3, pero la calidad del servicio no mejor\u00f3. M\u00e1s bien se institucionaliz\u00f3 en las principales ciudades la llamada guerra del centavo entre los conductores de bus p\u00fablico, que peleaban por los pasajeros, y el problema de p\u00e9rdida de tiempo de los usuarios se agrav\u00f3. (https:\/\/www.las2orillas.co\/el-desastre-del-transporte-masivo-en-colombia\/)","id":375160,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lea el siguiente extracto de un peri\u00f3dico colombiano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">El crecimiento vertiginoso de las ciudades y la irrupci\u00f3n de formas m\u00e1s modernas de convivencia, propias del siglo veinte, crearon oportunidades de progreso individual sin antecedentes, pero tambi\u00e9n problemas pr\u00e1cticos, entre ellos el reto de convivir en grandes comunidades construidas en forma desordenada, y movilizarse en forma eficiente. El problema del transporte urbano consiste en llegar en poco tiempo del origen al destino. En Londres, Par\u00eds y Nueva York se resolvi\u00f3 el problema con trenes subterr\u00e1neos. En contraste, las ciudades de econom\u00edas pobres, como Colombia, pusieron al transporte p\u00fablico a competir por el uso de la malla vial con los veh\u00edculos particulares, con grandes problemas a pesar del n\u00famero relativamente peque\u00f1o de veh\u00edculos, porque las calles principales eran, en esencia, las mismas de \u00e9pocas de baja poblaci\u00f3n. En los a\u00f1os cincuenta se consolid\u00f3 el transporte prestado por empresarios particulares con control de cumplimiento de horario. En Bogot\u00e1 se conserv\u00f3 en forma paralela el servicio prestado por la empresa distrital de transporte hasta los a\u00f1os setenta. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">En los sesenta lleg\u00f3 la econom\u00eda neocl\u00e1sica a Colombia. Algunos de sus m\u00e1s reconocidos exponentes, como Miguel Urrutia Montoya, propusieron impulsar la competencia en el transporte urbano de pasajeros para incentivar la prestaci\u00f3n eficiente del servicio. La idea fue acogida, con consecuencias imprevisibles en ese momento: el transporte colectivo de pasajeros fue incluso mecanismo ideal para lavar dineros producto del narcotr\u00e1fico en los ochenta. La cantidad de veh\u00edculos vinculados aument\u00f3, pero la calidad del servicio no mejor\u00f3. M\u00e1s bien se institucionaliz\u00f3 en las principales ciudades la llamada guerra del centavo entre los conductores de bus p\u00fablico, que peleaban por los pasajeros, y el problema de p\u00e9rdida de tiempo de los usuarios se agrav\u00f3. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">(https:\/\/www.las2orillas.co\/el-desastre-del-transporte-masivo-en-colombia\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":4565,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":402360,"slug":"lingua-espanhola-vocabulario"}],"slug":"lingua-espanhola\/1032349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo de entidade-relacionamento, uma entidade se caracteriza por um objeto do mundo real que possui um conjunto de propriedades; os valores de um subconjunto dessas propriedades podem identificar de maneira \u00fanica a entidade.","provas":[{"id":83816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266,"slug":"tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-07 08:14:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2443177,"hashId":"497731d0eb2dd88982da0ee91f8fa7d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No modelo de entidade-relacionamento, uma entidade se caracteriza por um objeto do mundo real que possui um conjunto de propriedades; os valores de um subconjunto dessas propriedades podem identificar de maneira \u00fanica a entidade.<\/p>","resposta":9689201,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9689201,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9689202,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito dos conceitos de modelagem de dados e n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o.","id":537190,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, a respeito dos conceitos de modelagem de dados e n\u00edveis de abstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 102 a 103","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":17902,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-biblioteconomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17904,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17908,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-servico-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Psicologia","id":17913,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Odontologia","id":17912,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um d\u00edgrafo voc\u00e1lico e um consonantal na mesma palavra.","provas":[{"id":42034,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":17902,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-de-administracao-e-financas-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2018"},{"id":42040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":42042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17904,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-de-administracao-e-financas-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":42060,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":42065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":17908,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-servico-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":42073,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Psicologia","id":17913,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-psicologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":42075,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Odontologia","id":17912,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-odontologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-08 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1248967,"hashId":"6fce5dc7d265d2ebf6a73c39357f0610","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta um\r\nd\u00edgrafo voc\u00e1lico e um consonantal na\r\nmesma palavra.<\/p>","resposta":4521194,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprendizado.","id":4521193,"corpo":"<p align=justify>Aprendizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trenzinho.","id":4521194,"corpo":"<p align=justify>Trenzinho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ch\u00e1cara.","id":4521195,"corpo":"<p align=justify>Ch\u00e1cara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia.","id":4521196,"corpo":"<p align=justify>Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u00fablica.","id":4521197,"corpo":"<p align=justify>P\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria Beth\u00e2nia emociona na abertura de Bienal Art. 205 - A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando o pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho (BRASIL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O, 1988, p. 137). \u201cEu, Maricotinha, aluna de escola p\u00fablica, abrindo a Bienal do Livro. N\u00e3o \u00e9 lindo?\u201d. Foi assim que Maria Beth\u00e2nia encerrou sua apresenta\u00e7\u00e3o na sexta-feira, 26, n\u00e3o sem antes pedir desculpas por ter ultrapassado os 40 minutos combinado \u2013 n\u00e3o que algu\u00e9m tenha achado ruim ouvi-la cantar e ler trechos de poemas e livros. A cantora, ligada ao universo liter\u00e1rio h\u00e1 muito tempo, fez uma vers\u00e3o reduzida de seu show Beth\u00e2nia e As Palavras, antes dos discursos habituais na cerim\u00f4nia de abertura da Bienal Internacional do Livro de S\u00e3o Paulo \u2013 apenas o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Mendon\u00e7a Filho, evitou o microfone. At\u00e9 4 de setembro, s\u00e3o esperadas 700 mil pessoas no Anhembi. Guimar\u00e3es Rosa, Fernando Pessoa, Mia Couto, Manuel Bandeira, o professor da inf\u00e2ncia, Nestor Oliveira, que apresentou a poesia a Beth\u00e2nia e Caetano. Eles e muitos outros, todos juntos, entre um verso e outro, uma m\u00fasica e outra, na voz de uma Beth\u00e2nia toda de branco, cabelo preso quase at\u00e9 o fim do show, \u00f3culos de grau. A Poetas Populares (Os nomes dos poetas populares \/ Deveriam estar na boca do povo \/ No contexto de uma sala de aula \/ N\u00e3o estarem esses nomes me d\u00e1 pena), de Antonio Vieira, ela emendou Trenzinho Caipira, num dos momentos mais bonitos \u2013 como foi quando ela cantou Romaria. A leitura de um longo trecho de Grande Sert\u00e3o Veredas tamb\u00e9m foi um dos pontos altos. O mo\u00e7ambicano Mia Couto apareceu mais de uma vez. Dele, ela leu: \u201cAgora, meu ouro \u00e9 a palavra. Agora, a poesia \u00e9 a minha \u00fanica visita de fam\u00edlia\u201d e \u201cNa escolinha, a menina prop\u00edcia a equ\u00edvocos disse que masculino de noiva \u00e9 navio\u201d. \u201cQue coisa linda!\u201d, ela disse ap\u00f3s ler esta \u00faltima frase \u2013 e ent\u00e3o cantou trecho de Ora\u00e7\u00e3o ao Tempo. Na sequ\u00eancia, leu Velha Ch\u00e1cara, de Manuel Bandeira, comentou sobre o aprendizado com Nestor de Oliveira, seu professor em Santo Amaro, na Bahia, e deu seu recado: \u201c\u00c9 poss\u00edvel, sim, uma boa e plena educa\u00e7\u00e3o nas escolas p\u00fablicas. Veja eu, Maricotinha, abrindo a Bienal do Livro. Beijinho no ombro\u201d. Ela voltou a repetir isso \u2013 sem a refer\u00eancia \u00e0 Valeska Popozuda \u2013 no final. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do jornal O Estado de S. Paulo. Adaptado de &lt; https:\/\/istoe.com.br\/bethania-emociona-na-aberturada- bienal\/ &gt;","id":401757,"enunciado":"<p align=\"center\">Maria Beth\u00e2nia emociona na abertura de\r\nBienal\r\n<\/p><p align=\"center\">Art. 205 - A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever\r\ndo Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e\r\nincentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade,\r\nvisando o pleno desenvolvimento da pessoa,\r\nseu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania\r\ne sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho (BRASIL,\r\nCONSTITUI\u00c7\u00c3O, 1988, p. 137).\r\n<\/p><p align=\"justify\"> <\/p><p align=\"justify\">           \u201cEu, Maricotinha, aluna de escola p\u00fablica,\r\nabrindo a Bienal do Livro. N\u00e3o \u00e9 lindo?\u201d.\r\nFoi assim que Maria Beth\u00e2nia encerrou sua\r\napresenta\u00e7\u00e3o na sexta-feira, 26, n\u00e3o sem antes\r\npedir desculpas por ter ultrapassado os 40\r\nminutos combinado \u2013 n\u00e3o que algu\u00e9m tenha\r\nachado ruim ouvi-la cantar e ler trechos de\r\npoemas e livros. A cantora, ligada ao universo\r\nliter\u00e1rio h\u00e1 muito tempo, fez uma vers\u00e3o\r\nreduzida de seu show Beth\u00e2nia e As Palavras,\r\nantes dos discursos habituais na cerim\u00f4nia de\r\nabertura da Bienal Internacional do Livro de\r\nS\u00e3o Paulo \u2013 apenas o ministro da Educa\u00e7\u00e3o,\r\nMendon\u00e7a Filho, evitou o microfone. At\u00e9 4 de\r\nsetembro, s\u00e3o esperadas 700 mil pessoas no\r\nAnhembi.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Guimar\u00e3es Rosa, Fernando Pessoa, Mia\r\nCouto, Manuel Bandeira, o professor da\r\ninf\u00e2ncia, Nestor Oliveira, que apresentou a\r\npoesia a Beth\u00e2nia e Caetano. Eles e muitos\r\noutros, todos juntos, entre um verso e outro,\r\numa m\u00fasica e outra, na voz de uma Beth\u00e2nia\r\ntoda de branco, cabelo preso quase at\u00e9 o fim\r\ndo show, \u00f3culos de grau.\r\n<\/p><p align=\"justify\">              A Poetas Populares (Os nomes dos poetas\r\npopulares \/ Deveriam estar na boca do povo \/\r\nNo contexto de uma sala de aula \/ N\u00e3o estarem\r\nesses nomes me d\u00e1 pena), de Antonio Vieira,\r\nela emendou Trenzinho Caipira, num dos\r\nmomentos mais bonitos \u2013 como foi quando ela\r\ncantou Romaria. A leitura de um longo trecho\r\nde Grande Sert\u00e3o Veredas tamb\u00e9m foi um dos\r\npontos altos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             O mo\u00e7ambicano Mia Couto apareceu mais\r\nde uma vez. Dele, ela leu: \u201cAgora, meu ouro \u00e9 a\r\npalavra. Agora, a poesia \u00e9 a minha \u00fanica visita\r\nde fam\u00edlia\u201d e \u201cNa escolinha, a menina prop\u00edcia\r\na equ\u00edvocos disse que masculino de noiva \u00e9\r\nnavio\u201d. \u201cQue coisa linda!\u201d, ela disse ap\u00f3s ler\r\nesta \u00faltima frase \u2013 e ent\u00e3o cantou trecho de\r\nOra\u00e7\u00e3o ao Tempo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Na sequ\u00eancia, leu Velha Ch\u00e1cara, de Manuel\r\nBandeira, comentou sobre o aprendizado\r\ncom Nestor de Oliveira, seu professor em\r\nSanto Amaro, na Bahia, e deu seu recado:\r\n\u201c\u00c9 poss\u00edvel, sim, uma boa e plena educa\u00e7\u00e3o\r\nnas escolas p\u00fablicas. Veja eu, Maricotinha,\r\nabrindo a Bienal do Livro. Beijinho no ombro\u201d.\r\nEla voltou a repetir isso \u2013 sem a refer\u00eancia \u00e0\r\nValeska Popozuda \u2013 no final.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do jornal O Estado de\r\nS. Paulo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de &lt;  https:\/\/istoe.com.br\/bethania-emociona-na-aberturada-\r\nbienal\/ &gt;<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Encontro consonantal e grupo consonantal","oab":false,"nome":"Encontro consonantal e grupo consonantal","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419312,"slug":"lingua-portuguesa-encontro-consonantal-e-grupo-consonantal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa \u201c\u00c1gua Santa Ltda.\u201d, contribuinte do ICMS, apresentou, em 2017, reclama\u00e7\u00e3o no bojo do processo administrativo tribut\u00e1rio contencioso, tendo passado v\u00e1rios meses sem que tenha havido a prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto, a Lei Complementar n\u00ba 465, de 3 de dezembro de 2009, estabelece que ","provas":[{"id":81370,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 16:26:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2398925,"hashId":"6c14b13c9d1fd746e79de59f997f5a0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa \u201c\u00c1gua Santa Ltda.\u201d, contribuinte do ICMS, apresentou, em 2017, reclama\u00e7\u00e3o no bojo do processo administrativo tribut\u00e1rio contencioso, tendo passado v\u00e1rios meses sem que tenha havido a prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto, a Lei Complementar n\u00ba 465, de 3 de dezembro de 2009, estabelece que <\/p>","resposta":9496512,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as decis\u00f5es sobre as reclama\u00e7\u00f5es apresentadas devem ser proferidas no prazo de at\u00e9 24 meses, contados da interposi\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o. ","id":9496509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as decis\u00f5es sobre as reclama\u00e7\u00f5es apresentadas devem ser proferidas no prazo de at\u00e9 24 meses, contados da interposi\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 prazo para a prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es, nos casos em que o fisco houver comprovado a exist\u00eancia de dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica infracional do contribuinte. ","id":9496510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 prazo para a prola\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es, nos casos em que o fisco houver comprovado a exist\u00eancia de dolo, fraude ou simula\u00e7\u00e3o na pr\u00e1tica infracional do contribuinte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo para prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o, no caso, \u00e9 18 meses, e que a extrapola\u00e7\u00e3o dos prazos referidos nesse artigo acarreta a extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio reclamado e a subsequente extin\u00e7\u00e3o do processo. ","id":9496511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo para prola\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o, no caso, \u00e9 18 meses, e que a extrapola\u00e7\u00e3o dos prazos referidos nesse artigo acarreta a extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio reclamado e a subsequente extin\u00e7\u00e3o do processo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo para a prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o \u00e9 18 meses, contados da data da apresenta\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o, e desde que n\u00e3o haja Pedido de Esclarecimento, nem a realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias e per\u00edcias solicitadas pelo sujeito passivo. ","id":9496512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o prazo para a prola\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o \u00e9 18 meses, contados da data da apresenta\u00e7\u00e3o da reclama\u00e7\u00e3o, e desde que n\u00e3o haja Pedido de Esclarecimento, nem a realiza\u00e7\u00e3o de dilig\u00eancias e per\u00edcias solicitadas pelo sujeito passivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as decis\u00f5es sobre as reclama\u00e7\u00f5es apresentadas devem ser proferidas no prazo de 36 meses, sob pena de extin\u00e7\u00e3o do processo em raz\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o intercorrente, com a consequente extin\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m, do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio reclamado. ","id":9496513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as decis\u00f5es sobre as reclama\u00e7\u00f5es apresentadas devem ser proferidas no prazo de 36 meses, sob pena de extin\u00e7\u00e3o do processo em raz\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o intercorrente, com a consequente extin\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m, do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio reclamado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n\u00ba 465, de 3 de dezembro de 2009, estabelece que a fase contenciosa do processo inicia-se com a apresenta\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o, pelo sujeito passivo, contra notifica\u00e7\u00e3o fiscal. Desse modo, e com base na referida Lei, se uma empresa tiver recebido uma notifica\u00e7\u00e3o fiscal e quiser defender-se, dever\u00e1 apresentar reclama\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":81370,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 16:26:33","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2398929,"hashId":"ebb4238d3e4397bcc95c745945fd57e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar n\u00ba 465, de 3 de dezembro de 2009, estabelece que a fase contenciosa do processo inicia-se com a apresenta\u00e7\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o, pelo sujeito passivo, contra notifica\u00e7\u00e3o fiscal. Desse modo, e com base na referida Lei, se uma empresa tiver recebido uma notifica\u00e7\u00e3o fiscal e quiser defender-se, dever\u00e1 apresentar reclama\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":9496524,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no prazo de 15 dias, contados da data do ciente ao sujeito passivo do ato fiscal impugnado, a qual n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.","id":9496522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo de 15 dias, contados da data do ciente ao sujeito passivo do ato fiscal impugnado, a qual n\u00e3o ter\u00e1 efeito suspensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na qual o sujeito passivo dever\u00e1 alegar, de uma s\u00f3 vez e articuladamente, toda a mat\u00e9ria que entender \u00fatil, juntando na mesma oportunidade as provas que possua, sob pena de preclus\u00e3o, ainda que fique demonstrada a impossibilidade de sua apresenta\u00e7\u00e3o oportuna.","id":9496523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na qual o sujeito passivo dever\u00e1 alegar, de uma s\u00f3 vez e articuladamente, toda a mat\u00e9ria que entender \u00fatil, juntando na mesma oportunidade as provas que possua, sob pena de preclus\u00e3o, ainda que fique demonstrada a impossibilidade de sua apresenta\u00e7\u00e3o oportuna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no prazo de 30 dias, contados da data do ciente ao sujeito passivo do ato fiscal impugnado, a qual ter\u00e1 efeito suspensivo, sendo-lhe vedado reunir, em uma \u00fanica peti\u00e7\u00e3o, reclama\u00e7\u00f5es contra mais de uma notifica\u00e7\u00e3o fiscal.","id":9496524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo de 30 dias, contados da data do ciente ao sujeito passivo do ato fiscal impugnado, a qual ter\u00e1 efeito suspensivo, sendo-lhe vedado reunir, em uma \u00fanica peti\u00e7\u00e3o, reclama\u00e7\u00f5es contra mais de uma notifica\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no prazo de 15 dias, contados da data do ciente ao sujeito passivo do ato fiscal impugnado, a qual ter\u00e1 efeito suspensivo, sendo-lhe facultado reunir, em uma \u00fanica peti\u00e7\u00e3o, reclama\u00e7\u00f5es contra mais de uma notifica\u00e7\u00e3o fiscal.","id":9496525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo de 15 dias, contados da data do ciente ao sujeito passivo do ato fiscal impugnado, a qual ter\u00e1 efeito suspensivo, sendo-lhe facultado reunir, em uma \u00fanica peti\u00e7\u00e3o, reclama\u00e7\u00f5es contra mais de uma notifica\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na qual o sujeito passivo dever\u00e1 alegar toda a mat\u00e9ria que entender \u00fatil, podendo deixar de produzir, neste momento, as provas que possui, caso prefira protestar pela juntada delas a posteriori, at\u00e9, no m\u00e1ximo, a data da publica\u00e7\u00e3o que designar o dia do julgamento da reclama\u00e7\u00e3o.","id":9496526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na qual o sujeito passivo dever\u00e1 alegar toda a mat\u00e9ria que entender \u00fatil, podendo deixar de produzir, neste momento, as provas que possui, caso prefira protestar pela juntada delas <em>a posteriori<\/em>, at\u00e9, no m\u00e1ximo, a data da publica\u00e7\u00e3o que designar o dia do julgamento da reclama\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2398929","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O RICMS\/SC prev\u00ea que os estabelecimentos que promoverem opera\u00e7\u00f5es alcan\u00e7adas pelo diferimento ou com suspens\u00e3o do imposto poder\u00e3o transferir eventuais saldos acumulados em decorr\u00eancia desse tratamento","provas":[{"id":81370,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 17:57:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2398957,"hashId":"4b4d8b3e5807a8a8cf809430298f3bf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O RICMS\/SC prev\u00ea que os estabelecimentos que promoverem opera\u00e7\u00f5es alcan\u00e7adas pelo diferimento ou com suspens\u00e3o do imposto poder\u00e3o transferir eventuais saldos acumulados em decorr\u00eancia desse tratamento<\/p>","resposta":9496601,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em aliena\u00e7\u00e3o a outros contribuintes deste Estado, de acordo com a disponibilidade financeira do alienante.","id":9496599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em aliena\u00e7\u00e3o a outros contribuintes deste Estado, de acordo com a disponibilidade financeira do alienante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a estabelecimento do ramo de energia el\u00e9trica e de comunica\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de renda ou expans\u00e3o do parque fabril do destinat\u00e1rio, de acordo com a disponibilidade financeira do alienante.","id":9496600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estabelecimento do ramo de energia el\u00e9trica e de comunica\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de renda ou expans\u00e3o do parque fabril do destinat\u00e1rio, de acordo com a disponibilidade financeira do alienante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao estabelecimento encomendante, destinat\u00e1rio da mercadoria recebida para industrializa\u00e7\u00e3o, no retorno de mercadoria recebida para industrializa\u00e7\u00e3o.","id":9496601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao estabelecimento encomendante, destinat\u00e1rio da mercadoria recebida para industrializa\u00e7\u00e3o, no retorno de mercadoria recebida para industrializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a outro estabelecimento do mesmo titular, que apresente imposto a pagar, ainda que em outro Estado.","id":9496602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a outro estabelecimento do mesmo titular, que apresente imposto a pagar, ainda que em outro Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em aliena\u00e7\u00e3o a estabelecimento fornecedor deste Estado, para pagamento total ou parcial das compras, de acordo com a disponibilidade financeira do fornecedor.","id":9496603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em aliena\u00e7\u00e3o a estabelecimento fornecedor deste Estado, para pagamento total ou parcial das compras, de acordo com a disponibilidade financeira do fornecedor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 est\u00e3o alicer\u00e7adas no Regulamento do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o e, conforme o caso, nos seus anexos.","id":532152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 est\u00e3o alicer\u00e7adas no Regulamento do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o e, conforme o caso, nos seus anexos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2398957","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entidade de educa\u00e7\u00e3o, com sede no munic\u00edpio do ente tributante, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer a cobran\u00e7a de impostos sobre a sua propriedade, desde que tal entidade","provas":[{"id":73753,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-controlador-interno","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 17:58:13","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2231261,"hashId":"207182a2f70fc6ba8adaa3535c2b1aef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade de educa\u00e7\u00e3o, com sede no munic\u00edpio do ente tributante, n\u00e3o poder\u00e1 sofrer a cobran\u00e7a de impostos sobre a sua propriedade, desde que tal entidade<\/p>","resposta":8774044,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seja sem fins lucrativos e que, ao aplicar recursos fora do Brasil, mantenha seus livros fiscais em dia.","id":8774042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja sem fins lucrativos e que, ao aplicar recursos fora do Brasil, mantenha seus livros fiscais em dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no caso de ser com fins lucrativos, aplique integralmente seus recursos no Brasil, para manuten\u00e7\u00e3o dos seus objetivos institucionais.","id":8774043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de ser com fins lucrativos, aplique integralmente seus recursos no Brasil, para manuten\u00e7\u00e3o dos seus objetivos institucionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja sem fins lucrativos e aplique integralmente seus recursos no Brasil, para manuten\u00e7\u00e3o dos seus objetivos institucionais.","id":8774044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja sem fins lucrativos e aplique integralmente seus recursos no Brasil, para manuten\u00e7\u00e3o dos seus objetivos institucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no caso de ser com fins lucrativos, mantenha a escritura\u00e7\u00e3o de suas receitas e despesas em livros fiscais, conforme determina a legisla\u00e7\u00e3o atual.","id":8774045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no caso de ser com fins lucrativos, mantenha a escritura\u00e7\u00e3o de suas receitas e despesas em livros fiscais, conforme determina a legisla\u00e7\u00e3o atual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com ou sem fins lucrativos, aplique integralmente seus recursos no Brasil, para manuten\u00e7\u00e3o dos seus objetivos institucionais.","id":8774046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com ou sem fins lucrativos, aplique integralmente seus recursos no Brasil, para manuten\u00e7\u00e3o dos seus objetivos institucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 48 ","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Itaquaquecetuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401683,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-itaquaquecetuba-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cies de Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":415866,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415890,"slug":"direito-tributario-especies-de-imunidades-tributarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunidade Rec\u00edproca","oab":false,"nome":"Imunidade Rec\u00edproca","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417609,"slug":"direito-tributario-imunidade-reciproca"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2231261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sr. Roberto \u00e9 gerente industrial da Empresa Faz de Tudo Ltda. Visando ampliar a oferta de produtos dispon\u00edveis para venda a seus clientes, ele est\u00e1 negociando com outra empresa industrial, de forma a realizar a fabrica\u00e7\u00e3o mediante contrato. Nessa negocia\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista a remessa de mat\u00e9ria-prima e material de embalagem \u00e0 empresa contratada, e o retorno dos produtos fabricados ao contratante. Nesse caso, conforme estabelece o Anexo 6 do RICMS\/SC, ","provas":[{"id":81370,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos","id":25590,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sefaz-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria-conhecimentos-especificos","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - Conhecimentos Espec\u00edficos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-28 17:57:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2398988,"hashId":"811a02ae6f18e79232522f73214168c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sr. Roberto \u00e9 gerente industrial da Empresa Faz de Tudo Ltda. Visando ampliar a oferta de produtos dispon\u00edveis para venda a seus clientes, ele est\u00e1 negociando com outra empresa industrial, de forma a realizar a fabrica\u00e7\u00e3o mediante contrato. Nessa negocia\u00e7\u00e3o est\u00e1 prevista a remessa de mat\u00e9ria-prima e material de embalagem \u00e0 empresa contratada, e o retorno dos produtos fabricados ao contratante. Nesse caso, conforme estabelece o Anexo 6 do RICMS\/SC, <\/p>","resposta":9496705,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor da encomenda emitir\u00e1 Nota Fiscal, com suspens\u00e3o do imposto, em nome do estabelecimento industrializador, consignando cada mat\u00e9ria-prima e material de embalagem individualmente, bem como a circunst\u00e2ncia de que se destinam \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o. ","id":9496705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor da encomenda emitir\u00e1 Nota Fiscal, com suspens\u00e3o do imposto, em nome do estabelecimento industrializador, consignando cada mat\u00e9ria-prima e material de embalagem individualmente, bem como a circunst\u00e2ncia de que se destinam \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tal opera\u00e7\u00e3o somente \u00e9 pass\u00edvel de ser realizada mediante a pr\u00e9via solicita\u00e7\u00e3o de regime especial, que concilie os interesses do fisco com os do contribuinte, pois ambos os estabelecimentos s\u00e3o industriais. ","id":9496706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tal opera\u00e7\u00e3o somente \u00e9 pass\u00edvel de ser realizada mediante a pr\u00e9via solicita\u00e7\u00e3o de regime especial, que concilie os interesses do fisco com os do contribuinte, pois ambos os estabelecimentos s\u00e3o industriais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o estabelecimento industrializador, na sa\u00edda do produto industrializado com destino ao autor da encomenda, emitir\u00e1 Nota Fiscal, com o valor das mat\u00e9rias-primas e dos materiais de embalagem, de propriedade do autor da encomenda, empregados, consignando-os de forma individualizada, com o destaque do ICMS, que dever\u00e1 ser calculado sobre o valor total das mercadorias remetidas ao autor da encomenda. ","id":9496707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento industrializador, na sa\u00edda do produto industrializado com destino ao autor da encomenda, emitir\u00e1 Nota Fiscal, com o valor das mat\u00e9rias-primas e dos materiais de embalagem, de propriedade do autor da encomenda, empregados, consignando-os de forma individualizada, com o destaque do ICMS, que dever\u00e1 ser calculado sobre o valor total das mercadorias remetidas ao autor da encomenda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o autor da encomenda emitir\u00e1 Nota Fiscal, com destaque do imposto, antes da sa\u00edda de mat\u00e9ria-prima e material de embalagem para a empresa contratada, indicando, separadamente, cada mat\u00e9ria-prima e material de embalagem, bem como a circunst\u00e2ncia de que se destinam \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o. ","id":9496708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor da encomenda emitir\u00e1 Nota Fiscal, com destaque do imposto, antes da sa\u00edda de mat\u00e9ria-prima e material de embalagem para a empresa contratada, indicando, separadamente, cada mat\u00e9ria-prima e material de embalagem, bem como a circunst\u00e2ncia de que se destinam \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estabelecimento contratado, ap\u00f3s realizar o processo de industrializa\u00e7\u00e3o, remeter\u00e1 ao estabelecimento contratante, ou a terceiro a sua ordem, o produto fabricado, com o destaque do ICMS, que dever\u00e1 ser calculado sobre o valor total das mercadorias remetidas para a fabrica\u00e7\u00e3o, acrescido do valor cobrado a t\u00edtulo de material pr\u00f3prio aplicado e custo de processamento, al\u00e9m de eventual seguro e frete. ","id":9496709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estabelecimento contratado, ap\u00f3s realizar o processo de industrializa\u00e7\u00e3o, remeter\u00e1 ao estabelecimento contratante, ou a terceiro a sua ordem, o produto fabricado, com o destaque do ICMS, que dever\u00e1 ser calculado sobre o valor total das mercadorias remetidas para a fabrica\u00e7\u00e3o, acrescido do valor cobrado a t\u00edtulo de material pr\u00f3prio aplicado e custo de processamento, al\u00e9m de eventual seguro e frete. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 est\u00e3o alicer\u00e7adas no Regulamento do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o e, conforme o caso, nos seus anexos.","id":532152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 20 est\u00e3o alicer\u00e7adas no Regulamento do Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es Relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual e Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o e, conforme o caso, nos seus anexos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de bridges, switches e roteadores, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":30201,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfm-2018-iades-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":963900,"hashId":"37cf73694078a384c00f1f7144fb982c","enunciado":"A respeito de bridges, switches e roteadores, \u00e9 correto\r\nafirmar que","resposta":3370673,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma bridge \u00e9 um dispositivo de hardware anal\u00f3gico utilizado para estender uma rede local.","id":3370672,"corpo":"uma bridge \u00e9 um dispositivo de hardware anal\u00f3gico\r\nutilizado para estender uma rede local.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma bridge \u00e9 um mecanismo usado para conectar dois segmentos de rede diferentes e enviar quadros de um segmento ao outro de forma transparente.","id":3370673,"corpo":"uma bridge \u00e9 um mecanismo usado para conectar\r\ndois segmentos de rede diferentes e enviar quadros\r\nde um segmento ao outro de forma transparente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o comutador ethernet, tamb\u00e9m chamado de switch, apresenta desvantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bridges, uma vez que estas n\u00e3o permitem a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o de pacotes em paralelo.","id":3370674,"corpo":"o comutador ethernet, tamb\u00e9m chamado de switch,\r\napresenta desvantagens em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s bridges, uma\r\nvez que estas n\u00e3o permitem a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nopera\u00e7\u00f5es de transmiss\u00e3o de pacotes em paralelo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conceito de spanning tree protocols \u00e9 utilizado em bridges para realizar a virtualiza\u00e7\u00e3o das redes.","id":3370675,"corpo":"o conceito de spanning tree protocols \u00e9 utilizado em\r\nbridges para realizar a virtualiza\u00e7\u00e3o das redes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a diferen\u00e7a entre roteadores e bridges reside no fato de que as bridges montam tabelas de roteamento est\u00e1tico de pacotes e os roteadores montam tabelas din\u00e2micas.","id":3370676,"corpo":" a diferen\u00e7a entre roteadores e bridges reside no fato\r\nde que as bridges montam tabelas de roteamento\r\nest\u00e1tico de pacotes e os roteadores montam tabelas\r\ndin\u00e2micas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362755,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397514,"slug":"tecnologia-da-informacao-equipamentos-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/963900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio","id":14955,"slug":"analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ICP (Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas) define um conjunto de t\u00e9cnicas, pr\u00e1ticas e procedimentos a serem adotados pelas entidades a fim de estabelecer um sistema de certifica\u00e7\u00e3o digital baseado em chave p\u00fablica. Na ICP-Brasil, o certificado de uma Autoridade Certificadora, imediatamente subsequente \u00e0 Autoridade Certificadora Raiz, \u00e9 assinado","provas":[{"id":30586,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio","id":14955,"slug":"analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-sistema-junior-area-processo-de-negocio","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Sistema J\u00fanior - \u00c1rea Processo de Neg\u00f3cio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":970309,"hashId":"b81138785743a3e538d9f7b01b16b2ba","enunciado":"<p>A ICP (Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas) define um conjunto\r\nde t\u00e9cnicas, pr\u00e1ticas e procedimentos a serem adotados\r\npelas entidades a fim de estabelecer um sistema de\r\ncertifica\u00e7\u00e3o digital baseado em chave p\u00fablica.\r\n<\/p><p>Na ICP-Brasil, o certificado de uma Autoridade Certificadora,\r\nimediatamente subsequente \u00e0 Autoridade Certificadora\r\nRaiz, \u00e9 assinado<\/p>","resposta":3393427,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas pela Autoridade Certificadora Raiz","id":3393427,"corpo":"apenas pela Autoridade Certificadora Raiz","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas pela Autoridade de Registro","id":3393428,"corpo":"apenas pela Autoridade de Registro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas pela pr\u00f3pria Autoridade Certificadora","id":3393429,"corpo":"apenas pela pr\u00f3pria Autoridade Certificadora","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela Autoridade Certificadora Raiz e pela Autoridade de Registro","id":3393430,"corpo":"pela Autoridade Certificadora Raiz e pela Autoridade\r\nde Registro","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pela Autoridade Certificadora Raiz e pela pr\u00f3pria Autoridade Certificadora","id":3393431,"corpo":"pela Autoridade Certificadora Raiz e pela pr\u00f3pria Autoridade\r\nCertificadora","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363911,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/970309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":15235,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a compila\u00e7\u00e3o de um c\u00f3digo-fonte, a fase do compilador que \u00e9 respons\u00e1vel por produzir uma sequ\u00eancia de tokens \u00e9 a:","provas":[{"id":31260,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte","id":14582,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-suporte","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Suporte - 2018"},{"id":31261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede","id":15235,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia de Gest\u00e3o e Desenvolvimento de Pessoas","sigla":"SUGEP","id":3400,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sugep-pe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","descricao":"Universidade Federal Rural de Pernambuco - UFRPE","sigla":"UFRPE","oab":false,"id":957,"slug":"ufrpe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sugep-pe-2018-ufrpe-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-area-rede","tipo":1,"nome":"UFRPE - SUGEP - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Rede - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":981814,"hashId":"c8a45a558a71995f07e1cf14408ee833","enunciado":"Durante a compila\u00e7\u00e3o de um c\u00f3digo-fonte, a fase do compilador que \u00e9 respons\u00e1vel por produzir uma sequ\u00eancia de tokens \u00e9 a:","resposta":3432662,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise l\u00e9xica.","id":3432662,"corpo":"an\u00e1lise l\u00e9xica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise sem\u00e2ntica.","id":3432663,"corpo":"an\u00e1lise sem\u00e2ntica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise sint\u00e1tica.","id":3432664,"corpo":"an\u00e1lise sint\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo execut\u00e1vel.","id":3432665,"corpo":"gera\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo execut\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verifica\u00e7\u00e3o de tipos.","id":3432666,"corpo":"verifica\u00e7\u00e3o de tipos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366083,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/981814","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, a dispensa de licita\u00e7\u00e3o se aplica somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de doze meses, contados a partir da ocorr\u00eancia da emerg\u00eancia ou calamidade.","provas":[{"id":31724,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa","id":15544,"slug":"analista-portuario-i-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":990046,"hashId":"2326a6f0d5af515e3953578287b8f15e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, a dispensa de licita\u00e7\u00e3o se aplica somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de doze meses, contados a partir da ocorr\u00eancia da emerg\u00eancia ou calamidade.<\/p>","resposta":3457853,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457852,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457853,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":367737,"enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o a dispensa e inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 107 a 112","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"}],"slug":"direito-administrativo\/990046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tecido \u00f3sseo \u00e9 um tecido org\u00e2nico ativo: seu metabolismo envolve a fixa\u00e7\u00e3o e a sa\u00edda do c\u00e1lcio dos ossos (reabsor\u00e7\u00e3o), nas fases da vida quando os ossos est\u00e3o sendo formados (inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia) a fixa\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio \u00e9 maior do que sua reabsor\u00e7\u00e3o. Se a quantidade de c\u00e1lcio fixada \u00e9 menor do que a reabsorvida, a massa \u00f3ssea vai tornando-se menos densa, podendo ocasionar osteoporose. Assim as quantidades preconizadas de c\u00e1lcio para crian\u00e7as de 3, 4 a 8 anos para atender as necessidades di\u00e1rias nutricionais de c\u00e1lcio s\u00e3o:","provas":[{"id":69339,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o","sigla":"","id":5312,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-flor-do-sertao-sc-2018-alternative-nutricionista","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Flor do Sert\u00e3o - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 20:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2111282,"hashId":"a768aa9404f676b7484834051266a3d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecido \u00f3sseo \u00e9 um tecido org\u00e2nico ativo: seu metabolismo envolve a fixa\u00e7\u00e3o e a sa\u00edda do c\u00e1lcio dos ossos (reabsor\u00e7\u00e3o), nas fases da vida quando os ossos est\u00e3o sendo formados (inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia) a fixa\u00e7\u00e3o do c\u00e1lcio \u00e9 maior do que sua reabsor\u00e7\u00e3o. Se a quantidade de c\u00e1lcio fixada \u00e9 menor do que a reabsorvida, a massa \u00f3ssea vai tornando-se menos densa, podendo ocasionar osteoporose. Assim as quantidades preconizadas de c\u00e1lcio para crian\u00e7as de 3, 4 a 8 anos para atender as necessidades di\u00e1rias nutricionais de c\u00e1lcio s\u00e3o:<\/p>","resposta":8253466,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200 a 400 mg de c\u00e1lcio\/dia","id":8253465,"corpo":"<p>200 a 400 mg de c\u00e1lcio\/dia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"500 a 800 mg de c\u00e1lcio\/dia","id":8253466,"corpo":"<p>500 a 800 mg de c\u00e1lcio\/dia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1000 mg de c\u00e1lcio\/dia","id":8253467,"corpo":"<p>1000 mg de c\u00e1lcio\/dia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1200 mg de c\u00e1lcio\/dia","id":8253468,"corpo":"<p>1200 mg de c\u00e1lcio\/dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1300 mg de c\u00e1lcio\/dia","id":8253469,"corpo":"<p>1300 mg de c\u00e1lcio\/dia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":499981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","oab":false,"nome":"Minerais (propriedades, benef\u00edcios, biodisponibilidade e defici\u00eancia)","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417948,"slug":"nutricao-minerais-propriedades-beneficios-biodisponibilidade-e-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o regime de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico previsto na Lei n\u00ba 8.987\/1995, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":47923,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-am-am-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ AM - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 21:03:26","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1454722,"hashId":"ed3630dc71ef848d5f15374ca158146c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o regime de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico previsto na Lei n\u00ba 8.987\/1995, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5393222,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre a encampa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico delegado quando o poder concedente, por motivo de interesse p\u00fablico, mediante autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica e ap\u00f3s pr\u00e9vio pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o, decide pela retomada do servi\u00e7o p\u00fablico, durante o prazo da concess\u00e3o.","id":5393219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre a encampa\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico delegado quando o poder concedente, por motivo de interesse p\u00fablico, mediante autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica e ap\u00f3s pr\u00e9vio pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o, decide pela retomada do servi\u00e7o p\u00fablico, durante o prazo da concess\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A revers\u00e3o no advento do termo contratual far-se-\u00e1 com a indeniza\u00e7\u00e3o das parcelas dos investimentos vinculados a bens revers\u00edveis, ainda n\u00e3o amortizados ou depreciados, que tenham sido realizados com o objetivo de garantir a continuidade e atualidade do servi\u00e7o concedido.","id":5393220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revers\u00e3o no advento do termo contratual far-se-\u00e1 com a indeniza\u00e7\u00e3o das parcelas dos investimentos vinculados a bens revers\u00edveis, ainda n\u00e3o amortizados ou depreciados, que tenham sido realizados com o objetivo de garantir a continuidade e atualidade do servi\u00e7o concedido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ocorrer a rescis\u00e3o do contrato de concess\u00e3o por iniciativa da concession\u00e1ria, no caso de descumprimento das normas contratuais pelo poder concedente, mediante a\u00e7\u00e3o judicial especialmente intentada para esse fim.","id":5393221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ocorrer a rescis\u00e3o do contrato de concess\u00e3o por iniciativa da concession\u00e1ria, no caso de descumprimento das normas contratuais pelo poder concedente, mediante a\u00e7\u00e3o judicial especialmente intentada para esse fim.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso da delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, por meio de concess\u00e3o, a caducidade consiste no retorno dos bens e servi\u00e7os ao poder concedente, por conta do termo final do contrato.","id":5393222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso da delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, por meio de concess\u00e3o, a caducidade consiste no retorno dos bens e servi\u00e7os ao poder concedente, por conta do termo final do contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404393,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ordin\u00e1ria","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico ordin\u00e1ria","pai":404393,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408333,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-servico-publico-ordinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo X - Da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo X - Da extin\u00e7\u00e3o da concess\u00e3o","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422340,"slug":"direito-administrativo-capitulo-x-da-extincao-da-concessao"}],"slug":"direito-administrativo\/1454722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suzie promove uma a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria em face do munic\u00edpio X. Sua advogada, Bruna V., aduz que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acionar o agente p\u00fablico respons\u00e1vel pelo dano diretamente. Essa interpreta\u00e7\u00e3o, na doutrina do Direito Administrativo, \u00e9 denominada teoria da: ","provas":[{"id":48814,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-bacharel-em-direito","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Bacharel em Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 21:01:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1477806,"hashId":"e0324ddc12652ea0ff591cc682f14905","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suzie promove uma a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria em face do munic\u00edpio X. Sua advogada, Bruna V., aduz que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel acionar o agente p\u00fablico respons\u00e1vel pelo dano diretamente. Essa interpreta\u00e7\u00e3o, na doutrina do Direito Administrativo, \u00e9 denominada teoria da: <\/p>","resposta":5495548,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responsabiliza\u00e7\u00e3o direta ","id":5495547,"corpo":"<p>responsabiliza\u00e7\u00e3o direta <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dupla garantia ","id":5495548,"corpo":"<p>dupla garantia <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o individual ","id":5495549,"corpo":"<p>contribui\u00e7\u00e3o individual <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria","id":5495550,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":427910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"}],"slug":"direito-administrativo\/1477806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47848,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 22:16:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1452024,"hashId":"b09aee40c4e34886d627507240731c03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o do ato administrativo, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5381381,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocorre diante de raz\u00f5es de ilegalidade do ato administrativo.","id":5381380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorre diante de raz\u00f5es de ilegalidade do ato administrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encerra a extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo v\u00e1lido por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade.","id":5381381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">encerra a extin\u00e7\u00e3o de um ato administrativo v\u00e1lido por raz\u00f5es de conveni\u00eancia e oportunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seus efeitos s\u00e3o retroativos.","id":5381382,"corpo":"<p>seus efeitos s\u00e3o retroativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode envolver atos administrativos que j\u00e1 produziram todos os seus efeitos.","id":5381383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode envolver atos administrativos que j\u00e1 produziram todos os seus efeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425063,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1452024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":8619,"slug":"analista-de-informatica-area-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico que exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o, ou antes, de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, comete o crime de:","provas":[{"id":47697,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia","id":13125,"slug":"analista-previdenciario-area-economia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-analista-previdenciario-area-economia","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":47707,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Contador - 2018"},{"id":47711,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-arquivista","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Arquivista - 2018"},{"id":47715,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":8619,"slug":"analista-de-informatica-area-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-analista-de-informatica-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Analista de Inform\u00e1tica - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":47717,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados","id":6583,"slug":"analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"IPM JP","id":4203,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"ipm-jp-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipm-jp-pb-2018-ibade-analista-de-redes-e-comunicacao-de-dados","tipo":1,"nome":"IBADE - IPM\/JP - Analista de Redes e Comunica\u00e7\u00e3o de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 22:35:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1448118,"hashId":"5f3a967a98ecc5f4cf629ae4c46776c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcion\u00e1rio p\u00fablico que exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o, ou antes, de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida, comete o crime de:<\/p>","resposta":5363263,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peculato.","id":5363261,"corpo":"<p>peculato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":5363262,"corpo":"<p>corrup\u00e7\u00e3o passiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concuss\u00e3o.","id":5363263,"corpo":"<p>concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":5363264,"corpo":"<p>prevarica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"advocacia administrativa.","id":5363265,"corpo":"<p>advocacia administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"}],"slug":"direito-administrativo\/1448118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692,"slug":"seap-consultoria-e-concursos-publicos"}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O munic\u00edpio de Oca da Lagoa celebrou com particulares v\u00e1rios contratos de promessas de compra e venda de glebas de terra que n\u00e3o haviam sido submetidas a parcelamentos sob a \u00e9gide da Lei n\u00b0 6.766\/79, de sua propriedade. Ao in\u00edcio da nova gest\u00e3o, o ent\u00e3o prefeito empossado, promoveu anula\u00e7\u00f5es contratuais baseado no parecer do procurador, alegando que os parcelamentos pactuados n\u00e3o foram regularizados, cujas dimens\u00f5es atendam aos \u00edndices urban\u00edsticos definidos pelo plano diretor ou lei municipal para a zona em que se situa (art. 2\u00ba, \u00a7 4\u00ba, da Lei 6.766\/79), o que equivale dizer deixando, assim de atenderem os requisitos legais. Os particulares prejudicados com a pretens\u00e3o do munic\u00edpio de Oca da Lagoa poder\u00e3o conjurar a seu favor qual princ\u00edpio do direito administrativo?","provas":[{"id":47700,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995,"slug":"estagiario-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","descricao":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos","sigla":"","oab":false,"id":692,"slug":"seap-consultoria-e-concursos-publicos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2018-seap-consultoria-e-concursos-publicos-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"SEAP Consultoria e Concursos P\u00fablicos - TJ MG - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 22:32:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1448988,"hashId":"9472a892440a190eaaa6ebd9dd528d31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de Oca da Lagoa celebrou com particulares v\u00e1rios contratos de promessas de compra e venda de glebas de terra que n\u00e3o haviam sido submetidas a parcelamentos sob a \u00e9gide da Lei n\u00b0 6.766\/79, de sua propriedade. Ao in\u00edcio da nova gest\u00e3o, o ent\u00e3o prefeito empossado, promoveu anula\u00e7\u00f5es contratuais baseado no parecer do procurador, alegando que os parcelamentos pactuados n\u00e3o foram regularizados, cujas dimens\u00f5es atendam aos \u00edndices urban\u00edsticos definidos pelo plano diretor ou lei municipal para a zona em que se situa (art. 2\u00ba, \u00a7 4\u00ba, da Lei 6.766\/79), o que equivale dizer deixando, assim de atenderem os requisitos legais. Os particulares prejudicados com a pretens\u00e3o do munic\u00edpio de Oca da Lagoa poder\u00e3o conjurar a seu favor qual princ\u00edpio do direito administrativo?<\/p>","resposta":5367279,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da razoabilidade, os poderes concedidos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o devem ser exercidos na medida necess\u00e1ria ao atendimento do interesse coletivo.","id":5367276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da razoabilidade, os poderes concedidos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o devem ser exercidos na medida necess\u00e1ria ao atendimento do interesse coletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da finalidade, que toda atua\u00e7\u00e3o do administrador se destina a atender o interesse p\u00fablico e garantir a observ\u00e2ncia das finalidades institucionais por parte das entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta.","id":5367277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da finalidade, que toda atua\u00e7\u00e3o do administrador se destina a atender o interesse p\u00fablico e garantir a observ\u00e2ncia das finalidades institucionais por parte das entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade, os atos da administra\u00e7\u00e3o presumem-se leg\u00edtimos, at\u00e9 prova em contr\u00e1rio.","id":5367278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da Presun\u00e7\u00e3o de Legitimidade, os atos da administra\u00e7\u00e3o presumem-se leg\u00edtimos, at\u00e9 prova em contr\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da confian\u00e7a leg\u00edtima que traz em si a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o de atos administrativos, ainda que antijur\u00eddicos, desde que verificada a expectativa leg\u00edtima, por parte do administrado, de estabiliza\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes da conduta administrativa.","id":5367279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da confian\u00e7a leg\u00edtima que traz em si a necessidade de manuten\u00e7\u00e3o de atos administrativos, ainda que antijur\u00eddicos, desde que verificada a expectativa leg\u00edtima, por parte do administrado, de estabiliza\u00e7\u00e3o dos efeitos decorrentes da conduta administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Confian\u00e7a","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407796,"slug":"direito-administrativo-principio-da-seguranca-juridica-e-protecao-a-confianca"}],"slug":"direito-administrativo\/1448988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Barretos","sigla":"SAAE","id":4200,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anula\u00e7\u00e3o e revoga\u00e7\u00e3o de atos administrativos como formas de controle da Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":47663,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Barretos","sigla":"SAAE","id":4200,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - SAAE - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 22:44:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447245,"hashId":"66e2251fe60292f9406087c0f1a9207f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anula\u00e7\u00e3o e revoga\u00e7\u00e3o de atos administrativos como formas de controle da Administra\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5359634,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle de m\u00e9rito e de legalidade \u00e9 exercido conjuntamente pela Administra\u00e7\u00e3o e pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":5359633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de m\u00e9rito e de legalidade \u00e9 exercido conjuntamente pela Administra\u00e7\u00e3o e pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o, ao revogar o ato, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, exerce um controle de m\u00e9rito.","id":5359634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o, ao revogar o ato, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, exerce um controle de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o, ao anular seus atos, exerce um controle posterior de m\u00e9rito.","id":5359635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o, ao anular seus atos, exerce um controle posterior de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o controle de legalidade \u00e9 exercido exclusivamente pela Administra\u00e7\u00e3o e o controle de m\u00e9rito \u00e9 exercido de forma conjunta com o Poder Judici\u00e1rio.","id":5359636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de legalidade \u00e9 exercido exclusivamente pela Administra\u00e7\u00e3o e o controle de m\u00e9rito \u00e9 exercido de forma conjunta com o Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o, ao anular o ato, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, exerce um controle de m\u00e9rito.","id":5359637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o, ao anular o ato, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, exerce um controle de m\u00e9rito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 60","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1447245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Barretos","sigla":"SAAE","id":4200,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCorresponde a acordo de vontade pelo qual o Poder P\u00fablico firma associa\u00e7\u00e3o com entidades p\u00fablicas ou privadas, visando o atingimento de interesses comuns\u201d. \u00c9 correto afirmar que o enunciado se refere a","provas":[{"id":47663,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Aut\u00f4nomo de \u00c1gua e Esgoto de Barretos","sigla":"SAAE","id":4200,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":null},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - SAAE - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-28 22:43:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1447236,"hashId":"6062e11578b59d131fe82921b70060e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCorresponde a acordo de vontade pelo qual o Poder P\u00fablico firma associa\u00e7\u00e3o com entidades p\u00fablicas ou privadas, visando o atingimento de interesses comuns\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o enunciado se refere a<\/p>","resposta":5359607,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrato de gerenciamento.","id":5359603,"corpo":"<p>contrato de gerenciamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrato de colabora\u00e7\u00e3o.","id":5359604,"corpo":"<p>contrato de colabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cons\u00f3rcio.","id":5359605,"corpo":"<p>cons\u00f3rcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrato de fornecimento.","id":5359606,"corpo":"<p>contrato de fornecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conv\u00eanio.","id":5359607,"corpo":"<p>conv\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":424618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 60","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/1447236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Inform\u00e1tica","id":21532,"slug":"assistente-administrativo-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir referentes aos comandos b\u00e1sicos no sistema operacional Linux e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) cd: Vai direto para o diret\u00f3rio raiz do usu\u00e1rio conectado.( ) ls: Lista os arquivos e diret\u00f3rios da pasta.( ) df: Mostra as parti\u00e7\u00f5es usadas ou livres do HD.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":53855,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Inform\u00e1tica","id":21532,"slug":"assistente-administrativo-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-assistente-administrativo-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Assistente Administrativo Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1627376,"hashId":"ca4952c10d1aa7c658c28c88ffed49ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir referentes aos comandos b\u00e1sicos no sistema operacional Linux e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) cd: Vai direto para o diret\u00f3rio raiz do usu\u00e1rio conectado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ls: Lista os arquivos e diret\u00f3rios da pasta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) df: Mostra as parti\u00e7\u00f5es usadas ou livres do HD.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6118336,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F","id":6118333,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V V","id":6118334,"corpo":"<p>F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V","id":6118335,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V V","id":6118336,"corpo":"<p>V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446396,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/1627376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A frase \u201cAbortions will always happen, regardless of the law...\u201d(l. 46) est\u00e1 no futuro com WILL, pois trata-se de:","provas":[{"id":74086,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 11:32:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2256191,"hashId":"c64383af7bd2087e99ced2d6fef86823","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A frase \u201cAbortions will always happen, regardless of the law...\u201d(l. 46) est\u00e1 no futuro com WILL, pois trata-se de:<\/p>","resposta":8877780,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma previs\u00e3o sobre o futuro.","id":8877780,"corpo":"<p>uma previs\u00e3o sobre o futuro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um arranjo social.","id":8877781,"corpo":"<p>um arranjo social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma dedu\u00e7\u00e3o.","id":8877782,"corpo":"<p>uma dedu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conselho.","id":8877783,"corpo":"<p>um conselho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 a 60 referem-se ao Texto II.Texto IIArgentina\u2019s Abortion Vote Was a Stepping Stone Not a SetbackBy Mariela Belski\/Buenos AiresAugust 10, 2018Late Wednesday night, Argentina\u2019s Senate voted against legalizing abortion during the first 14 weeks of pregnancy.After a marathon 16-hour debate senators decided to reject a law, it would save countless lives. For now, peoplewho need to terminate pregnancies in Argentina will have to continue to risk death or incarceration.But something has irrevocably changed. That night, hundreds of thousands of people, mostly women, stood togetherin the streets outside the Senate in Buenos Aires. We stood there for hours in the rain, wearing the emerald greenhandkerchiefs that have become the symbol of the pro-choice movements that are sweeping Latin America. Weknew that the majority of Senators were planning to vote against the law, and that as the night wore on our chancesof winning were slim. Still we stood there in the cold, with rain and green paint running down our faces.That mass gathering was momentous. It showed that the stigma, shame and secrecy that have surrounded abortionfor so long are disintegrating.Now, with the legislation blocked, Argentina is stuck with a 1921 law that only allows abortion in cases of rape orwhen the life or health of the woman is in danger. People who have to terminate their pregnancies for other reasonsmust do so in secret and in unsafe conditions.Despite this setback, change is inevitable. In today\u2019s Argentina, women can stand proudly together and demand thefreedom to make decisions about___I___________ bodies.\u201cNow that we are together, now they see us,\u201d women and girls sing in the streets, because they finally feelempowered to express themselves and claim their rights. Now that this topic has been loudly debated in Congress, itcan no longer be kept quiet.Much of the change in attitudes has come from a younger generation of women. On the streets, in schools, on busesand in nightclubs, the green wave is unstoppable.In recent weeks, Argentina\u2019s mainstream media has even been publishing articles explaining young people\u2019sinclusive new language. Instead of using the female pronoun \u201cla\u201d or the male \u201cel\u201d, many are now using the genderneutral \u201cles.\u201dYoung women have worked quickly and passionately to push reproductive rights to the top of the political agenda,opening up conversations about sexual harassment and gender-based violence at the same time.The women and girls standing up today____II___________ to do so thanks to previous generations of feminists whohave been fighting for women\u2019s rights for years. Ask Nelly Minyersky, a tireless activist and still an iconic leader at89 years old. The Senate will not stop her or this movement by blocking a reform.Our momentum is unstoppable. The National Campaign for the Right to Legal, Safe and Free Abortion, a broadcoalition of feminist groups, civil society organizations and sympathisers, started in 2005 and has since presentedseven bills to legalize abortion. Hundreds of thousands of people took part in two massive vigils during the recentvotes in both chambers of Congress, with the lower house approving the bill in June. And the movement has putpreviously taboo topics, such as sex education in schools and access to contraceptives, on the national agenda.Shortly after the abortion law was rejected, President Mauricio Macri said that his government was working on____III_______ policies around reproduction and family planning.This is historic. We have made our voices heard.And we did this in the face of powerful opposition. Last month, Pope Francis, who retains significant influence in hishome country, compared abortion to eugenics carried out in Nazi concentration camps. Senators publicly denouncedpressures by the Church and as they were debating the bill, the Catholic Church in Buenos Aires held a \u201cmass forlife.\u201dThe women in green know that legalizing abortion is actually about protecting lives, about stopping all thosepreventable deaths that result from anti-abortion laws. They know that opposition to abortion is often about policingwomen\u2019s bodies and ensuring that they enjoy fewer freedoms than men. ( While female senators were evenly split onthe vote, with 14 women opposing the bill and 14 in favor, the majority of male senators voted against it.)Above all, these young activists understand that this was not a vote on whether there should be abortions inArgentina. Abortions will always happen, regardless of the law. This was a vote on whether these abortions shouldcontinue to be life-threatening, or whether they should be carried out safely and legally. Sadly, most senators choseto continue criminalizing women who have abortions\u2014despite the risk of more deaths and injuries. But what theycannot do is take us back to the era of secrecy.Human rights change happens gradually. Many women stood outside the Senate on Wednesday night and gavestatements of resilience and hope, despite how crushed they felt. A group of students at the rally held megaphonesand chanted: \u201cBeware, beware, beware machistas, all Latin America will be feminist.\u201d These are the people who willbe voting and setting the agenda for years to come.We may have lost the vote, but everybody who campaigned for this change in Argentina should feel proud of howfar they have brought us. They have rallied in their millions to support women\u2019s rights.The bill cannot be debated again until Argentina\u2019s next legislative period, which begins next March, but in themeantime, similar movements are surging across Latin America. People in Mexico, Ecuador, Chile, Colombia andPeru have already prepared their own handkerchiefs to campaign for access to legal abortion in their countries. Thesolidarity movement in Europe has also been immense.Despite Argentina\u2019s senators closing a door to women\u2019s rights here, this movement has opened a huge window to theentire continent and beyond. Now they see us all over the world. It won\u2019t be long until we win.Available at:&lt; http:\/\/time.com\/5363764\/argentina-abortion-vote-progress\/html&gt;. Access on: Aug. 10, 2018","id":516658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 47 a 60 referem-se ao Texto II.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Argentina\u2019s Abortion Vote Was a Stepping Stone Not a Setback<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">By Mariela Belski\/Buenos Aires<\/p><p style=\"text-align: center;\">August 10, 2018<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Late Wednesday night, Argentina\u2019s Senate voted against legalizing abortion during the first 14 weeks of pregnancy.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>After a marathon 16-hour debate senators decided to reject a law, it would save countless lives. For now, people<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>who need to terminate pregnancies in Argentina will have to continue to risk death or incarceration.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>But something has irrevocably changed. That night, hundreds of thousands of people, mostly women, stood together<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>in the streets outside the Senate in Buenos Aires. We stood there for hours in the rain, wearing the emerald green<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>handkerchiefs that have become the symbol of the pro-choice movements that are sweeping Latin America. We<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>knew that the majority of Senators were planning to vote against the law, and that as the night wore on our chances<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>of winning were slim. Still we stood there in the cold, with rain and green paint running down our faces.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>That mass gathering was momentous. It showed that the stigma, shame and secrecy that have surrounded abortion<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for so long are disintegrating.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Now, with the legislation blocked, Argentina is stuck with a 1921 law that only allows abortion in cases of rape or<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>when the life or health of the woman is in danger. People who have to terminate their pregnancies for other reasons<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>must do so in secret and in unsafe conditions.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Despite this setback, change is inevitable. In today\u2019s Argentina, women can stand proudly together and demand the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>freedom to make decisions about___I___________ bodies.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cNow that we are together, now they see us,\u201d women and girls sing in the streets, because they finally feel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>empowered to express themselves and claim their rights. Now that this topic has been loudly debated in Congress, it<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>can no longer be kept quiet.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Much of the change in attitudes has come from a younger generation of women. On the streets, in schools, on buses<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and in nightclubs, the green wave is unstoppable.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>In recent weeks, Argentina\u2019s mainstream media has even been publishing articles explaining young people\u2019s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inclusive new language. Instead of using the female pronoun \u201cla\u201d or the male \u201cel\u201d, many are now using the gender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neutral \u201cles.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Young women have worked quickly and passionately to push reproductive rights to the top of the political agenda,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>opening up conversations about sexual harassment and gender-based violence at the same time.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The women and girls standing up today____II___________ to do so thanks to previous generations of feminists who<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>have been fighting for women\u2019s rights for years. Ask Nelly Minyersky, a tireless activist and still an iconic leader at<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>89 years old. The Senate will not stop her or this movement by blocking a reform.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Our momentum is unstoppable. The National Campaign for the Right to Legal, Safe and Free Abortion, a broad<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>coalition of feminist groups, civil society organizations and sympathisers, started in 2005 and has since presented<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seven bills to legalize abortion. Hundreds of thousands of people took part in two massive vigils during the recent<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>votes in both chambers of Congress, with the lower house approving the bill in June. And the movement has put<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>previously taboo topics, such as sex education in schools and access to contraceptives, on the national agenda.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Shortly after the abortion law was rejected, President Mauricio Macri said that his government was working on<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>____III_______ policies around reproduction and family planning.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>This is historic. We have made our voices heard.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>And we did this in the face of powerful opposition. Last month, Pope Francis, who retains significant influence in his<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>home country, compared abortion to eugenics carried out in Nazi concentration camps. Senators publicly denounced<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pressures by the Church and as they were debating the bill, the Catholic Church in Buenos Aires held a \u201cmass for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>life.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The women in green know that legalizing abortion is actually about protecting lives, about stopping all those<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>preventable deaths that result from anti-abortion laws. They know that opposition to abortion is often about policing<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>women\u2019s bodies and ensuring that they enjoy fewer freedoms than men. ( While female senators were evenly split on<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the vote, with 14 women opposing the bill and 14 in favor, the majority of male senators voted against it.)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Above all, these young activists understand that this was not a vote on whether there should be abortions in<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Argentina. Abortions will always happen, regardless of the law. This was a vote on whether these abortions should<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>continue to be life-threatening, or whether they should be carried out safely and legally. Sadly, most senators chose<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>to continue criminalizing women who have abortions\u2014despite the risk of more deaths and injuries. But what they<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cannot do is take us back to the era of secrecy.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Human rights change happens gradually. Many women stood outside the Senate on Wednesday night and gave<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>statements of resilience and hope, despite how crushed they felt. A group of students at the rally held megaphones<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and chanted: \u201cBeware, beware, beware machistas, all Latin America will be feminist.\u201d These are the people who will<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>be voting and setting the agenda for years to come.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>We may have lost the vote, but everybody who campaigned for this change in Argentina should feel proud of how<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>far they have brought us. They have rallied in their millions to support women\u2019s rights.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The bill cannot be debated again until Argentina\u2019s next legislative period, which begins next March, but in the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meantime, similar movements are surging across Latin America. People in Mexico, Ecuador, Chile, Colombia and<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Peru have already prepared their own handkerchiefs to campaign for access to legal abortion in their countries. The<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solidarity movement in Europe has also been immense.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Despite Argentina\u2019s senators closing a door to women\u2019s rights here, this movement has opened a huge window to the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entire continent and beyond. Now they see us all over the world. It won\u2019t be long until we win.<\/li><\/ol><p><span style=\"font-size: 12px;\">Available at:&lt; http:\/\/time.com\/5363764\/argentina-abortion-vote-progress\/html&gt;. Access on: Aug. 10, 2018<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the fragment \u201c(\u2026) they like to see is that you\u2019re in control of the class and that you\u2019re a figure of authority without being too uptight,\u201d how can we understand the use of authority?","provas":[{"id":73166,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":24107,"slug":"professor-anos-finais-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Brej\u00e3o","sigla":"","id":5502,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-brejao-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-brejao-pe-2018-advise-professor-anos-finais-area-ingles","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Brej\u00e3o - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 11:33:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2290759,"hashId":"535e128fba9485141e2186b19dd54aa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the fragment \u201c(\u2026) they like to see is that you\u2019re in control of the class and that you\u2019re a figure of authority without being too uptight,\u201d how can we understand the use of authority?<\/p>","resposta":9028627,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The teacher should have an attitude of authority without being easy-going.","id":9028623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The teacher should have an attitude of authority without being easy-going.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The teacher should have an attitude of authority without being too resilient.","id":9028624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The teacher should have an attitude of authority without being too resilient.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The teacher should have an attitude of authority without being carefree.","id":9028625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The teacher should have an attitude of authority without being carefree.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The teacher should have an attitude of authority without being too careless.","id":9028626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The teacher should have an attitude of authority without being too careless.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The teacher should have an attitude of authority without being much apprehensive.","id":9028627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The teacher should have an attitude of authority without being much apprehensive.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the text below and answer the following four questions. Keeping Teenagers Interested When you have a class of teenagers, you can have some great discussions providing that you find the topics that really interest them. Whether the latest signings by Manchester United, or finding the perfect date, teenagers make the effort to communicate when they feel strongly enough about the subject matter. Some other points that teenagers look for in a good lesson are: - Evidence that the teacher is prepared for the lesson and interested in their students\u2019 development: At this age kids are smart enough to know if you habitually throw lessons together at the last minute and they behave accordingly. - Good classroom management: There\u2019s no point trying to get in with the kids. You aren\u2019t one of them! What they like to see is that you\u2019re in control of the class and that you\u2019re a figure of authority without being too uptight. - Showing them respect: Teenagers are moving towards adulthood and they like you to acknowledge this by asking their opinion about various topics and encouraging them to be independent in their learning when this is appropriate. - Fun activities they can actually learn from: You can play games at any level and with any age group but with teenagers you need to make your aims and objectives clear, so they know why the activities you do are relevant to them. - Challenging activities: Take the level up half a notch from time to time so that students feel stretched. Easy activities can lead to boredom. - An invitation to comment on the course or lesson: Hand out questionnaires so that students can tell you what they want. You can ask them to suggest topics they\u2019d like to talk or write about. Have competitive team activities on a regular basis but be sure to mix up the teams regularly. (Maxom, Michelle, 2009)","id":520213,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the text below and answer the following four questions. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Keeping Teenagers Interested <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>When you have a class of teenagers, you can have some great discussions providing that you find the topics that really interest them. Whether the latest signings by Manchester United, or finding the perfect date, teenagers make the effort to communicate when they feel strongly enough about the subject matter. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>Some other points that teenagers look for in a good lesson are: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Evidence that the teacher is prepared for the lesson and interested in their students\u2019 development: At this age kids are smart enough to know if you habitually throw lessons together at the last minute and they behave accordingly. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Good classroom management: There\u2019s no point trying to get in with the kids. You aren\u2019t one of them! What they like to see is that you\u2019re in control of the class and that you\u2019re a figure of authority without being too uptight. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Showing them respect: Teenagers are moving towards adulthood and they like you to acknowledge this by asking their opinion about various topics and encouraging them to be independent in their learning when this is appropriate. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Fun activities they can actually learn from: You can play games at any level and with any age group but with teenagers you need to make your aims and objectives clear, so they know why the activities you do are relevant to them. - Challenging activities: Take the level up half a notch from time to time so that students feel stretched. Easy activities can lead to boredom. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- An invitation to comment on the course or lesson: Hand out questionnaires so that students can tell you what they want. You can ask them to suggest topics they\u2019d like to talk or write about. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em>Have competitive team activities on a regular basis but be sure to mix up the teams regularly. (Maxom, Michelle, 2009)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa e Educa\u00e7\u00e3o","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":398373,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-e-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome THEY (l. 39) refere-se:","provas":[{"id":74086,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 11:32:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2256189,"hashId":"91c83d25b2e3e0ac273c9d140524424b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pronome THEY (l. 39) refere-se:<\/p>","resposta":8877772,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos senadores que denunciaram publicamente as press\u00f5es da Igreja enquanto debatiam o projeto.","id":8877772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos senadores que denunciaram publicamente as press\u00f5es da Igreja enquanto debatiam o projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos grupos que defendiam a aprova\u00e7\u00e3o do aborto.","id":8877773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos grupos que defendiam a aprova\u00e7\u00e3o do aborto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s diversas Igrejas que pressionaram o Senado Argentino para que votasse no projeto em pauta.","id":8877774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s diversas Igrejas que pressionaram o Senado Argentino para que votasse no projeto em pauta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao Papa Francisco que comparou os precedimentos abortivos \u00e0 eugenia realizada nos campos de concentra\u00e7\u00e3o nazistas.","id":8877775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Papa Francisco que comparou os precedimentos abortivos \u00e0 eugenia realizada nos campos de concentra\u00e7\u00e3o nazistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 47 a 60 referem-se ao Texto II.Texto IIArgentina\u2019s Abortion Vote Was a Stepping Stone Not a SetbackBy Mariela Belski\/Buenos AiresAugust 10, 2018Late Wednesday night, Argentina\u2019s Senate voted against legalizing abortion during the first 14 weeks of pregnancy.After a marathon 16-hour debate senators decided to reject a law, it would save countless lives. For now, peoplewho need to terminate pregnancies in Argentina will have to continue to risk death or incarceration.But something has irrevocably changed. That night, hundreds of thousands of people, mostly women, stood togetherin the streets outside the Senate in Buenos Aires. We stood there for hours in the rain, wearing the emerald greenhandkerchiefs that have become the symbol of the pro-choice movements that are sweeping Latin America. Weknew that the majority of Senators were planning to vote against the law, and that as the night wore on our chancesof winning were slim. Still we stood there in the cold, with rain and green paint running down our faces.That mass gathering was momentous. It showed that the stigma, shame and secrecy that have surrounded abortionfor so long are disintegrating.Now, with the legislation blocked, Argentina is stuck with a 1921 law that only allows abortion in cases of rape orwhen the life or health of the woman is in danger. People who have to terminate their pregnancies for other reasonsmust do so in secret and in unsafe conditions.Despite this setback, change is inevitable. In today\u2019s Argentina, women can stand proudly together and demand thefreedom to make decisions about___I___________ bodies.\u201cNow that we are together, now they see us,\u201d women and girls sing in the streets, because they finally feelempowered to express themselves and claim their rights. Now that this topic has been loudly debated in Congress, itcan no longer be kept quiet.Much of the change in attitudes has come from a younger generation of women. On the streets, in schools, on busesand in nightclubs, the green wave is unstoppable.In recent weeks, Argentina\u2019s mainstream media has even been publishing articles explaining young people\u2019sinclusive new language. Instead of using the female pronoun \u201cla\u201d or the male \u201cel\u201d, many are now using the genderneutral \u201cles.\u201dYoung women have worked quickly and passionately to push reproductive rights to the top of the political agenda,opening up conversations about sexual harassment and gender-based violence at the same time.The women and girls standing up today____II___________ to do so thanks to previous generations of feminists whohave been fighting for women\u2019s rights for years. Ask Nelly Minyersky, a tireless activist and still an iconic leader at89 years old. The Senate will not stop her or this movement by blocking a reform.Our momentum is unstoppable. The National Campaign for the Right to Legal, Safe and Free Abortion, a broadcoalition of feminist groups, civil society organizations and sympathisers, started in 2005 and has since presentedseven bills to legalize abortion. Hundreds of thousands of people took part in two massive vigils during the recentvotes in both chambers of Congress, with the lower house approving the bill in June. And the movement has putpreviously taboo topics, such as sex education in schools and access to contraceptives, on the national agenda.Shortly after the abortion law was rejected, President Mauricio Macri said that his government was working on____III_______ policies around reproduction and family planning.This is historic. We have made our voices heard.And we did this in the face of powerful opposition. Last month, Pope Francis, who retains significant influence in hishome country, compared abortion to eugenics carried out in Nazi concentration camps. Senators publicly denouncedpressures by the Church and as they were debating the bill, the Catholic Church in Buenos Aires held a \u201cmass forlife.\u201dThe women in green know that legalizing abortion is actually about protecting lives, about stopping all thosepreventable deaths that result from anti-abortion laws. They know that opposition to abortion is often about policingwomen\u2019s bodies and ensuring that they enjoy fewer freedoms than men. ( While female senators were evenly split onthe vote, with 14 women opposing the bill and 14 in favor, the majority of male senators voted against it.)Above all, these young activists understand that this was not a vote on whether there should be abortions inArgentina. Abortions will always happen, regardless of the law. This was a vote on whether these abortions shouldcontinue to be life-threatening, or whether they should be carried out safely and legally. Sadly, most senators choseto continue criminalizing women who have abortions\u2014despite the risk of more deaths and injuries. But what theycannot do is take us back to the era of secrecy.Human rights change happens gradually. Many women stood outside the Senate on Wednesday night and gavestatements of resilience and hope, despite how crushed they felt. A group of students at the rally held megaphonesand chanted: \u201cBeware, beware, beware machistas, all Latin America will be feminist.\u201d These are the people who willbe voting and setting the agenda for years to come.We may have lost the vote, but everybody who campaigned for this change in Argentina should feel proud of howfar they have brought us. They have rallied in their millions to support women\u2019s rights.The bill cannot be debated again until Argentina\u2019s next legislative period, which begins next March, but in themeantime, similar movements are surging across Latin America. People in Mexico, Ecuador, Chile, Colombia andPeru have already prepared their own handkerchiefs to campaign for access to legal abortion in their countries. Thesolidarity movement in Europe has also been immense.Despite Argentina\u2019s senators closing a door to women\u2019s rights here, this movement has opened a huge window to theentire continent and beyond. Now they see us all over the world. It won\u2019t be long until we win.Available at:&lt; http:\/\/time.com\/5363764\/argentina-abortion-vote-progress\/html&gt;. Access on: Aug. 10, 2018","id":516658,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 47 a 60 referem-se ao Texto II.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Argentina\u2019s Abortion Vote Was a Stepping Stone Not a Setback<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">By Mariela Belski\/Buenos Aires<\/p><p style=\"text-align: center;\">August 10, 2018<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Late Wednesday night, Argentina\u2019s Senate voted against legalizing abortion during the first 14 weeks of pregnancy.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>After a marathon 16-hour debate senators decided to reject a law, it would save countless lives. For now, people<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>who need to terminate pregnancies in Argentina will have to continue to risk death or incarceration.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>But something has irrevocably changed. That night, hundreds of thousands of people, mostly women, stood together<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>in the streets outside the Senate in Buenos Aires. We stood there for hours in the rain, wearing the emerald green<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>handkerchiefs that have become the symbol of the pro-choice movements that are sweeping Latin America. We<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>knew that the majority of Senators were planning to vote against the law, and that as the night wore on our chances<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>of winning were slim. Still we stood there in the cold, with rain and green paint running down our faces.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>That mass gathering was momentous. It showed that the stigma, shame and secrecy that have surrounded abortion<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>for so long are disintegrating.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Now, with the legislation blocked, Argentina is stuck with a 1921 law that only allows abortion in cases of rape or<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>when the life or health of the woman is in danger. People who have to terminate their pregnancies for other reasons<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>must do so in secret and in unsafe conditions.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Despite this setback, change is inevitable. In today\u2019s Argentina, women can stand proudly together and demand the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>freedom to make decisions about___I___________ bodies.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u201cNow that we are together, now they see us,\u201d women and girls sing in the streets, because they finally feel<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>empowered to express themselves and claim their rights. Now that this topic has been loudly debated in Congress, it<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>can no longer be kept quiet.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Much of the change in attitudes has come from a younger generation of women. On the streets, in schools, on buses<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and in nightclubs, the green wave is unstoppable.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>In recent weeks, Argentina\u2019s mainstream media has even been publishing articles explaining young people\u2019s<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inclusive new language. Instead of using the female pronoun \u201cla\u201d or the male \u201cel\u201d, many are now using the gender<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>neutral \u201cles.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Young women have worked quickly and passionately to push reproductive rights to the top of the political agenda,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>opening up conversations about sexual harassment and gender-based violence at the same time.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The women and girls standing up today____II___________ to do so thanks to previous generations of feminists who<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>have been fighting for women\u2019s rights for years. Ask Nelly Minyersky, a tireless activist and still an iconic leader at<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>89 years old. The Senate will not stop her or this movement by blocking a reform.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Our momentum is unstoppable. The National Campaign for the Right to Legal, Safe and Free Abortion, a broad<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>coalition of feminist groups, civil society organizations and sympathisers, started in 2005 and has since presented<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>seven bills to legalize abortion. Hundreds of thousands of people took part in two massive vigils during the recent<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>votes in both chambers of Congress, with the lower house approving the bill in June. And the movement has put<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>previously taboo topics, such as sex education in schools and access to contraceptives, on the national agenda.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Shortly after the abortion law was rejected, President Mauricio Macri said that his government was working on<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>____III_______ policies around reproduction and family planning.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>This is historic. We have made our voices heard.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>And we did this in the face of powerful opposition. Last month, Pope Francis, who retains significant influence in his<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>home country, compared abortion to eugenics carried out in Nazi concentration camps. Senators publicly denounced<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pressures by the Church and as they were debating the bill, the Catholic Church in Buenos Aires held a \u201cmass for<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>life.\u201d<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The women in green know that legalizing abortion is actually about protecting lives, about stopping all those<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>preventable deaths that result from anti-abortion laws. They know that opposition to abortion is often about policing<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>women\u2019s bodies and ensuring that they enjoy fewer freedoms than men. ( While female senators were evenly split on<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the vote, with 14 women opposing the bill and 14 in favor, the majority of male senators voted against it.)<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Above all, these young activists understand that this was not a vote on whether there should be abortions in<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Argentina. Abortions will always happen, regardless of the law. This was a vote on whether these abortions should<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>continue to be life-threatening, or whether they should be carried out safely and legally. Sadly, most senators chose<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>to continue criminalizing women who have abortions\u2014despite the risk of more deaths and injuries. But what they<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cannot do is take us back to the era of secrecy.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Human rights change happens gradually. Many women stood outside the Senate on Wednesday night and gave<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>statements of resilience and hope, despite how crushed they felt. A group of students at the rally held megaphones<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and chanted: \u201cBeware, beware, beware machistas, all Latin America will be feminist.\u201d These are the people who will<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>be voting and setting the agenda for years to come.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>We may have lost the vote, but everybody who campaigned for this change in Argentina should feel proud of how<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>far they have brought us. They have rallied in their millions to support women\u2019s rights.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>The bill cannot be debated again until Argentina\u2019s next legislative period, which begins next March, but in the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>meantime, similar movements are surging across Latin America. People in Mexico, Ecuador, Chile, Colombia and<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Peru have already prepared their own handkerchiefs to campaign for access to legal abortion in their countries. The<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solidarity movement in Europe has also been immense.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Despite Argentina\u2019s senators closing a door to women\u2019s rights here, this movement has opened a huge window to the<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>entire continent and beyond. Now they see us all over the world. It won\u2019t be long until we win.<\/li><\/ol><p><span style=\"font-size: 12px;\">Available at:&lt; http:\/\/time.com\/5363764\/argentina-abortion-vote-progress\/html&gt;. Access on: Aug. 10, 2018<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 60","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes | Pronouns","oab":false,"nome":"Pronomes | Pronouns","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403048,"slug":"lingua-inglesa-pronomes-pronouns"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22297,"slug":"especialista-de-tic-area-telecomunicacoes"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the area of telecommunication, the English words may have different meanings from those literal meanings they bear into the language. Taking that into account, it is correct to state that the term Gateway refers to: ","provas":[{"id":56348,"cargo":{"descricao":"Especialista de Tic - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22297,"slug":"especialista-de-tic-area-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"prodeb-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-especialista-de-tic-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Especialista de Tic - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 11:36:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1701605,"hashId":"e5a1b05cec549d20753343196fbca371","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the area of telecommunication, the English words may have different meanings from those literal meanings they bear into the language. Taking that into account, it is correct to state that the term Gateway refers to: <\/p>","resposta":6439914,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"System and interconnection agreements between two networks of the same level and identical technology, but under different administrations; Router (TCP \/ IP terminology) connection port.","id":6439914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">System and interconnection agreements between two networks of the same level and identical technology, but under different administrations; Router (TCP \/ IP terminology) connection port.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sending and receiving files over the internal network.","id":6439915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sending and receiving files over the internal network.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Security equipment and network backup.","id":6439916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Security equipment and network backup.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" System for storing and transmitting data between Intranet networks.","id":6439917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> System for storing and transmitting data between Intranet networks.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" System of storage and transmission of data between Extranet networks.","id":6439918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> System of storage and transmission of data between Extranet networks.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"lingua-inglesa\/1701605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas a respeito do regulamento que estabelece as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento dos Integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, nos termos do Decreto n\u00ba 5.825\/2006: I. O Plano de Desenvolvimento dos Integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 vinculado ao Plano de Desenvolvimento Institucional de cada Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino. II. As a\u00e7\u00f5es de planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento dos Integrantes da Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o de responsabilidade da autoridade m\u00e1xima da unidade de gest\u00e3o de pessoas da Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino. III. O Programa de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho \u00e9 caracterizado por um processo pedag\u00f3gico, coletivo e participativo. Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":79713,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":79720,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"},{"id":79718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 14:43:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2382544,"hashId":"cb91dbf582f90a010230a171ebdbfa94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes assertivas a respeito do regulamento que estabelece as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento dos Integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, nos termos do Decreto n\u00ba 5.825\/2006: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O Plano de Desenvolvimento dos Integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 vinculado ao Plano de Desenvolvimento Institucional de cada Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es de planejamento, coordena\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento dos Integrantes da Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o s\u00e3o de responsabilidade da autoridade m\u00e1xima da unidade de gest\u00e3o de pessoas da Institui\u00e7\u00e3o Federal de Ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Programa de Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho \u00e9 caracterizado por um processo pedag\u00f3gico, coletivo e participativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 INCORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9429168,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9429168,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9429169,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":9429170,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9429171,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.825\/2006 -Estabelece as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento dos Integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo pela Lei no 11.091, de 12 de janeiro de 2005.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.825\/2006 -Estabelece as diretrizes para elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Desenvolvimento dos Integrantes do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, institu\u00eddo pela Lei no 11.091, de 12 de janeiro de 2005.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418917,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-825-2006-estabelece-as-diretrizes-para-elaboracao-do-plano-de-desenvolvimento-dos-integrantes-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-instituido-pela-lei-no-11-091-de-12-de-janeiro-de-2005"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PDI, ou Plano de Desenvolvimento Institucional, \u00e9 o documento elaborado por uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior que dever\u00e1 apontar sua miss\u00e3o e a\u00e7\u00f5es para os pr\u00f3ximos cinco anos. O IFSP \u2013 Instituto Federal de S\u00e3o Paulo encontra-se na fase de elabora\u00e7\u00e3o do respectivo PDI para o per\u00edodo de 2019 a 2023. Na sua elabora\u00e7\u00e3o a comiss\u00e3o respons\u00e1vel dever\u00e1, com base na Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, (Lei de Cria\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais), atentar-se para alguns balizadores que devem ser contemplados. Desta forma, das alternativas abaixo, assinale aquela que apresenta um dos balizadores relacionados \u00e0 oferta de vagas que dever\u00e1 ser contemplada no PDI do IFSP.","provas":[{"id":79713,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":79720,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"},{"id":79718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","sigla":"IFSP","id":3490,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifsp"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de S\u00e3o Paulo - IFSP","sigla":"IFSP","oab":false,"id":977,"slug":"ifsp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsp-2018-ifsp-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFSP - IFSP - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 14:43:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2382557,"hashId":"2f2afdac00d5a65a01ac3a32c8092343","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O PDI, ou Plano de Desenvolvimento Institucional, \u00e9 o documento elaborado por uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior que dever\u00e1 apontar sua miss\u00e3o e a\u00e7\u00f5es para os pr\u00f3ximos cinco anos. O IFSP \u2013 Instituto Federal de S\u00e3o Paulo encontra-se na fase de elabora\u00e7\u00e3o do respectivo PDI para o per\u00edodo de 2019 a 2023. Na sua elabora\u00e7\u00e3o a comiss\u00e3o respons\u00e1vel dever\u00e1, com base na Lei n\u00ba 11.892, de 29 de dezembro de 2008, (Lei de Cria\u00e7\u00e3o dos Institutos Federais), atentar-se para alguns balizadores que devem ser contemplados. Desta forma, das alternativas abaixo, assinale aquela que apresenta um dos balizadores relacionados \u00e0 oferta de vagas que dever\u00e1 ser contemplada no PDI do IFSP.<\/p>","resposta":9429215,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ofertar o m\u00ednimo de 50% (cinquenta por cento) em outros tipos de cursos, tais como os tecnol\u00f3gicos, os bacharelados e as engenharias.","id":9429212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofertar o m\u00ednimo de 50% (cinquenta por cento) em outros tipos de cursos, tais como os tecnol\u00f3gicos, os bacharelados e as engenharias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ofertar o m\u00ednimo de 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para atender os cursos de licenciatura. ","id":9429213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofertar o m\u00ednimo de 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para atender os cursos de licenciatura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ofertar o m\u00ednimo de 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para atender os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu de mestrado e doutorado.","id":9429214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofertar o m\u00ednimo de 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para atender os cursos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o<em> stricto sensu<\/em> de mestrado e doutorado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ofertar o m\u00ednimo de 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para atender educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio. ","id":9429215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ofertar o m\u00ednimo de 50% (cinquenta por cento) de suas vagas para atender educa\u00e7\u00e3o profissional t\u00e9cnica de n\u00edvel m\u00e9dio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.892\/2008 - Institui a Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional, Cient\u00edfica e Tecnol\u00f3gica, cria os Institutos Federais de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395965,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-892-2008-institui-a-rede-federal-de-educacao-profissional-cientifica-e-tecnologica-cria-os-institutos-federais-de-educacao-ciencia-e-tecnologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Psicopedagogo tem o prop\u00f3sito de estabelecer par\u00e2metros e orientar os profissionais da Psicopedagogia Brasileira quanto aos princ\u00edpios, normas e valores ponderados a boa conduta profissional, estabelecendo diretrizes para o exerc\u00edcio da Psicopedagogia e para os relacionamentos internos e externos a ABPp. Cabe ao psicopedagogo, cumprir este C\u00f3digo de \u00c9tica, caso n\u00e3o cumpra, consiste em infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:","provas":[{"id":73394,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2018-excelencia-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 14:49:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2260150,"hashId":"82d88b2bb84d0977caf059d9873ad89c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do Psicopedagogo tem o prop\u00f3sito de estabelecer par\u00e2metros e orientar os profissionais da Psicopedagogia Brasileira quanto aos princ\u00edpios, normas e valores ponderados a boa conduta profissional, estabelecendo diretrizes para o exerc\u00edcio da Psicopedagogia e para os relacionamentos internos e externos a ABPp. Cabe ao psicopedagogo, cumprir este C\u00f3digo de \u00c9tica, caso n\u00e3o cumpra, consiste em infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica:<\/p>","resposta":8896997,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assinar qualquer procedimento psicopedag\u00f3gico realizado por terceiros, ou solicitar que outros profissionais assinem seus procedimentos.","id":8896997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinar qualquer procedimento psicopedag\u00f3gico realizado por terceiros, ou solicitar que outros profissionais assinem seus procedimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preservar a identidade do cliente nos relatos e discuss\u00f5es feitos a t\u00edtulo de exemplos e estudo de caso.","id":8896998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preservar a identidade do cliente nos relatos e discuss\u00f5es feitos a t\u00edtulo de exemplos e estudo de caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhar nos estritos limites das atividades que lhe s\u00e3o reservadas.","id":8896999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar nos estritos limites das atividades que lhe s\u00e3o reservadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8897000,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428010,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-da-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 3 do C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia, as atividades psicopedag\u00f3gicas tem como objetivos:I- Promover a aprendizagem, contribuindo para os processos de inclus\u00e3o escolar e social.II- Compreender e propor a\u00e7\u00f5es frente \u00e1s dificuldades de aprendizagem.III- Realizar pesquisas cientificas no campo da Psicologia.IV- Mediar conflitos relacionados aos processos de aprendizagem.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73394,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barra Velha","sigla":"","id":5508,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barra-velha-sc-2018-excelencia-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Barra Velha - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 14:48:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2260148,"hashId":"d54c388e60a542b299f9fa34ea44db2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 3 do C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia, as atividades psicopedag\u00f3gicas tem como objetivos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Promover a aprendizagem, contribuindo para os processos de inclus\u00e3o escolar e social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Compreender e propor a\u00e7\u00f5es frente \u00e1s dificuldades de aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Realizar pesquisas cientificas no campo da Psicologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Mediar conflitos relacionados aos processos de aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8896989,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":8896989,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8896990,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":8896991,"corpo":"<p>I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhumas das alternativas.","id":8896992,"corpo":"<p>Nenhumas das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica da Psicopedagogia","pai":395583,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428010,"slug":"legislacao-federal-codigo-de-etica-da-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe the following fragment. John, ______________, became patron of our Children's Festival. Identify the best option that completes the context above.","provas":[{"id":75369,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 11:02:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2277308,"hashId":"b9eef3754643311cd059fe3599a1c022","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe the following fragment. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>John, ______________, became patron of our Children's Festival. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identify the best option that completes the context above.<\/p>","resposta":8967209,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[\u2026] which was a long-time Ilkley resident.","id":8967206,"corpo":"<p>[\u2026] which was a long-time Ilkley resident.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[\u2026] which has been a long-time Ilkley resident.","id":8967207,"corpo":"<p>[\u2026] which has been a long-time Ilkley resident.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[\u2026] whom was a long-time Ilkley resident.","id":8967208,"corpo":"<p>[\u2026] whom was a long-time Ilkley resident.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" [\u2026] who was a long-time Ilkley resident.","id":8967209,"corpo":"<p> [\u2026] who was a long-time Ilkley resident.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 12","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cAlthough she has been hospitalized nearly 30 times and has seen numerous doctors, no one understands why this is happening...\u201d (l. 2-3), a palavra destacada, ALTHOUGH, pode ser substitu\u00edda prejudicando o m\u00ednimo poss\u00edvel o contexto por:","provas":[{"id":74086,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aracati","sigla":"","id":582,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aracati-ce"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Catarinense de Estudos e Pesquisas - ACEP","sigla":"ACEP","oab":false,"id":6,"slug":"acep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aracati-ce-2018-acep-professor-area-ingles-3","tipo":1,"nome":"ACEP - Prefeitura de Aracati - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-06-29 11:15:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2256156,"hashId":"ae19d267e84c11c5717e054a6bc5138d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201c<strong>Although<\/strong> she has been hospitalized nearly 30 times and has seen numerous doctors, no one understands why this is happening...\u201d (l. 2-3), a palavra destacada, <strong>ALTHOUGH<\/strong>, pode ser substitu\u00edda prejudicando o m\u00ednimo poss\u00edvel o contexto por:<\/p>","resposta":8877632,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"besides.","id":8877630,"corpo":"<p>besides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indeed.","id":8877631,"corpo":"<p>indeed.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"even though.","id":8877632,"corpo":"<p>even though.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"likewise.","id":8877633,"corpo":"<p>likewise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 31 a 46 referem-se ao Texto I.Texto IA Diagnosis Update: A Young Woman\u2019s Extreme Muscle Pain PersistsBy Lisa Sanders, M.d.In April, I shared the story of Angel, a 23-year-old woman who for nine years has suffered from repeated episodes ofextreme muscle pain and injury. Although she has been hospitalized nearly 30 times and has seen numerous doctors,no one understands why this is happening to this otherwise-healthy young woman.In an interview in the spring, Angel explained that she has had episodes of pain in her muscles for as long as she canremember. As a child, she was told that they were just growing pains. But one night, at age 14, she suddenlydeveloped excruciating pain in the muscles of her leg, worse than anything she had ever experienced before. Herparents rushed her to the hospital in her hometown, Las Vegas. Doctors there found that the pain was caused by thedestruction of her muscle fibers \u2014 something known medically as rhabdomyolysis, or rhabdo. During this episode,as well as most of those that followed, her urine turned as dark as Coca-Cola, from pigments that make muscle red.This pigment, along with other byproducts of the destroyed muscle, are removed from the body through the kidneys,a process that can damage these essential organs.There was nothing the hospital could do to stop the muscle breakdown. That process stopped on its own. But thehospitalization was essential; she needed intravenous fluids to flush out these destructive pieces of broken-downmuscle to prevent any permanent injury to her kidneys.Rhabdomyolysis is not an uncommon problem. Anything that destroys muscle tissue, like trauma or even excessiveexertion, can cause some degree of rhabdo. And after that initial hospitalization, she and her parents were told that itwas unlikely to happen again. But it did \u2014 over and over. It took several hospital admissions for her doctors toacknowledge that these episodes of muscle pain may represent some underlying disease.Today, Angel has had dozens of admissions to her local hospital to be treated for her repeated episodes of musclepain and rhabdomyolysis. She isn\u2019t sure what triggers these painful crises. Sometimes it seems to be set off byillness. But other times, Angel has been ill and hasn\u2019t been crippled by subsequent muscle pain. Other times,strenuous exercise might bring on the muscle pain and blackened urine. And yet she has been able to run and hikeand play soccer many times without that happening.I told Angel\u2019s story four months ago and asked New York Times readers to help us find the cause of these terribleepisodes of rhabdomyolysis. The results were amazing. Within hours, hundreds of individuals submitted theirthoughts on possible diagnoses for Angel. Others offered sympathy and advice on how to manage her symptoms.Still others heard echoes of their own experiences in Angel\u2019s story and wrote to share their stories and reassureAngel that she was not alone. Over the next few weeks more than 2,000 suggestions came to us.Many readers offered recommendations on where to look for the underlying disease process. One of the mostcommon observations was that this disorder, whatever it was, seemed to be genetic, as the first symptoms started soearly in life. Others suggested that Angel\u2019s symptoms could be a reaction to her environment \u2014 either her physicalenvironment, or a food she ate or medications she was exposed to. Another popular approach was to suggest possiblemechanisms underlying her disorder, of which autoimmune disease was the most common suggestion. And finally, asignificant number of you suggested either specific diseases or classes of diseases. Of these, diseases affecting theprocesses that provide energy to muscles, disorders known as metabolic myopathies, were the most popular.Disorders caused by difficulties getting rid of the waste products of cells, including diseases like porphyria, werealso suggested.Angel was surprised and moved by the response. She reached out to several individuals whose stories touched her.She also spoke with doctors and patients who suggested diseases they knew well through professional or personalexperience.I spoke to Angel recently, and she confessed that getting a diagnosis still seemed to her like a long shot. Until thisyear there were so many doctors, and so few answers. But she was excited by the many strong leads thecrowdsourcing process brought to her. She is still following up on several with her doctors and the documentaryteam. It has been a nerve-racking process \u2014 so many ideas, so many possible answers \u2014 but she has been buoyedby the support she has had from everyone she has talked to. The results of Angel\u2019s search and all the diagnostictwists and turns will be featured in the Netflix documentaries when they air next year.In the meantime, life goes on. Just weeks after her story appeared here, Angel completed her studies to become anurse. Her friends and family joined her as she received her nursing pin from Altierus College.This Summer she passed the exam to get her nursing license, and she is now a nurse at Montevista Hospital in LasVegas. Being a nurse is a goal she has worked toward for years, and she is relieved and proud. She is determined thatthe episodes of pain in her legs, arms and back will not keep her from being the nurse she has dreamed of becoming.She and her boyfriend, Mac, continue to work toward having a normal life. Recently they traveled to Seattle to visitfriends and family. She will not allow this disease to limit her or define her. Still, she wants a diagnosis. She longs tounderstand what\u2019s going on in her body and, if possible, to prevent the pain and destruction of her muscles.If you have any suggestions, please share them in the comments section. Let me know what you think, and see if youcan help Angel on her medical journey.Available at:&lt; https:\/\/www.nytimes.com\/2018\/08\/10\/magazine\/a-diagnosis-update-a-young-womans-extreme-muscle-pain-persists.html&gt;. Acess on: Aug. 10, 2018","id":516657,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 31 a 46 referem-se ao Texto I.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Texto I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A Diagnosis Update: A Young Woman\u2019s Extreme Muscle Pain Persists<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">By Lisa Sanders, M.d.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>In April, I shared the story of Angel, a 23-year-old woman who for nine years has suffered from repeated episodes of<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>extreme muscle pain and injury. Although she has been hospitalized nearly 30 times and has seen numerous doctors,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>no one understands why this is happening to this otherwise-healthy young woman.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>In an interview in the spring, Angel explained that she has had episodes of pain in her muscles for as long as she can<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>remember. As a child, she was told that they were just growing pains. But one night, at age 14, she suddenly<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>developed excruciating pain in the muscles of her leg, worse than anything she had ever experienced before. Her<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>parents rushed her to the hospital in her hometown, Las Vegas. Doctors there found that the pain was caused by the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>destruction of her muscle fibers \u2014 something known medically as rhabdomyolysis, or rhabdo. During this episode,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as well as most of those that followed, her urine turned as dark as Coca-Cola, from pigments that make muscle red.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>This pigment, along with other byproducts of the destroyed muscle, are removed from the body through the kidneys,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>a process that can damage these essential organs.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>There was nothing the hospital could do to stop the muscle breakdown. That process stopped on its own. But the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hospitalization was essential; she needed intravenous fluids to flush out these destructive pieces of broken-down<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>muscle to prevent any permanent injury to her kidneys.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Rhabdomyolysis is not an uncommon problem. Anything that destroys muscle tissue, like trauma or even excessive<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>exertion, can cause some degree of rhabdo. And after that initial hospitalization, she and her parents were told that it<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>was unlikely to happen again. But it did \u2014 over and over. It took several hospital admissions for her doctors to<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>acknowledge that these episodes of muscle pain may represent some underlying disease.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Today, Angel has had dozens of admissions to her local hospital to be treated for her repeated episodes of muscle<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pain and rhabdomyolysis. She isn\u2019t sure what triggers these painful crises. Sometimes it seems to be set off by<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>illness. But other times, Angel has been ill and hasn\u2019t been crippled by subsequent muscle pain. Other times,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>strenuous exercise might bring on the muscle pain and blackened urine. And yet she has been able to run and hike<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>and play soccer many times without that happening.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>I told Angel\u2019s story four months ago and asked New York Times readers to help us find the cause of these terrible<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>episodes of rhabdomyolysis. The results were amazing. Within hours, hundreds of individuals submitted their<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>thoughts on possible diagnoses for Angel. Others offered sympathy and advice on how to manage her symptoms.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Still others heard echoes of their own experiences in Angel\u2019s story and wrote to share their stories and reassure<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Angel that she was not alone. Over the next few weeks more than 2,000 suggestions came to us.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Many readers offered recommendations on where to look for the underlying disease process. One of the most<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>common observations was that this disorder, whatever it was, seemed to be genetic, as the first symptoms started so<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>early in life. Others suggested that Angel\u2019s symptoms could be a reaction to her environment \u2014 either her physical<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>environment, or a food she ate or medications she was exposed to. Another popular approach was to suggest possible<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mechanisms underlying her disorder, of which autoimmune disease was the most common suggestion. And finally, a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>significant number of you suggested either specific diseases or classes of diseases. Of these, diseases affecting the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>processes that provide energy to muscles, disorders known as metabolic myopathies, were the most popular.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Disorders caused by difficulties getting rid of the waste products of cells, including diseases like porphyria, were<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>also suggested.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Angel was surprised and moved by the response. She reached out to several individuals whose stories touched her.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>She also spoke with doctors and patients who suggested diseases they knew well through professional or personal<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>experience.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>I spoke to Angel recently, and she confessed that getting a diagnosis still seemed to her like a long shot. Until this<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>year there were so many doctors, and so few answers. But she was excited by the many strong leads the<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>crowdsourcing process brought to her. She is still following up on several with her doctors and the documentary<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>team. It has been a nerve-racking process \u2014 so many ideas, so many possible answers \u2014 but she has been buoyed<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>by the support she has had from everyone she has talked to. The results of Angel\u2019s search and all the diagnostic<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>twists and turns will be featured in the Netflix documentaries when they air next year.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>In the meantime, life goes on. Just weeks after her story appeared here, Angel completed her studies to become a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nurse. Her friends and family joined her as she received her nursing pin from Altierus College.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>This Summer she passed the exam to get her nursing license, and she is now a nurse at Montevista Hospital in Las<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Vegas. Being a nurse is a goal she has worked toward for years, and she is relieved and proud. She is determined that<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>the episodes of pain in her legs, arms and back will not keep her from being the nurse she has dreamed of becoming.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>She and her boyfriend, Mac, continue to work toward having a normal life. Recently they traveled to Seattle to visit<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>friends and family. She will not allow this disease to limit her or define her. Still, she wants a diagnosis. She longs to<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>understand what\u2019s going on in her body and, if possible, to prevent the pain and destruction of her muscles.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>If you have any suggestions, please share them in the comments section. Let me know what you think, and see if you<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>can help Angel on her medical journey.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Available at:&lt; https:\/\/www.nytimes.com\/2018\/08\/10\/magazine\/a-diagnosis-update-a-young-womans-extreme-muscle-pain-persists.html&gt;. Acess on: Aug. 10, 2018<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 46","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre infraestrutura de chave p\u00fablica \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":60150,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346,"slug":"tecnico-em-informatica-area-suporte"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-06-29 04:30:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1811929,"hashId":"8657e031b5449ca79000d7b2c2d6979c","enunciado":"<p>Sobre infraestrutura de chave p\u00fablica \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6940124,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a autoridade de registro \u00e9 um lugar para guardar os certificados digitais de forma segura.","id":6940122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade de registro \u00e9 um lugar para guardar os certificados digitais de forma segura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existe no Brasil uma autoridade certificadora raiz, sendo necess\u00e1ria certifica\u00e7\u00e3o internacional para assinaturas digitais brasileiras.","id":6940123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe no Brasil uma autoridade certificadora raiz, sendo necess\u00e1ria certifica\u00e7\u00e3o internacional para assinaturas digitais brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a autoridade certificadora intermedi\u00e1ria emite certificados digitais somente por meio de uma autoridade certificadora raiz.","id":6940124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a autoridade certificadora intermedi\u00e1ria emite certificados digitais somente por meio de uma autoridade certificadora raiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente uma autoridade certificadora pode assinar certificados digitais.","id":6940125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente uma autoridade certificadora pode assinar certificados digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a revoga\u00e7\u00e3o de um certificado digital \u00e9 realizada automaticamente ap\u00f3s um ataque.","id":6940126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a revoga\u00e7\u00e3o de um certificado digital \u00e9 realizada automaticamente ap\u00f3s um ataque.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","oab":false,"nome":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","pai":420659,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420662,"slug":"informatica-infraestrutura-de-chave-publica-icp-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429474,"slug":"tecnologia-da-informacao-certificado-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","oab":false,"nome":"Infraestrutura de Chave P\u00fablica (ICP-Brasil)","pai":429474,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429477,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-chave-publica-icp-brasil"}],"slug":"informatica\/1811929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}