{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8679,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que se deseja a execu\u00e7\u00e3o de determinados softwares de forma autom\u00e1tica todos os dias \u00fateis, em determinados hor\u00e1rios, nos computadores da Defensoria. Isso \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s de um software que acompanha o Windows 10 Pro, denominado:","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948163,"hashId":"67e8d11970298ac361b5d58517dbc261","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que se deseja a execu\u00e7\u00e3o de determinados softwares de forma autom\u00e1tica todos os dias \u00fateis, em determinados hor\u00e1rios, nos computadores da Defensoria. Isso \u00e9 poss\u00edvel atrav\u00e9s de um software que acompanha o Windows 10 Pro, denominado:<\/p>","resposta":3320188,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Active Directory.","id":3320187,"corpo":"<p>Active Directory.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agendador de tarefas.","id":3320188,"corpo":"<p>Agendador de tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bloco de Notas.","id":3320189,"corpo":"<p>Bloco de Notas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desfragmentador de disco.","id":3320190,"corpo":"<p>Desfragmentador de disco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Explorador de Arquivos.","id":3320191,"corpo":"<p>Explorador de Arquivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 26, considere o uso do sistema operacional Windows 10 Pro, editor de textos Word 2013 e editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil e o mouse configurado para destro. Quando for utilizada alguma palavra ou express\u00e3o entre aspas duplas significa que apenas o que est\u00e1 entre as aspas deve ser considerado (as aspas servem apenas para enfatizar). A figura 1 mostra parte de uma planilha do Excel 2013.","id":359759,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 26, considere o uso do sistema operacional Windows 10 Pro, editor de textos Word 2013 e editor de planilhas eletr\u00f4nicas Excel 2013, todos utilizando o idioma portugu\u00eas, pa\u00eds Brasil e o mouse configurado para destro. Quando for utilizada alguma palavra ou express\u00e3o entre aspas duplas significa que apenas o que est\u00e1 entre as aspas deve ser considerado (as aspas servem apenas para enfatizar). A figura 1 mostra parte de uma planilha do Excel 2013.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/948163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o o conceito de despesa or\u00e7ament\u00e1ria expresso na normatiza\u00e7\u00e3o pertinente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948170,"hashId":"4b380f2d63dbb959ff1534e06bf09390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em considera\u00e7\u00e3o o conceito de despesa or\u00e7ament\u00e1ria expresso na normatiza\u00e7\u00e3o pertinente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3320224,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O desembolso de recurso para atender a situa\u00e7\u00e3o urgente e n\u00e3o prevista na lei do or\u00e7amento anual, como, por exemplo, consertar o telhado destru\u00eddo por um tornado que tenha atingido o pr\u00e9dio da Defensoria P\u00fablica, n\u00e3o constitui despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3320222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desembolso de recurso para atender a situa\u00e7\u00e3o urgente e n\u00e3o prevista na lei do or\u00e7amento anual, como, por exemplo, consertar o telhado destru\u00eddo por um tornado que tenha atingido o pr\u00e9dio da Defensoria P\u00fablica, n\u00e3o constitui despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O resgate de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito realizada na modalidade de ARO \u2013 Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita Or\u00e7ament\u00e1ria \u2013 \u00e9 um exemplo de despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3320223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O resgate de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito realizada na modalidade de ARO \u2013 Antecipa\u00e7\u00e3o de Receita Or\u00e7ament\u00e1ria \u2013 \u00e9 um exemplo de despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O pagamento de despesas pequenas de pronto pagamento, como, por exemplo, a despesa de t\u00e1xi de um servidor, por meio do regime de adiantamento, \u00e9 uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3320224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento de despesas pequenas de pronto pagamento, como, por exemplo, a despesa de t\u00e1xi de um servidor, por meio do regime de adiantamento, \u00e9 uma despesa or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As despesas em geral, decorrentes de calamidades p\u00fablicas, empenhadas no pr\u00f3prio exerc\u00edcio que s\u00e3o liquidadas e pagas n\u00e3o se consideram despesas or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3320225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas em geral, decorrentes de calamidades p\u00fablicas, empenhadas no pr\u00f3prio exerc\u00edcio que s\u00e3o liquidadas e pagas n\u00e3o se consideram despesas or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as despesas liquidadas e pagas dentro do exerc\u00edcio em que foram empenhadas s\u00e3o classificadas como or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3320226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as despesas liquidadas e pagas dentro do exerc\u00edcio em que foram empenhadas s\u00e3o classificadas como or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 32","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/948170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as express\u00f5es da Coluna 1 com as respectivas defini\u00e7\u00f5es da Coluna 2, de acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, que tratam da avalia\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos em entidades do setor p\u00fablico.-Coluna 1-1. Mensura\u00e7\u00e3o.2. Reavalia\u00e7\u00e3o.3. Valor de aquisi\u00e7\u00e3o.4. Valor l\u00edquido cont\u00e1bil.5. Valor realiz\u00e1vel l\u00edquido.Coluna 2-( ) Ado\u00e7\u00e3o do valor de mercado ou de consenso entre as partes para bens do ativo.( ) Constata\u00e7\u00e3o de valor monet\u00e1rio para itens do ativo e do passivo decorrente da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos suportados em an\u00e1lises qualitativas e quantitativas.( ) Quantia que a entidade do setor p\u00fablico espera obter com a aliena\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o de itens de invent\u00e1rio quando deduzidos os gastos estimados para seu acabamento, aliena\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o.( ) Soma do pre\u00e7o de compra de um bem com os gastos suportados direta ou indiretamente para coloc\u00e1-lo em condi\u00e7\u00e3o de uso.( ) Valor do bem registrado na contabilidade, em determinada data, deduzido da correspondente deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o ou exaust\u00e3o acumulada.-A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948172,"hashId":"d7b1c3d90f082e2c9bc78004fdf5d4dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as express\u00f5es da Coluna 1 com as respectivas defini\u00e7\u00f5es da Coluna 2, de acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, que tratam da avalia\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o de ativos e passivos em entidades do setor p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Mensura\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Valor de aquisi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Valor l\u00edquido cont\u00e1bil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Valor realiz\u00e1vel l\u00edquido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ado\u00e7\u00e3o do valor de mercado ou de consenso entre as partes para bens do ativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Constata\u00e7\u00e3o de valor monet\u00e1rio para itens do ativo e do passivo decorrente da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos suportados em an\u00e1lises qualitativas e quantitativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quantia que a entidade do setor p\u00fablico espera obter com a aliena\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o de itens de invent\u00e1rio quando deduzidos os gastos estimados para seu acabamento, aliena\u00e7\u00e3o ou utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Soma do pre\u00e7o de compra de um bem com os gastos suportados direta ou indiretamente para coloc\u00e1-lo em condi\u00e7\u00e3o de uso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Valor do bem registrado na contabilidade, em determinada data, deduzido da correspondente deprecia\u00e7\u00e3o, amortiza\u00e7\u00e3o ou exaust\u00e3o acumulada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3320233,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4.","id":3320232,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4.","id":3320233,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5. ","id":3320234,"corpo":"<p>3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.","id":3320235,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.","id":3320236,"corpo":"<p>5 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 27 a 32","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/948172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 8.666\/1993, a licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos nela expressamente contidos, entre os quais N\u00c3O se inclui:","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948175,"hashId":"7bc8d24abcc7519590ef6d1cfc397577","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 8.666\/1993, a licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos nela expressamente contidos, entre os quais N\u00c3O se inclui:<\/p>","resposta":3320250,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da impessoalidade.","id":3320247,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da impessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da probidade administrativa.","id":3320248,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da probidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":3320249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da economicidade.","id":3320250,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da economicidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio do julgamento objetivo.","id":3320251,"corpo":"<p>Princ\u00edpio do julgamento objetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 39","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404459,"slug":"direito-administrativo-servico"}],"slug":"direito-administrativo\/948175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas que seguem:-I. Na d\u00e9cada de noventa, o Plano de Reforma do Estado tinha por meta redimensionar importantes segmentos na esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Por exemplo, teve a inten\u00e7\u00e3o de diminuir da presen\u00e7a direta do Estado na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, gra\u00e7as \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de privatiza\u00e7\u00f5es e desestatiza\u00e7\u00f5es.II. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial tem por caracter\u00edsticas o clientelismo, o corporativismo e a aus\u00eancia de controle institucional.III. A figura da ag\u00eancia executiva relaciona-se com o modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica.-Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948178,"hashId":"800713b7bdb9f2c818379e4e3bd3d522","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas que seguem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na d\u00e9cada de noventa, o Plano de Reforma do Estado tinha por meta redimensionar importantes segmentos na esfera da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Por exemplo, teve a inten\u00e7\u00e3o de diminuir da presen\u00e7a direta do Estado na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos, gra\u00e7as \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de privatiza\u00e7\u00f5es e desestatiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica gerencial tem por caracter\u00edsticas o clientelismo, o corporativismo e a aus\u00eancia de controle institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A figura da ag\u00eancia executiva relaciona-se com o modelo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica burocr\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3320262,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3320262,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3320263,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3320264,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3320265,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3320266,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359761,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 39","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","oab":false,"nome":"Plano Diretor de Reforma do Aparelho do Estado \u2013 PDRAE (1995)","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404564,"slug":"administracao-publica-plano-diretor-de-reforma-do-aparelho-do-estado-pdrae-1995"}],"slug":"administracao-publica\/948178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0 quest\u00e3o 40, considere a lista de S\u00edmbolos l\u00f3gicos abaixo, denominados de conetivos: \u2192 representa o condicional \u2227 representa a conjun\u00e7\u00e3o \u2228 representa a disjun\u00e7\u00e3o inclusiva \u00ac representa a nega\u00e7\u00e3o. A constru\u00e7\u00e3o da tabela-verdade da formula P\u2227\u00ac Q\u2192\u00ac P a partir da estrutura abaixo tem como avalia\u00e7\u00e3o final a interpreta\u00e7\u00e3o da alternativa: PQVerdadeVerdadeVerdadeFalsoFalsoVerdadeFalsoFalso","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948182,"hashId":"982795e0e39eea8ccaf0ad5490c884b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0 quest\u00e3o 40, considere a lista de S\u00edmbolos l\u00f3gicos abaixo, denominados de conetivos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/strong><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> <\/span>representa o condicional <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227 <\/strong>representa a conjun\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2228 <\/strong>representa a disjun\u00e7\u00e3o inclusiva <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00ac <\/strong>representa a nega\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o da tabela-verdade da formula<strong> P<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227\u00ac <\/strong><strong>Q<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192\u00ac <\/strong><strong>P<\/strong> a partir da estrutura abaixo tem como avalia\u00e7\u00e3o final a interpreta\u00e7\u00e3o da alternativa: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>P<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Q<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":3320283,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u2227\u00acQ\u2192\u00acPFalsoFalsoFalsoFalso","id":3320282,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>P<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227\u00ac<\/strong><strong>Q<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192\u00ac<\/strong><strong>P<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u2227\u00acQ\u2192\u00acPVerdadeFalsoVerdadeVerdade","id":3320283,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>P<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227\u00ac<\/strong><strong>Q<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192\u00ac<\/strong><strong>P<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\u2227\u00acQ\u2192\u00acPVerdadeVerdadeVerdadeVerdade","id":3320284,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>P<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227\u00ac<\/strong><strong>Q<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192\u00ac<\/strong><strong>P<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u2227\u00acQ\u2192\u00acPVerdadeVerdadeFalsoFalso","id":3320285,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>P<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227\u00ac<\/strong><strong>Q<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192\u00ac<\/strong><strong>P<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\u2227\u00acQ\u2192\u00acPFalsoVerdadeVerdadeVerdade","id":3320286,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 100px;\"><colgroup><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>P<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2227\u00ac<\/strong><strong>Q<\/strong><strong style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192\u00ac<\/strong><strong>P<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Falso<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Verdade<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359762,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 40 a 45","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/948182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Direito Civil, \u00e9 considerado absolutamente incapaz o menor de ____ anos, o qual dever\u00e1, como regra geral, ser _________ nos seus atos da vida civil.-Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948188,"hashId":"bfdbe8b3a6376621a1819fb4f93fa822","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Direito Civil, \u00e9 considerado absolutamente incapaz o menor de ____ anos, o qual dever\u00e1, como regra geral, ser _________ nos seus atos da vida civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":3320315,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21 \u2013 assistido","id":3320312,"corpo":"<p>21 \u2013 assistido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18 \u2013 representado","id":3320313,"corpo":"<p>18 \u2013 representado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 \u2013 assistido","id":3320314,"corpo":"<p>18 \u2013 assistido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 \u2013 representado","id":3320315,"corpo":"<p>16 \u2013 representado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 \u2013 assistido","id":3320316,"corpo":"<p>16 \u2013 assistido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405870,"slug":"direito-civil-capacidade-art-1o-3o-e-4o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capacidade de Direito e de Fato","oab":false,"nome":"Capacidade de Direito e de Fato","pai":405870,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415366,"slug":"direito-civil-capacidade-de-direito-e-de-fato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Incapacidade Absoluta (Art. 3\u00ba)","oab":false,"nome":"Incapacidade Absoluta (Art. 3\u00ba)","pai":415366,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415367,"slug":"direito-civil-incapacidade-absoluta-art-3o"}],"slug":"direito-civil\/948188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Processo Civil, \u00e9 considerado litiscons\u00f3rcio ativo","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948191,"hashId":"cf5e3cc33a8b94b85fea3f6c9d2d87b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Processo Civil, \u00e9 considerado litiscons\u00f3rcio ativo<\/p>","resposta":3320328,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o de mais de um autor ou r\u00e9u.","id":3320327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o de mais de um autor ou r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o de mais de um autor.","id":3320328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o de mais de um autor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o de mais de um r\u00e9u.","id":3320329,"corpo":"<p>a atua\u00e7\u00e3o de mais de um r\u00e9u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aquele que resulta da ocorr\u00eancia qualquer das formas de interven\u00e7\u00e3o de terceiro no processo.","id":3320330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquele que resulta da ocorr\u00eancia qualquer das formas de interven\u00e7\u00e3o de terceiro no processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aquele que resulta do ingresso do Minist\u00e9rio P\u00fablico no processo, na condi\u00e7\u00e3o de fiscal da ordem jur\u00eddica.","id":3320331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquele que resulta do ingresso do Minist\u00e9rio P\u00fablico no processo, na condi\u00e7\u00e3o de fiscal da ordem jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Litiscons\u00f3rcio","oab":true,"nome":"Do Litiscons\u00f3rcio","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402114,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-litisconsorcio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":402114,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415535,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-classificacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"De Acordo com a Posi\u00e7\u00e3o Ocupada no Processo","oab":false,"nome":"De Acordo com a Posi\u00e7\u00e3o Ocupada no Processo","pai":415535,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415542,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-de-acordo-com-a-posicao-ocupada-no-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Litiscons\u00f3rcio Ativo","oab":false,"nome":"Litiscons\u00f3rcio Ativo","pai":415542,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415550,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-litisconsorcio-ativo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/948191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Defensoria P\u00fablica gozar\u00e1 de prazo em _________ para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, o qual ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o _____________ do defensor p\u00fablico.-Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948193,"hashId":"439e32f631b8f9014b6fd2faa8074942","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Defensoria P\u00fablica gozar\u00e1 de prazo em _________ para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, o qual ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o _____________ do defensor p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":3320338,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dobro \u2013 por edital","id":3320337,"corpo":"<p>dobro \u2013 por edital<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dobro \u2013 pessoal","id":3320338,"corpo":"<p>dobro \u2013 pessoal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"triplo \u2013 por edital","id":3320339,"corpo":"<p>triplo \u2013 por edital<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"triplo \u2013 pessoal","id":3320340,"corpo":"<p>triplo \u2013 pessoal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qu\u00e1druplo \u2013 pela imprensa oficial","id":3320341,"corpo":"<p>qu\u00e1druplo \u2013 pela imprensa oficial<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Defensoria P\u00fablica (CPC)","oab":true,"nome":"Da Defensoria P\u00fablica (CPC)","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402127,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-defensoria-publica-cpc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 186, CPC","oab":false,"nome":"Art. 186, CPC","pai":402127,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422808,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-art-186-cpc"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/948193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reputam-se conexas duas ou mais a\u00e7\u00f5es quando","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948194,"hashId":"104587ac6ed173ec4ef14b5684108761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Reputam-se conexas duas ou mais a\u00e7\u00f5es quando<\/p>","resposta":3320344,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forem da compet\u00eancia do mesmo \u00f3rg\u00e3o jurisdicional.","id":3320342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forem da compet\u00eancia do mesmo \u00f3rg\u00e3o jurisdicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lhes for comum as partes, o pedido e a causa se pedir.","id":3320343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lhes for comum as partes, o pedido e a causa se pedir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lhes for comum o pedido ou a causa de pedir.","id":3320344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lhes for comum o pedido ou a causa de pedir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"for caso de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio.","id":3320345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">for caso de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"houver identidade quanto \u00e0s partes e a causa de pedir, mas o pedido de uma, por ser mais amplo, abrange o das demais.","id":3320346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houver identidade quanto \u00e0s partes e a causa de pedir, mas o pedido de uma, por ser mais amplo, abrange o das demais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 52","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Modifica\u00e7\u00e3o de Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402104,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-modificacao-de-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o","pai":402104,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415475,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prorrogacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o Legal","oab":false,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o Legal","pai":415475,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422718,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prorrogacao-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","oab":false,"nome":"Conex\u00e3o e Contin\u00eancia","pai":422718,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422720,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conexao-e-continencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/948194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios:-I. Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia.II. Proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 ci\u00eancia, \u00e0 tecnologia, \u00e0 pesquisa e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o.III. Combater as causas da pobreza e os fatores de marginaliza\u00e7\u00e3o, promovendo a integra\u00e7\u00e3o social dos setores desfavorecidos.-Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948205,"hashId":"e220388b3c8a476c7bb0ddb3af1a62ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cuidar da sa\u00fade e assist\u00eancia p\u00fablica, da prote\u00e7\u00e3o e garantia das pessoas portadoras de defici\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Proporcionar os meios de acesso \u00e0 cultura, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 ci\u00eancia, \u00e0 tecnologia, \u00e0 pesquisa e \u00e0 inova\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Combater as causas da pobreza e os fatores de marginaliza\u00e7\u00e3o, promovendo a integra\u00e7\u00e3o social dos setores desfavorecidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3320401,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3320397,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3320398,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3320399,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3320400,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3320401,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 60 a 66","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/948205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tomando por base as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948210,"hashId":"899a3963d70d84cedd7e3b875b0083c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando por base as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 8.666\/1993, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3320426,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o considerados tipos de licita\u00e7\u00e3o, entre outros, o menor pre\u00e7o, a melhor t\u00e9cnica e o convite.","id":3320422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados tipos de licita\u00e7\u00e3o, entre outros, o menor pre\u00e7o, a melhor t\u00e9cnica e o convite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subordinam-se ao regime da referida Lei, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, mas n\u00e3o os fundos especiais, os quais ter\u00e3o regime pr\u00f3prio de licita\u00e7\u00e3o.","id":3320423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Subordinam-se ao regime da referida Lei, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, mas n\u00e3o os fundos especiais, os quais ter\u00e3o regime pr\u00f3prio de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, inclusive quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.","id":3320424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 sigilosa, sendo p\u00fablicos e acess\u00edveis ao p\u00fablico os atos de seu procedimento, inclusive quanto ao conte\u00fado das propostas, at\u00e9 a respectiva abertura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos dispostos expressamente na referida Lei, de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, inclusive para servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o.","id":3320425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos dispostos expressamente na referida Lei, de natureza singular, com profissionais ou empresas de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o, inclusive para servi\u00e7os de publicidade e divulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar edital de licita\u00e7\u00e3o por irregularidade na aplica\u00e7\u00e3o da referida Lei, devendo protocolar o pedido at\u00e9 cinco dias \u00fateis antes da data fixada para a abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o, devendo a Administra\u00e7\u00e3o julgar e responder \u00e0 impugna\u00e7\u00e3o em at\u00e9 tr\u00eas dias \u00fateis.","id":3320426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer cidad\u00e3o \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar edital de licita\u00e7\u00e3o por irregularidade na aplica\u00e7\u00e3o da referida Lei, devendo protocolar o pedido at\u00e9 cinco dias \u00fateis antes da data fixada para a abertura dos envelopes de habilita\u00e7\u00e3o, devendo a Administra\u00e7\u00e3o julgar e responder \u00e0 impugna\u00e7\u00e3o em at\u00e9 tr\u00eas dias \u00fateis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 73","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/948210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 12.527\/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o), \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica dever\u00e1 autorizar ou conceder o acesso imediato \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel. N\u00e3o sendo poss\u00edvel conceder o referido acesso imediato, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade que receber o pedido dever\u00e1: \u201cI \u2013 comunicar a data, local e modo para se realizar a consulta, efetuar a reprodu\u00e7\u00e3o ou obter a certid\u00e3o; II \u2013 indicar as raz\u00f5es de fato ou de direito da recusa, total ou parcial, do acesso pretendido; ou III \u2013 comunicar que n\u00e3o possui a informa\u00e7\u00e3o, indicar, se for do seu conhecimento, o \u00f3rg\u00e3o ou a entidade que a det\u00e9m, ou, ainda, remeter o requerimento a esse \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cientificando o interessado da remessa de seu pedido de informa\u00e7\u00e3o\u201d, no prazo n\u00e3o superior a __________ dias, o qual poder\u00e1 ser prorrogado por mais _____ dias, mediante justificativa expressa, da qual ser\u00e1 cientificado o requerente.-Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948213,"hashId":"6da973154c76781cc53600d4826ed317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o que disp\u00f5e a Lei n\u00ba 12.527\/2011 (Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o), \u00f3rg\u00e3o ou entidade p\u00fablica dever\u00e1 autorizar ou conceder o acesso imediato \u00e0 informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel. N\u00e3o sendo poss\u00edvel conceder o referido acesso imediato, o \u00f3rg\u00e3o ou entidade que receber o pedido dever\u00e1: \u201cI \u2013 comunicar a data, local e modo para se realizar a consulta, efetuar a reprodu\u00e7\u00e3o ou obter a certid\u00e3o; II \u2013 indicar as raz\u00f5es de fato ou de direito da recusa, total ou parcial, do acesso pretendido; ou III \u2013 comunicar que n\u00e3o possui a informa\u00e7\u00e3o, indicar, se for do seu conhecimento, o \u00f3rg\u00e3o ou a entidade que a det\u00e9m, ou, ainda, remeter o requerimento a esse \u00f3rg\u00e3o ou entidade, cientificando o interessado da remessa de seu pedido de informa\u00e7\u00e3o\u201d, no prazo n\u00e3o superior a __________ dias, o qual poder\u00e1 ser prorrogado por mais _____ dias, mediante justificativa expressa, da qual ser\u00e1 cientificado o requerente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":3320439,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 (sessenta) \u2013 30 (trinta)","id":3320437,"corpo":"<p>60 (sessenta) \u2013 30 (trinta)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 (trinta) \u201310 (dez)","id":3320438,"corpo":"<p>30 (trinta) \u201310 (dez)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 (vinte) \u201310 (dez)","id":3320439,"corpo":"<p>20 (vinte) \u201310 (dez)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 (trinta) \u201320 (vinte)","id":3320440,"corpo":"<p>30 (trinta) \u201320 (vinte)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 (vinte) \u201320 (vinte)","id":3320441,"corpo":"<p>20 (vinte) \u201320 (vinte)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 67 a 73","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422285,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-classificacao-da-informacao-quanto-ao-grau-e-prazos-de-sigilo"}],"slug":"direito-administrativo\/948213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a rela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida entre as seguintes informa\u00e7\u00f5es do quarto par\u00e1grafo:1. Foi com alegria que Apolin\u00e1ria soube que seria a lavadeira dos Educandos.2. A tranquilidade durou pouco.3. O diretor dos Educandos a demitiu do cargo.4. Menos de 3 meses depois, Apolin\u00e1ria estava de volta ao trabalho nas obras p\u00fablicas.Sem preju\u00edzo da mensagem, os conectivos que estabelecem coes\u00e3o entre as frases, na ordem dada, s\u00e3o:","provas":[{"id":29607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"},{"id":29608,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952880,"hashId":"04cae1fbf191c4929fdbc82a29af28d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a rela\u00e7\u00e3o de sentido estabelecida entre as seguintes informa\u00e7\u00f5es do quarto par\u00e1grafo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Foi com alegria que Apolin\u00e1ria soube que seria a lavadeira dos Educandos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. A tranquilidade durou pouco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O diretor dos Educandos a demitiu do cargo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Menos de 3 meses depois, Apolin\u00e1ria estava de volta ao trabalho nas obras p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem preju\u00edzo da mensagem, os conectivos que estabelecem coes\u00e3o entre as frases, na ordem dada, s\u00e3o:<\/p>","resposta":3335509,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todavia \u2212 pois \u2212 e","id":3335509,"corpo":"<p>todavia \u2212 pois \u2212 e<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porque \u2212 e \u2212 contudo","id":3335510,"corpo":"<p>porque \u2212 e \u2212 contudo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"portanto \u2212 contudo \u2212 ent\u00e3o","id":3335511,"corpo":"<p>portanto \u2212 contudo \u2212 ent\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porque \u2212 portanto \u2212 por\u00e9m","id":3335512,"corpo":"<p>porque \u2212 portanto \u2212 por\u00e9m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ent\u00e3o \u2212 todavia \u2212 porque","id":3335513,"corpo":"<p>ent\u00e3o \u2212 todavia \u2212 porque<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto abaixo.Cr\u00f4nica de gente pouco importante: Manaus, s\u00e9culo XIX\tSei que voc\u00eas nunca ouviram falar de Apolin\u00e1ria. Nem poderiam. Ela faz parte de um conjunto de pessoas que jamais usufru\u00edram de notoriedade.\tEra junho de 1855 quando Apolin\u00e1ria, 24 anos, cabinda, africana livre, afinal desembarcou no porto de Manaus. No in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, quando o tr\u00e1fico de escravos se tornou ilegal como parte de um conjunto de acordos internacionais, os africanos livres eram os indiv\u00edduos que compunham a carga dos navios apreendidos no tr\u00e1fico il\u00edcito. Pela lei de 1831, se a apreens\u00e3o ocorresse em \u00e1guas brasileiras, eles ficavam sob tutela estatal e deviam prestar servi\u00e7os ao Estado ou a particulares por 14 anos at\u00e9 sua emancipa\u00e7\u00e3o. Com isso, os africanos livres chegaram aos quatro cantos do Imp\u00e9rio, inclusive ao Amazonas.\tApolin\u00e1ria foi designada para trabalhar na rec\u00e9m-instalada Olaria Provincial. Suas crian\u00e7as foram junto. Ali j\u00e1 estavam outros africanos livres que, al\u00e9m da fabrica\u00e7\u00e3o de telhas, potes e tijolos, tamb\u00e9m eram respons\u00e1veis pela supervis\u00e3o do trabalho dos \u00edndios que vinham das aldeias para servir nas obras p\u00fablicas. Eram cerca de 20 pessoas que viviam no mesmo lugar em que trabalhavam e assim foi at\u00e9 1858, quando a olaria foi fechada para se transformar em uma nova escola: os Educandos Art\u00edfices.\tA rotina na Olaria era dura e foi com alegria que Apolin\u00e1ria soube que seria a lavadeira dos Educandos. Diferente dos outros, n\u00e3o ia precisar se mudar para o outro lado do igarap\u00e9. Podia continuar ali com os filhos, o marido Gualberto, o cozinheiro Bertoldo e Severa, filha de Domingos Mina. O sal\u00e1rio n\u00e3o era grande coisa, mas a amizade antiga com Bertoldo garantia alimento extra \u00e0 mesa para todos. A tranquilidade durou pouco. O diretor dos Educandos, certamente mal informado pela boataria maledicente, a demitiu do cargo alegando que era ladra e dada a bebedeiras. Menos de 3 meses depois, Apolin\u00e1ria j\u00e1 estava de volta ao trabalho nas obras p\u00fablicas, com destino incerto\tSou incapaz de dizer mais alguma coisa sobre o que aconteceu com Apolin\u00e1ria porque ela desapareceu da documenta\u00e7\u00e3o, mas os fragmentos de sua vida que pude recuperar s\u00e3o poderosos para iluminar cenas da vida desta cidade que estavam nas sombras. A presen\u00e7a negra no Amazonas \u00e9 tratada de modo marginal na historiografia local e s\u00f3 muito recentemente vemos mudan\u00e7as neste cen\u00e1rio. H\u00e1 ainda muitas zonas de sil\u00eancio. A hist\u00f3ria de Apolin\u00e1ria nos ajuda a colocar problemas novos, entre eles, o fato de que a trajet\u00f3ria dessas pessoas que cruzaram o Atl\u00e2ntico e, depois, o Imp\u00e9rio permite acessar um mundo bem pouco vis\u00edvel na hist\u00f3ria do Brasil: a diversidade de experi\u00eancias que uniram \u00edndios, escravos, libertos e africanos livres no mundo do trabalho no s\u00e9culo XIX. Falar dessa gente pouco importante \u00e9 buscar dialogar com personagens reais e concretos. Suas vidas comuns foram, de fato, extraordin\u00e1rias, cada uma a seu modo. Seres humanos verdadeiros, que fazem a Hist\u00f3ria acontecer todos os dias. (Adaptado de: Patr\u00edcia Sampaio. Dispon\u00edvel em: http:\/\/amazoniareal.com.br. 06.08.2014)","id":360696,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cr\u00f4nica de gente pouco importante: Manaus, s\u00e9culo XIX<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Sei que voc\u00eas nunca ouviram falar de Apolin\u00e1ria. Nem poderiam. Ela faz parte de um conjunto de pessoas que jamais usufru\u00edram de notoriedade.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Era junho de 1855 quando Apolin\u00e1ria, 24 anos, cabinda, africana livre, afinal desembarcou no porto de Manaus. No in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, quando o tr\u00e1fico de escravos se tornou ilegal como parte de um conjunto de acordos internacionais, os africanos livres eram os indiv\u00edduos que compunham a carga dos navios apreendidos no tr\u00e1fico il\u00edcito. Pela lei de 1831, se a apreens\u00e3o ocorresse em \u00e1guas brasileiras, eles ficavam sob tutela estatal e deviam prestar servi\u00e7os ao Estado ou a particulares por 14 anos at\u00e9 sua emancipa\u00e7\u00e3o. Com isso, os africanos livres chegaram aos quatro cantos do Imp\u00e9rio, inclusive ao Amazonas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Apolin\u00e1ria foi designada para trabalhar na rec\u00e9m-instalada Olaria Provincial. Suas crian\u00e7as foram junto. Ali j\u00e1 estavam outros africanos livres que, al\u00e9m da fabrica\u00e7\u00e3o de telhas, potes e tijolos, tamb\u00e9m eram respons\u00e1veis pela supervis\u00e3o do trabalho dos \u00edndios que vinham das aldeias para servir nas obras p\u00fablicas. Eram cerca de 20 pessoas que viviam no mesmo lugar em que trabalhavam e assim foi at\u00e9 1858, quando a olaria foi fechada para se transformar em uma nova escola: os Educandos Art\u00edfices.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>A rotina na Olaria era dura e foi com alegria que Apolin\u00e1ria soube que seria a lavadeira dos Educandos. Diferente dos outros, n\u00e3o ia precisar se mudar para o outro lado do igarap\u00e9. Podia continuar ali com os filhos, o marido Gualberto, o cozinheiro Bertoldo e Severa, filha de Domingos Mina. O sal\u00e1rio n\u00e3o era grande coisa, mas a amizade antiga com Bertoldo garantia alimento extra \u00e0 mesa para todos. A tranquilidade durou pouco. O diretor dos Educandos, certamente mal informado pela boataria maledicente, a demitiu do cargo alegando que era ladra e dada a bebedeiras. Menos de 3 meses depois, Apolin\u00e1ria j\u00e1 estava de volta ao trabalho nas obras p\u00fablicas, com destino incerto<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Sou incapaz de dizer mais alguma coisa sobre o que aconteceu com Apolin\u00e1ria porque ela desapareceu da documenta\u00e7\u00e3o, mas os fragmentos de sua vida que pude recuperar s\u00e3o poderosos para iluminar cenas da vida desta cidade que estavam nas sombras. A presen\u00e7a negra no Amazonas \u00e9 tratada de modo marginal na historiografia local e s\u00f3 muito recentemente vemos mudan\u00e7as neste cen\u00e1rio. H\u00e1 ainda muitas zonas de sil\u00eancio. A hist\u00f3ria de Apolin\u00e1ria nos ajuda a colocar problemas novos, entre eles, o fato de que a trajet\u00f3ria dessas pessoas que cruzaram o Atl\u00e2ntico e, depois, o Imp\u00e9rio permite acessar um mundo bem pouco vis\u00edvel na hist\u00f3ria do Brasil: a diversidade de experi\u00eancias que uniram \u00edndios, escravos, libertos e africanos livres no mundo do trabalho no s\u00e9culo XIX. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Falar dessa gente pouco importante \u00e9 buscar dialogar com personagens reais e concretos. Suas vidas comuns foram, de fato, extraordin\u00e1rias, cada uma a seu modo. Seres humanos verdadeiros, que fazem a Hist\u00f3ria acontecer todos os dias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de: Patr\u00edcia Sampaio. Dispon\u00edvel em: http:\/\/amazoniareal.com.br. 06.08.2014)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/952880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O acr\u00e9scimo de uma v\u00edrgula mant\u00e9m a passagem do texto reescrita de acordo com a norma-padr\u00e3o em:","provas":[{"id":29607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"},{"id":29608,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952881,"hashId":"0365c7330b250b5af42d1a08764088e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O acr\u00e9scimo de uma v\u00edrgula mant\u00e9m a passagem do texto reescrita de acordo com a norma-padr\u00e3o em:<\/p>","resposta":3335518,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria de Apolin\u00e1ria, nos ajuda a colocar problemas novos [...]","id":3335514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A hist\u00f3ria de Apolin\u00e1ria, nos ajuda a colocar problemas novos [...]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sou incapaz de dizer mais alguma coisa sobre o que aconteceu com Apolin\u00e1ria porque, ela desapareceu da documenta\u00e7\u00e3o [...]","id":3335515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sou incapaz de dizer mais alguma coisa sobre o que aconteceu com Apolin\u00e1ria porque, ela desapareceu da documenta\u00e7\u00e3o [...]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[...] a olaria foi fechada para se transformar, em uma nova escola: os Educandos Art\u00edfices.","id":3335516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] a olaria foi fechada para se transformar, em uma nova escola: os Educandos Art\u00edfices.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seres humanos verdadeiros, que fazem a Hist\u00f3ria, acontecer todos os dias.","id":3335517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seres humanos verdadeiros, que fazem a Hist\u00f3ria, acontecer todos os dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A rotina na Olaria era dura, e foi com alegria que Apolin\u00e1ria soube que seria a lavadeira dos Educandos.","id":3335518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rotina na Olaria era dura, e foi com alegria que Apolin\u00e1ria soube que seria a lavadeira dos Educandos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto abaixo.Cr\u00f4nica de gente pouco importante: Manaus, s\u00e9culo XIX\tSei que voc\u00eas nunca ouviram falar de Apolin\u00e1ria. Nem poderiam. Ela faz parte de um conjunto de pessoas que jamais usufru\u00edram de notoriedade.\tEra junho de 1855 quando Apolin\u00e1ria, 24 anos, cabinda, africana livre, afinal desembarcou no porto de Manaus. No in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, quando o tr\u00e1fico de escravos se tornou ilegal como parte de um conjunto de acordos internacionais, os africanos livres eram os indiv\u00edduos que compunham a carga dos navios apreendidos no tr\u00e1fico il\u00edcito. Pela lei de 1831, se a apreens\u00e3o ocorresse em \u00e1guas brasileiras, eles ficavam sob tutela estatal e deviam prestar servi\u00e7os ao Estado ou a particulares por 14 anos at\u00e9 sua emancipa\u00e7\u00e3o. Com isso, os africanos livres chegaram aos quatro cantos do Imp\u00e9rio, inclusive ao Amazonas.\tApolin\u00e1ria foi designada para trabalhar na rec\u00e9m-instalada Olaria Provincial. Suas crian\u00e7as foram junto. Ali j\u00e1 estavam outros africanos livres que, al\u00e9m da fabrica\u00e7\u00e3o de telhas, potes e tijolos, tamb\u00e9m eram respons\u00e1veis pela supervis\u00e3o do trabalho dos \u00edndios que vinham das aldeias para servir nas obras p\u00fablicas. Eram cerca de 20 pessoas que viviam no mesmo lugar em que trabalhavam e assim foi at\u00e9 1858, quando a olaria foi fechada para se transformar em uma nova escola: os Educandos Art\u00edfices.\tA rotina na Olaria era dura e foi com alegria que Apolin\u00e1ria soube que seria a lavadeira dos Educandos. Diferente dos outros, n\u00e3o ia precisar se mudar para o outro lado do igarap\u00e9. Podia continuar ali com os filhos, o marido Gualberto, o cozinheiro Bertoldo e Severa, filha de Domingos Mina. O sal\u00e1rio n\u00e3o era grande coisa, mas a amizade antiga com Bertoldo garantia alimento extra \u00e0 mesa para todos. A tranquilidade durou pouco. O diretor dos Educandos, certamente mal informado pela boataria maledicente, a demitiu do cargo alegando que era ladra e dada a bebedeiras. Menos de 3 meses depois, Apolin\u00e1ria j\u00e1 estava de volta ao trabalho nas obras p\u00fablicas, com destino incerto\tSou incapaz de dizer mais alguma coisa sobre o que aconteceu com Apolin\u00e1ria porque ela desapareceu da documenta\u00e7\u00e3o, mas os fragmentos de sua vida que pude recuperar s\u00e3o poderosos para iluminar cenas da vida desta cidade que estavam nas sombras. A presen\u00e7a negra no Amazonas \u00e9 tratada de modo marginal na historiografia local e s\u00f3 muito recentemente vemos mudan\u00e7as neste cen\u00e1rio. H\u00e1 ainda muitas zonas de sil\u00eancio. A hist\u00f3ria de Apolin\u00e1ria nos ajuda a colocar problemas novos, entre eles, o fato de que a trajet\u00f3ria dessas pessoas que cruzaram o Atl\u00e2ntico e, depois, o Imp\u00e9rio permite acessar um mundo bem pouco vis\u00edvel na hist\u00f3ria do Brasil: a diversidade de experi\u00eancias que uniram \u00edndios, escravos, libertos e africanos livres no mundo do trabalho no s\u00e9culo XIX. Falar dessa gente pouco importante \u00e9 buscar dialogar com personagens reais e concretos. Suas vidas comuns foram, de fato, extraordin\u00e1rias, cada uma a seu modo. Seres humanos verdadeiros, que fazem a Hist\u00f3ria acontecer todos os dias. (Adaptado de: Patr\u00edcia Sampaio. Dispon\u00edvel em: http:\/\/amazoniareal.com.br. 06.08.2014)","id":360696,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Cr\u00f4nica de gente pouco importante: Manaus, s\u00e9culo XIX<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Sei que voc\u00eas nunca ouviram falar de Apolin\u00e1ria. Nem poderiam. Ela faz parte de um conjunto de pessoas que jamais usufru\u00edram de notoriedade.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Era junho de 1855 quando Apolin\u00e1ria, 24 anos, cabinda, africana livre, afinal desembarcou no porto de Manaus. No in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, quando o tr\u00e1fico de escravos se tornou ilegal como parte de um conjunto de acordos internacionais, os africanos livres eram os indiv\u00edduos que compunham a carga dos navios apreendidos no tr\u00e1fico il\u00edcito. Pela lei de 1831, se a apreens\u00e3o ocorresse em \u00e1guas brasileiras, eles ficavam sob tutela estatal e deviam prestar servi\u00e7os ao Estado ou a particulares por 14 anos at\u00e9 sua emancipa\u00e7\u00e3o. Com isso, os africanos livres chegaram aos quatro cantos do Imp\u00e9rio, inclusive ao Amazonas.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Apolin\u00e1ria foi designada para trabalhar na rec\u00e9m-instalada Olaria Provincial. Suas crian\u00e7as foram junto. Ali j\u00e1 estavam outros africanos livres que, al\u00e9m da fabrica\u00e7\u00e3o de telhas, potes e tijolos, tamb\u00e9m eram respons\u00e1veis pela supervis\u00e3o do trabalho dos \u00edndios que vinham das aldeias para servir nas obras p\u00fablicas. Eram cerca de 20 pessoas que viviam no mesmo lugar em que trabalhavam e assim foi at\u00e9 1858, quando a olaria foi fechada para se transformar em uma nova escola: os Educandos Art\u00edfices.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>A rotina na Olaria era dura e foi com alegria que Apolin\u00e1ria soube que seria a lavadeira dos Educandos. Diferente dos outros, n\u00e3o ia precisar se mudar para o outro lado do igarap\u00e9. Podia continuar ali com os filhos, o marido Gualberto, o cozinheiro Bertoldo e Severa, filha de Domingos Mina. O sal\u00e1rio n\u00e3o era grande coisa, mas a amizade antiga com Bertoldo garantia alimento extra \u00e0 mesa para todos. A tranquilidade durou pouco. O diretor dos Educandos, certamente mal informado pela boataria maledicente, a demitiu do cargo alegando que era ladra e dada a bebedeiras. Menos de 3 meses depois, Apolin\u00e1ria j\u00e1 estava de volta ao trabalho nas obras p\u00fablicas, com destino incerto<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Sou incapaz de dizer mais alguma coisa sobre o que aconteceu com Apolin\u00e1ria porque ela desapareceu da documenta\u00e7\u00e3o, mas os fragmentos de sua vida que pude recuperar s\u00e3o poderosos para iluminar cenas da vida desta cidade que estavam nas sombras. A presen\u00e7a negra no Amazonas \u00e9 tratada de modo marginal na historiografia local e s\u00f3 muito recentemente vemos mudan\u00e7as neste cen\u00e1rio. H\u00e1 ainda muitas zonas de sil\u00eancio. A hist\u00f3ria de Apolin\u00e1ria nos ajuda a colocar problemas novos, entre eles, o fato de que a trajet\u00f3ria dessas pessoas que cruzaram o Atl\u00e2ntico e, depois, o Imp\u00e9rio permite acessar um mundo bem pouco vis\u00edvel na hist\u00f3ria do Brasil: a diversidade de experi\u00eancias que uniram \u00edndios, escravos, libertos e africanos livres no mundo do trabalho no s\u00e9culo XIX. <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>Falar dessa gente pouco importante \u00e9 buscar dialogar com personagens reais e concretos. Suas vidas comuns foram, de fato, extraordin\u00e1rias, cada uma a seu modo. Seres humanos verdadeiros, que fazem a Hist\u00f3ria acontecer todos os dias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de: Patr\u00edcia Sampaio. Dispon\u00edvel em: http:\/\/amazoniareal.com.br. 06.08.2014)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/952881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As regras da concord\u00e2ncia padr\u00e3o est\u00e3o plenamente respeitadas na frase:","provas":[{"id":29607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"},{"id":29608,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952883,"hashId":"ae68cbcbbdc581c70541099adcf4909c","enunciado":"<p>As regras da concord\u00e2ncia padr\u00e3o est\u00e3o plenamente respeitadas na frase:<\/p>","resposta":3335526,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os africanos livres eram respons\u00e1veis pela fabrica\u00e7\u00e3o de telhas, potes, tijolos, enfim, tudo que eram produzidos na olaria.","id":3335524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os africanos livres eram respons\u00e1veis pela fabrica\u00e7\u00e3o de telhas, potes, tijolos, enfim, tudo que eram produzidos na olaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De origem cabinda, Apolin\u00e1ria tinha 24 anos quando chegou ao Brasil, acompanhado de outros africanos livres.","id":3335525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De origem cabinda, Apolin\u00e1ria tinha 24 anos quando chegou ao Brasil, acompanhado de outros africanos livres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autora se interessou pela vida de africanos livres no Brasil, como Apolin\u00e1ria, que chegou a Manaus em 1855.","id":3335526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora se interessou pela vida de africanos livres no Brasil, como Apolin\u00e1ria, que chegou a Manaus em 1855.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O registro escrito da vida de muitos desses trabalhadores se perderam, mas a contribui\u00e7\u00e3o deles para a hist\u00f3ria do Brasil \u00e9 indel\u00e9vel.","id":3335527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro escrito da vida de muitos desses trabalhadores se perderam, mas a contribui\u00e7\u00e3o deles para a hist\u00f3ria do Brasil \u00e9 indel\u00e9vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ainda que reste muitas zonas de sil\u00eancio, j\u00e1 se percebe esfor\u00e7os no sentido de evidenciar a import\u00e2ncia dessas pessoas.","id":3335528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que reste muitas zonas de sil\u00eancio, j\u00e1 se percebe esfor\u00e7os no sentido de evidenciar a import\u00e2ncia dessas pessoas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/952883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indeterminar o agente \u00e9 um dos efeitos de sentido produzido pela voz passiva anal\u00edtica, a qual pode ser observada em:","provas":[{"id":29607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"},{"id":29608,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura","id":14596,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico em Agrimensura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952887,"hashId":"84cc1ff665aa1398829a00917ccab90d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indeterminar o agente \u00e9 um dos efeitos de sentido produzido pela voz passiva anal\u00edtica, a qual pode ser observada em:<\/p>","resposta":3335544,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sabemos at\u00e9 que n\u00f3s somos feitos de poeira estelar. (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":3335544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Sabemos at\u00e9 que n\u00f3s somos feitos de poeira estelar.<\/em> (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 verdade que Comte n\u00e3o era cientista, mas fil\u00f3sofo. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":3335545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 verdade que Comte n\u00e3o era cientista, mas fil\u00f3sofo<\/em>. (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os deuses parecem ter um prazer especial em desmoralizar quem faz profecias sobre os limites da ci\u00eancia. (1\u00ba par\u00e1grafo)","id":3335546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Os deuses parecem ter um prazer especial em desmoralizar quem faz profecias sobre os limites da ci\u00eancia.<\/em> (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 divers\u00e3o certa para quem gosta de grandes quest\u00f5es. (5\u00ba par\u00e1grafo)","id":3335547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u00c9 divers\u00e3o certa para quem gosta de grandes quest\u00f5es.<\/em> (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3 que cientistas n\u00e3o se saem muito melhor. (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":3335548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00f3 que cientistas n\u00e3o se saem muito melhor.<\/em> (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13 referem-se ao texto abaixo.Limites da ci\u00eancia\tOs deuses parecem ter um prazer especial em desmoralizar quem faz profecias sobre os limites da ci\u00eancia. Auguste Comte afirmou, em 1835, que nunca surgiria um meio para estudarmos a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das estrelas. Bem, o m\u00e9todo existe e hoje sabemos do que elas s\u00e3o feitas. Sabemos at\u00e9 que n\u00f3s somos feitos de poeira estelar.\t\u00c9 verdade que Comte n\u00e3o era cientista, mas fil\u00f3sofo. S\u00f3 que cientistas n\u00e3o se saem muito melhor. Um dos maiores f\u00edsicos de seu tempo, lorde Kelvin, escreveu em 1900: \"N\u00e3o h\u00e1 mais nada novo a ser descoberto na f\u00edsica; s\u00f3 o que resta fazer s\u00e3o medidas cada vez mais precisas\". Vieram depois disso relatividade, mec\u00e2nica qu\u00e2ntica, modelo padr\u00e3o etc.\tMarcus du Sautoy conta essas hist\u00f3rias em The Great Unknown (O Grande Desconhecido). Ele sabe, portanto, que caminha em terreno perigoso quando se prop\u00f5e a discutir os limites do conhecimento humano. Mas Du Sautoy, que \u00e9 professor de matem\u00e1tica em Oxford e autor de v\u00e1rios livros de divulga\u00e7\u00e3o, tenta jogar em territ\u00f3rio razoavelmente seguro. Ele vai \u00e0s fronteiras da ci\u00eancia em que j\u00e1 temos informa\u00e7\u00f5es suficientes para saber que h\u00e1 barreiras formid\u00e1veis a um conhecimento total.\tA teoria do caos, por exemplo, assegura que nunca conseguiremos fazer previs\u00f5es de longo prazo acerca de fen\u00f4menos como a meteorologia e engarrafamentos de tr\u00e2nsito. O problema \u00e9 que altera\u00e7\u00f5es m\u00ednimas nas condi\u00e7\u00f5es iniciais podem produzir altera\u00e7\u00f5es dram\u00e1ticas depois de um tempo \u2013 e n\u00f3s nunca temos conhecimento completo do presente.\tAnalogamente, ele mostra como o princ\u00edpio da incerteza, a extens\u00e3o do cosmo e a prov\u00e1vel inexist\u00eancia do tempo tamb\u00e9m limitam a possibilidade de conhecimento. Ao final, Du Sautoy retorna \u00e0 sua especialidade e mergulha nas implica\u00e7\u00f5es dos teoremas da incompletude de G\u00f6del, que criam embara\u00e7os para a pr\u00f3pria matem\u00e1tica. \u00c9 divers\u00e3o certa para quem gosta de grandes quest\u00f5es.(H\u00e9lio Schwartsman. Dispon\u00edvel em: www.folha.uol.com.br. 19.11.2017) ","id":360698,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13 referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Limites da ci\u00eancia<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\tOs deuses parecem ter um prazer especial em desmoralizar quem faz profecias sobre os limites da ci\u00eancia. Auguste Comte afirmou, em 1835, que nunca surgiria um meio para estudarmos a composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica das estrelas. Bem, o m\u00e9todo existe e hoje sabemos do que elas s\u00e3o feitas. Sabemos at\u00e9 que n\u00f3s somos feitos de poeira estelar.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\t\u00c9 verdade que Comte n\u00e3o era cientista, mas fil\u00f3sofo. S\u00f3 que cientistas n\u00e3o se saem muito melhor. Um dos maiores f\u00edsicos de seu tempo, lorde Kelvin, escreveu em 1900: \"N\u00e3o h\u00e1 mais nada novo a ser descoberto na f\u00edsica; s\u00f3 o que resta fazer s\u00e3o medidas cada vez mais precisas\". Vieram depois disso relatividade, mec\u00e2nica qu\u00e2ntica, modelo padr\u00e3o etc.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\tMarcus du Sautoy conta essas hist\u00f3rias em The Great Unknown (O Grande Desconhecido). Ele sabe, portanto, que caminha em terreno perigoso quando se prop\u00f5e a discutir os limites do conhecimento humano. Mas Du Sautoy, que \u00e9 professor de matem\u00e1tica em Oxford e autor de v\u00e1rios livros de divulga\u00e7\u00e3o, tenta jogar em territ\u00f3rio razoavelmente seguro. Ele vai \u00e0s fronteiras da ci\u00eancia em que j\u00e1 temos informa\u00e7\u00f5es suficientes para saber que h\u00e1 barreiras formid\u00e1veis a um conhecimento total.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\tA teoria do caos, por exemplo, assegura que nunca conseguiremos fazer previs\u00f5es de longo prazo acerca de fen\u00f4menos como a meteorologia e engarrafamentos de tr\u00e2nsito. O problema \u00e9 que altera\u00e7\u00f5es m\u00ednimas nas condi\u00e7\u00f5es iniciais podem produzir altera\u00e7\u00f5es dram\u00e1ticas depois de um tempo \u2013 e n\u00f3s nunca temos conhecimento completo do presente.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\tAnalogamente, ele mostra como o princ\u00edpio da incerteza, a extens\u00e3o do cosmo e a prov\u00e1vel inexist\u00eancia do tempo tamb\u00e9m limitam a possibilidade de conhecimento. Ao final, Du Sautoy retorna \u00e0 sua especialidade e mergulha nas implica\u00e7\u00f5es dos teoremas da incompletude de G\u00f6del, que criam embara\u00e7os para a pr\u00f3pria matem\u00e1tica. \u00c9 divers\u00e3o certa para quem gosta de grandes quest\u00f5es.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(H\u00e9lio Schwartsman. Dispon\u00edvel em: www.folha.uol.com.br. 19.11.2017) <\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/952887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas constitucionais que garantem o direito \u00e0 igualdade, \u00e9 INCOMPAT\u00cdVEL com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal a edi\u00e7\u00e3o de lei que estabele\u00e7a","provas":[{"id":29607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952907,"hashId":"a5e0f3eb3ee1d6c87598be8a2350e482","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as normas constitucionais que garantem o direito \u00e0 igualdade, \u00e9 INCOMPAT\u00cdVEL com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal a edi\u00e7\u00e3o de lei que estabele\u00e7a<\/p>","resposta":3335647,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivos espec\u00edficos para a prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher.","id":3335644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivos espec\u00edficos para a prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"idade m\u00ednima da mulher inferior \u00e0 idade m\u00ednima do homem, como requisito para aquisi\u00e7\u00e3o da aposentadoria volunt\u00e1ria por servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo.","id":3335645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">idade m\u00ednima da mulher inferior \u00e0 idade m\u00ednima do homem, como requisito para aquisi\u00e7\u00e3o da aposentadoria volunt\u00e1ria por servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o alternativa a ser cumprida pelo indiv\u00edduo que recusar-se, por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, a cumprir obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta.","id":3335646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presta\u00e7\u00e3o alternativa a ser cumprida pelo indiv\u00edduo que recusar-se, por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, a cumprir obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o direito \u00e0 gratuidade do habeas corpus e do habeas data apenas aos reconhecidamente pobres.","id":3335647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o direito \u00e0 gratuidade do <em>habeas corpus<\/em> e do <em>habeas data <\/em>apenas aos reconhecidamente pobres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que a sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no Pa\u00eds ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do c\u00f4njuge ou dos filhos brasileiros, sempre que n\u00e3o lhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do de cujus.","id":3335648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que a sucess\u00e3o de bens de estrangeiros situados no Pa\u00eds ser\u00e1 regulada pela lei brasileira em benef\u00edcio do c\u00f4njuge ou dos filhos brasileiros, sempre que n\u00e3o lhes seja mais favor\u00e1vel a lei pessoal do de <em>cujus<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 44","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/952907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas constitucionais que disp\u00f5em sobre a liberdade do indiv\u00edduo, \u00e9 juridicamente admiss\u00edvel","provas":[{"id":29607,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo","id":14595,"slug":"assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-de-defensoria-area-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico de Defensoria - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":952908,"hashId":"030e6b4b00fcdf7477ab931f4febc76e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas constitucionais que disp\u00f5em sobre a liberdade do indiv\u00edduo, \u00e9 juridicamente admiss\u00edvel<\/p>","resposta":3335649,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a pris\u00e3o de indiv\u00edduo, sem ordem judicial, em raz\u00e3o de flagrante delito.","id":3335649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pris\u00e3o de indiv\u00edduo, sem ordem judicial, em raz\u00e3o de flagrante delito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a concess\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a contra ato ilegal ou praticado com abuso de poder, que caracterize viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o contra a liberdade de locomo\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, ainda que contra o ato seja cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus.","id":3335650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concess\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a contra ato ilegal ou praticado com abuso de poder, que caracterize viol\u00eancia ou coa\u00e7\u00e3o contra a liberdade de locomo\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, ainda que contra o ato seja cab\u00edvel a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ato da autoridade judicial que informa ao preso que ser\u00e3o considerados verdadeiros os fatos pelos quais \u00e9 acusado, caso se negue a responder \u00e0s perguntas do juiz.","id":3335651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato da autoridade judicial que informa ao preso que ser\u00e3o considerados verdadeiros os fatos pelos quais \u00e9 acusado, caso se negue a responder \u00e0s perguntas do juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a penal que condene o r\u00e9u \u00e0 pena alternativa de trabalhos for\u00e7ados em lugar da pena de pris\u00e3o.","id":3335652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a penal que condene o r\u00e9u \u00e0 pena alternativa de trabalhos for\u00e7ados em lugar da pena de pris\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a penal que aplica lei, editada posteriormente ao cometimento do crime, que aumenta a pena prevista na lei vigente \u00e0 data do crime.","id":3335653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a penal que aplica lei, editada posteriormente ao cometimento do crime, que aumenta a pena prevista na lei vigente \u00e0 data do crime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360703,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 33 a 44","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/952908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ana Cristina, servidora p\u00fablica federal, investida no cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ h\u00e1 1 (um) ano, pretende se casar em maio de 2018. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, em raz\u00e3o do seu casamento, poder\u00e1 a servidora se ausentar do servi\u00e7o por:","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163140,"hashId":"43b2bee361b915a8cb0222b6e082c69b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ana Cristina, servidora p\u00fablica federal, investida no cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o da UFRJ h\u00e1 1 (um) ano, pretende se casar em maio de 2018. De acordo com a Lei n\u00ba 8.112\/1990, em raz\u00e3o do seu casamento, poder\u00e1 a servidora se ausentar do servi\u00e7o por:<\/p>","resposta":8479372,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 (oito) dias consecutivos.","id":8479372,"corpo":"<p>8 (oito) dias consecutivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) dias consecutivos.","id":8479373,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) dias consecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 (cinco) dias consecutivos.","id":8479374,"corpo":"<p>5 (cinco) dias consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 (dez) dias consecutivos. ","id":8479375,"corpo":"<p>10 (dez) dias consecutivos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 (sete) dias consecutivos. ","id":8479376,"corpo":"<p>7 (sete) dias consecutivos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/2163140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ronaldo, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o na UFRJ h\u00e1 cinco anos, foi intimado a comparecer ao Setor de Recursos Humanos da Universidade para ci\u00eancia de decis\u00e3o em processo administrativo. Acerca da intima\u00e7\u00e3o, nos termos da Lei n\u00ba 9.784\/1999, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163145,"hashId":"a9916bf18997f81c19d96a74bbf5f481","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ronaldo, servidor p\u00fablico federal, investido no cargo de Assistente em Administra\u00e7\u00e3o na UFRJ h\u00e1 cinco anos, foi intimado a comparecer ao Setor de Recursos Humanos da Universidade para ci\u00eancia de decis\u00e3o em processo administrativo. Acerca da intima\u00e7\u00e3o, nos termos da Lei n\u00ba 9.784\/1999, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":8479398,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 nula quando feita sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais e o comparecimento do administrado n\u00e3o supre sua falta e irregularidade.","id":8479397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 nula quando feita sem observ\u00e2ncia das prescri\u00e7\u00f5es legais e o comparecimento do administrado n\u00e3o supre sua falta e irregularidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento do servidor \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.","id":8479398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">observar\u00e1 a anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis quanto \u00e0 data de comparecimento do servidor \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o precisa conter a indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos legais pertinentes.","id":8479399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o precisa conter a indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos legais pertinentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o seu desatendimento importar\u00e1 o reconhecimento da verdade dos fatos e a ren\u00fancia a direito pelo administrado.","id":8479400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o seu desatendimento importar\u00e1 o reconhecimento da verdade dos fatos e a ren\u00fancia a direito pelo administrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00f3 poder\u00e1 ser efetuada por telegrama.","id":8479401,"corpo":"<p>s\u00f3 poder\u00e1 ser efetuada por telegrama.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/2163145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece o princ\u00edpio da obrigatoriedade da licita\u00e7\u00e3o. Logo, as obras, servi\u00e7os compras e aliena\u00e7\u00f5es ser\u00e3o, via de regra, contratados mediante processo de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica que assegure igualdade de condi\u00e7\u00f5es a todos os concorrentes. Sobre a licita\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nos termos da Lei n\u00ba 8.666\/1993, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163146,"hashId":"760fc34ccd4d916dd0c5c53b3f4f4147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 estabelece o princ\u00edpio da obrigatoriedade da licita\u00e7\u00e3o. Logo, as obras, servi\u00e7os compras e aliena\u00e7\u00f5es ser\u00e3o, via de regra, contratados mediante processo de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica que assegure igualdade de condi\u00e7\u00f5es a todos os concorrentes. Sobre a licita\u00e7\u00e3o na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, nos termos da Lei n\u00ba 8.666\/1993, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8479406,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com o princ\u00edpio da moralidade, desconsiderando o princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.","id":8479402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com o princ\u00edpio da moralidade, desconsiderando o princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 sempre sigilosa.","id":8479403,"corpo":"<p>ser\u00e1 sempre sigilosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos processos de licita\u00e7\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais, ainda que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.","id":8479404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos processos de licita\u00e7\u00e3o, em hip\u00f3tese alguma, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais, ainda que atendam a normas t\u00e9cnicas brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a concorr\u00eancia e a tomada de pre\u00e7os s\u00e3o as \u00fanicas modalidades de licita\u00e7\u00e3o.","id":8479405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a concorr\u00eancia e a tomada de pre\u00e7os s\u00e3o as \u00fanicas modalidades de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.","id":8479406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/2163146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos e garantias fundamentais, consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163147,"hashId":"4b73ba867d7dbdb79226bf2db53fa555","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos e garantias fundamentais, consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8479408,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceder-se-\u00e1 mandado de injun\u00e7\u00e3o para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, constantes de registros ou banco de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.","id":8479407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conceder-se-\u00e1 mandado de injun\u00e7\u00e3o para assegurar o conhecimento de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 pessoa do impetrante, constantes de registros ou banco de dados de entidades governamentais ou de car\u00e1ter p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade.","id":8479408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurado, mediante pagamento de taxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder.","id":8479409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 assegurado, mediante pagamento de taxas, o direito de peti\u00e7\u00e3o aos Poderes P\u00fablicos em defesa de direitos ou contra ilegalidade ou abuso de poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado e a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano n\u00e3o pode ser estendida aos sucessores, tampouco contra eles executada.","id":8479410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nenhuma pena passar\u00e1 da pessoa do condenado e a obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano n\u00e3o pode ser estendida aos sucessores, tampouco contra eles executada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei n\u00e3o poder\u00e1 restringir a publicidade dos atos processuais, ainda que a defesa da intimidade ou o interesse social o exijam.","id":8479411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a lei n\u00e3o poder\u00e1 restringir a publicidade dos atos processuais, ainda que a defesa da intimidade ou o interesse social o exijam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2163147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cCerca de 40% dos profissionais brasileiros levam menos de meia hora para almo\u00e7ar, segundo uma pesquisa de 2016 feita pela empresa de benef\u00edcios Edenred, que investigou h\u00e1bitos alimentares de 2.500 trabalhadores em 14 pa\u00edses. O dado pode parecer ruim, mas h\u00e1 casos piores. Nos EUA, 64% dos que saem para almo\u00e7ar voltam ao trabalho em menos de 30 minutos, segundo o estudo. (...) O intervalo na rotina de trabalho \u00e9 vital. Entre os problemas que podem surgir em consequ\u00eancia desse pouco caso com a hora do almo\u00e7o est\u00e3o a queda na produtividade, na concentra\u00e7\u00e3o e na criatividade e, em casos extremos, estafa grave, afirma o m\u00e9dico e doutor em psiquiatria Mario Louz\u00e3.\u201d (Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/sobretudo\/carreiras\/2017\/07\/1905243-pes-quisa-aponta-que-40-dos-brasileiros-almocam-em-menos-de-meia-hora.shtml&gt; . Acesso em: 17 ago. 2017. Adaptado)A raz\u00e3o entre o percentual de profissionais \u201cbrasileiros\u201d e o percentual de profissionais \u201cdos EUA\u201d que almo\u00e7am em menos de 30 minutos, nessa ordem, \u00e9:","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163193,"hashId":"b24e8e4b6cfbc10e1e1fc4bc5d473d42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCerca de 40% dos profissionais brasileiros levam menos de meia hora para almo\u00e7ar, segundo uma pesquisa de 2016 feita pela empresa de benef\u00edcios<em> Edenred<\/em>, que investigou h\u00e1bitos alimentares de 2.500 trabalhadores em 14 pa\u00edses. O dado pode parecer ruim, mas h\u00e1 casos piores. Nos EUA, 64% dos que saem para almo\u00e7ar voltam ao trabalho em menos de 30 minutos, segundo o estudo. (...) O intervalo na rotina de trabalho \u00e9 vital. Entre os problemas que podem surgir em consequ\u00eancia desse pouco caso com a hora do almo\u00e7o est\u00e3o a queda na produtividade, na concentra\u00e7\u00e3o e na criatividade e, em casos extremos, estafa grave, afirma o m\u00e9dico e doutor em psiquiatria Mario Louz\u00e3.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/sobretudo\/carreiras\/2017\/07\/1905243-pes-<\/p><p style=\"text-align: right;\">quisa-aponta-que-40-dos-brasileiros-almocam-em-menos-<\/p><p style=\"text-align: right;\">de-meia-hora.shtml&gt; . Acesso em: 17 ago. 2017. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o entre o percentual de profissionais \u201cbrasileiros\u201d e o percentual de profissionais \u201cdos EUA\u201d que almo\u00e7am em menos de 30 minutos, nessa ordem, \u00e9:<\/p>","resposta":8479638,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3\/4","id":8479637,"corpo":"<p>3\/4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5\/8","id":8479638,"corpo":"<p>5\/8<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/5","id":8479639,"corpo":"<p>1\/5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3\/5","id":8479640,"corpo":"<p>3\/5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3\/8","id":8479641,"corpo":"<p>3\/8<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425337,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425348,"slug":"raciocinio-logico-porcentagem"}],"slug":"raciocinio-logico\/2163193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de anagramas da palavra SILEPSE \u00e9: ","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163194,"hashId":"c0c2ad5c3750b7b136bdddcb000cb955","enunciado":"<p>O n\u00famero de anagramas da palavra SILEPSE \u00e9: <\/p>","resposta":8479646,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.040","id":8479642,"corpo":"<p>5.040<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120","id":8479643,"corpo":"<p>120<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.520","id":8479644,"corpo":"<p>2.520<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.780","id":8479645,"corpo":"<p>3.780<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.260","id":8479646,"corpo":"<p>1.260<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o com repeti\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o com repeti\u00e7\u00e3o","pai":404274,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425317,"slug":"raciocinio-logico-permutacao-com-repeticao"}],"slug":"raciocinio-logico\/2163194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Podem ser formados 30 n\u00fameros \u00edmpares de 3 algarismos distintos.","provas":[{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945560,"hashId":"38b4fef0a3eeb3ef6bc7a6e98f303296","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser formados 30 n\u00fameros \u00edmpares de 3 algarismos distintos.<\/p>","resposta":7528148,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528147,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528148,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise combinat\u00f3ria e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de n\u00fameros utilizando o conjunto A = {1, 2, 3, 4, 5}, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480916,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise combinat\u00f3ria e \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de n\u00fameros utilizando o conjunto A = {1, 2, 3, 4, 5}, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o com Repeti\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o com Repeti\u00e7\u00e3o","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408837,"slug":"matematica-permutacao-com-repeticao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"( A v B) v C \u21d4 A ^ ( B v C )","provas":[{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945570,"hashId":"b6376a07bba7e7cbec260497acc774b5","enunciado":"<p>( A v B) v C <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\u21d4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u21d4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A ^ ( B v C )<\/p>","resposta":7528168,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528167,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528168,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Duas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o logicamente equivalentes quando s\u00e3o compostas pelas mesmas proposi\u00e7\u00f5es simples e suas tabelas-verdade s\u00e3o id\u00eanticas. Em consequ\u00eancia, ao trocar certa proposi\u00e7\u00e3o por outra equivalente, muda-se apenas o modo de diz\u00ea-la. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es logicamente equivalentes, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Duas proposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o logicamente equivalentes quando s\u00e3o compostas pelas mesmas proposi\u00e7\u00f5es simples e suas tabelas-verdade s\u00e3o id\u00eanticas. Em consequ\u00eancia, ao trocar certa proposi\u00e7\u00e3o por outra equivalente, muda-se apenas o modo de diz\u00ea-la. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es logicamente equivalentes, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00e3o \"e\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411073,"slug":"raciocinio-logico-conjuncao-e"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","oab":false,"nome":"Disjun\u00e7\u00e3o Inclusiva \"ou\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411074,"slug":"raciocinio-logico-disjuncao-inclusiva-ou"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bicondicional \"se e somente se\"","oab":false,"nome":"Bicondicional \"se e somente se\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411077,"slug":"raciocinio-logico-bicondicional-se-e-somente-se"}],"slug":"raciocinio-logico\/1945570","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o vocativo empregado em comunica\u00e7\u00f5es dirigidas aos Chefes de Poder deve ser: Excelent\u00edssimo Senhor, seguido do cargo respectivo.","provas":[{"id":61462,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223,"slug":"assistente-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unir"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-de-tecnologia-da-informacao-gabarito-preliminar-e-pos-recursos-inserido","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1873039,"hashId":"c74a36999e6777c0d915df6e930c1adb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, o vocativo empregado em comunica\u00e7\u00f5es dirigidas aos Chefes de Poder deve ser: <em>Excelent\u00edssimo Senhor<\/em>, seguido do cargo respectivo.<\/p>","resposta":7208915,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7208915,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7208916,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a reda\u00e7\u00e3o oficial, julgue como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472470,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a reda\u00e7\u00e3o oficial, julgue como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 e 15","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419625,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":"redacao-oficial\/1873039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858,"slug":"residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Comiss\u00f5es de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica s\u00e3o inst\u00e2ncias, dentro de hospitais ou cl\u00ednicas de atendimento b\u00e1sico, respons\u00e1veis pela avalia\u00e7\u00e3o do uso cl\u00ednico dos medicamentos, desenvolvendo pol\u00edticas para gerenciar o uso, a administra\u00e7\u00e3o e o sistema de sele\u00e7\u00e3o. Como um foro para avaliar e discutir todos os aspectos do tratamento medicamentoso, elas orientam os departamentos m\u00e9dicos, de enfermagem, administrativos e de farm\u00e1cia sobre temas relacionados a medicamentos. O farmac\u00eautico como participante dessa comiss\u00e3o, deve:","provas":[{"id":44136,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858,"slug":"residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1330397,"hashId":"b5c0c5c3434a3181fd97d51a72f221b3","enunciado":"<p align=justify>As Comiss\u00f5es de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica s\u00e3o inst\u00e2ncias,\r\ndentro de hospitais ou cl\u00ednicas de atendimento b\u00e1sico, respons\u00e1veis\r\npela avalia\u00e7\u00e3o do uso cl\u00ednico dos medicamentos,\r\ndesenvolvendo pol\u00edticas para gerenciar o uso, a administra\u00e7\u00e3o\r\ne o sistema de sele\u00e7\u00e3o. Como um foro para avaliar\r\ne discutir todos os aspectos do tratamento medicamentoso,\r\nelas orientam os departamentos m\u00e9dicos, de enfermagem,\r\nadministrativos e de farm\u00e1cia sobre temas relacionados\r\na medicamentos. O farmac\u00eautico como participante\r\ndessa comiss\u00e3o, deve:<\/p>","resposta":4863362,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocupar o cargo de presidente da Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica.","id":4863359,"corpo":"<p align=justify>ocupar o cargo de presidente da Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia\r\ne Terap\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acatar as diretrizes cl\u00ednicas e protocolos estabelecidos pela comiss\u00e3o, j\u00e1 que a elabora\u00e7\u00e3o compete ao profissional prescritor.","id":4863360,"corpo":"<p align=justify>acatar as diretrizes cl\u00ednicas e protocolos estabelecidos\r\npela comiss\u00e3o, j\u00e1 que a elabora\u00e7\u00e3o compete ao\r\nprofissional prescritor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"delegar a defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios que disciplinem a divulga\u00e7\u00e3o de medicamentos e produtos para sa\u00fade \u00e0 Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.","id":4863361,"corpo":"<p align=justify>delegar a defini\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios que disciplinem a divulga\u00e7\u00e3o\r\nde medicamentos e produtos para sa\u00fade \u00e0\r\nAssessoria de Comunica\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participar do estabelecimento de normas para prescri\u00e7\u00e3o, dispensa\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos e avalia\u00e7\u00e3o.","id":4863362,"corpo":"<p align=justify>participar do estabelecimento de normas para prescri\u00e7\u00e3o,\r\ndispensa\u00e7\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o, utiliza\u00e7\u00e3o de medicamentos\r\ne avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411854,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica","pai":398447,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419134,"slug":"farmacia-comissao-de-farmacia-e-terapeutica"}],"slug":"farmacia\/1330397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O NTFS atende aos seguintes requisitos do POSIX.1: Nomea\u00e7\u00e3o com diferencia\u00e7\u00e3o de mai\u00fasculas e min\u00fasculas, Carimbo de data\/ hora adicional, e Links f\u00edsicos.","provas":[{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945582,"hashId":"23fa1d8c4a5bc2db8cea8af8e89f4aa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O NTFS atende aos seguintes requisitos do POSIX.1: Nomea\u00e7\u00e3o com diferencia\u00e7\u00e3o de mai\u00fasculas e min\u00fasculas, Carimbo de data\/ hora adicional, e Links f\u00edsicos.<\/p>","resposta":7528191,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528191,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528192,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os diversos sistemas de arquivos utilizados em sistemas operacionais possuem v\u00e1rias caracter\u00edsticas diferentes, apresentando uma evolu\u00e7\u00e3o em suas diferentes vers\u00f5es. Com refer\u00eancia aos sistemas de arquivos em sistemas operacionais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480922,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os diversos sistemas de arquivos utilizados em sistemas operacionais possuem v\u00e1rias caracter\u00edsticas diferentes, apresentando uma evolu\u00e7\u00e3o em suas diferentes vers\u00f5es. Com refer\u00eancia aos sistemas de arquivos em sistemas operacionais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 59","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Arquivo","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivo","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420834,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NTFS","oab":false,"nome":"NTFS","pai":420834,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420837,"slug":"informatica-ntfs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"FAT e NTFS","oab":false,"nome":"FAT e NTFS","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429007,"slug":"tecnologia-da-informacao-fat-e-ntfs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sistemas de arquivos hier\u00e1rquicos, ao acessar um arquivo a partir de um diret\u00f3rio qualquer, pode-se utilizar o caminho absoluto ou o relativo.","provas":[{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945601,"hashId":"6cce92e598574e23fb642c780049f669","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sistemas de arquivos hier\u00e1rquicos, ao acessar um arquivo a partir de um diret\u00f3rio qualquer, pode-se utilizar o caminho absoluto ou o relativo.<\/p>","resposta":7528229,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528229,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528230,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas operacionais s\u00e3o respons\u00e1veis pelo escalonamento de processos e compartilhamento de recursos como mem\u00f3ria e sistemas de arquivos. Considerando os princ\u00edpios de sistemas operacionais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Os sistemas operacionais s\u00e3o respons\u00e1veis pelo escalonamento de processos e compartilhamento de recursos como mem\u00f3ria e sistemas de arquivos. Considerando os princ\u00edpios de sistemas operacionais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 79","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Arquivos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Arquivos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8135,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de arquivos","oab":false,"nome":"Sistema de arquivos","pai":8135,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8137,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistema-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1945601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vis\u00e3o consiste basicamente de uma tabela derivada de outras tabelas. Vis\u00f5es sobre v\u00e1rias tabelas n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de atualiza\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945610,"hashId":"dcb4a8311a12e7484074900241dddc02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vis\u00e3o consiste basicamente de uma tabela derivada de outras tabelas. Vis\u00f5es sobre v\u00e1rias tabelas n\u00e3o s\u00e3o pass\u00edveis de atualiza\u00e7\u00f5es<\/p>","resposta":7528247,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7528247,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7528248,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Bancos de dados s\u00e3o muito \u00fateis em sistemas de informa\u00e7\u00e3o, o projeto e modelagem de dados tem influ\u00eancia direta na qualidade do software que acessa esses dados. Considerando as t\u00e9cnicas de projeto de bancos de dados, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480932,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Bancos de dados s\u00e3o muito \u00fateis em sistemas de informa\u00e7\u00e3o, o projeto e modelagem de dados tem influ\u00eancia direta na qualidade do software que acessa esses dados. Considerando as t\u00e9cnicas de projeto de bancos de dados, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vis\u00f5es","oab":false,"nome":"Vis\u00f5es","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8049,"slug":"tecnologia-da-informacao-visoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com o trecho que expressa ironia.","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163069,"hashId":"76c23f844f57dac859574783157a1bca","enunciado":"<p>Assinale a alternativa com o trecho que expressa ironia.<\/p>","resposta":8479018,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E senti tamb\u00e9m que o espantoso Gusm\u00e3o e o bobo Oliveira me tinham desviado...","id":8479017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">E senti tamb\u00e9m que o espantoso Gusm\u00e3o e o bobo Oliveira me tinham desviado...<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"...a figura inflada, mescla de su\u00edno e de s\u00edmio, do c\u00e9lebre jornalista Raul Gusm\u00e3o.","id":8479018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">...a figura inflada, mescla de su\u00edno e de s\u00edmio, do c\u00e9lebre jornalista Raul Gusm\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O pr\u00f3prio Oliveira, t\u00e3o parvo e t\u00e3o besta,...","id":8479019,"corpo":"<p> O pr\u00f3prio Oliveira, t\u00e3o parvo e t\u00e3o besta,...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ...me assombrava com o seu maquinismo de pose...","id":8479020,"corpo":"<p> ...me assombrava com o seu maquinismo de pose...<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ...da sua procura de frases de efeito\u2026 ","id":8479021,"corpo":"<p> ...da sua procura de frases de efeito\u2026 <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1Fonte: El Pa\u00eds_________ Lima BarretoO trecho adiante \u00e9 um fragmento do romance Recorda\u00e7\u00f5es do Escriv\u00e3o Isa\u00edas Caminha, de Lima Barreto (1881-1922). Leia-o e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir:__\u201c(...) De manh\u00e3, pus-me a recapitular todos esses epis\u00f3dios; e sobre todos pairava a figura inflada, mescla de su\u00edno e de s\u00edmio, do c\u00e9lebre jornalista Raul Gusm\u00e3o. O pr\u00f3prio Oliveira, t\u00e3o parvo e t\u00e3o besta, tinha alguma coisa dele, do seu fingimento de superioridade, dos seus gestos fabricados, da sua procura de frases de efeito, de seu galope para o espanto e para a surpresa. Era j\u00e1 o genial, com quem viria travar conhecimento mais tarde, que me assombrava com o seu maquinismo de pose e me colhia nos al\u00e7ap\u00f5es de apanhar os simples. E senti tamb\u00e9m que o espantoso Gusm\u00e3o e o bobo Oliveira me tinham desviado da observa\u00e7\u00e3o meticulosa a que vinha submetendo o padeiro de Itaporanga. Achava extraordin\u00e1rio que um varejista de um vilarejo long\u00ednquo cultivasse e mantivesse amizades t\u00e3o fora do seu c\u00edrculo; n\u00e3o se explicava bem aquele seu norteio para os jornalistas, a especial admira\u00e7\u00e3o com que os cercava, o carinho com que tratava todos. (...)\u201d","id":506028,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71014\/grupo-questao\/506028-20220119080719000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: El Pa\u00eds<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_________<\/span> Lima Barreto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho adiante \u00e9 um fragmento do romance <em>Recorda\u00e7\u00f5es do Escriv\u00e3o Isa\u00edas Caminha<\/em>, de Lima Barreto (1881-1922). Leia-o e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u201c(...) De manh\u00e3, pus-me a recapitular todos esses epis\u00f3dios; e sobre todos pairava a figura inflada, mescla de su\u00edno e de s\u00edmio, do c\u00e9lebre jornalista Raul Gusm\u00e3o. O pr\u00f3prio Oliveira, t\u00e3o parvo e t\u00e3o besta, tinha alguma coisa dele, do seu fingimento de superioridade, dos seus gestos fabricados, da sua procura de frases de efeito, de seu galope para o espanto e para a surpresa. Era j\u00e1 o genial, com quem viria travar conhecimento mais tarde, que me assombrava com o seu maquinismo de pose e me colhia nos al\u00e7ap\u00f5es de apanhar os simples. E senti tamb\u00e9m que o espantoso Gusm\u00e3o e o bobo Oliveira me tinham desviado da observa\u00e7\u00e3o meticulosa a que vinha submetendo o padeiro de Itaporanga. Achava extraordin\u00e1rio que um varejista de um vilarejo long\u00ednquo cultivasse e mantivesse amizades t\u00e3o fora do seu c\u00edrculo; n\u00e3o se explicava bem aquele seu norteio para os jornalistas, a especial admira\u00e7\u00e3o com que os cercava, o carinho com que tratava todos. (...)\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse mesmo trecho \u201cEm 1847, concorreu \u00e0 cadeira de Instru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no munic\u00edpio de Viam\u00e3o e foi aprovada.\u201d, h\u00e1 um per\u00edodo:","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163094,"hashId":"bb4191662b4c0bea2a4d74cd4e20fb0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse mesmo trecho \u201cEm 1847, concorreu \u00e0 cadeira de Instru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no munic\u00edpio de Viam\u00e3o e foi aprovada.\u201d, h\u00e1 um per\u00edodo:<\/p>","resposta":8479143,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples.","id":8479142,"corpo":"<p>simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"composto por coordena\u00e7\u00e3o.","id":8479143,"corpo":"<p>composto por coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"composto por subordina\u00e7\u00e3o.","id":8479144,"corpo":"<p>composto por subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o. ","id":8479145,"corpo":"<p>composto por coordena\u00e7\u00e3o e subordina\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"composto por tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es. ","id":8479146,"corpo":"<p>composto por tr\u00eas ora\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 4 Leia atentamente o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 8 e 9. Maria Firmina dos Reis (1825-1917), escritora e educadora, autodidata, nasceu na ilha de S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o. Viveu parte de sua vida na casa de uma tia materna, acolhimento esse crucial para a sua forma\u00e7\u00e3o. Foi incentivada pelo escritor e gram\u00e1tico Sotero dos Reis, seu primo por parte de m\u00e3e, a dedicar-se na busca pelo conhecimento. Em 1847, concorreu \u00e0 cadeira de Instru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no munic\u00edpio de Viam\u00e3o e foi aprovada. Nessa regi\u00e3o, at\u00e9 1881, exerceu a profiss\u00e3o de professora de primeiras letras. Em 1859, publicou o que \u00e9 considerada sua principal obra e um dos primeiros romances abolicionistas da literatura brasileira \u2013 \u00darsula. A obra foi classificada como um dos primeiros escritos de uma mulher negra brasileira, com forte imers\u00e3o em elementos da tradi\u00e7\u00e3o africana, que trata a trag\u00e9dia da escravid\u00e3o a partir da perspectiva dos negros escravizados. Trecho adaptado de Antigo \u2013 A cor da Cultura","id":506032,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 4 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 8 e 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Maria Firmina dos Reis <\/em>(1825-1917), escritora e educadora, autodidata, nasceu na ilha de S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o. Viveu parte de sua vida na casa de uma tia materna, acolhimento esse crucial para a sua forma\u00e7\u00e3o. Foi incentivada pelo escritor e gram\u00e1tico Sotero dos Reis, seu primo por parte de m\u00e3e, a dedicar-se na busca pelo conhecimento. Em 1847, concorreu \u00e0 cadeira de Instru\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria no munic\u00edpio de Viam\u00e3o e foi aprovada. Nessa regi\u00e3o, at\u00e9 1881, exerceu a profiss\u00e3o de professora de primeiras letras. Em 1859, publicou o que \u00e9 considerada sua principal obra e um dos primeiros romances abolicionistas da literatura brasileira \u2013 \u00darsula. A obra foi classificada como um dos primeiros escritos de uma mulher negra brasileira, com forte imers\u00e3o em elementos da tradi\u00e7\u00e3o africana, que trata a trag\u00e9dia da escravid\u00e3o a partir da perspectiva dos negros escravizados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"> Trecho adaptado de Antigo \u2013 A cor da Cultura<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 9 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409339,"slug":"lingua-portuguesa-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de per\u00edodo","oab":false,"nome":"Tipos de per\u00edodo","pai":409339,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409395,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo simples","oab":false,"nome":"Per\u00edodo simples","pai":409395,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409396,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto","pai":409395,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409397,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por coordena\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409403,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-coordenacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A sintaxe do per\u00edodo composto","oab":false,"nome":"A sintaxe do per\u00edodo composto","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419436,"slug":"lingua-portuguesa-a-sintaxe-do-periodo-composto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2163094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que aparecem os tr\u00eas elementos em torno dos quais se articula a mensagem po\u00e9tica de Voz de Sangue. ","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163106,"hashId":"cfffdcf128f204508670fa79633f8fd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que aparecem os tr\u00eas elementos em torno dos quais se articula a mensagem po\u00e9tica de <em>Voz de Sangue. <\/em><\/p>","resposta":8479205,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Humildade, seriedade, felicidade.","id":8479202,"corpo":"<p>Humildade, seriedade, felicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disparidade, intensidade, necessidade. ","id":8479203,"corpo":"<p>Disparidade, intensidade, necessidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verdade, cumplicidade, curiosidade.","id":8479204,"corpo":"<p>Verdade, cumplicidade, curiosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solidariedade, identidade, universalidade.","id":8479205,"corpo":"<p>Solidariedade, identidade, universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Igualdade, sociedade, criatividade.","id":8479206,"corpo":"<p>Igualdade, sociedade, criatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 6Agostinho NetoVOZ DE SANGUEPalpitam-meos sons do batuquee os ritmos melanc\u00f3licos do blue\u00d3 negro esfarrapado do Harlem...\u00f3 dan\u00e7arino de Chicago\u00f3 negro servidor do South\u00d3 negro de \u00c1fricanegros de todo o mundoeu junto ao vosso cantoa minha pobre vozos meus humildes ritmos.Eu vos acompanhopelas emaranhadas \u00e1fricasdo nosso RumoEu vos sintonegros de todo o mundoeu vivo a vossa Dormeus irm\u00e3os.(Ant\u00f3nio) AGOSTINHO NETO (1922-1979), m\u00e9dico, formadonas Universidades de Coimbra e de Lisboa, foi Presidente do Movimento Popular de Liberta\u00e7\u00e3o de Angola (MPL, e, em 1975, tornou--se o primeiro Presidente de Angola, cargo que exerceu at\u00e9 1979.","id":506034,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 6<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/71014\/grupo-questao\/506034-20220706110129000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Agostinho Neto<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>VOZ DE SANGUE<\/p><p><br><\/p><p>Palpitam-me<\/p><p>os sons do batuque<\/p><p>e os ritmos melanc\u00f3licos do blue<\/p><p><br><\/p><p>\u00d3 negro esfarrapado do Harlem...<\/p><p>\u00f3 dan\u00e7arino de Chicago<\/p><p>\u00f3 negro servidor do South<\/p><p><br><\/p><p>\u00d3 negro de \u00c1frica<\/p><p>negros de todo o mundo<\/p><p>eu junto ao vosso canto<\/p><p>a minha pobre voz<\/p><p>os meus humildes ritmos.<\/p><p><br><\/p><p>Eu vos acompanho<\/p><p>pelas emaranhadas \u00e1fricas<\/p><p>do nosso Rumo<\/p><p><br><\/p><p>Eu vos sinto<\/p><p>negros de todo o mundo<\/p><p>eu vivo a vossa Dor<\/p><p>meus irm\u00e3os.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ant\u00f3nio) AGOSTINHO NETO (1922-1979), m\u00e9dico, formado<\/p><p style=\"text-align: right;\">nas Universidades de Coimbra e de Lisboa, foi Presidente do Movimento Popular de Liberta\u00e7\u00e3o de Angola (MPL, e, em 1975, tornou-<\/p><p style=\"text-align: right;\">-se o primeiro Presidente de Angola, cargo que exerceu at\u00e9 1979.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esses fragmentos do texto dado expressam algumas tens\u00f5es. Mais que isso, eles exp\u00f5em alguns temas centrais, em torno dos quais se estrutura a mensagem po\u00e9tica. Marque a alternativa que menciona combina\u00e7\u00e3o N\u00c3O tratada nessas estrofes do poema.","provas":[{"id":71014,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2163113,"hashId":"8340f57b84f91b0de7d1f6a8ac246861","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esses fragmentos do texto dado expressam algumas tens\u00f5es. Mais que isso, eles exp\u00f5em alguns temas centrais, em torno dos quais se estrutura a mensagem po\u00e9tica. Marque a alternativa que menciona combina\u00e7\u00e3o <strong>N\u00c3O<\/strong> tratada nessas estrofes do poema.<\/p>","resposta":8479241,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Solidariedade e individualismo.","id":8479237,"corpo":"<p>Solidariedade e individualismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00edngua e identidade.","id":8479238,"corpo":"<p>L\u00edngua e identidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regional e continental.","id":8479239,"corpo":"<p>Regional e continental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Opress\u00e3o e combatividade.","id":8479240,"corpo":"<p>Opress\u00e3o e combatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sil\u00eancio e som. ","id":8479241,"corpo":"<p>Sil\u00eancio e som. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 7O texto adiante apresenta fragmentos dopoema \u00c0s mulheres da minha terra, de AldaEsp\u00edrito Santo, poeta, professora e jornalistade S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. Leia-o e responda \u00e0quest\u00e3o proposta a seguir:\u00c0S MULHERES DA MINHA TERRA\u201cIrm\u00e3s do meu torr\u00e3o pequenoQue passais pela estrada do meu pa\u00eds de \u00c1frica\u00c9 para v\u00f3s, irm\u00e3s, a minha alma toda inteira\u2014 H\u00e1 em mim uma lacuna amarga \u2014Eu queria falar convosco no nosso crioulo cantanteQueria levar at\u00e9 v\u00f3s, a mensagem das nossas vidasNa l\u00edngua maternal, bebida com o leite dos nossos primeiros diasMas, irm\u00e3s, vou buscar um idioma emprestadoPara mostrar-vos a nossa terraO nosso grande continente,Duma ponta a outra.(...)Amigas, as nossas m\u00e3os juntas,As nossas m\u00e3os negrasPrendendo os nossos sonhos est\u00e9reisVarrendo com f\u00fariaCom a f\u00faria das nossas \u201cpalay\u00eas\u201d1Das nossas feiras,As coisas m\u00e1s da nossa vida.(...)\u201d1 vendedorasAlda Esp\u00edrito Santo, poeta, professora e jornalista, tamb\u00e9m conhecida por Alda Gra\u00e7a, nasceu em 30 de abril de 1926, na cidade de S\u00e3o Tom\u00e9, capital do Arquip\u00e9lago de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. Ap\u00f3s a independ\u00eancia do pa\u00eds, ocorrida em 12 de junho de 1975, Alda Esp\u00edrito Santo ocupou v\u00e1rios cargos sucessivos no governo da jovem na\u00e7\u00e3o, entre os quais os de Ministra da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura, Ministra da Informa\u00e7\u00e3o e Cultura, Presidente da Assembleia Nacional e Secret\u00e1ria Geral da Uni\u00e3o Nacional de Escritores e Artistas de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. Nesse ano, em novembro, comp\u00f5e a letra do Hino Nacional de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, intitulado \u201cIndepend\u00eancia Total\u201d. No ano de 1976, publica seu primeiro livro de poemas, intitulado \u201cO jogral das Ilhas\u201d. Em 1978, publica o livro de poemas \u201c\u00c9 nosso o solo sagrado da terra-poesia de protesto e luta\u201d, que re\u00fane uma colet\u00e2nea dos poemas produzidos por Alda entre os anos de 1950- 1970. Em 9 de mar\u00e7o de 2010, falece a poeta Alda Esp\u00edrito Santo, em Luanda (Angola).","id":506035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 7<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto adiante apresenta fragmentos do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">poema <strong>\u00c0s mulheres da minha terra<\/strong>, de Alda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esp\u00edrito Santo, poeta, professora e jornalista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. Leia-o e responda \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quest\u00e3o proposta a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0S MULHERES DA MINHA TERRA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cIrm\u00e3s do meu torr\u00e3o pequeno<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que passais pela estrada do meu pa\u00eds de \u00c1frica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 para v\u00f3s, irm\u00e3s, a minha alma toda inteira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2014 H\u00e1 em mim uma lacuna amarga \u2014<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu queria falar convosco no nosso crioulo cantante<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Queria levar at\u00e9 v\u00f3s, a mensagem das nossas vidas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na l\u00edngua maternal, bebida com o leite dos nossos primeiros dias<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas, irm\u00e3s, vou buscar um idioma emprestado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para mostrar-vos a nossa terra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O nosso grande continente,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Duma ponta a outra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amigas, as nossas m\u00e3os juntas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As nossas m\u00e3os negras<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Prendendo os nossos sonhos est\u00e9reis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Varrendo com f\u00faria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com a f\u00faria das nossas \u201cpalay\u00eas\u201d1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das nossas feiras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As coisas m\u00e1s da nossa vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1 vendedoras<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Alda Esp\u00edrito Santo, poeta<\/em>, professora e jornalista, tamb\u00e9m conhecida por <em>Alda Gra\u00e7a<\/em>, nasceu em 30 de abril de 1926, na cidade de S\u00e3o Tom\u00e9, capital do Arquip\u00e9lago de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. Ap\u00f3s a independ\u00eancia do pa\u00eds, ocorrida em 12 de junho de 1975, Alda Esp\u00edrito Santo ocupou v\u00e1rios cargos sucessivos no governo da jovem na\u00e7\u00e3o, entre os quais os de Ministra da Educa\u00e7\u00e3o e Cultura, Ministra da Informa\u00e7\u00e3o e Cultura, Presidente da Assembleia Nacional e Secret\u00e1ria Geral da Uni\u00e3o Nacional de Escritores e Artistas de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe. Nesse ano, em novembro, comp\u00f5e a letra do Hino Nacional de S\u00e3o Tom\u00e9 e Pr\u00edncipe, intitulado \u201cIndepend\u00eancia Total\u201d. No ano de 1976, publica seu primeiro livro de poemas, intitulado \u201cO jogral das Ilhas\u201d. Em 1978, publica o livro de poemas \u201c\u00c9 nosso o solo sagrado da terra-poesia de protesto e luta\u201d, que re\u00fane uma colet\u00e2nea dos poemas produzidos por Alda entre os anos de 1950- 1970. Em 9 de mar\u00e7o de 2010, falece a poeta Alda Esp\u00edrito Santo, em Luanda (Angola).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O verbo em destaque em \u201cIsso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais\u201d. poderia, sem preju\u00edzo \u00e0s regras gramaticais da l\u00edngua, estar no singular.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1178944,"hashId":"0935e63d03615fcbbf1cd7c35b885526","enunciado":"<p align=\"justify\">O verbo em destaque em \u201cIsso porque\r\na maioria das pessoas que sofrem com o\r\nproblema <u>tendem<\/u> a rejeitar esses sinais\u201d.\r\npoderia, sem preju\u00edzo \u00e0s regras gramaticais\r\nda l\u00edngua, estar no singular.<\/p>","resposta":4229858,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o_\tA vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.\tO objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.\tAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.\tForam quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.\tSegundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.\t(...)\tEntendendo a depress\u00e3o\tAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.\tPor esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.\tA primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.\tComo a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.\t\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.\t_\tPrimeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar\t_\tO \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.\tAl\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.\tEssas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.\tApesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.\t_Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/_A concord\u00e2ncia verbal geralmente \u00e9 estabelecida entre o verbo e o sujeito da ora\u00e7\u00e3o. A concord\u00e2ncia nominal \u00e9 estabelecida entre o n\u00facleo do sintagma nominal e os termos determinantes. A respeito de concord\u00e2ncia verbal e nominal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393965,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Foram quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Segundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">(...)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Entendendo a depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Ansiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Por esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">A primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Como a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">De acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Primeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">O \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Al\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Essas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Apesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(52, 69, 99); font-size: 11px;\">Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A concord\u00e2ncia verbal geralmente \u00e9 estabelecida entre o verbo e o sujeito da ora\u00e7\u00e3o. A concord\u00e2ncia nominal \u00e9 estabelecida entre o n\u00facleo do sintagma nominal e os termos determinantes. A respeito de concord\u00e2ncia verbal e nominal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 4 a 6","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia...\u201d, as palavras em destaque possuem, respectivamente, 9, 8 e 11 fonemas.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1178958,"hashId":"8b9ef4a0cccd32843ddaf8ce40e9c0d0","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \u201c<u>Ansiedade, ang\u00fastia, desinteresse<\/u> por\r\ncoisas comuns do dia a dia...\u201d, as palavras\r\nem destaque possuem, respectivamente, 9,\r\n8 e 11 fonemas.<\/p>","resposta":4229887,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229886,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229887,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o_\tA vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.\tO objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.\tAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.\tForam quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.\tSegundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.\t(...)\tEntendendo a depress\u00e3o\tAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.\tPor esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.\tA primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.\tComo a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.\t\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.\t_\tPrimeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar\t_\tO \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.\tAl\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.\tEssas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.\tApesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.\t_Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/_Julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393966,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tForam quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSegundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>(...)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Entendendo a depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Primeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAl\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEssas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tApesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201c...esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.\u201d, o termo em destaque \u00e9 um adv\u00e9rbio que indica intensidade.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1178963,"hashId":"dec6a484cc57a1d91b86016a92be578b","enunciado":"<p align=\"justify\">Em \u201c...esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em <u>muitos<\/u> casos nunca\r\nhaviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.\u201d, o termo em destaque \u00e9 um adv\u00e9rbio que\r\nindica intensidade.<\/p>","resposta":4229897,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o_\tA vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.\tO objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.\tAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.\tForam quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.\tSegundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.\t(...)\tEntendendo a depress\u00e3o\tAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.\tPor esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.\tA primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.\tComo a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.\t\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.\t_\tPrimeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar\t_\tO \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.\tAl\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.\tEssas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.\tApesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.\t_Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/_Julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393966,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tForam quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSegundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>(...)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Entendendo a depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Primeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAl\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEssas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tApesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cFazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida.\u201d, a crase foi empregada inadequadamente, pois o termo antecedente \u201ccor\u201d n\u00e3o exige complemento, portanto, n\u00e3o exige preposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1178964,"hashId":"68d80b9016572f76ea0dd48dd76c32a8","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cFazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida.\u201d, a crase foi empregada inadequadamente, pois o\r\ntermo antecedente \u201ccor\u201d n\u00e3o exige complemento, portanto, n\u00e3o exige preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4229899,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o_\tA vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.\tO objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.\tAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.\tForam quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.\tSegundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.\t(...)\tEntendendo a depress\u00e3o\tAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.\tPor esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.\tA primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.\tComo a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.\t\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.\t_\tPrimeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar\t_\tO \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.\tAl\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.\tEssas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.\tApesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.\t_Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/_Julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393966,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tForam quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSegundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>(...)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Entendendo a depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Primeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAl\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEssas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tApesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es7 a 15","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o__\tA vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.\tO objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.\tAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.\tForam quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.\tSegundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.\t(...) Entendendo a depress\u00e3o\tAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.\tPor esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.\tA primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.\tComo a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.\t\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.\t_\tPrimeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar _\tO \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.\tAl\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.\tEssas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.\tApesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.\t_Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/Variedades estil\u00edsticas s\u00e3o as mudan\u00e7as da l\u00edngua de acordo com o grau de formalidade, ou seja, a l\u00edngua pode variar entre uma linguagem formal ou uma linguagem informal. Nesse sentido, o texto Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o \u00e9 um texto formal, pois utilizou a linguagem formal em sua constitui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1178981,"hashId":"e6d73d931c10851145a07ea5892086bc","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o<\/strong><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA vida \u00e9 cheia de obst\u00e1culos, por isso \u00e9 preciso dar um passo de cada vez. Assumir essa atitude \u00e9 uma excelente forma de ajudar quem est\u00e1 sofrendo de um mal bastante comum: a depress\u00e3o. Para promover a conscientiza\u00e7\u00e3o sobre o tema, a Libbs Farmac\u00eautica, em parceria com o Instituto Ivaldo Bertazzo, criou um projeto chamado Pr\u00f3ximo Passo, que oferece aulas de dan\u00e7a gratuitas para pessoas com hist\u00f3rico de depress\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO objetivo dessa iniciativa \u00e9 conciliar o tratamento feito no consult\u00f3rio m\u00e9dico com atividades f\u00edsicas. \u201cDan\u00e7ar ajuda no reequil\u00edbrio mental e no reconhecimento do pr\u00f3prio corpo, melhorando a autoestima. Al\u00e9m disso, a atividade promove a reintegra\u00e7\u00e3o social, pois estimula a socializa\u00e7\u00e3o\u201d, comentou a psiquiatra Giuliana Cividanes, da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (Unifesp), que acompanhou todo o processo do projeto Pr\u00f3ximo Passo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAp\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa, mais de mil pessoas se inscreveram. Em seguida, a equipe realizou uma rigorosa sele\u00e7\u00e3o, onde foram escolhidos 40 participantes com hist\u00f3rias de vida diversas e com hist\u00f3rico de depress\u00e3o em diferentes est\u00e1gios. Mulheres, homens, jovens e idosos tiveram que encarar esse grande desafio que \u00e9 lutar contra a depress\u00e3o dan\u00e7ando.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tForam quatro meses de ensaios, com aulas dadas pelo core\u00f3grafo e educador Ivaldo Bertazzo, pelo menos tr\u00eas vezes por semana. Todos os participantes vivenciaram as dificuldades dessa performance, buscando dentro de si muita vontade e determina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSegundo os criadores do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, a ideia \u00e9 deixar claro para todos que, apesar de ser uma doen\u00e7a que deve ser levada com a maior seriedade, a depress\u00e3o tem cura. E essa cura pode come\u00e7ar com um simples movimento, como a dan\u00e7a. \u201cNo dia da audi\u00e7\u00e3o para o projeto, eu sa\u00ed daqui cheia de luz, fazia muito tempo que n\u00e3o me sentia dessa forma. Fazer parte do projeto me trouxe cor \u00e0 vida\u201d, comentou Aranai Guarabyra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>(...) <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Entendendo a depress\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAnsiedade, ang\u00fastia, desinteresse por coisas comuns do dia a dia, falta de motiva\u00e7\u00e3o, medo e tristeza intensa s\u00e3o apenas alguns dos sintomas que a depress\u00e3o pode trazer. Contudo, o diagn\u00f3stico para a doen\u00e7a n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o f\u00e1cil. Isso porque a maioria das pessoas que sofrem com o problema tendem a rejeitar esses sinais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor esse motivo, a ajuda da fam\u00edlia \u00e9 essencial para o diagn\u00f3stico e tamb\u00e9m para o tratamento. Acusar uma pessoa com depress\u00e3o de que ela tem uma vida boa, sa\u00fade e dinheiro, dizendo que essa tristeza n\u00e3o \u00e9 \u201cnada\u201d, s\u00f3 far\u00e1 com que ela se sinta mais triste e culpada, podendo piorar o quadro da doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA primeira coisa que um familiar deve fazer por algu\u00e9m depressivo \u00e9 mostrar que est\u00e1 presente e que podem enfrentar isso juntos. Ent\u00e3o, para que o paciente n\u00e3o se sinta sozinho, os parentes e amigos podem fazer companhia durante as primeiras consultas de terapia, apoiando esse momento t\u00e3o novo e desconhecido.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tComo a depress\u00e3o pode ter m\u00faltiplas causalidades, com aspectos gen\u00e9ticos, ambientais e biol\u00f3gicos, antes de se iniciar qualquer tratamento, \u00e9 necess\u00e1rio que seja feita uma investiga\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica rigorosa. Ap\u00f3s essa avalia\u00e7\u00e3o, o especialista poder\u00e1 escolher o melhor tratamento, complementando o acompanhamento m\u00e9dico com outras atividades f\u00edsicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cSegundo pesquisas, a atividade f\u00edsica prolonga os efeitos do tratamento medicamentoso em um per\u00edodo m\u00e9dio de quatro anos\u201d, complementa a psiquiatra.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe acordo com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS), a depress\u00e3o \u00e9 a maior causa de incapacita\u00e7\u00e3o do mundo. Em 2015, o n\u00famero de pessoas com depress\u00e3o chegou a 322 milh\u00f5es pelo mundo, sendo 11,5 milh\u00f5es s\u00f3 no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong>Primeiros passos para come\u00e7ar a dan\u00e7ar <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO \u201cMinha Vida\u201d esteve presente no lan\u00e7amento do projeto, junto com os criadores e participantes do \u201cPr\u00f3ximo Passo\u201d, que falaram um pouco sobre o processo criativo para a coreografia, as dificuldades e a supera\u00e7\u00e3o que viveram ao longo desse per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tAl\u00e9m disso, o core\u00f3grafo Ivaldo Bertazzo realizou uma din\u00e2mica com todos os presentes. Para atividade, recebemos dois bast\u00f5es de madeira, um com aproximadamente 60 cm e outro com 1,30m. Ent\u00e3o, ele ensinou alguns movimentos que poderiam se realizar com o objeto, controlando a respira\u00e7\u00e3o ao mesmo tempo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEssas a\u00e7\u00f5es com os bast\u00f5es ajudam na melhora da coordena\u00e7\u00e3o motora, no relaxamento e alinhamento da postura em diversas situa\u00e7\u00f5es. O manuseio do objeto amplia no c\u00e9rebro a percep\u00e7\u00e3o do corpo, sendo importante para atividades cotidianas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tApesar de serem movimentos simples, esse foi o primeiro passo dado aos participantes do espet\u00e1culo, que em muitos casos nunca haviam se permitido soltar o corpo ao som da m\u00fasica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Texto adaptado de: https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/danca-envolve-corpo-e-mente-atividade-pode-ajudar-no-tratamento-de-depressao\/<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Variedades estil\u00edsticas s\u00e3o as mudan\u00e7as da l\u00edngua de acordo com o grau de formalidade, ou seja, a l\u00edngua pode variar entre uma linguagem formal ou uma linguagem informal. Nesse sentido, o texto <em>Dan\u00e7a envolve corpo e mente: atividade pode ajudar no tratamento de depress\u00e3o<\/em> \u00e9 um texto formal, pois utilizou a linguagem formal em sua constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4229932,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 um fen\u00f4meno natural que ocorre pela diversifica\u00e7\u00e3o dos sistemas de uma l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades de mudan\u00e7a de seus elementos (vocabul\u00e1rio, pron\u00fancia, morfologia, sintaxe). Ela existe porque as l\u00ednguas possuem a caracter\u00edstica de serem din\u00e2micas e sens\u00edveis a fatores como a regi\u00e3o geogr\u00e1fica, o sexo, a idade, a classe social do falante e o grau de formalidade do contexto da comunica\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393969,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 um fen\u00f4meno natural que ocorre pela diversifica\u00e7\u00e3o dos sistemas de uma l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades de mudan\u00e7a de seus elementos (vocabul\u00e1rio, pron\u00fancia, morfologia, sintaxe). Ela existe porque as l\u00ednguas possuem a caracter\u00edstica de serem din\u00e2micas e sens\u00edveis a fatores como a regi\u00e3o geogr\u00e1fica, o sexo, a idade, a classe social do falante e o grau de formalidade do contexto da comunica\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o   18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s variedades sociais, elas possuem diferen\u00e7as em n\u00edvel fonol\u00f3gico ou morfossint\u00e1tico. No n\u00edvel Morfossint\u00e1tico, tem-se, por exemplo: \u201cprantar\u201d em vez de \u201cplantar\u201d; \u201cb\u00e3o\u201d em vez de \u201cbom\u201d; \u201cpobrema\u201d em vez de \u201cproblema\u201d; \u201cbicicreta\u201d em vez de \u201cbicicleta\u201d. No n\u00edvel fonol\u00f3gico, tem-se: \u201cdez real\u201d em vez de \u201cdez reais\u201d; \u201ceu vi ela\u201d em vez de \u201ceu a vi\u201d; \u201c a gente fumo\u201d em vez de \u201cn\u00f3s fomos\u201d.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1178982,"hashId":"499c1cfe8b30b9bde898b44900cb4caa","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s variedades sociais, elas possuem diferen\u00e7as em n\u00edvel fonol\u00f3gico ou morfossint\u00e1tico. No\r\nn\u00edvel Morfossint\u00e1tico, tem-se, por exemplo: \u201cprantar\u201d em vez de \u201cplantar\u201d; \u201cb\u00e3o\u201d em vez de \u201cbom\u201d;\r\n\u201cpobrema\u201d em vez de \u201cproblema\u201d; \u201cbicicreta\u201d em vez de \u201cbicicleta\u201d. No n\u00edvel fonol\u00f3gico, tem-se: \u201cdez\r\nreal\u201d em vez de \u201cdez reais\u201d; \u201ceu vi ela\u201d em vez de \u201ceu a vi\u201d; \u201c a gente fumo\u201d em vez de \u201cn\u00f3s fomos\u201d.<\/p>","resposta":4229935,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 um fen\u00f4meno natural que ocorre pela diversifica\u00e7\u00e3o dos sistemas de uma l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades de mudan\u00e7a de seus elementos (vocabul\u00e1rio, pron\u00fancia, morfologia, sintaxe). Ela existe porque as l\u00ednguas possuem a caracter\u00edstica de serem din\u00e2micas e sens\u00edveis a fatores como a regi\u00e3o geogr\u00e1fica, o sexo, a idade, a classe social do falante e o grau de formalidade do contexto da comunica\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393969,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica \u00e9 um fen\u00f4meno natural que ocorre pela diversifica\u00e7\u00e3o dos sistemas de uma l\u00edngua em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s possibilidades de mudan\u00e7a de seus elementos (vocabul\u00e1rio, pron\u00fancia, morfologia, sintaxe). Ela existe porque as l\u00ednguas possuem a caracter\u00edstica de serem din\u00e2micas e sens\u00edveis a fatores como a regi\u00e3o geogr\u00e1fica, o sexo, a idade, a classe social do falante e o grau de formalidade do contexto da comunica\u00e7\u00e3o. Sobre esse assunto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o   18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o Lingu\u00edstica","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403705,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1178982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":63701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura","id":11066,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1178995,"hashId":"b06df7b0a3322f28885c699209db916f","enunciado":"<p align=justify>Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente\r\ncadastrados ou que atenderem a todas as\r\ncondi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9\r\no terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento\r\ndas propostas, observada a necess\u00e1ria\r\nqualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4229961,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229960,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229961,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"H\u00e1 diversas modalidades de licita\u00e7\u00e3o previstas na Lei 8.666\/93. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s modalidades Concorr\u00eancia, Tomada de Pre\u00e7os e Concursos, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393974,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>H\u00e1 diversas modalidades de licita\u00e7\u00e3o\r\nprevistas na Lei 8.666\/93. Em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s modalidades Concorr\u00eancia, Tomada\r\nde Pre\u00e7os e Concursos, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1178995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na utiliza\u00e7\u00e3o de criptografias para redes sem fio, um dos tipos que pode ser usado \u00e9 o WEP, que se utiliza de uma chave secreta compartilhada.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1179011,"hashId":"3fb471d4abaec0060c3a4606bb0aa654","enunciado":"<p align=justify>Na utiliza\u00e7\u00e3o de criptografias para redes\r\nsem fio, um dos tipos que pode ser usado \u00e9\r\no WEP, que se utiliza de uma chave secreta\r\ncompartilhada.<\/p>","resposta":4229992,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229992,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229993,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Referente \u00e0s no\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o: v\u00edrus, worms e derivados, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393980,"enunciado":"<p align=justify>Referente \u00e0s no\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e\r\nprote\u00e7\u00e3o: v\u00edrus, worms e derivados,\r\njulgue, como VERDADEIRO ou FALSO,\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1179011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Umas das principais funcionalidades de um firewall \u00e9 proteger uma rede local de ataques que s\u00e3o originados em redes internas, por exemplo, em uma intranet.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"},{"id":63704,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Economista - 2018"},{"id":63706,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1179012,"hashId":"ff4f0a8e0b904d8d838c67ac02e4a188","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Umas das principais funcionalidades de um <em>firewall <\/em>\u00e9 proteger uma rede local de ataques que s\u00e3o originados em redes internas, por exemplo, em uma intranet.<\/p>","resposta":4229995,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229994,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229995,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Referente \u00e0s no\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e prote\u00e7\u00e3o: v\u00edrus, worms e derivados, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393980,"enunciado":"<p align=justify>Referente \u00e0s no\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a e\r\nprote\u00e7\u00e3o: v\u00edrus, worms e derivados,\r\njulgue, como VERDADEIRO ou FALSO,\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"informatica\/1179012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 proibido em todo o territ\u00f3rio nacional e sob qualquer hip\u00f3tese a fabrica\u00e7\u00e3o, na mesma planta, de produtos destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de ruminantes e de n\u00e3o ruminantes.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179014,"hashId":"15bd44443432d782c96309c492cfc257","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 proibido em todo o territ\u00f3rio nacional e\r\nsob qualquer hip\u00f3tese a fabrica\u00e7\u00e3o, na\r\nmesma planta, de produtos destinados\r\n\u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o de ruminantes e de n\u00e3o\r\nruminantes.<\/p>","resposta":4229999,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4229998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4229999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (MAPA) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela regulamenta\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o do setor de produtos destinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o animal. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas vigentes para a alimenta\u00e7\u00e3o animal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393981,"enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria\r\ne Abastecimento (MAPA) \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o\r\nrespons\u00e1vel pela regulamenta\u00e7\u00e3o\r\ne fiscaliza\u00e7\u00e3o do setor de produtos\r\ndestinados \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o animal.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas vigentes para\r\na alimenta\u00e7\u00e3o animal, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1179014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Erlichiose \u00e9 uma grave doen\u00e7a bacteriana transmitida por carrapatos que se contaminam ao ingerir o sangue de animais doentes.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179022,"hashId":"4dca639eb9ba5c9453fc09238a49645c","enunciado":"<p align=justify>A Erlichiose \u00e9 uma grave doen\u00e7a bacteriana\r\ntransmitida por carrapatos que se\r\ncontaminam ao ingerir o sangue de animais\r\ndoentes.<\/p>","resposta":4230014,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Parasitoses podem ser um problema bastante grande para a sa\u00fade animal e tamb\u00e9m para a sa\u00fade humana. Sobre esse tipo de doen\u00e7as, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393985,"enunciado":"<p align=justify>Parasitoses podem ser um problema\r\nbastante grande para a sa\u00fade animal e\r\ntamb\u00e9m para a sa\u00fade humana. Sobre\r\nesse tipo de doen\u00e7as, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"}],"slug":"veterinaria\/1179022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O chumbo interfere em v\u00e1rios processos bioqu\u00edmicos no corpo, ligando-se \u00e0 sulfidrila e outros compostos nucleof\u00edlicos funcionais que causam inibi\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias enzimas e altera\u00e7\u00f5es no metabolismo do c\u00e1lcio \/ vitamina D.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179025,"hashId":"512e043bd70454bf213b785c58d3f580","enunciado":"<p align=justify>O chumbo interfere em v\u00e1rios processos\r\nbioqu\u00edmicos no corpo, ligando-se \u00e0 sulfidrila\r\ne outros compostos nucleof\u00edlicos funcionais\r\nque causam inibi\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias enzimas\r\ne altera\u00e7\u00f5es no metabolismo do c\u00e1lcio \/\r\nvitamina D.<\/p>","resposta":4230020,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230020,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230021,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A intoxica\u00e7\u00e3o por metais pesados pode ser bastante nociva ao organismo animal. Considerando o caso do chumbo, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393986,"enunciado":"<p align=justify>A intoxica\u00e7\u00e3o por metais pesados pode\r\nser bastante nociva ao organismo animal.\r\nConsiderando o caso do chumbo, julgue,\r\ncomo VERDADEIRO ou FALSO, os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","oab":false,"nome":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403310,"slug":"veterinaria-intoxicacoes-pesticidas-e-envenenamento"}],"slug":"veterinaria\/1179025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se esse rebanho for composto por 200 animais, a necessidade di\u00e1ria de ra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de cinco toneladas.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179030,"hashId":"aac4182fbc645329c90b3162e5b816fe","enunciado":"<p align=justify>Se esse rebanho for composto por 200\r\nanimais, a necessidade di\u00e1ria de ra\u00e7\u00e3o ser\u00e1\r\nde cinco toneladas.<\/p>","resposta":4230031,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um rebanho de vacas leiteiras consome uma ra\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m 7,11 megajoule (MJ) de Energia L\u00edquida de Lacta\u00e7\u00e3o por kg de mat\u00e9ria seca (MS) e ingere em m\u00e9dia 3,2% MS em rela\u00e7\u00e3o ao peso corporal diariamente. Considerando que os animais possuem em m\u00e9dia 630 kg de peso corporal (PC), julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393988,"enunciado":"<p align=justify>Um rebanho de vacas leiteiras consome\r\numa ra\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m 7,11 megajoule\r\n(MJ) de Energia L\u00edquida de Lacta\u00e7\u00e3o\r\npor kg de mat\u00e9ria seca (MS) e ingere\r\nem m\u00e9dia 3,2% MS em rela\u00e7\u00e3o ao peso\r\ncorporal diariamente. Considerando\r\nque os animais possuem em m\u00e9dia 630\r\nkg de peso corporal (PC), julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 69","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bovinocultura","oab":false,"nome":"Bovinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403284,"slug":"veterinaria-bovinocultura"}],"slug":"veterinaria\/1179030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O isofluorano pode ser utilizado para a manuten\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o seu uso resulta em recupera\u00e7\u00e3o mais lenta para a m\u00e3e e filhotes.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179033,"hashId":"78c303c76b9e35a88b8b1ac558e5804f","enunciado":"<p align=justify>O isofluorano pode ser utilizado para a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o, por\u00e9m o seu uso resulta\r\nem recupera\u00e7\u00e3o mais lenta para a m\u00e3e e\r\nfilhotes.<\/p>","resposta":4230037,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230036,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230037,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as t\u00e9cnicas de anestesia para o procedimento de cesariana em pequenos animais, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393989,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as t\u00e9cnicas de anestesia\r\npara o procedimento de cesariana\r\nem pequenos animais, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72","ordem":70},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":"veterinaria\/1179033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9dico veterin\u00e1rio n\u00e3o deve se apropriar de bens, m\u00f3vel ou im\u00f3vel, p\u00fablico ou privado de que tenha posse, em raz\u00e3o de cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ou desvi\u00e1-los em proveito pr\u00f3prio ou de outrem.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179036,"hashId":"79ec1c70397b887383ab9e23c5d345bb","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9dico veterin\u00e1rio n\u00e3o deve se apropriar\r\nde bens, m\u00f3vel ou im\u00f3vel, p\u00fablico ou privado\r\nde que tenha posse, em raz\u00e3o de cargo ou\r\nfun\u00e7\u00e3o, ou desvi\u00e1-los em proveito pr\u00f3prio\r\nou de outrem.<\/p>","resposta":4230042,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230042,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230043,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A todo e qualquer profissional \u00e9 requerida atua\u00e7\u00e3o com base em princ\u00edpios \u00e9ticos e morais. Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo de \u00e9tica do m\u00e9dico veterin\u00e1rio, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393990,"enunciado":"<p align=justify>A todo e qualquer profissional \u00e9 requerida\r\natua\u00e7\u00e3o com base em princ\u00edpios \u00e9ticos\r\ne morais. Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo de \u00e9tica\r\ndo m\u00e9dico veterin\u00e1rio, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":430181,"slug":"veterinaria-codigo-de-etica-do-medico-veterinario"}],"slug":"veterinaria\/1179036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bact\u00e9ria Escherichia coli \u00e9, tradicionalmente, o isolado mais comum na urina de c\u00e3es e gatos.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179043,"hashId":"f864e1f870fcb7a39731c7d3325f2b3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A bact\u00e9ria<em> Escherichia coli<\/em> \u00e9, tradicionalmente, o isolado mais comum na urina de c\u00e3es e gatos.<\/p>","resposta":4230056,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230056,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230057,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio em c\u00e3es e gatos \u00e9 um problema de frequ\u00eancia relativamente comum. Considerando as formas de diagn\u00f3stico e tratamento para esse problema, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393993,"enunciado":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio em c\u00e3es\r\ne gatos \u00e9 um problema de frequ\u00eancia\r\nrelativamente comum. Considerando\r\nas formas de diagn\u00f3stico e tratamento\r\npara esse problema, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403265,"slug":"veterinaria-microbiologia"}],"slug":"veterinaria\/1179043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de antibi\u00f3ticos como &beta;-lact\u00e2micos, como amoxicilina, por entre sete e 14 dias, pode ser \u00fatil no tratamento de infec\u00e7\u00f5es n\u00e3o complicadas.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179044,"hashId":"eb51bf85a6b73e3c4aa962ca762ef064","enunciado":"<p align=justify>O uso de antibi\u00f3ticos como \t&beta;-lact\u00e2micos,\r\ncomo amoxicilina, por entre sete e 14 dias,\r\npode ser \u00fatil no tratamento de infec\u00e7\u00f5es n\u00e3o\r\ncomplicadas.<\/p>","resposta":4230058,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio em c\u00e3es e gatos \u00e9 um problema de frequ\u00eancia relativamente comum. Considerando as formas de diagn\u00f3stico e tratamento para esse problema, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393993,"enunciado":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio em c\u00e3es\r\ne gatos \u00e9 um problema de frequ\u00eancia\r\nrelativamente comum. Considerando\r\nas formas de diagn\u00f3stico e tratamento\r\npara esse problema, julgue, como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Infecciosas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Infecciosas","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403307,"slug":"veterinaria-doencas-infecciosas"}],"slug":"veterinaria\/1179044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Etanol pode ser utilizado como ant\u00eddoto para envenenamento por etileno glicol.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179047,"hashId":"db8b755d78f4c984783edab88c47b90e","enunciado":"<p align=justify>Etanol pode ser utilizado como ant\u00eddoto\r\npara envenenamento por etileno glicol.<\/p>","resposta":4230064,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o a agentes intoxicantes, por parte de pequenos animais, exigem do m\u00e9dico veterin\u00e1rio aten\u00e7\u00e3o urgente e imediata. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas de preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e tratamento de envenenamento, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393994,"enunciado":"<p align=justify>Situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o a agentes\r\nintoxicantes, por parte de pequenos\r\nanimais, exigem do m\u00e9dico veterin\u00e1rio\r\naten\u00e7\u00e3o urgente e imediata. Em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s formas de preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e\r\ntratamento de envenenamento, julgue,\r\ncomo VERDADEIRO ou FALSO, os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","oab":false,"nome":"Intoxica\u00e7\u00f5es, Pesticidas e Envenenamento","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403310,"slug":"veterinaria-intoxicacoes-pesticidas-e-envenenamento"}],"slug":"veterinaria\/1179047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O programa de vacina\u00e7\u00e3o para a Brucelose bovina \u00e9 feito em f\u00eameas de 3 a 8 meses de idade em dose \u00fanica.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179048,"hashId":"0a502133fc4f24a45617b7a122a95b20","enunciado":"<p align=justify>O programa de vacina\u00e7\u00e3o para a Brucelose\r\nbovina \u00e9 feito em f\u00eameas de 3 a 8 meses de\r\nidade em dose \u00fanica.<\/p>","resposta":4230066,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230066,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230067,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O m\u00e9dico veterin\u00e1rio tem um papel de grande import\u00e2ncia na preven\u00e7\u00e3o e controle de zoonoses. Considerando as normas vigentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 brucelose e tuberculose, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":393995,"enunciado":"<p align=justify>O m\u00e9dico veterin\u00e1rio tem um papel de\r\ngrande import\u00e2ncia na preven\u00e7\u00e3o e\r\ncontrole de zoonoses. Considerando as\r\nnormas vigentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 brucelose e\r\ntuberculose, julgue, como VERDADEIRO\r\nou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 86","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imunologia e Vacina","oab":false,"nome":"Imunologia e Vacina","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403305,"slug":"veterinaria-imunologia-e-vacina"}],"slug":"veterinaria\/1179048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso, em cadelas, de drogas que reduzem o tamanho de tumores, como cabergolina e bromocriptina, pode ser \u00fatil para facilitar procedimentos cir\u00fargicos em pacientes com tumores de tamanho m\u00e9dio a grande que estejam lactando ou com fluido sanguinolento na gl\u00e2ndula.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179060,"hashId":"a4dd3ef986a3f219ce6ea01a089ecc3b","enunciado":"<p align=justify>O uso, em cadelas, de drogas que reduzem\r\no tamanho de tumores, como cabergolina\r\ne bromocriptina, pode ser \u00fatil para facilitar\r\nprocedimentos cir\u00fargicos em pacientes\r\ncom tumores de tamanho m\u00e9dio a grande\r\nque estejam lactando ou com fluido\r\nsanguinolento na gl\u00e2ndula.<\/p>","resposta":4230090,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre as neoplasias mam\u00e1rias em pequenos animais, julgue como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":394000,"enunciado":"<p align=justify>Sobre as neoplasias mam\u00e1rias em\r\npequenos animais, julgue como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403264,"slug":"veterinaria-farmacologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia para Pequenos Animais","pai":403300,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403301,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia-para-pequenos-animais"}],"slug":"veterinaria\/1179060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gatas possuem tumores mais agressivos que cadelas, com aproximadamente 85% de malignidade com met\u00e1stases.","provas":[{"id":40085,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1179061,"hashId":"01f30c8f16bba495ad4dcd1e87852273","enunciado":"<p align=justify>Gatas possuem tumores mais agressivos\r\nque cadelas, com aproximadamente 85%\r\nde malignidade com met\u00e1stases.<\/p>","resposta":4230092,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4230092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4230093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre as neoplasias mam\u00e1rias em pequenos animais, julgue como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":394000,"enunciado":"<p align=justify>Sobre as neoplasias mam\u00e1rias em\r\npequenos animais, julgue como\r\nVERDADEIRO ou FALSO, os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Patologia Cl\u00ednica Veterin\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403291,"slug":"veterinaria-patologia-clinica-veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1179061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m um dos deveres do juiz leigo, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 174\/2013, editada pelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":40136,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2018-vunesp-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Leigo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-10 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1180432,"hashId":"a3a1596eaef1cd4cc6c70308a25bfc71","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que cont\u00e9m um dos deveres do juiz\r\nleigo, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 174\/2013, editada\r\npelo Conselho Nacional de Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":4235775,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe aos ju\u00edzes leigos informar \u00e0s partes, de forma clara e imparcial, sobre os riscos e as consequ\u00eancias de uma demanda judicial.","id":4235775,"corpo":"<p align=justify>Cabe aos ju\u00edzes leigos informar \u00e0s partes, de forma\r\nclara e imparcial, sobre os riscos e as consequ\u00eancias\r\nde uma demanda judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao juiz leigo, imp\u00f5e a linguagem escorreita, polida, respeitosa e compreens\u00edvel.","id":4235776,"corpo":"<p align=justify>Ao juiz leigo, imp\u00f5e a linguagem escorreita, polida,\r\nrespeitosa e compreens\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estendem-se aos ju\u00edzes leigos os motivos de impedimento e suspei\u00e7\u00e3o aplicados aos magistrados togados e aos promotores de justi\u00e7a.","id":4235777,"corpo":"<p align=justify>Estendem-se aos ju\u00edzes leigos os motivos de impedimento\r\ne suspei\u00e7\u00e3o aplicados aos magistrados togados\r\ne aos promotores de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao juiz leigo, no desempenho de sua atividade, cumpre dispensar \u00e0s partes igualdade de tratamento, vedada qualquer esp\u00e9cie de injustificada discrimina\u00e7\u00e3o.","id":4235778,"corpo":"<p align=justify>Ao juiz leigo, no desempenho de sua atividade, cumpre\r\ndispensar \u00e0s partes igualdade de tratamento, vedada\r\nqualquer esp\u00e9cie de injustificada discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe aos ju\u00edzes togados e leigos manter conduta irrepress\u00edvel na vida p\u00fablica e particular.","id":4235779,"corpo":"<p align=justify>Cabe aos ju\u00edzes togados e leigos manter conduta irrepress\u00edvel\r\nna vida p\u00fablica e particular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 54","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1180432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um Servidor de VPN \u00e9 respons\u00e1vel por filtrar qualquer requisi\u00e7\u00e3o indesejada e impedir que pessoas n\u00e3o autorizadas tenham acesso a uma rede corporativa atrav\u00e9s de acesso externo.","provas":[{"id":40469,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-auditor","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Auditor - 2018"},{"id":63705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1195680,"hashId":"3d62904e8cb0c9dbab204e6e99edb02a","enunciado":"<p align=justify>Um Servidor de VPN \u00e9 respons\u00e1vel por filtrar\r\nqualquer requisi\u00e7\u00e3o indesejada e impedir\r\nque pessoas n\u00e3o autorizadas tenham\r\nacesso a uma rede corporativa atrav\u00e9s de\r\nacesso externo.<\/p>","resposta":4301613,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4301612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4301613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos de internet e intranet, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":395727,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conceitos de internet e intranet, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 36 a 38","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"VPN","oab":false,"nome":"VPN","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419889,"slug":"informatica-vpn"}],"slug":"informatica\/1195680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acompanhar\u00e1 essa Lei o quadro demonstrativo do programa anual de trabalho do Governo, em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","provas":[{"id":40469,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"ufob-ba"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-auditor","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-10 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1195710,"hashId":"ec5d0fab9abe4f8b4ff41af46af9d587","enunciado":"<p align=justify>Acompanhar\u00e1 essa Lei o quadro\r\ndemonstrativo do programa anual de trabalho\r\ndo Governo, em termos de realiza\u00e7\u00e3o de\r\nobras e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","resposta":4301695,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4301695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4301696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei do Or\u00e7amento conter\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o da receita e despesa de forma a evidenciar a pol\u00edtica econ\u00f4mica financeira e o programa de trabalho do Governo. Em rela\u00e7\u00e3o a essa Lei, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":395735,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei do Or\u00e7amento conter\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o da receita e despesa de forma a evidenciar a pol\u00edtica econ\u00f4mica financeira e o programa de trabalho do Governo. Em rela\u00e7\u00e3o a essa Lei, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1195710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Analista de Sistemas - \u00c1rea 3","id":24688,"slug":"consultor-tecnico-area-analista-de-sistemas-area-3"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ado\u00e7\u00e3o dos recursos de computa\u00e7\u00e3o na nuvem o Analista de Sistemas selecionou o modelo IaaS que disponibiliza, dentre outros recursos, o servi\u00e7o de","provas":[{"id":67795,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Analista de Sistemas - \u00c1rea 3","id":24688,"slug":"consultor-tecnico-area-analista-de-sistemas-area-3"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-area-analista-de-sistemas-area-3-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico - \u00c1rea: Analista de Sistemas - \u00c1rea 3 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 05:00:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2065027,"hashId":"8fcb17a5198ab9024370e685baffe506","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ado\u00e7\u00e3o dos recursos de computa\u00e7\u00e3o na nuvem o Analista de Sistemas selecionou o modelo IaaS que disponibiliza, dentre outros recursos, o servi\u00e7o de<\/p>","resposta":8063367,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armazenamento de Backup.","id":8063367,"corpo":"<p>armazenamento de <em>Backup<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerenciamento de banco de dados.","id":8063368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gerenciamento de banco de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"provedor de e-mail. ","id":8063369,"corpo":"<p>provedor de <em>e-mail<\/em>. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"edi\u00e7\u00e3o de documento. ","id":8063370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">edi\u00e7\u00e3o de documento. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hospedagem de site. ","id":8063371,"corpo":"<p>hospedagem de <em>site<\/em>. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Modelos de Servi\u00e7o","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420145,"slug":"informatica-modelos-de-servico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IaaS (Infrastructure as a Service)","oab":false,"nome":"IaaS (Infrastructure as a Service)","pai":420145,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420147,"slug":"informatica-iaas-infrastructure-as-a-service"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura como Servi\u00e7o - IaaS","oab":false,"nome":"Infraestrutura como Servi\u00e7o - IaaS","pai":397554,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429773,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-como-servico-iaas"}],"slug":"informatica\/2065027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"ale-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do sistema operacional Windows 7 em portugu\u00eas est\u00e1 manipulando arquivos com extens\u00e3o .xls. Esses arquivos est\u00e3o associados a aplicativos do tipo","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"ale-rr-rr"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055,"slug":"taquigrafo"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"ale-rr-rr"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992741,"hashId":"e5636374aaa86934dee369875df18bc0","enunciado":"Um usu\u00e1rio do sistema operacional Windows 7 em\r\nportugu\u00eas est\u00e1 manipulando arquivos com extens\u00e3o\r\n.xls.\r\nEsses arquivos est\u00e3o associados a aplicativos do tipo","resposta":3466982,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"visualiza\u00e7\u00e3o de eventos do sistema.","id":3466979,"corpo":"visualiza\u00e7\u00e3o de eventos do sistema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o de slides.","id":3466980,"corpo":"apresenta\u00e7\u00e3o de slides.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"log de banco de dados.","id":3466981,"corpo":"log de banco de dados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" planilha eletr\u00f4nica.","id":3466982,"corpo":" planilha eletr\u00f4nica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368282,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/992741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o fato gerador do passivo exig\u00edvel ocorre antes do empenho, \u00e9 necess\u00e1rio o registro de uma etapa chamada de","provas":[{"id":32066,"cargo":{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-contador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":996178,"hashId":"73a4f67c179f348788e72b1a41b2f831","enunciado":"Quando o fato gerador do passivo exig\u00edvel ocorre antes do\r\nempenho, \u00e9 necess\u00e1rio o registro de uma etapa chamada de","resposta":3477725,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empenho em liquida\u00e7\u00e3o.","id":3477725,"corpo":"empenho em liquida\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empenho a pagar.","id":3477726,"corpo":"empenho a pagar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empenho liquidado.","id":3477727,"corpo":"empenho liquidado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito empenhado a liquidar.","id":3477728,"corpo":"cr\u00e9dito empenhado a liquidar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"passivo a empenhar.","id":3477729,"corpo":"passivo a empenhar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368905,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/996178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Qualquer \u00e1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":15823,"slug":"analista-i-area-qualquer-area-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cluster e GRID possuem caracter\u00edsticas semelhantes, como o multiprocessamento distribu\u00eddo, mas se distinguem pelas seguintes raz\u00f5es: cluster \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas paralelas conectadas entre si que, por trabalharem juntas, fornecem alta disponibilidade e(ou) balanceamento de carga; o GRID, por sua vez, envolve a integra\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o de recursos computacionais fracamente acoplados e geograficamente distribu\u00eddos.","provas":[{"id":32627,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Qualquer \u00e1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":15823,"slug":"analista-i-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-analista-i-area-qualquer-area-de-formacao-area-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Analista I - \u00c1rea Qualquer \u00e1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1002559,"hashId":"1d28f79edf975c8031156cc1f28e6ab8","enunciado":"Cluster e GRID possuem caracter\u00edsticas semelhantes, como\r\no multiprocessamento distribu\u00eddo, mas se distinguem pelas\r\nseguintes raz\u00f5es: cluster \u00e9 uma cole\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas\r\nparalelas conectadas entre si que, por trabalharem juntas,\r\nfornecem alta disponibilidade e(ou) balanceamento de carga;\r\no GRID, por sua vez, envolve a integra\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o de\r\nrecursos computacionais fracamente acoplados e\r\ngeograficamente distribu\u00eddos.","resposta":3504812,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3504812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3504813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de portal corporativo, cluster e nuvem.","id":369851,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito de portal corporativo, cluster\r\ne nuvem.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1002559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Qualquer \u00e1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":15823,"slug":"analista-i-area-qualquer-area-de-formacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na an\u00e1lise SWOT, o planejamento abrange a rela\u00e7\u00e3o entre as condi\u00e7\u00f5es externas e internas, inclu\u00eddas entre as condi\u00e7\u00f5es internas as oportunidades que a empresa pode usar para melhorar seu desempenho e as amea\u00e7as que podem afet\u00e1-la adversamente.","provas":[{"id":32627,"cargo":{"descricao":"Analista I - \u00c1rea Qualquer \u00e1rea de Forma\u00e7\u00e3o","id":15823,"slug":"analista-i-area-qualquer-area-de-formacao"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-analista-i-area-qualquer-area-de-formacao-area-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - Analista I - \u00c1rea Qualquer \u00e1rea de Forma\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1002565,"hashId":"e005243482af48044245b5d427b94108","enunciado":"Na an\u00e1lise SWOT, o planejamento abrange a rela\u00e7\u00e3o entre as\r\ncondi\u00e7\u00f5es externas e internas, inclu\u00eddas entre as condi\u00e7\u00f5es\r\ninternas as oportunidades que a empresa pode usar para\r\nmelhorar seu desempenho e as amea\u00e7as que podem afet\u00e1-la\r\nadversamente.","resposta":3504825,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3504824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3504825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metodologias para constru\u00e7\u00e3o de planejamento estrat\u00e9gico, julgue os itens seguintes.","id":369853,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s metodologias para constru\u00e7\u00e3o de planejamento\r\nestrat\u00e9gico, julgue os itens seguintes.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 99","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1002565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":15900,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o comando Oracle a seguir. create public synonym xxx for xxx Assinale o tipo do objeto xxx que tornaria inv\u00e1lido esse comando.","provas":[{"id":32827,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":15900,"slug":"analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-tecnologia-da-informacao-especialidade-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1005968,"hashId":"8812d7475e634fdf77c40979944da18a","enunciado":"<p>Analise o comando Oracle a seguir.\r\n<\/p><p align=\"center\">create public synonym xxx for xxx\r\n<\/p><p>Assinale o tipo do objeto xxx que tornaria inv\u00e1lido esse comando.<\/p>","resposta":3516651,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Column.","id":3516651,"corpo":"Column.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sequence.","id":3516652,"corpo":"Sequence.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Synonym.","id":3516653,"corpo":"Synonym.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Table.","id":3516654,"corpo":" Table.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"View.","id":3516655,"corpo":"View.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370473,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1005968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16156,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Roteadores operam em n\u00edvel de camada 3, executando sua tarefa com base nos endere\u00e7os de rede e interligando redes locais (LAN). \u00c9 na sua ROM que eles armazenam as tabelas de roteamento, que normalmente n\u00e3o s\u00e3o est\u00e1ticas.","provas":[{"id":34411,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16156,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-go-go-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1024743,"hashId":"0def119be78e0ecd2b3b4346e8f33156","enunciado":"Roteadores operam em n\u00edvel de camada 3, executando\r\nsua tarefa com base nos endere\u00e7os de rede e\r\ninterligando redes locais (LAN). \u00c9 na sua ROM que eles\r\narmazenam as tabelas de roteamento, que\r\nnormalmente n\u00e3o s\u00e3o est\u00e1ticas.","resposta":3587321,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3587320,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3587321,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a redes de computadores, julgue os itens de 93 a 104.","id":373774,"enunciado":"No que se refere a redes de computadores, julgue os itens\r\nde 93 a 104.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 104","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1024743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es para acesso indexado no Oracle 11g, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I - Se a tabela tiver poucos atributos e for acessada primariamente por um desses atributos, ao inv\u00e9s de criar um \u00edndice, o DBA pode definir uma Index Organized Table (IOT). A principal vantagem \u00e9 que uma \u00fanica estrutura precisa ser mantida quando houver atualiza\u00e7\u00f5es na tabela. II - \u00cdndices \u00fanicos s\u00e3o representados atrav\u00e9s de \u00e1rvores B. O DBA pode definir \u00edndices sobre um atributo ou grupo de atributos, que s\u00e3o usados tanto para garantir a restri\u00e7\u00e3o de unicidade sobre o(s) atributo(s) indexado(s), quanto para acelerar as consultas envolvendo esses atributos. III - O DBA pode utilizar um \u00edndice bitmap sobre um ou mais atributos. Um \u00edndice bitmap \u00e9 adequado para indexar campos para os quais existe um grande n\u00famero de valores poss\u00edveis. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1026578,"hashId":"df0bf15c8d27c6e76ecd25be177fc297","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s op\u00e7\u00f5es para acesso indexado no Oracle\r\n11g, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.\r\n<\/p><p>I - Se a tabela tiver poucos atributos e for acessada\r\nprimariamente por um desses atributos, ao inv\u00e9s\r\nde criar um \u00edndice, o DBA pode definir uma Index\r\nOrganized Table (IOT). A principal vantagem \u00e9 que\r\numa \u00fanica estrutura precisa ser mantida quando\r\nhouver atualiza\u00e7\u00f5es na tabela.\r\n<\/p><p>II - \u00cdndices \u00fanicos s\u00e3o representados atrav\u00e9s de \u00e1rvores\r\nB. O DBA pode definir \u00edndices sobre um atributo\r\nou grupo de atributos, que s\u00e3o usados tanto\r\npara garantir a restri\u00e7\u00e3o de unicidade sobre\r\no(s) atributo(s) indexado(s), quanto para acelerar\r\nas consultas envolvendo esses atributos.\r\n<\/p><p>III - O DBA pode utilizar um \u00edndice bitmap sobre um ou\r\nmais atributos. Um \u00edndice bitmap \u00e9 adequado para\r\nindexar campos para os quais existe um grande\r\nn\u00famero de valores poss\u00edveis.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3593634,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3593631,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3593632,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3593633,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3593634,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3593635,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374074,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1026578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o proposta configura-se como planejamento participativo.","provas":[{"id":34751,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1028759,"hashId":"74ded7701b080d40040a699ab21b4dd2","enunciado":"A organiza\u00e7\u00e3o proposta configura-se como planejamento\r\nparticipativo.","resposta":3600622,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3600622,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3600623,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para refazer o plano de desenvolvimento institucional (PDI) de determinada universidade, foram criadas diversas equipes, compostas por representantes de todas as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o. Em suas reuni\u00f5es, as equipes estabeleceram estrat\u00e9gias de trabalho e prazos de execu\u00e7\u00e3o de cada etapa, bem como estipularam momentos intermedi\u00e1rios de discuss\u00e3o em conjunto e espa\u00e7os de consulta p\u00fablica, com a finalidade de proporcionar a participa\u00e7\u00e3o de toda a comunidade escolar na constru\u00e7\u00e3o do plano. Ao final do processo, uma das equipes formatou o documento, que foi submetido ao conselho superior para aprova\u00e7\u00e3o. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, acerca de planejamento participativo.","id":374497,"enunciado":"<p>Para refazer o plano de desenvolvimento institucional\r\n(PDI) de determinada universidade, foram criadas diversas equipes,\r\ncompostas por representantes de todas as \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o. Em suas reuni\u00f5es, as equipes estabeleceram estrat\u00e9gias\r\nde trabalho e prazos de execu\u00e7\u00e3o de cada etapa, bem como\r\nestipularam momentos intermedi\u00e1rios de discuss\u00e3o em conjunto e\r\nespa\u00e7os de consulta p\u00fablica, com a finalidade de proporcionar a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o de toda a comunidade escolar na constru\u00e7\u00e3o do plano.\r\nAo final do processo, uma das equipes formatou o documento, que\r\nfoi submetido ao conselho superior para aprova\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, acerca\r\nde planejamento participativo.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 97","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","oab":false,"nome":"Heur\u00edsticas - Processo de Julgamento e Tomada de Decis\u00e3o","pai":404631,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417239,"slug":"administracao-geral-heuristicas-processo-de-julgamento-e-tomada-de-decisao"}],"slug":"administracao-geral\/1028759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332,"slug":"tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas-e-acompanhamento-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos de Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados. I. O bloqueio \u00e9 um mecanismo usado para controlar o acesso aos dados em um sistema multiusu\u00e1rio, mas ele n\u00e3o previne que o mesmo dado seja alterado por dois usu\u00e1rios simultaneamente. II. Os bloqueios de registros gastam mais mem\u00f3ria que bloqueios em p\u00e1ginas ou tabelas, mas permitem bloquear um \u00fanico registro por um longo tempo. III. O bloqueio de tabela ocorre quando o sistema entra em estado de DeadLock e, em seguida, executa um ROLLBACK para sair do referido estado. IV. O comando SQL respons\u00e1vel por fechar uma transa\u00e7\u00e3o, confirmando as opera\u00e7\u00f5es feitas, \u00e9 o UPDATE. Para desfazer todas as opera\u00e7\u00f5es, o comando a ser utilizado \u00e9 o DEL. Est\u00e1 (Est\u00e3o) correta(s) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(afirma\u00e7\u00f5es)","provas":[{"id":35465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos","id":16332,"slug":"tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas-e-acompanhamento-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"banpara-pa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77,"slug":"fadesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-tecnico-em-informatica-area-desenvolvimento-de-sistemas-e-acompanhamento-de-projetos","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas e Acompanhamento de Projetos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1039461,"hashId":"3f288419b5a561c63ba0c8d287bc6637","enunciado":"<p>Analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relacionadas a conceitos de Sistemas de Gerenciamento de Banco de Dados.\r\n<\/p><p>I. O bloqueio \u00e9 um mecanismo usado para controlar o acesso aos dados em um sistema multiusu\u00e1rio, mas ele n\u00e3o previne que o mesmo dado seja alterado por dois usu\u00e1rios simultaneamente.\r\n<\/p><p>II. Os bloqueios de registros gastam mais mem\u00f3ria que bloqueios em p\u00e1ginas ou tabelas, mas permitem bloquear um \u00fanico registro por um longo tempo.\r\n<\/p><p>III. O bloqueio de tabela ocorre quando o sistema entra em estado de DeadLock e, em seguida, executa um ROLLBACK para sair do referido estado.\r\n<\/p><p>IV. O comando SQL respons\u00e1vel por fechar uma transa\u00e7\u00e3o, confirmando as opera\u00e7\u00f5es feitas, \u00e9 o UPDATE. Para desfazer todas as opera\u00e7\u00f5es, o comando a ser utilizado \u00e9 o DEL.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 (Est\u00e3o) correta(s) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(afirma\u00e7\u00f5es)<\/p>","resposta":3635453,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":3635453,"corpo":"II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3635454,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3635455,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3635456,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":3635457,"corpo":"IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376340,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1039461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando o Microsoft Excel em uma vers\u00e3o igual ou posterior ao Excel 2010 e desejando calcular, para um conjunto de n\u00fameros delimitados pelas c\u00e9lulas A1 e B9, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica, o desvio padr\u00e3o da amostra e ainda a soma de todos os n\u00fameros desse conjunto que forem maiores que 4, deve-se utilizar, respectivamente, as seguintes f\u00f3rmulas:","provas":[{"id":37289,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":37290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060544,"hashId":"2178653b335da72a94f26310989e0371","enunciado":"Utilizando o Microsoft Excel em uma vers\u00e3o igual ou posterior ao Excel 2010 e desejando calcular, para um conjunto de\r\nn\u00fameros delimitados pelas c\u00e9lulas A1 e B9, a m\u00e9dia aritm\u00e9tica, o desvio padr\u00e3o da amostra e ainda a soma de todos os\r\nn\u00fameros desse conjunto que forem maiores que 4, deve-se utilizar, respectivamente, as seguintes f\u00f3rmulas:","resposta":3719275,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=MED(A1:B9), DESDVPAD.P(A1,A9), =SOMA.SE(A5:B5).","id":3719272,"corpo":"=MED(A1:B9), DESDVPAD.P(A1,A9), =SOMA.SE(A5:B5).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA.ART(A1,B9), =DESVPAD.A(A1,B9), =SOMAR(A1,B9;\"&gt;4\").","id":3719273,"corpo":"=M\u00c9DIA.ART(A1,B9), =DESVPAD.A(A1,B9), =SOMAR(A1,B9;\"&gt;4\").","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=MEDIA(A1,B9), DESDVPAD(A1,A9), =SOMA(A5,B5;\"&gt;4\")s.","id":3719274,"corpo":"=MEDIA(A1,B9), DESDVPAD(A1,A9), =SOMA(A5,B5;\"&gt;4\")s.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=M\u00c9DIA(A1:B9), =DESVPAD.A(A1:B9), =SOMASE(A1:B9;\"&gt;4\").","id":3719275,"corpo":"=M\u00c9DIA(A1:B9), =DESVPAD.A(A1:B9), =SOMASE(A1:B9;\"&gt;4\").","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379806,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1060544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a administra\u00e7\u00e3o de insulina para tratamento e controle da Diabete Melito Tipo 1, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":37380,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:43","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1070981,"hashId":"c9977461788ff5d235a1af5ed6e9e725","enunciado":"<p>Sobre a administra\u00e7\u00e3o de insulina para tratamento e controle da Diabete Melito Tipo 1, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3764594,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A insulina regular pode ser aplicada por vias intrarnuscular (IM) e intravenosa (IV) em situa\u00e7\u00f5es que requerem efeito cl\u00ednico imediato.","id":3764594,"corpo":"<p>A insulina regular pode ser aplicada por vias intrarnuscular (IM) e intravenosa (IV) em situa\u00e7\u00f5es que requerem efeito cl\u00ednico imediato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As bombas de infus\u00e3o subcut\u00e2nea de insulina (BISI) s\u00e3o os dispositivos mais utilizados no Brasil pare administra\u00e7\u00e3o de insulina.","id":3764595,"corpo":"<p>As bombas de infus\u00e3o subcut\u00e2nea de insulina (BISI) s\u00e3o os dispositivos mais utilizados no Brasil pare administra\u00e7\u00e3o de insulina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es da cin\u00e9tica da insulina quando injetada em segmentos utilizados para o desenvolvimento de exerc\u00edcios fisicos.","id":3764596,"corpo":"<p>N\u00e3o h\u00e1 varia\u00e7\u00f5es da cin\u00e9tica da insulina quando injetada em segmentos utilizados para o desenvolvimento de exerc\u00edcios fisicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As i nsulinas an\u00e1logas de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida devem ser injetadas 30 minutos antes das refei\u00e7\u00f5es; a insulina regular deve ser injetada 5 a 15 minutos antes das refei\u00e7\u00f5es ou imediatamente ap\u00f3s.","id":3764597,"corpo":"<p>As i nsulinas an\u00e1logas de a\u00e7\u00e3o r\u00e1pida devem ser injetadas 30 minutos antes das refei\u00e7\u00f5es; a insulina regular deve ser injetada 5 a 15 minutos antes das refei\u00e7\u00f5es ou imediatamente ap\u00f3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A via de administra\u00e7\u00e3o usual das insulinas \u00e9 a subcut\u00e2nea ( C) e a velocidade de absor\u00e7\u00e3o varia conforme o loca l de aplica\u00e7\u00e3o, sendo mais r\u00e1pida nas coxas e n\u00e1degas, intermedi\u00e1ria no abd\u00f4men e mais lenta nos bra\u00e7os.","id":3764598,"corpo":"<p>A via de administra\u00e7\u00e3o usual das insulinas \u00e9 a subcut\u00e2nea ( C) e a velocidade de absor\u00e7\u00e3o varia conforme o loca l de aplica\u00e7\u00e3o, sendo mais r\u00e1pida nas coxas e n\u00e1degas, intermedi\u00e1ria no abd\u00f4men e mais lenta nos bra\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381527,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"insulina","oab":false,"nome":"insulina","pai":413293,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413291,"slug":"enfermagem-insulina"}],"slug":"enfermagem\/1070981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas apresentadas a seguir cont\u00e9m um elemento ou subfun\u00e7\u00e3o estranho ao sistema de recursos humanos de uma organiza\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":49972,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":null},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1509714,"hashId":"30a34cac2540cfb0ced2b22629f8dcc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas apresentadas a seguir cont\u00e9m um elemento ou subfun\u00e7\u00e3o estranho ao sistema de recursos humanos de uma organiza\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":5634451,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, turnover, remunera\u00e7\u00e3o, pol\u00edtica de pessoal da empresa. ","id":5634449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, turnover, remunera\u00e7\u00e3o, pol\u00edtica de pessoal da empresa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Responsabilidade social, voluntariado, plano de carreira, pol\u00edtica de desenvolvimento de pessoas. ","id":5634450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responsabilidade social, voluntariado, plano de carreira, pol\u00edtica de desenvolvimento de pessoas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Capacita\u00e7\u00e3o, benef\u00edcios, promo\u00e7\u00f5es, pol\u00edtica de investimento da empresa. ","id":5634451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacita\u00e7\u00e3o, benef\u00edcios, promo\u00e7\u00f5es, pol\u00edtica de investimento da empresa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Absente\u00edsmo, aconselhamento individual, motiva\u00e7\u00e3o do empregado, lazer para o empregado. ","id":5634452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Absente\u00edsmo, aconselhamento individual, motiva\u00e7\u00e3o do empregado, lazer para o empregado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00f5es de trabalho (QVT), treinamento, avalia\u00e7\u00e3o do desempenho funcional, plano salarial.","id":5634453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condi\u00e7\u00f5es de trabalho (QVT), treinamento, avalia\u00e7\u00e3o do desempenho funcional, plano salarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425676,"slug":"administracao-geral-selecao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o nos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o nos \u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425677,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-nos-orgaos-publicos"}],"slug":"administracao-geral\/1509714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre protocolo SNMP, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I - O SNMPv3 possibilita a autentica\u00e7\u00e3o das mensagens do protocolo SNMP, sem necessidade de criptografar as mensagens. II - O SNMPv3 aumenta para 64 bits o tamanho dos contadores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 largura de 32 bits dos contadores da vers\u00e3o SNMPv2c. III- O SNMPv2c introduz o tipo de mensagem Get-Next-Request que n\u00e3o existe no SNMPv1.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64146,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura","id":24320,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Sul","sigla":"UFRGS","id":1963,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ufrgs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrgs-rs-2018-faurgs-tecnico-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-3","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFRGS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1963568,"hashId":"1f22f0e103944b4bb1f7606aa06cb9df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre protocolo SNMP, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O SNMPv3 possibilita a autentica\u00e7\u00e3o das mensagens do protocolo SNMP, sem necessidade de criptografar as mensagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O SNMPv3 aumenta para 64 <em>bits <\/em>o tamanho dos contadores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 largura de 32 <em>bits <\/em>dos contadores da vers\u00e3o SNMPv2c. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- O SNMPv2c introduz o tipo de mensagem Get-Next-Request que n\u00e3o existe no SNMPv1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7608989,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":7608989,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7608990,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7608991,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7608992,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7608993,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482925,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419948,"slug":"informatica-snmp-simple-network-management-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419989,"slug":"informatica-snmp-simple-network-management-protocol"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","oab":false,"nome":"SNMP (SIMPLE NETWORK MANAGEMENT PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429371,"slug":"tecnologia-da-informacao-snmp-simple-network-management-protocol"}],"slug":"informatica\/1963568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itapuca-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em qual das guias pode-se encontrar a ferramenta de inser\u00e7\u00e3o de Nota de Fim? ","provas":[{"id":61223,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapuc\u00e1","sigla":"","id":1645,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-itapuca-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapuca-rs-2018-legalle-concursos-fiscal","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Itapuc\u00e1 - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1867381,"hashId":"a82994ed4fffeabd0de7ada86ce5d989","enunciado":"<p>Em qual das guias pode-se encontrar a ferramenta de inser\u00e7\u00e3o de Nota de Fim? <\/p>","resposta":7186148,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refer\u00eancias.","id":7186148,"corpo":"<p>Refer\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Layout.","id":7186149,"corpo":"<p>Layout.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Inserir.","id":7186150,"corpo":"<p> Inserir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Design.","id":7186151,"corpo":"<p>Design.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Revis\u00e3o.","id":7186152,"corpo":"<p>Revis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 16 a 19 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas. ","id":471698,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 16 a 19 se referem ao Microsoft Word 2016, em portugu\u00eas. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 19","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Refer\u00eancias","oab":false,"nome":"Guia Refer\u00eancias","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420369,"slug":"informatica-guia-referencias"}],"slug":"informatica\/1867381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cress-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o de teto remunerat\u00f3rio no \u00e2mbito das diferentes unidades da Federa\u00e7\u00e3o demanda ato normativo simples, de compet\u00eancia do chefe do Executivo.","provas":[{"id":31414,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRESS PR","id":3411,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"cress-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cress-pr-pr-2018-quadrix-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRESS PR - Agente Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 10:00:30","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":985094,"hashId":"0101b54b9ced2a904142013954fd2858","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fixa\u00e7\u00e3o de teto remunerat\u00f3rio no \u00e2mbito das diferentes unidades da Federa\u00e7\u00e3o demanda ato normativo simples, de compet\u00eancia do chefe do Executivo.<\/p>","resposta":3442302,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3442301,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3442302,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens a seguir.","id":366749,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o aos servidores p\u00fablicos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teto constitucional","oab":true,"nome":"Teto constitucional","pai":408028,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408030,"slug":"direito-administrativo-teto-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/985094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um barramento para perif\u00e9ricos em que, por meio de um \u00fanico plugue na placa\u2010m\u00e3e, todos os perif\u00e9ricos externos podem ser encaixados. Uma das grandes vantagens desse barramento \u00e9 que o pr\u00f3prio usu\u00e1rio pode instalar um novo perif\u00e9rico, sem a menor possibilidade de gerar algum tipo de conflito ou, ent\u00e3o, queimar alguma placa. Esse barramento \u00e9 literalmente plug\u2010and\u2010play, ou seja, voc\u00ea pode realmente encaixar e desencaixar perif\u00e9ricos com o micro ligado, e o sistema operacional automaticamente detecta que um novo perif\u00e9rico foi adicionado (hotplug). Isso \u00e9 poss\u00edvel gra\u00e7as ao controlador presente na placa\u2010m\u00e3e, que, em geral, est\u00e1 integrado no chipset (Ponte Sul). Caso o sistema operacional necessite de um driver para um perif\u00e9rico rec\u00e9m\u2010instalado (pode ser uma impressora, por exemplo), pedir\u00e1 ao usu\u00e1rio que insira o disco que cont\u00e9m o driver necess\u00e1rio. Gabriel Torres. Hardware Curso Completo. 4.\u00aa ed. Rio de Janeiro: Axcel Books, 2001, p. 344 (com adapta\u00e7\u00f5es).O texto acima trata do tipo de barramento conhecido como","provas":[{"id":56929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sesc-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:06:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716834,"hashId":"e8a22c8ac664998609fb93cb9105ceaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um barramento para perif\u00e9ricos em que, por meio de um \u00fanico plugue na placa\u2010m\u00e3e, todos os perif\u00e9ricos externos podem ser encaixados. Uma das grandes vantagens desse barramento \u00e9 que o pr\u00f3prio usu\u00e1rio pode instalar um novo perif\u00e9rico, sem a menor possibilidade de gerar algum tipo de conflito ou, ent\u00e3o, queimar alguma placa. Esse barramento \u00e9 literalmente <em>plug\u2010and\u2010play<\/em>, ou seja, voc\u00ea pode realmente encaixar e desencaixar perif\u00e9ricos com o micro ligado, e o sistema operacional automaticamente detecta que um novo perif\u00e9rico foi adicionado (<em>hotplug<\/em>). Isso \u00e9 poss\u00edvel gra\u00e7as ao controlador presente na placa\u2010m\u00e3e, que, em geral, est\u00e1 integrado no <em>chipset<\/em> (Ponte Sul). Caso o sistema operacional necessite de um <em>driver<\/em> para um perif\u00e9rico rec\u00e9m\u2010instalado (pode ser uma impressora, por exemplo), pedir\u00e1 ao usu\u00e1rio que insira o disco que cont\u00e9m o driver necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Gabriel Torres. <strong>Hardware Curso Completo<\/strong>. 4.\u00aa ed. Rio de  <\/p><p style=\"text-align: right;\">Janeiro: Axcel Books, 2001, p. 344 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima trata do tipo de barramento conhecido como<\/p>","resposta":6510215,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISA (Industry Standard Architecture).","id":6510211,"corpo":"<p>ISA (<em>Industry Standard Architecture<\/em>).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MCA (Micro Channel Architecture). ","id":6510212,"corpo":"<p>MCA (<em>Micro Channel Architecture<\/em>). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VLB (VESA Local Bus).","id":6510213,"corpo":"<p>VLB (VESA <em>Local Bus<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PCI (Peripheral Component Interconnect).","id":6510214,"corpo":"<p>PCI (<em>Peripheral Component Interconnect)<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" USB (Universal Serial Bus). ","id":6510215,"corpo":"<p> USB (<em>Universal Serial Bus<\/em>). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 21 a 40, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":455888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>21 <\/strong>a <strong>40<\/strong>, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405149,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Barramento","oab":false,"nome":"Barramento","pai":405149,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405151,"slug":"informatica-barramento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"USB (Universal Serial Bus)","oab":false,"nome":"USB (Universal Serial Bus)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419824,"slug":"informatica-usb-universal-serial-bus"}],"slug":"informatica\/1716834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os elementos que fazem parte da forma e estrutura da mensagem, como documento oficial.","provas":[{"id":56525,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705922,"hashId":"8969e929c303fdd978441186a34f58b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os elementos que fazem parte da forma e estrutura da mensagem, como documento oficial.<\/p>","resposta":6458530,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o do tipo e n\u00famero do expediente, local e data, assunto e destinat\u00e1rio.","id":6458528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o do tipo e n\u00famero do expediente, local e data, assunto e destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero do expediente, data e texto com introdu\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o.","id":6458529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero do expediente, data e texto com introdu\u00e7\u00e3o e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o do tipo de expediente e de seu n\u00famero, vocativo, texto, local e data.","id":6458530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o do tipo de expediente e de seu n\u00famero, vocativo, texto, local e data.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero do expediente, local e data e texto com desenvolvimento.","id":6458531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o do n\u00famero do expediente, local e data e texto com desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indica\u00e7\u00e3o do tipo de expediente, introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e conclus\u00e3o.","id":6458532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o do tipo de expediente, introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1705922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crmv-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a fun\u00e7\u00e3o do programa MS Excel 2013 que arredonda um n\u00famero para cima.","provas":[{"id":57557,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crmv-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-go-go-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV GO - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:15:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1739392,"hashId":"f6d61ccd9331e7ad5d1bbf8d0f2e2eeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a fun\u00e7\u00e3o do programa MS Excel 2013 que arredonda um n\u00famero para cima.<\/p>","resposta":6611099,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TETO","id":6611099,"corpo":"<p>TETO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ARRUMAR","id":6611100,"corpo":"<p>ARRUMAR<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BASE","id":6611101,"corpo":"<p>BASE<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAIOR","id":6611102,"corpo":"<p>MAIOR<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BDD","id":6611103,"corpo":"<p>BDD<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1739392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18547,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as caracter\u00edsticas dos estomas de elimina\u00e7\u00e3o intestinais consideradas normais, na aus\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":43738,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem","id":18547,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufmg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2018-fundep-residencia-multiprofissional-em-saude-do-idoso-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFMG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade do Idoso - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 04:32:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1310782,"hashId":"30b83b00de981f0c04c601961f92cbc7","enunciado":"<p align=justify>Considerando as caracter\u00edsticas dos estomas de elimina\u00e7\u00e3o intestinais consideradas normais, na aus\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4784464,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os estomas s\u00e3o bastante sens\u00edveis e geram muita dor quando tocados.","id":4784464,"corpo":"<p align=justify>Os estomas s\u00e3o bastante sens\u00edveis e geram muita dor quando tocados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estomas apresentam colora\u00e7\u00e3o rosa-avermelhada, \u00famida e brilhante, podendo sangrar facilmente quando friccionados.","id":4784465,"corpo":"<p align=justify>Os estomas apresentam colora\u00e7\u00e3o rosa-avermelhada, \u00famida e brilhante, podendo sangrar facilmente quando friccionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os estomas podem ter formato variando de redondo a oval, podendo ser ainda irregulares.","id":4784466,"corpo":"<p align=justify>Os estomas podem ter formato variando de redondo a oval, podendo ser ainda irregulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, os estomas apresentam-se com altura ainda n\u00e3o definitiva devido a poss\u00edvel edema.","id":4784467,"corpo":"<p align=justify>No p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato, os estomas apresentam-se com altura ainda n\u00e3o definitiva devido a poss\u00edvel edema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409210,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 50","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastrostomia","oab":false,"nome":"Gastrostomia","pai":428208,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428209,"slug":"enfermagem-gastrostomia"}],"slug":"enfermagem\/1310782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue","id":19414,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, ao longo de seu percurso hist\u00f3rico, desempenhou v\u00e1rios pap\u00e9is, com significa\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de cada per\u00edodo, configurando-lhe determinadas tend\u00eancias predomi-nantes, capazes de caracteriz\u00e1-la, evidenciando, impl\u00edcita ou explicitamente, o projeto de sua pr\u00e1tica (GHIRALDELLI JUNIOR, 1988). Identifique, entre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, as falsas (F) e as verdadeiras (V) com base no contexto hist\u00f3rico da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e, em seguida, assinale a alternativa correta que preenche os par\u00eanteses de cima para baixo.( ) A introdu\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no sistema nacional de ensino foi uma resposta \u00e0s necessidades de assist\u00eancia m\u00e9dica, de prepara\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o da sa\u00fade corporal dos indiv\u00edduos, \u00e0 higiene f\u00edsica e mental, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o moral, caracter\u00edsticas do que se convencionou chamar de higienismo.( ) A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil, sob o vi\u00e9s de uma tend\u00eancia militarista, foi fortemente influenciada pela introdu\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos gin\u00e1sticos europeus de cunho nacionalista e forte conota\u00e7\u00e3o militar. Inicialmente, foi introduzida a gin\u00e1stica alem\u00e3, em 1860, pelo ex\u00e9rcito brasileiro, estendendo sua pr\u00e1tica \u00e0s escolas; posteriormente, houve a implanta\u00e7\u00e3o por uma miss\u00e3o militar francesa do m\u00e9todo franc\u00eas, o qual se tornou obrigat\u00f3rio em todo o territ\u00f3rio brasileiro, a partir de 1929.( ) O in\u00edcio da d\u00e9cada de 1970 representou o ponto de partida do planejamento governamental na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte. \u00c9 adotada uma pol\u00edtica nacional apoiada no discurso de democratiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica esportiva, o qual buscava disseminar o germe da competitividade, mediante a massifica\u00e7\u00e3o do esporte: o esporte estudantil, o esporte de massa e o esporte de alto n\u00edvel, articulados hierarquicamente. Esse per\u00edodo foi denominado de competitivista.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":45247,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue","id":19414,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-13 09:21:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1369049,"hashId":"d62147712ce4244e2431b5d42518af95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, ao longo de seu percurso hist\u00f3rico, desempenhou v\u00e1rios pap\u00e9is, com significa\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de cada per\u00edodo, configurando-lhe determinadas tend\u00eancias predomi-nantes, capazes de caracteriz\u00e1-la, evidenciando, impl\u00edcita ou explicitamente, o projeto de sua pr\u00e1tica (GHIRALDELLI JUNIOR, 1988). Identifique, entre as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, as falsas (F) e as verdadeiras (V) com base no contexto hist\u00f3rico da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e, em seguida, assinale a alternativa correta que preenche os par\u00eanteses de cima para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A introdu\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no sistema nacional de ensino foi uma resposta \u00e0s necessidades de assist\u00eancia m\u00e9dica, de prepara\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o da sa\u00fade corporal dos indiv\u00edduos, \u00e0 higiene f\u00edsica e mental, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o moral, caracter\u00edsticas do que se convencionou chamar de higienismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Brasil, sob o vi\u00e9s de uma tend\u00eancia militarista, foi fortemente influenciada pela introdu\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos gin\u00e1sticos europeus de cunho nacionalista e forte conota\u00e7\u00e3o militar. Inicialmente, foi introduzida a gin\u00e1stica alem\u00e3, em 1860, pelo ex\u00e9rcito brasileiro, estendendo sua pr\u00e1tica \u00e0s escolas; posteriormente, houve a implanta\u00e7\u00e3o por uma miss\u00e3o militar francesa do m\u00e9todo franc\u00eas, o qual se tornou obrigat\u00f3rio em todo o territ\u00f3rio brasileiro, a partir de 1929.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O in\u00edcio da d\u00e9cada de 1970 representou o ponto de partida do planejamento governamental na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica e esporte. \u00c9 adotada uma pol\u00edtica nacional apoiada no discurso de democratiza\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica esportiva, o qual buscava disseminar o germe da competitividade, mediante a massifica\u00e7\u00e3o do esporte: o esporte estudantil, o esporte de massa e o esporte de alto n\u00edvel, articulados hierarquicamente. Esse per\u00edodo foi denominado de competitivista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5029286,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F.","id":5029285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":5029286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":5029287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":5029288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416584,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1369049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente promovida ou induzida por um dos genitores \u00e9 considerado ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. II. \u00c0s mulheres s\u00e3o asseguradas as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio efetivo dos direitos \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade, entre outros, nos termos da lei. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":73173,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 11:37:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2235265,"hashId":"fc65b226b29135d98321f138c0bce9bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A interfer\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica da crian\u00e7a ou do adolescente promovida ou induzida por um dos genitores \u00e9 considerado ato de aliena\u00e7\u00e3o parental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c0s mulheres s\u00e3o asseguradas as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio efetivo dos direitos \u00e0 vida, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade, entre outros, nos termos da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8792663,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8792663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8792664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8792665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8792666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398576,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-318-10-dispoe-sobre-a-alienacao-parental-e-altera-o-art-236-da-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990"},{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406443,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-disposicoes-preliminares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 3\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 3\u00ba","pai":406443,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410823,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-3o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2235265","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, candidato ao cargo de Delegado de Pol\u00edcia do Estado de Minas Gerais, in-conformado com sua reprova\u00e7\u00e3o no certame, impetrou a\u00e7\u00e3o mandamental argu-mentando a exist\u00eancia de ilegalidade decorrente da formula\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es com base em legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista no edital. Sobre o caso, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":31652,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2018-fumarc-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-13 12:06:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":989050,"hashId":"8ac68386b380bf1ad344d23cf4a0180e","enunciado":"Jo\u00e3o, candidato ao cargo de Delegado de Pol\u00edcia do Estado de Minas Gerais, in-conformado com sua reprova\u00e7\u00e3o no certame, impetrou a\u00e7\u00e3o mandamental argu-mentando a exist\u00eancia de ilegalidade decorrente da formula\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es com base em legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista no edital. Sobre o caso, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","resposta":3454402,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adequa\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es da prova ao programa do edital de concurso p\u00fa-blico constitui tema de legalidade, suscet\u00edvel, portanto, de controle pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":3454399,"corpo":"A adequa\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es da prova ao programa do edital de concurso p\u00fa-blico constitui tema de legalidade, suscet\u00edvel, portanto, de controle pelo Poder Judici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A banca examinadora \u00e9 que possui legitimidade para figurar como autoridade coatora.","id":3454400,"corpo":"A banca examinadora \u00e9 que possui legitimidade para figurar como autoridade coatora.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 indeferida, com fundamento no artigo 10 da Lei n. 12.016\/2009, caso a impetra\u00e7\u00e3o ocorra ap\u00f3s 120 dias da ci\u00eancia do ato im-pugnado.","id":3454401,"corpo":"A peti\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 indeferida, com fundamento no artigo 10 da Lei n. 12.016\/2009, caso a impetra\u00e7\u00e3o ocorra ap\u00f3s 120 dias da ci\u00eancia do ato im-pugnado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Poder Judici\u00e1rio adentrar aos crit\u00e9rios adotados pela banca examinadora do concurso.","id":3454402,"corpo":"\u00c9 vedado ao Poder Judici\u00e1rio adentrar aos crit\u00e9rios adotados pela banca examinadora do concurso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367536,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vincula\u00e7\u00e3o ao edital","oab":true,"nome":"Vincula\u00e7\u00e3o ao edital","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408020,"slug":"direito-administrativo-vinculacao-ao-edital"}],"slug":"direito-administrativo\/989050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A banda de absor\u00e7\u00e3o mais evidente da cafe\u00edna no espectro infravermelho se deve \u00e0 excita\u00e7\u00e3o de um el\u00e9tron da liga\u00e7\u00e3o da carbonila do HOMO para o LUMO.","provas":[{"id":33034,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":33195,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":33352,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia-area-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1008559,"hashId":"304bb6cddfbaddb412f878a5c1c9a17e","enunciado":"A banda de absor\u00e7\u00e3o mais evidente da cafe\u00edna no espectro\r\ninfravermelho se deve \u00e0 excita\u00e7\u00e3o de um el\u00e9tron da liga\u00e7\u00e3o da\r\ncarbonila do HOMO para o LUMO.","resposta":3526179,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que os n\u00fameros at\u00f4micos do nitrog\u00eanio e do hidrog\u00eanio s\u00e3o 7 e 1, respectivamente, julgue os itens a seguir, considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto 11A2AAA.","id":370978,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33034\/01.gif\"><\/p><p>Sabendo que os n\u00fameros at\u00f4micos do nitrog\u00eanio e do hidrog\u00eanio\r\ns\u00e3o 7 e 1, respectivamente, julgue os itens a seguir, considerando as\r\ninforma\u00e7\u00f5es do texto 11A2AAA.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/1008559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao ser estabelecido, no texto constitucional, que os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio s\u00e3o independentes e harm\u00f4nicos entre si, assimilaram-se ao ordenamento jur\u00eddico brasileiro as teorias da separa\u00e7\u00e3o de poderes e de freios e contrapesos, desenvolvidas por Maquiavel, na obra O Pr\u00edncipe.","provas":[{"id":33036,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598,"slug":"analista-ministerial-area-processual"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":15,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1008736,"hashId":"d9e99c82ac13938928854caa90c4311d","enunciado":"Ao ser estabelecido, no texto constitucional, que os Poderes\r\nLegislativo, Executivo e Judici\u00e1rio s\u00e3o independentes e\r\nharm\u00f4nicos entre si, assimilaram-se ao ordenamento jur\u00eddico\r\nbrasileiro as teorias da separa\u00e7\u00e3o de poderes e de freios e\r\ncontrapesos, desenvolvidas por Maquiavel, na obra\r\nO Pr\u00edncipe.","resposta":3526533,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3526532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3526533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00e3o poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio. Essa independ\u00eancia, todavia, n\u00e3o \u00e9 absoluta porque h\u00e1 institutos de inger\u00eancia m\u00fatua, como \u00e9 o caso das medidas provis\u00f3rias editadas pelo Poder Executivo, do controle or\u00e7ament\u00e1rio realizado pelo Poder Legislativo e da aprecia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o, entre outras, pelo Poder Judici\u00e1rio. A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.","id":371024,"enunciado":"<p>S\u00e3o poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos\r\nentre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio. Essa\r\nindepend\u00eancia, todavia, n\u00e3o \u00e9 absoluta porque h\u00e1 institutos de\r\ninger\u00eancia m\u00fatua, como \u00e9 o caso das medidas provis\u00f3rias editadas\r\npelo Poder Executivo, do controle or\u00e7ament\u00e1rio realizado pelo\r\nPoder Legislativo e da aprecia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es diretas de\r\ninconstitucionalidade por omiss\u00e3o, entre outras, pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio.\r\n<\/p><p>A respeito desse assunto, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1008736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo sido solicitado para atender uma fam\u00edlia que apresentava dificuldades de acesso \u00e0 rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o por se tratar de um adolescente que j\u00e1 havia cumprido medida socioeducativa, se fez necess\u00e1ria a elabora\u00e7\u00e3o de um estudo social. Esse procedimento implica em","provas":[{"id":34330,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600,"slug":"analista-ministerial-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1023424,"hashId":"3452df2bb0ab88c0437f70109024e126","enunciado":"Tendo sido solicitado para atender uma fam\u00edlia que apresentava dificuldades de acesso \u00e0 rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o por se tratar\r\nde um adolescente que j\u00e1 havia cumprido medida socioeducativa, se fez necess\u00e1ria a elabora\u00e7\u00e3o de um estudo social. Esse\r\nprocedimento implica em","resposta":3583860,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leitura fundamentada em padr\u00f5es definidos pela sociabilidade vigente, mas que convirja para padr\u00f5es \u00e9ticos e morais pautada na liberalidade. \u00c9 responsabilidade do assistente social, ao elaborar esse instrumental operativo, comparar os relatos dos usu\u00e1rios com o dispositivo legal da institui\u00e7\u00e3o onde atua.","id":3583859,"corpo":"leitura fundamentada em padr\u00f5es definidos pela sociabilidade vigente, mas que convirja para padr\u00f5es \u00e9ticos e morais pautada na liberalidade. \u00c9 responsabilidade do assistente social, ao elaborar esse instrumental operativo, comparar os relatos dos usu\u00e1rios com o dispositivo legal da institui\u00e7\u00e3o onde atua.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer rela\u00e7\u00f5es com sujeitos hist\u00f3ricos, que vivem situa\u00e7\u00f5es concretas, constru\u00eddas socialmente, partindo do pressuposto de que nesse estudo se deve considerar a dimens\u00e3o do trabalho, da fam\u00edlia, das politicas sociais, da cultura etc. Al\u00e9m disso, se faz necess\u00e1ria a reflex\u00e3o sobre o significado dessas dimens\u00f5es e as rela\u00e7\u00f5es que as determinam, inseridas na totalidade do mundo social.","id":3583860,"corpo":"estabelecer rela\u00e7\u00f5es com sujeitos hist\u00f3ricos, que vivem situa\u00e7\u00f5es concretas, constru\u00eddas socialmente, partindo do pressuposto de que nesse estudo se deve considerar a dimens\u00e3o do trabalho, da fam\u00edlia, das politicas sociais, da cultura etc. Al\u00e9m disso, se faz necess\u00e1ria a reflex\u00e3o sobre o significado dessas dimens\u00f5es e as rela\u00e7\u00f5es que as determinam, inseridas na totalidade do mundo social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"construir a hist\u00f3ria social dos sujeitos e sua fam\u00edlia, desse modo sua principal fonte n\u00e3o pode ser o relato oral, mas sim as pesquisas realizadas nas institui\u00e7\u00f5es onde j\u00e1 foram atendidos. Na situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica apontada no enunciado, o estudo de caso s\u00f3 poder\u00e1 ser conclu\u00eddo a partir do posicionamento dos profissionais que atenderam o adolescente no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social, respons\u00e1vel pelo atendimento de medidas socioeducativas.","id":3583861,"corpo":"construir a hist\u00f3ria social dos sujeitos e sua fam\u00edlia, desse modo sua principal fonte n\u00e3o pode ser o relato oral, mas sim as pesquisas realizadas nas institui\u00e7\u00f5es onde j\u00e1 foram atendidos. Na situa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica apontada no enunciado, o estudo de caso s\u00f3 poder\u00e1 ser conclu\u00eddo a partir do posicionamento dos profissionais que atenderam o adolescente no Centro de Refer\u00eancia Especializado de Assist\u00eancia Social, respons\u00e1vel pelo atendimento de medidas socioeducativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar um conjunto de conhecimentos sobre os cidad\u00e3os em atendimento, mas n\u00e3o se constituir em uma verdade em fun\u00e7\u00e3o de diferentes interpreta\u00e7\u00f5es sobre o mesmo fato social. Desse modo, todo o parecer deve ser inconcluso, dependendo do posicionamento de profissionais de outras \u00e1reas.","id":3583862,"corpo":"organizar um conjunto de conhecimentos sobre os cidad\u00e3os em atendimento, mas n\u00e3o se constituir em uma verdade em fun\u00e7\u00e3o de diferentes interpreta\u00e7\u00f5es sobre o mesmo fato social. Desse modo, todo o parecer deve ser inconcluso, dependendo do posicionamento de profissionais de outras \u00e1reas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identificar as informa\u00e7\u00f5es colhidas com um referencial te\u00f3rico do servi\u00e7o social, mas ter clareza de que o \u201cestudo social\u201d n\u00e3o \u00e9 um instrumento t\u00e9cnico operativo a ser utilizado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, na medida em que se trata de uso exclusivo do Poder Judici\u00e1rio para instrumentalizar decis\u00f5es dos ju\u00edzes de 1a inst\u00e2ncia.","id":3583863,"corpo":"identificar as informa\u00e7\u00f5es colhidas com um referencial te\u00f3rico do servi\u00e7o social, mas ter clareza de que o \u201cestudo social\u201d n\u00e3o \u00e9 um instrumento t\u00e9cnico operativo a ser utilizado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual, na medida em que se trata de uso exclusivo do Poder Judici\u00e1rio para instrumentalizar decis\u00f5es dos ju\u00edzes de 1a inst\u00e2ncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373522,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1023424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - \u00c1rea Plantonista","id":22707,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-area-plantonista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Plantonista","id":6187,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-plantonista"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":22708,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":22709,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-farmacia"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico de Necropsia","id":22710,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-de-necropsia"},{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":22711,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o excerto a seguir e o que se afirma nas alternativas, assinale a alternativa correta. \u201cEstamos cada dia mais conectados, inseridos em um contexto tecnol\u00f3gico que pede cada vez mais participa\u00e7\u00e3o, desenvolvendo novas habilidades e interesses. Por enquanto \u00e9 apenas poss\u00edvel afirmar que a internet propicia um aprimoramento intelectual individual em quest\u00f5es como a habilidade em fazer tarefas simultaneamente, pensamento l\u00f3gico e capacidade de tomar decis\u00f5es [...]\u201d.","provas":[{"id":57763,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - \u00c1rea Plantonista","id":22707,"slug":"tecnico-em-saude-bucal-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2018-instituto-aocp-tecnico-em-saude-bucal-area-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SES PE - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - \u00c1rea Plantonista - 2018"},{"id":57779,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Plantonista","id":6187,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem-area-plantonista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SES PE - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea Plantonista - 2018"},{"id":57780,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":22708,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2018-instituto-aocp-assistente-em-saude-area-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SES PE - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2018"},{"id":57781,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":22709,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2018-instituto-aocp-assistente-em-saude-area-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SES PE - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":57782,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico de Necropsia","id":22710,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2018-instituto-aocp-assistente-em-saude-area-tecnico-de-necropsia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SES PE - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico de Necropsia - 2018"},{"id":57783,"cargo":{"descricao":"Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia","id":22711,"slug":"assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"ses-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ses-pe-pe-2018-instituto-aocp-assistente-em-saude-area-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SES PE - Assistente em Sa\u00fade - \u00c1rea T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1733477,"hashId":"736ea7807e46d21b09affb78094f788a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o excerto a seguir e o que se afirma nas alternativas, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstamos cada dia mais conectados, inseridos em um contexto tecnol\u00f3gico que pede cada vez mais participa\u00e7\u00e3o, desenvolvendo novas habilidades e interesses. Por enquanto \u00e9 apenas poss\u00edvel afirmar que a internet propicia um aprimoramento intelectual individual em quest\u00f5es como a habilidade em fazer tarefas simultaneamente, pensamento l\u00f3gico e capacidade de tomar decis\u00f5es [...]\u201d.<\/p>","resposta":6583878,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \u201cdesenvolver\u201d no primeiro per\u00edodo em quest\u00e3o est\u00e1 no tempo pret\u00e9rito perfeito, o qual indica que j\u00e1 foram desenvolvidas as habilidades e interesses.","id":6583877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \u201cdesenvolver\u201d no primeiro per\u00edodo em quest\u00e3o est\u00e1 no tempo pret\u00e9rito perfeito, o qual indica que j\u00e1 foram desenvolvidas as habilidades e interesses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sujeito marcado no primeiro per\u00edodo \u00e9 um sujeito oculto e est\u00e1 situado na 1\u00aa pessoa do plural, percept\u00edvel pela conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d logo no in\u00edcio.","id":6583878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito marcado no primeiro per\u00edodo \u00e9 um sujeito oculto e est\u00e1 situado na 1\u00aa pessoa do plural, percept\u00edvel pela conjuga\u00e7\u00e3o do verbo \u201cestar\u201d logo no in\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cCapacidade de tomar decis\u00f5es\u201d no trecho em quest\u00e3o funciona como uma frase adjetivadora, caracterizando uma das habilidades que a internet propicia.","id":6583879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCapacidade de tomar decis\u00f5es\u201d no trecho em quest\u00e3o funciona como uma frase adjetivadora, caracterizando uma das habilidades que a internet propicia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho \u201cum aprimoramento intelectual individual\u201d, o artigo \u201cum\u201d \u00e9 um artigo definido masculino, pois deixa claro qual \u00e9 o tipo de aprimoramento intelectual que a internet propicia.","id":6583880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201cum aprimoramento intelectual individual\u201d, o artigo \u201cum\u201d \u00e9 um artigo definido masculino, pois deixa claro qual \u00e9 o tipo de aprimoramento intelectual que a internet propicia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cNovas habilidades\u201d e \u201cinteresses\u201d funcionam ambos como substantivos que complementam o sentido do verbo \u201cdesenvolver\u201d.","id":6583881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNovas habilidades\u201d e \u201cinteresses\u201d funcionam ambos como substantivos que complementam o sentido do verbo \u201cdesenvolver\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A INTERNET NOS DEIXA MAIS BURROS OU MAIS INTELIGENTES? ISABELLA MARQUES Diferente das gera\u00e7\u00f5es anteriores, que cresceram vendo televis\u00e3o (ou seja, uma comunica\u00e7\u00e3o unidirecional no qual os receptores s\u00e3o passivos, n\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de intera\u00e7\u00e3o), a era da web faz com que n\u00f3s produzamos conhecimento juntos, por meio do di\u00e1logo global. Todos t\u00eam iguais direitos de acessar, debater e expor ideias sobre um determinado assunto, e para isso basta um perfil no Facebook, acesso a f\u00f3runs de discuss\u00e3o, ou editar um verbete no Wikip\u00e9dia, por exemplo. Na rede, a compreens\u00e3o dos mais diversos assuntos \u00e9 aprimorada, pois pode tornar-se objeto de novas reflex\u00f5es e discuss\u00f5es, \"montado\" como pe\u00e7as de um quebra cabe\u00e7a, produzido de pessoas para pessoas, cada um dando a contribui\u00e7\u00e3o que pode. Pouco a pouco, seria conceb\u00edvel afirmar que estamos, juntos, compreendendo melhor o mundo via internet. Em teoria, tudo muito lindo. O estudioso Mark Bauerlein, por\u00e9m, coloca: \u201cMuitos se perguntam qual o sentido de saber sobre Dom Pedro 2\u00ba quando d\u00e1 para procur\u00e1-lo na Wikip\u00e9dia. Mas a quest\u00e3o \u00e9: estudamos Dom Pedro 2\u00ba s\u00f3 para saber quando ele nasceu, as coisas que ele fez e o ano em que morreu? Ou estudamos figuras hist\u00f3ricas como essa para desenvolver ideias sobre car\u00e1ter, honra, intelig\u00eancia e moral?\u201d. A cr\u00edtica de alguns atores est\u00e1 no fato de que n\u00e3o usamos a web majoritariamente como uma ferramenta de di\u00e1logo e compreens\u00e3o, mas sim para fazer upload das nossas fotos e escrevermos futilidades. O problema n\u00e3o est\u00e1 na internet, mas sim no uso que fazemos dela. A come\u00e7ar pelo compartilhamento excessivo de informa\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 evasivo \u00e0 nossa privacidade: n\u00f3s podemos n\u00e3o nos lembrar do que dissemos h\u00e1 anos, mas nas redes, fica l\u00e1 memorizado, podendo um dia ser usado contra n\u00f3s. Outro aspecto negativo est\u00e1 justamente no fato de qualquer um poder criar conte\u00fado: nada garante que a informa\u00e7\u00e3o seja verdadeira (e esse \u00e9 motivo pelo qual a Wikip\u00e9dia talvez nunca seja aceita como fonte de pesquisa). Quanto aos efeitos a longo prazo, o professor ingl\u00eas Mark Bauerlein acredita que a internet piora a intelig\u00eancia dos jovens em quatro aspectos: curiosidade intelectual, conhecimento hist\u00f3rico, consci\u00eancia c\u00edvica e h\u00e1bitos de leitura. Outros estudiosos sugerem tamb\u00e9m perda de concentra\u00e7\u00e3o: fazer mais de uma coisa ao mesmo tempo geraria uma fixa\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e desempenho menor em cada uma das atividades. Estamos cada dia mais conectados, inseridos em um contexto tecnol\u00f3gico que pede cada vez mais participa\u00e7\u00e3o, desenvolvendo novas habilidades e interesses. Por enquanto \u00e9 apenas poss\u00edvel afirmar que a internet propicia um aprimoramento intelectual individual em quest\u00f5es como a habilidade em fazer variadas tarefas simultaneamente, pensamento l\u00f3gico e capacidade de tomar decis\u00f5es, enquanto que num contexto mais amplo tem permitido a humaniza\u00e7\u00e3o do conhecimento ao refletir quem n\u00f3s realmente somos. Se isso \u00e9 bom ou ruim, s\u00f3 o tempo poder\u00e1 dizer-nos. (Este texto foi baseado nos estudos, textos e obras dos estudiosos Mark Bauerlein, Nicholas Carr, Don Tapscott e David Weinberger.). Retirado e adaptado de: . Acesso em 26 jul. 2018.","id":457648,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>A INTERNET NOS DEIXA MAIS BURROS OU MAIS INTELIGENTES?<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ISABELLA MARQUES <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Diferente das gera\u00e7\u00f5es anteriores, que cresceram vendo televis\u00e3o (ou seja, uma comunica\u00e7\u00e3o unidirecional no qual os receptores s\u00e3o passivos, n\u00e3o h\u00e1 a possibilidade de intera\u00e7\u00e3o), a era da web faz com que n\u00f3s produzamos conhecimento juntos, por meio do di\u00e1logo global. Todos t\u00eam iguais direitos de acessar, debater e expor ideias sobre um determinado assunto, e para isso basta um perfil no Facebook, acesso a f\u00f3runs de discuss\u00e3o, ou editar um verbete no Wikip\u00e9dia, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Na rede, a compreens\u00e3o dos mais diversos assuntos \u00e9 aprimorada, pois pode tornar-se objeto de novas reflex\u00f5es e discuss\u00f5es, \"montado\" como pe\u00e7as de um quebra cabe\u00e7a, produzido de pessoas para pessoas, cada um dando a contribui\u00e7\u00e3o que pode. Pouco a pouco, seria conceb\u00edvel afirmar que estamos, juntos, compreendendo melhor o mundo via internet. Em teoria, tudo muito lindo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O estudioso Mark Bauerlein, por\u00e9m, coloca: \u201cMuitos se perguntam qual o sentido de saber sobre Dom Pedro 2\u00ba quando d\u00e1 para procur\u00e1-lo na Wikip\u00e9dia. Mas a quest\u00e3o \u00e9: estudamos Dom Pedro 2\u00ba s\u00f3 para saber quando ele nasceu, as coisas que ele fez e o ano em que morreu? Ou estudamos figuras hist\u00f3ricas como essa para desenvolver ideias sobre car\u00e1ter, honra, intelig\u00eancia e moral?\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A cr\u00edtica de alguns atores est\u00e1 no fato de que n\u00e3o usamos a web majoritariamente como uma ferramenta de di\u00e1logo e compreens\u00e3o, mas sim para fazer upload das nossas fotos e escrevermos futilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O problema n\u00e3o est\u00e1 na internet, mas sim no uso que fazemos dela. A come\u00e7ar pelo compartilhamento excessivo de informa\u00e7\u00f5es, o que \u00e9 evasivo \u00e0 nossa privacidade: n\u00f3s podemos n\u00e3o nos lembrar do que dissemos h\u00e1 anos, mas nas redes, fica l\u00e1 memorizado, podendo um dia ser usado contra n\u00f3s. Outro aspecto negativo est\u00e1 justamente no fato de <em>qualquer um<\/em> poder criar conte\u00fado: nada garante que a informa\u00e7\u00e3o seja verdadeira (e esse \u00e9 motivo pelo qual a Wikip\u00e9dia talvez nunca seja aceita como fonte de pesquisa). <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quanto aos efeitos a longo prazo, o professor ingl\u00eas Mark Bauerlein acredita que a internet piora a intelig\u00eancia dos jovens em quatro aspectos: curiosidade intelectual, conhecimento hist\u00f3rico, consci\u00eancia c\u00edvica e h\u00e1bitos de leitura. Outros estudiosos sugerem tamb\u00e9m perda de concentra\u00e7\u00e3o: fazer mais de uma coisa ao mesmo tempo geraria uma fixa\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es e desempenho menor em cada uma das atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Estamos cada dia mais conectados, inseridos em um contexto tecnol\u00f3gico que pede cada vez mais participa\u00e7\u00e3o, desenvolvendo novas habilidades e interesses. Por enquanto \u00e9 apenas poss\u00edvel afirmar que a internet propicia um aprimoramento intelectual individual em quest\u00f5es como a habilidade em fazer variadas tarefas simultaneamente, pensamento l\u00f3gico e capacidade de tomar decis\u00f5es, enquanto que num contexto mais amplo tem permitido a humaniza\u00e7\u00e3o do conhecimento ao refletir quem n\u00f3s realmente somos. Se isso \u00e9 bom ou ruim, s\u00f3 o tempo poder\u00e1 dizer-nos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(Este texto foi baseado nos estudos, textos e obras dos estudiosos Mark Bauerlein, Nicholas Carr, Don Tapscott e David Weinberger.). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Retirado e adaptado de: . Acesso em 26 jul. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1733477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder disciplinar, decorrente da hierarquia, tem sua discricionariedade limitada, tendo em vista que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se vincula ao dever de punir.","provas":[{"id":30458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-16 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":968127,"hashId":"a8156b733404152fb0de2e1054f20773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder disciplinar, decorrente da hierarquia, tem sua discricionariedade limitada, tendo em vista que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica se vincula ao dever de punir.<\/p>","resposta":3385547,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3385547,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3385548,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens a seguir.","id":363527,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 44","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/968127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em vez de confirmar a identidade e as aptid\u00f5es dos trabalhadores e de valorizar a qualidade de suas experi\u00eancias e conhecimentos, uma t\u00e1tica de socializa\u00e7\u00e3o organizacional objetiva a promo\u00e7\u00e3o de uma ruptura na identidade do trabalhador, de forma a facilitar a internaliza\u00e7\u00e3o de atitudes e valores coerentes com as orienta\u00e7\u00f5es organizacionais.","provas":[{"id":31650,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-16 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":988906,"hashId":"2a03ed4475a985af8155f6fac07aaf48","enunciado":"Em vez de confirmar a identidade e as aptid\u00f5es dos\r\ntrabalhadores e de valorizar a qualidade de suas experi\u00eancias\r\ne conhecimentos, uma t\u00e1tica de socializa\u00e7\u00e3o organizacional\r\nobjetiva a promo\u00e7\u00e3o de uma ruptura na identidade do\r\ntrabalhador, de forma a facilitar a internaliza\u00e7\u00e3o de atitudes e\r\nvalores coerentes com as orienta\u00e7\u00f5es organizacionais.","resposta":3453800,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3453799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3453800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s t\u00e1ticas de desenvolvimento de pessoas, julgue os itens a seguir.","id":367519,"enunciado":"No que concerne \u00e0s t\u00e1ticas de desenvolvimento de pessoas, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e desenvolvimento","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398621,"slug":"psicologia-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/988906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grande volume de informa\u00e7\u00f5es \u00e9 o resultado de um processo de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos, que devem ser organizados de uma maneira que sejam entendidos. Na estrutura\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es, alguns mecanismos podem ser utilizados. Um deles \u201cconsiste em organizar o conhecimento em rela\u00e7\u00f5es de agrega\u00e7\u00e3o, compondo entidades mais complexas a partir de entidade mais simples\u201d. Trata-se de:","provas":[{"id":29700,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":954307,"hashId":"88433f9c27fb36402f024dd65a5259ca","enunciado":"Um grande volume de informa\u00e7\u00f5es \u00e9 o resultado de um processo de elicita\u00e7\u00e3o de requisitos, que devem ser\r\norganizados de uma maneira que sejam entendidos. Na estrutura\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es, alguns mecanismos podem\r\nser utilizados. Um deles \u201cconsiste em organizar o conhecimento em rela\u00e7\u00f5es de agrega\u00e7\u00e3o, compondo entidades mais\r\ncomplexas a partir de entidade mais simples\u201d. Trata-se de:","resposta":3339919,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o.","id":3339916,"corpo":"Proje\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Abstra\u00e7\u00e3o.","id":3339917,"corpo":" Abstra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Refatora\u00e7\u00e3o. ","id":3339918,"corpo":" Refatora\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Particionamento.","id":3339919,"corpo":"Particionamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360924,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/954307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerenciamento de mudan\u00e7a de requisitos deve ser aplicado em todas as mudan\u00e7as, caso ocorram, que s\u00e3o propostas aos requisitos de um sistema, o que deve ser feito ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do documento de requisitos. O gerenciamento de mudan\u00e7as tem uma fun\u00e7\u00e3o muito importante, j\u00e1 que \u00e9 necess\u00e1ria a decis\u00e3o sobre os impactos que os novos requisitos podem trazer para o sistema e se justificam os custos com a sua implanta\u00e7\u00e3o. Num processo de gerenciamento de mudan\u00e7as, tr\u00eas est\u00e1gios principais s\u00e3o conhecidos. Assinale o INCORRETO.","provas":[{"id":29700,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":954310,"hashId":"c7ec11eb605d08e43192d3809f939e0c","enunciado":"O gerenciamento de mudan\u00e7a de requisitos deve ser aplicado em todas as mudan\u00e7as, caso ocorram, que s\u00e3o propostas\r\naos requisitos de um sistema, o que deve ser feito ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do documento de requisitos. O gerenciamento de\r\nmudan\u00e7as tem uma fun\u00e7\u00e3o muito importante, j\u00e1 que \u00e9 necess\u00e1ria a decis\u00e3o sobre os impactos que os novos requisitos\r\npodem trazer para o sistema e se justificam os custos com a sua implanta\u00e7\u00e3o. Num processo de gerenciamento de\r\nmudan\u00e7as, tr\u00eas est\u00e1gios principais s\u00e3o conhecidos. Assinale o INCORRETO.","resposta":3339930,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as.","id":3339928,"corpo":"Implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de mudan\u00e7as e custos.","id":3339929,"corpo":"An\u00e1lise de mudan\u00e7as e custos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Processo de gerenciamento de mudan\u00e7as.","id":3339930,"corpo":" Processo de gerenciamento de mudan\u00e7as.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de problema e especifica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as.","id":3339931,"corpo":"An\u00e1lise de problema e especifica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360924,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/954310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Oracle \u00e9 um sistema gerenciador de banco de dados relacional (RDBMS) que atualmente \u00e9 comercializado em sua vers\u00e3o 2.3 (ano 2017).","provas":[{"id":32011,"cargo":{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-programador-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":994974,"hashId":"2a74fb2089c29738271c9a344eb86ea1","enunciado":"O Oracle \u00e9 um sistema gerenciador de banco de dados\r\nrelacional (RDBMS) que atualmente \u00e9 comercializado\r\nem sua vers\u00e3o 2.3 (ano 2017).","resposta":3474196,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3474195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3474196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 101 a 110, relativos aos sistemas gerenciadores de banco de dados.","id":368679,"enunciado":"Julgue os itens de 101 a 110, relativos aos sistemas\r\ngerenciadores de banco de dados.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/994974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) \u00e9 a estrutura b\u00e1sica da escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, que possibilita padronizar os registros cont\u00e1beis das entidades do setor p\u00fablico. \u00c9 dividido em oito classes, classificadas segundo a natureza das informa\u00e7\u00f5es que evidenciam. Com base no PCASP apresentado no quadro, as classes que evidenciam as informa\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial s\u00e3o","provas":[{"id":32608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36028,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-07-17 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1002460,"hashId":"69390314fe1a1d22a50c2482ad77ee1f","enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32608\/11.gif\"><\/p><p>O Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP) \u00e9 a\r\nestrutura b\u00e1sica da escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, que possibilita\r\npadronizar os registros cont\u00e1beis das entidades do setor\r\np\u00fablico. \u00c9 dividido em oito classes, classificadas segundo a\r\nnatureza das informa\u00e7\u00f5es que evidenciam. Com base no\r\nPCASP apresentado no quadro, as classes que evidenciam as\r\ninforma\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial s\u00e3o<\/p>","resposta":3504481,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":3504480,"corpo":"1 e 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":3504481,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 7 e 8.","id":3504482,"corpo":"1, 2, 7 e 8.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4, 5 e 6.","id":3504483,"corpo":"3, 4, 5 e 6.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4, 5 e 6.","id":3504484,"corpo":"1, 2, 3, 4, 5 e 6.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369831,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1002460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Edital N\u00ba22","id":19413,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem-edital-no22"},{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica Edital N\u00ba22","id":19415,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica-edital-no22"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-e-saude-da-familia-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tr\u00edade de Cushing consiste na presen\u00e7a de tr\u00eas sinais:","provas":[{"id":45245,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Edital N\u00ba22","id":19413,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem-edital-no22"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-enfermagem-edital-no22","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Edital N\u00ba22 - 2018"},{"id":45248,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica Edital N\u00ba22","id":19415,"slug":"residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica-edital-no22"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-em-area-profissional-da-saude-area-enfermagem-obstetrica-edital-no22","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia em \u00c1rea Profissional da Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermagem Obst\u00e9trica Edital N\u00ba22 - 2018"},{"id":45252,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":18529,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-e-saude-da-familia-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-atencao-basica-e-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Sa\u00fade da fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1368989,"hashId":"3055358f498895251485d022a1fdee8f","enunciado":"<p align=justify>A tr\u00edade de Cushing consiste na presen\u00e7a de tr\u00eas sinais:<\/p>","resposta":5029019,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, bradicardia, e v\u00f4mito em jato.","id":5029016,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o, bradicardia, e v\u00f4mito em jato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, taquicardia e v\u00f4mito em jato.","id":5029017,"corpo":"<p align=justify>Hipotens\u00e3o, taquicardia e v\u00f4mito em jato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, bradicardia e taquipneia.","id":5029018,"corpo":"<p align=justify>Hipotens\u00e3o, bradicardia e taquipneia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o, bradicardia e bradipneia.","id":5029019,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o, bradicardia e bradipneia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o, bradicardia e v\u00f4mito em jato.","id":5029020,"corpo":"<p align=justify>Hipotens\u00e3o, bradicardia e v\u00f4mito em jato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416577,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 40","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1368989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os aspectos sociais de Pernambuco, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":37639,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1082407,"hashId":"0b65926472fa00e143fc31a9320cb8b5","enunciado":"<p align=justify>Sobre os aspectos sociais de Pernambuco, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3814471,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As maiores propriedades rurais de Pernambuco dedicam-se \u00e0 policultura para abastecimento interno.","id":3814468,"corpo":"<p align=justify>As maiores propriedades rurais de Pernambuco dedicam-se \u00e0 policultura para abastecimento interno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Regi\u00e3o Metropolitana do Recife \u2013 RMR atingiu em 2017 uma taxa populacional de quase dois milh\u00f5es de habitantes.","id":3814469,"corpo":"<p align=justify>A Regi\u00e3o Metropolitana do Recife \u2013 RMR atingiu em 2017 uma taxa populacional de quase dois milh\u00f5es de habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recife, Jaboat\u00e3o dos Guararapes e Ingazeira s\u00e3o exemplos das cidades que mais apresentaram assassinatos em 2017.","id":3814470,"corpo":"<p align=justify>Recife, Jaboat\u00e3o dos Guararapes e Ingazeira s\u00e3o exemplos das cidades que mais apresentaram assassinatos em 2017.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa de mortalidade infantil \u00e9 um importante indicador social e apresenta, em Pernambuco, uma redu\u00e7\u00e3o ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas.","id":3814471,"corpo":"<p align=justify>A taxa de mortalidade infantil \u00e9 um importante indicador social e apresenta, em Pernambuco, uma redu\u00e7\u00e3o ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A propor\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens frequentando a escola em Pernambuco caiu entre 1991 e 2010. Atualmente, esse quantitativo vem se recuperando.","id":3814472,"corpo":"<p align=justify>A propor\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens frequentando a escola em Pernambuco caiu entre 1991 e 2010. Atualmente, esse quantitativo vem se recuperando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pernambuco - PE","oab":false,"nome":"Pernambuco - PE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397623,"slug":"geografia-pernambuco-pe"}],"slug":"geografia\/1082407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041,"slug":"tecnico-em-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos sistemas de arquivos a seguir pode ser utilizado para instala\u00e7\u00e3o de um Windows Server 2016 e que seu tamanho m\u00e1ximo do volume pode ser maior que 1PB (petabyte)?","provas":[{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041,"slug":"tecnico-em-computacao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-17 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1770033,"hashId":"f85062df5a4e5016f5995a8c57ec4256","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos sistemas de arquivos a seguir pode ser utilizado para instala\u00e7\u00e3o de um Windows Server 2016 e que seu tamanho m\u00e1ximo do volume pode ser maior que 1PB (petabyte)?<\/p>","resposta":6749964,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NTFS.","id":6749963,"corpo":"<p>NTFS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ReFS.","id":6749964,"corpo":"<p>ReFS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EXT4.","id":6749965,"corpo":"<p>EXT4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FAT.","id":6749966,"corpo":"<p>FAT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Journaling.","id":6749967,"corpo":"<p>Journaling.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1770033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o planejamento nas organiza\u00e7\u00f5es, relacione a coluna A com a coluna B e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":29801,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-comperve-ufrn-administrador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFSC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":956585,"hashId":"d0d2707bae3992e553c64d139844f40e","enunciado":"<p>Sobre o planejamento nas organiza\u00e7\u00f5es, relacione a coluna A com a coluna B e assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29801\/38.gif\"><\/p>","resposta":3346600,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VI \u2013 II \u2013 I \u2013 IV \u2013 V \u2013 III","id":3346599,"corpo":"VI \u2013 II \u2013 I \u2013 IV \u2013 V \u2013 III","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I \u2013 IV \u2013 V \u2013 II \u2013 VI \u2013 III","id":3346600,"corpo":"I \u2013 IV \u2013 V \u2013 II \u2013 VI \u2013 III","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III \u2013 VI \u2013 I \u2013 II \u2013 IV \u2013 V ","id":3346601,"corpo":"III \u2013 VI \u2013 I \u2013 II \u2013 IV \u2013 V\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 VI \u2013 III \u2013 V \u2013 IV","id":3346602,"corpo":"I \u2013 II \u2013 VI \u2013 III \u2013 V \u2013 IV","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III \u2013 I \u2013 V \u2013 IV \u2013 II \u2013 VI","id":3346603,"corpo":"III \u2013 I \u2013 V \u2013 IV \u2013 II \u2013 VI","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361376,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417228,"slug":"administracao-geral-analise-do-campo-de-forcas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de administra\u00e7\u00e3o\/organiza\u00e7\u00e3o","pai":417269,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417294,"slug":"administracao-geral-conceitos-de-administracao-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/956585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Definir e manter matriz de rastreabilidade dos requisitos permite controlar e tratar as mudan\u00e7as em requisitos durante o processo de elicita\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o do produto.","provas":[{"id":30067,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-inglesa-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30068,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14758,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30070,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola","id":18076,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-8-engenharia-enfase-em-tecnologia-da-informacao-lingua-espanhola-lingua-espanhola-enfase-em-tecnologia-da-informacao-area-9","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 8: Engenharia - \u00canfase em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o\/L\u00edngua Espanhola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":961745,"hashId":"15c3804216086a6596b0b3f6134c96db","enunciado":"Definir e manter matriz de rastreabilidade dos requisitos\r\npermite controlar e tratar as mudan\u00e7as em requisitos durante o\r\nprocesso de elicita\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o do produto.","resposta":3361932,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3361931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3361932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que o processo de ger\u00eancia de requisitos controla todos os requisitos recebidos ou gerados, entre os quais est\u00e3o os funcionais e os n\u00e3o funcionais, bem como os requisitos impostos pela organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, relativos a esses aspectos.","id":362428,"enunciado":"Tendo em vista que o processo de ger\u00eancia de requisitos controla\r\ntodos os requisitos recebidos ou gerados, entre os quais est\u00e3o\r\nos funcionais e os n\u00e3o funcionais, bem como os requisitos impostos\r\npela organiza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, relativos a\r\nesses aspectos.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/961745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O firewall, considerado como o maior mecanismo de seguran\u00e7a de sistemas, consegue verificar todos os arquivos, e&#8208;mails e mensagens que chegam em busca de v\u00edrus.","provas":[{"id":32583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Biologia","sigla":"CFBio","id":3435,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfbio"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cfbio-2018-quadrix-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFBio - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1002113,"hashId":"5de6b70ba0997b795f6f8bc584851655","enunciado":"O firewall, considerado como o maior mecanismo de\r\nseguran\u00e7a de sistemas, consegue verificar todos os\r\narquivos, e&#8208;mails e mensagens que chegam em busca de\r\nv\u00edrus.","resposta":3503151,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3503150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3503151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos firewalls, do IDS (Intrusion Detection System) e da VPN, julgue os itens que se seguem.","id":369780,"enunciado":"Acerca dos firewalls, do IDS (Intrusion Detection System) e da\r\nVPN, julgue os itens que se seguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1002113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o Parlamentar","id":10314,"slug":"consultor-legislativo-area-redacao-parlamentar"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo sublinhado deve sua flex\u00e3o ao que est\u00e1 destacado em","provas":[{"id":33088,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o Parlamentar","id":10314,"slug":"consultor-legislativo-area-redacao-parlamentar"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-redacao-parlamentar-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o Parlamentar - 2018"},{"id":33089,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o Parlamentar","id":10314,"slug":"consultor-legislativo-area-redacao-parlamentar"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-redacao-parlamentar-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Reda\u00e7\u00e3o Parlamentar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-07-15 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009738,"hashId":"1fdf277cae275effa9614bf0740cdea3","enunciado":"O termo sublinhado deve sua flex\u00e3o ao que est\u00e1 destacado em","resposta":3529663,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve inumer\u00e1veis processos, pois os direitos de propriedade estavam obscurecidos (2\u00ba par\u00e1grafo)","id":3529661,"corpo":"<u>houve<\/u> <strong>inumer\u00e1veis processos<\/strong>, pois os direitos de propriedade estavam obscurecidos (2\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 f\u00e1cil verificar que, ao passar do discurso judicial para a disserta\u00e7\u00e3o escolar (\u00faltimo par\u00e1grafo)","id":3529662,"corpo":"<u>\u00c9<\/u> f\u00e1cil verificar <strong>que<\/strong>, ao passar do discurso judicial para a disserta\u00e7\u00e3o escolar (\u00faltimo par\u00e1grafo)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gra\u00e7as \u00e0s contesta\u00e7\u00f5es dos comerciantes, que moviam processos conjuntamente (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":3529663,"corpo":"gra\u00e7as \u00e0s contesta\u00e7\u00f5es dos <strong>comerciantes,<\/strong> que <u>moviam<\/u> processos conjuntamente (3\u00ba par\u00e1grafo)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica privilegiada [...] que permite \u00e0 classe dirigente garantir para si a propriedade (item 5)","id":3529664,"corpo":"t\u00e9cnica privilegiada [...] que <u>permite <\/u>\u00e0 <strong>classe dirigente<\/strong> garantir para si a propriedade (item 5)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a ret\u00f3rica est\u00e1 penetrada da ambiguidade da palavra: \u00e9 ao mesmo tempo um manual de receitas (item 4)","id":3529665,"corpo":"a ret\u00f3rica est\u00e1 penetrada da <strong>ambiguidade da palavra<\/strong>:<u> \u00e9<\/u> ao mesmo tempo um manual de receitas (item 4)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371241,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33088\/01.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1009738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}