{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8686,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Active Directory do Windows Server 2012, o servi\u00e7o que prov\u00ea as funcionalidades para a cria\u00e7\u00e3o de dom\u00ednios e reposit\u00f3rios de dados para o armazenamento de informa\u00e7\u00f5es sobre objetos na rede \u00e9 o AD","provas":[{"id":30765,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972919,"hashId":"9a88ad24c32101c017d74f656da2c52d","enunciado":"No Active Directory do Windows Server 2012, o servi\u00e7o que prov\u00ea as funcionalidades para a cria\u00e7\u00e3o de dom\u00ednios e reposit\u00f3rios\r\nde dados para o armazenamento de informa\u00e7\u00f5es sobre objetos na rede \u00e9 o AD","resposta":3404397,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DS.","id":3404397,"corpo":"DS.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LDS.","id":3404398,"corpo":"LDS.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CS.","id":3404399,"corpo":"CS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RMS.","id":3404400,"corpo":"RMS.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FS.","id":3404401,"corpo":"FS.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364345,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No servi\u00e7o de e-mail na internet, os clientes podem acessar e buscar e-mails no servidor utilizando os protocolos POP3 ou IMAP4, que originalmente n\u00e3o possuem recursos de seguran\u00e7a. Uma forma de aprimorar a seguran\u00e7a \u00e9 utilizar os protocolos POP3 e IMAP4 sobre SSL que s\u00e3o mapeados, respectivamente, nas Portas TCP de n\u00fameros","provas":[{"id":30765,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972907,"hashId":"a90666d8b1f991fc0f48a8d7fe0ccb78","enunciado":"No servi\u00e7o de e-mail na internet, os clientes podem acessar e buscar e-mails no servidor utilizando os protocolos POP3 ou\r\nIMAP4, que originalmente n\u00e3o possuem recursos de seguran\u00e7a. Uma forma de aprimorar a seguran\u00e7a \u00e9 utilizar os protocolos\r\nPOP3 e IMAP4 sobre SSL que s\u00e3o mapeados, respectivamente, nas Portas TCP de n\u00fameros","resposta":3404340,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"110 e 443.","id":3404337,"corpo":"110 e 443.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"443 e 143.","id":3404338,"corpo":"443 e 143.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"366 e 547.","id":3404339,"corpo":"366 e 547.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"995 e 993.","id":3404340,"corpo":"995 e 993.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"465 e 989.","id":3404341,"corpo":"465 e 989.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364344,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 40 anos portador de cirrose por v\u00edrus B e ascite apresenta aumento do volume abdominal h\u00e1 3 dias, acompanhado de dor difusa de pequena intensidade e sonol\u00eancia h\u00e1 1 dia. Apresenta pulso = 98 bat\/min, PA = 100 \u00d7 64 mmHg, T = 37,2 \u00baC e abdome tenso com dor leve difusa. \u00c9 realizada uma pun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do l\u00edquido asc\u00edtico. No exame do mesmo, o diagn\u00f3stico de peritonite bacteriana espont\u00e2nea poder\u00e1 ser estabelecido","provas":[{"id":30764,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":972851,"hashId":"ebdf95a3a9c80b5727d9cc4c594bcc60","enunciado":"Um homem de 40 anos portador de cirrose por v\u00edrus B e ascite apresenta aumento do volume abdominal h\u00e1 3 dias, acompanhado\r\nde dor difusa de pequena intensidade e sonol\u00eancia h\u00e1 1 dia. Apresenta pulso = 98 bat\/min, PA = 100 \u00d7 64 mmHg,\r\nT = 37,2 \u00baC e abdome tenso com dor leve difusa. \u00c9 realizada uma pun\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica do l\u00edquido asc\u00edtico. No exame do mesmo,\r\no diagn\u00f3stico de peritonite bacteriana espont\u00e2nea poder\u00e1 ser estabelecido","resposta":3404060,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente se o bacteriosc\u00f3pico direto ou a cultura forem positivos.","id":3404057,"corpo":"somente se o bacteriosc\u00f3pico direto ou a cultura forem positivos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente se a cultura for positiva.","id":3404058,"corpo":"somente se a cultura for positiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo aspecto turvo, uma vez que germes anaer\u00f3bios raramente crescem em cultura.","id":3404059,"corpo":"pelo aspecto turvo, uma vez que germes anaer\u00f3bios raramente crescem em cultura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se houver mais do que 250 neutr\u00f3filos\/mm3.","id":3404060,"corpo":"se houver mais do que 250 neutr\u00f3filos\/mm3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se houver mais do que 500 leuc\u00f3citos\/mm3.","id":3404061,"corpo":"se houver mais do que 500 leuc\u00f3citos\/mm3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364338,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/972851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na intoxica\u00e7\u00e3o aguda por mon\u00f3xido de carbono, \u00e9 mais prov\u00e1vel o achado de","provas":[{"id":30764,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":972849,"hashId":"15701b41c8f48e833fb1381c143b5f7a","enunciado":"Na intoxica\u00e7\u00e3o aguda por mon\u00f3xido de carbono, \u00e9 mais prov\u00e1vel o achado de","resposta":3404050,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipoxemia.","id":3404047,"corpo":"hipoxemia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipercapnia.","id":3404048,"corpo":"hipercapnia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"alcalose metab\u00f3lica.","id":3404049,"corpo":"alcalose metab\u00f3lica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oximetria de pulso normal.","id":3404050,"corpo":"oximetria de pulso normal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acidose respirat\u00f3ria.","id":3404051,"corpo":"acidose respirat\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364338,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/972849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sedimento urin\u00e1rio de um paciente revelou a presen\u00e7a de grande quantidade de cilindros gordurosos. Tal fato caracteriza com maior probabilidade:","provas":[{"id":30764,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":972871,"hashId":"ccecfcc1a1c589e56acb11bab9f71776","enunciado":"O sedimento urin\u00e1rio de um paciente revelou a presen\u00e7a de grande quantidade de cilindros gordurosos. Tal fato caracteriza com\r\nmaior probabilidade:","resposta":3404159,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"necrose tubular aguda.","id":3404157,"corpo":"necrose tubular aguda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00edtica.","id":3404158,"corpo":"s\u00edndrome nefr\u00edtica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","id":3404159,"corpo":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nefrite intersticial aguda.","id":3404160,"corpo":"nefrite intersticial aguda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isquemia renal.","id":3404161,"corpo":"isquemia renal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364340,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/972871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a introdu\u00e7\u00e3o e uso do IPv6, o DNS se tornou extremamente importante para facilitar o acesso aos recursos da internet. Dentre os tipos de registro DNS, o utilizado para vincular um dom\u00ednio ou subdom\u00ednio a um endere\u00e7o IPv6 \u00e9 o","provas":[{"id":30765,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972906,"hashId":"fda5feb7c8809c87bfebc3a53003b8c2","enunciado":"Com a introdu\u00e7\u00e3o e uso do IPv6, o DNS se tornou extremamente importante para facilitar o acesso aos recursos da internet.\r\nDentre os tipos de registro DNS, o utilizado para vincular um dom\u00ednio ou subdom\u00ednio a um endere\u00e7o IPv6 \u00e9 o","resposta":3404333,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AFSDB.","id":3404332,"corpo":"AFSDB.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AAAA.","id":3404333,"corpo":"AAAA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CNAME.","id":3404334,"corpo":"CNAME.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A.","id":3404335,"corpo":"A.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" SOA.","id":3404336,"corpo":" SOA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364344,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos segmentos que representava (2o par\u00e1grafo), as esconde (3o par\u00e1grafo) e como a de quem superou um obst\u00e1culo (4O par\u00e1grafo), os termos sublinhados se referem, respectivamente, a:","provas":[{"id":30763,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"},{"id":30764,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica) - 2018"},{"id":30765,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972777,"hashId":"9bad12f53b8447649d3f10bb4a5095e2","enunciado":"Nos segmentos <u>que <\/u>representava (2o par\u00e1grafo),<u> as<\/u> esconde (3o par\u00e1grafo) e como <u>a <\/u>de quem superou um obst\u00e1culo\r\n(4O par\u00e1grafo), os termos sublinhados se referem, respectivamente, a:","resposta":3403688,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rosto &#8722; muta\u00e7\u00f5es sens\u00edveis &#8722; m\u00e1scara","id":3403687,"corpo":"rosto &#8722; muta\u00e7\u00f5es sens\u00edveis &#8722; m\u00e1scara","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1scara &#8722; muta\u00e7\u00f5es sens\u00edveis &#8722; cabe\u00e7a","id":3403688,"corpo":"m\u00e1scara &#8722; muta\u00e7\u00f5es sens\u00edveis &#8722; cabe\u00e7a","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rosto &#8722; qualidades &#8722; firmeza","id":3403689,"corpo":"rosto &#8722; qualidades &#8722; firmeza","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" m\u00e1scara &#8722; qualidades &#8722; cabe\u00e7a","id":3403690,"corpo":" m\u00e1scara &#8722; qualidades &#8722; cabe\u00e7a","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" m\u00e1scara &#8722; muta\u00e7\u00f5es sens\u00edveis &#8722; firmeza","id":3403691,"corpo":" m\u00e1scara &#8722; muta\u00e7\u00f5es sens\u00edveis &#8722; firmeza","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364326,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30763\/17.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/972777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas contrata\u00e7\u00f5es de Solu\u00e7\u00f5es de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes do Sistema de Administra\u00e7\u00e3o dos Recursos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 permitido","provas":[{"id":30765,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972898,"hashId":"40c92f88e0df10eafbb075b41f835a4f","enunciado":"Nas contrata\u00e7\u00f5es de Solu\u00e7\u00f5es de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos integrantes do Sistema de Administra\u00e7\u00e3o dos\r\nRecursos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 permitido","resposta":3404295,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer v\u00ednculo de subordina\u00e7\u00e3o com funcion\u00e1rios da contratada.","id":3404292,"corpo":"estabelecer v\u00ednculo de subordina\u00e7\u00e3o com funcion\u00e1rios da contratada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prever em edital a remunera\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios da contratada.","id":3404293,"corpo":"prever em edital a remunera\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios da contratada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indicar pessoas para compor o quadro funcional da contratada.","id":3404294,"corpo":"indicar pessoas para compor o quadro funcional da contratada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demandar a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou tarefas que fa\u00e7am parte do escopo do objeto da contrata\u00e7\u00e3o.","id":3404295,"corpo":"demandar a execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou tarefas que fa\u00e7am parte do escopo do objeto da contrata\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" prever em edital a exig\u00eancia de que os fornecedores apresentem, em seus quadros, funcion\u00e1rios certificados para o fornecimento da Solu\u00e7\u00e3o, antes da contrata\u00e7\u00e3o.","id":3404296,"corpo":" prever em edital a exig\u00eancia de que os fornecedores apresentem, em seus quadros, funcion\u00e1rios certificados para o\r\nfornecimento da Solu\u00e7\u00e3o, antes da contrata\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364343,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos ataques realizados por meio da internet \u00e9 conhecido como e-mail spoofing, que tem como objetivo a propaga\u00e7\u00e3o de c\u00f3digos maliciosos, envio de spam, entre outros. Nesse tipo de ataque, o atacante","provas":[{"id":30765,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972916,"hashId":"bb107411e3c8055b7b2a4e4de45baa45","enunciado":"Um dos ataques realizados por meio da internet \u00e9 conhecido como e-mail spoofing, que tem como objetivo a propaga\u00e7\u00e3o de\r\nc\u00f3digos maliciosos, envio de spam, entre outros. Nesse tipo de ataque, o atacante","resposta":3404382,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera o campo From: do cabe\u00e7alho do protocolo SMTP.","id":3404382,"corpo":"altera o campo From: do cabe\u00e7alho do protocolo SMTP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insere v\u00e1rios endere\u00e7os no campo To: do cabe\u00e7alho do protocolo IMAP.","id":3404383,"corpo":"insere v\u00e1rios endere\u00e7os no campo To: do cabe\u00e7alho do protocolo IMAP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera o formato do endere\u00e7o de e-mail no campo Cco: do protocolo SMTP.","id":3404384,"corpo":"altera o formato do endere\u00e7o de e-mail no campo Cco: do protocolo SMTP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insere endere\u00e7o de link de site malicioso no campo subject.","id":3404385,"corpo":"insere endere\u00e7o de link de site malicioso no campo subject.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altera o valor do campo N\u00famero de Porta do cabe\u00e7alho do protocolo TCP.","id":3404386,"corpo":"altera o valor do campo N\u00famero de Porta do cabe\u00e7alho do protocolo TCP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364345,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ataque","oab":false,"nome":"Ataque","pai":429433,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8161,"slug":"tecnologia-da-informacao-ataque"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O laudo do exame anatomopatol\u00f3gico de uma bi\u00f3psia renal destaca grande prolifera\u00e7\u00e3o de matriz mesangial formando n\u00f3dulos de material eosinof\u00edlico PAS positivo (nefropatia nodular intercapilar de Kimmestiel-Wilson). O diagn\u00f3stico do caso \u00e9","provas":[{"id":30764,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":972866,"hashId":"6e2345d720ae23441d7e67c54a1da56a","enunciado":"O laudo do exame anatomopatol\u00f3gico de uma bi\u00f3psia renal destaca grande prolifera\u00e7\u00e3o de matriz mesangial formando n\u00f3dulos\r\nde material eosinof\u00edlico PAS positivo (nefropatia nodular intercapilar de Kimmestiel-Wilson). O diagn\u00f3stico do caso \u00e9","resposta":3404133,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mieloma m\u00faltiplo.","id":3404132,"corpo":"mieloma m\u00faltiplo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diabetes mellitus.","id":3404133,"corpo":"diabetes mellitus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","id":3404134,"corpo":"l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" amiloidose.","id":3404135,"corpo":" amiloidose.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vasculite de Churg-Srauss.","id":3404136,"corpo":"vasculite de Churg-Srauss.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364340,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/972866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes com defici\u00eancias nutricionais apresentam as seguintes caracter\u00edsticas: Paciente I. Cegueira noturna, manchas conjuntivais e secura ocular (xerose). Paciente II. Oftalmoplegia, desorienta\u00e7\u00e3o e confabula\u00e7\u00e3o. Paciente III. Pet\u00e9quias perifoliculares e cicatriza\u00e7\u00e3o deficiente de feridas. Paciente IV. Pigmenta\u00e7\u00e3o e descama\u00e7\u00e3o em \u00e1reas expostas ao sol, glossite e dem\u00eancia. Vitamina C, vitamina A, niacina e tiamina s\u00e3o os tratamentos, respectivamente, aos pacientes","provas":[{"id":30764,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":972879,"hashId":"ab876bf31e07b3246da458e473aa8aec","enunciado":"<p>Pacientes com defici\u00eancias nutricionais apresentam as seguintes caracter\u00edsticas:\r\n<\/p><p>Paciente I. Cegueira noturna, manchas conjuntivais e secura ocular (xerose).\r\n<\/p><p>Paciente II. Oftalmoplegia, desorienta\u00e7\u00e3o e confabula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Paciente III. Pet\u00e9quias perifoliculares e cicatriza\u00e7\u00e3o deficiente de feridas.\r\n<\/p><p>Paciente IV. Pigmenta\u00e7\u00e3o e descama\u00e7\u00e3o em \u00e1reas expostas ao sol, glossite e dem\u00eancia.\r\n<\/p><p>Vitamina C, vitamina A, niacina e tiamina s\u00e3o os tratamentos, respectivamente, aos pacientes<\/p>","resposta":3404197,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, I, IV e II.","id":3404197,"corpo":"III, I, IV e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3404198,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, I, II e IV.","id":3404199,"corpo":"III, I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e I.","id":3404200,"corpo":"II, III, IV e I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV, III, I e II.","id":3404201,"corpo":"IV, III, I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364341,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/972879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medicamento que com maior probabilidade ocasionaria a mudan\u00e7a de \u00edndice de massa corporal de 26 para 28 kg\/m2 \u00e9","provas":[{"id":30764,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":972880,"hashId":"05159af28da651ba757e04f493f86073","enunciado":"O medicamento que com maior probabilidade ocasionaria a mudan\u00e7a de \u00edndice de massa corporal de 26 para 28 kg\/m2 \u00e9","resposta":3404204,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orlistate. ","id":3404202,"corpo":"orlistate.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liraglutida.","id":3404203,"corpo":"liraglutida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insulina. ","id":3404204,"corpo":"insulina.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" metformina.","id":3404205,"corpo":" metformina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"topiramato.","id":3404206,"corpo":"topiramato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364341,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/972880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento medicamentoso de dislipidemias, rubor facial, hiperpigmenta\u00e7\u00e3o de dobras cut\u00e2neas e acantose nigricans podem ocorrer com o uso de","provas":[{"id":30764,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica)","id":8610,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-medicina-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Medicina (Cl\u00ednica M\u00e9dica) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":972848,"hashId":"49155087b5d599eaa673aa2afdb631ed","enunciado":"No tratamento medicamentoso de dislipidemias, rubor facial, hiperpigmenta\u00e7\u00e3o de dobras cut\u00e2neas e acantose nigricans podem\r\nocorrer com o uso de","resposta":3404043,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gemfibrozil associado a estatina.","id":3404042,"corpo":"gemfibrozil associado a estatina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido nicot\u00ednico.","id":3404043,"corpo":"\u00e1cido nicot\u00ednico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inibidores de PCSK9.","id":3404044,"corpo":"inibidores de PCSK9.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rosuvastatina em doses acima de 20 mg.","id":3404045,"corpo":"rosuvastatina em doses acima de 20 mg.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ezetimibe associado a estatina.","id":3404046,"corpo":"ezetimibe associado a estatina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364338,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/972848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crmv-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seguintes proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas formam um conjunto de premissas de um argumento: - Se Jo\u00e3o \u00e9 f\u00edsico, ent\u00e3o Carlos \u00e9 matem\u00e1tico. - Se Carlos n\u00e3o \u00e9 matem\u00e1tico, ent\u00e3o Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 qu\u00edmico. - Jos\u00e9 \u00e9 qu\u00edmico. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":57559,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"crmv-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crmv-es-es-2018-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - CRMV ES - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1750104,"hashId":"27552e6f2e8e9ecd470de2f7f3075444","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As seguintes proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas formam um conjunto de premissas de um argumento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Se Jo\u00e3o \u00e9 f\u00edsico, ent\u00e3o Carlos \u00e9 matem\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Se Carlos n\u00e3o \u00e9 matem\u00e1tico, ent\u00e3o Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 qu\u00edmico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Jos\u00e9 \u00e9 qu\u00edmico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":6659594,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carlos \u00e9 qu\u00edmico.","id":6659591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos \u00e9 qu\u00edmico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00edsico","id":6659592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 f\u00edsico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 qu\u00edmico. ","id":6659593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 n\u00e3o \u00e9 qu\u00edmico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 f\u00edsico.","id":6659594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o \u00e9 f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carlos n\u00e3o \u00e9 matem\u00e1tico.","id":6659595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos n\u00e3o \u00e9 matem\u00e1tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma an\u00e1lise correta do uso da pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 em:","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973407,"hashId":"ddd04dac40c908237194097ed6f729f2","enunciado":"<p>Uma an\u00e1lise correta do uso da pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 em:<\/p>","resposta":3406708,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a v\u00edrgula em Para ampliar a dimens\u00e3o desse carnaval, h\u00e1 que se explorar ainda mais o potencial do Recife Antigo e o de Olinda separa ora\u00e7\u00f5es com sentidos que se contradizem. (3o par\u00e1grafo)","id":3406707,"corpo":"<p>a v\u00edrgula em Para ampliar a dimens\u00e3o desse carnaval, h\u00e1 que se explorar ainda mais o potencial do Recife Antigo e o de Olinda separa ora\u00e7\u00f5es com sentidos que se contradizem. (3o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as aspas em Isto vai \u201cpegar\u201d destacam uma palavra com emprego mais coloquial e informal do que a maioria dos voc\u00e1bulos do texto. (3o par\u00e1grafo)","id":3406708,"corpo":"<p>as aspas em Isto vai \u201cpegar\u201d destacam uma palavra com emprego mais coloquial e informal do que a maioria dos voc\u00e1bulos do texto. (3o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a interroga\u00e7\u00e3o em Qual caminho a seguir? sinaliza uma d\u00favida que enfraquece a argumenta\u00e7\u00e3o do autor. (4o par\u00e1grafo)","id":3406709,"corpo":"<p>a interroga\u00e7\u00e3o em Qual caminho a seguir? sinaliza uma d\u00favida que enfraquece a argumenta\u00e7\u00e3o do autor. (4o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as v\u00edrgulas em buscar os patroc\u00ednios e parcerias com as associa\u00e7\u00f5es de bares e restaurantes, ind\u00fastrias de bebidas, empresas de cart\u00f5es de cr\u00e9dito, redes sociais e sites estrat\u00e9gicos separam palavras que fazem parte do sujeito da ora\u00e7\u00e3o. (4o par\u00e1grafo)","id":3406710,"corpo":"<p>as v\u00edrgulas em buscar os patroc\u00ednios e parcerias com as associa\u00e7\u00f5es de bares e restaurantes, ind\u00fastrias de bebidas, empresas de cart\u00f5es de cr\u00e9dito, redes sociais e sites estrat\u00e9gicos separam palavras que fazem parte do sujeito da ora\u00e7\u00e3o. (4o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as aspas em O est\u00edmulo para se conhecer o \u201cCarnaval Recife-Olinda\u201d d\u00e3o destaque a uma express\u00e3o de uso corrente, amplamente conhecida e j\u00e1 desgastada. (4o par\u00e1grafo)","id":3406711,"corpo":"<p>as aspas em O est\u00edmulo para se conhecer o \u201cCarnaval Recife-Olinda\u201d d\u00e3o destaque a uma express\u00e3o de uso corrente, amplamente conhecida e j\u00e1 desgastada. (4o par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364409,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30811\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7  ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/973407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos est\u00e1 utilizando o editor de documentos do suite LibreOffice 5.4.5.1 para editar um cartaz de divulga\u00e7\u00e3o da Feira Comunit\u00e1ria. Para tornar o cartaz mais atraente, Marcos decidiu inserir o texto no formato apresentado abaixo: Para inserir o texto com o formato apresentado no documento, Marcos deve acessar, no menu Inserir, o item:","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973424,"hashId":"a1953520eaca32b0bddbf874ea2b11aa","enunciado":"<p>Marcos est\u00e1 utilizando o editor de documentos do suite LibreOffice 5.4.5.1 para editar um cartaz de divulga\u00e7\u00e3o da Feira Comunit\u00e1ria.\r\nPara tornar o cartaz mais atraente, Marcos decidiu inserir o texto no formato apresentado abaixo: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30811\/13.gif\"><\/p><p>Para inserir o texto com o formato apresentado no documento, Marcos deve acessar, no menu Inserir, o item:<\/p>","resposta":3406793,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Figura...","id":3406792,"corpo":"Figura...","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fontwork...","id":3406793,"corpo":"Fontwork...","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caixa de texto","id":3406794,"corpo":"Caixa de texto","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caractere especial...","id":3406795,"corpo":"Caractere especial...","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Objeto","id":3406796,"corpo":"Objeto","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364412,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/973424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica devem estar comprometidos com alto padr\u00e3o de disciplina, desempenho e uso da for\u00e7a no controle de suspeitos e na solu\u00e7\u00e3o de conflitos por meio da interven\u00e7\u00e3o. Devem obedecer aos seguintes princ\u00edpios essenciais: I. Legalidade. II. Proporcionalidade. III. Necessidade. IV. Letalidade. V. Dignidade. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:07:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973446,"hashId":"aeb6348621b738f11dc770ef12d3ec8c","enunciado":"<p>Os agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica devem estar comprometidos com alto padr\u00e3o de disciplina, desempenho e uso da for\u00e7a no\r\ncontrole de suspeitos e na solu\u00e7\u00e3o de conflitos por meio da interven\u00e7\u00e3o. <\/p><p>Devem obedecer aos seguintes princ\u00edpios essenciais:\r\n<\/p><p>I. Legalidade.\r\n<\/p><p>II. Proporcionalidade.\r\n<\/p><p>III. Necessidade.\r\n<\/p><p>IV. Letalidade.\r\n<\/p><p>V. Dignidade.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3406904,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":3406902,"corpo":"I, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3406903,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3406904,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":3406905,"corpo":"IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":3406906,"corpo":"III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364416,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/973446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto do Idoso: I. A participa\u00e7\u00e3o dos idosos em atividades culturais e de lazer ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de, pelo menos, 50% nos ingressos para eventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer, sem a cesso preferencial aos respectivos locais. II. As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior ofertar\u00e3o \u00e0s pessoas idosas, na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o ao longo da vida, cursos e programas de extens\u00e3o, presenciais ou a dist\u00e2ncia, constitu\u00eddos por atividades formais e n\u00e3o formais. III. Para desempate em concurso p\u00fablico, o primeiro crit\u00e9rio ser\u00e1 o de idade, dando-se prefer\u00eancia ao de idade menos elevada. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973470,"hashId":"50a9b04d881c7b57cbe4e151c9d42dbd","enunciado":"<p>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto do Idoso:<\/p><p>\r\nI. A participa\u00e7\u00e3o dos idosos em atividades culturais e de lazer ser\u00e1 proporcionada mediante descontos de, pelo menos, 50%\r\nnos ingressos para eventos art\u00edsticos, culturais, esportivos e de lazer, sem a cesso preferencial aos respectivos locais.\r\n<\/p><p>II. As institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior ofertar\u00e3o \u00e0s pessoas idosas, na perspectiva da educa\u00e7\u00e3o ao longo da vida, cursos e\r\nprogramas de extens\u00e3o, presenciais ou a dist\u00e2ncia, constitu\u00eddos por atividades formais e n\u00e3o formais.\r\n<\/p><p>III. Para desempate em concurso p\u00fablico, o primeiro crit\u00e9rio ser\u00e1 o de idade, dando-se prefer\u00eancia ao de idade menos\r\nelevada.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3407025,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3407022,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3407023,"corpo":"III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3407024,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3407025,"corpo":"II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3407026,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364418,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 25","oab":true,"nome":"Art. 25","pai":410556,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410564,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-25"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e1grafo \u00fanico","oab":true,"nome":"Par\u00e1grafo \u00fanico","pai":410588,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410589,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-paragrafo-unico"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/973470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Santiago, grafiteiro de renome, cidad\u00e3o sem antecedentes criminais, em protesto \u00e0s medidas pol\u00edticas de ordem federal, pinta monumento hist\u00f3rico tombado, de propriedade particular, deteriorando-o e alterando suas caracter\u00edsticas originais. Santiago, em tese, cometeu","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973465,"hashId":"377a3c78740cddf3b7db09eee9fe148d","enunciado":"Santiago, grafiteiro de renome, cidad\u00e3o sem antecedentes criminais, em protesto \u00e0s medidas pol\u00edticas de ordem federal, pinta monumento\r\nhist\u00f3rico tombado, de propriedade particular, deteriorando-o e alterando suas caracter\u00edsticas originais. Santiago, em\r\ntese, cometeu","resposta":3407001,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crime de natureza pol\u00edtica.","id":3406997,"corpo":"crime de natureza pol\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crime de dano, mas n\u00e3o pode ser considerada infra\u00e7\u00e3o de menor potencial ofensivo.","id":3406998,"corpo":"crime de dano, mas n\u00e3o pode ser considerada infra\u00e7\u00e3o de menor potencial ofensivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" conduta at\u00edpica, pois a arte agregou valor ao monumento tombado.","id":3406999,"corpo":" conduta at\u00edpica, pois a arte agregou valor ao monumento tombado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"il\u00edcito civil, apenas, que poder\u00e1 ser reparado com a restaura\u00e7\u00e3o do monumento.","id":3407000,"corpo":"il\u00edcito civil, apenas, que poder\u00e1 ser reparado com a restaura\u00e7\u00e3o do monumento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crime de dano, podendo ser considerada infra\u00e7\u00e3o de menor potencial ofensivo.","id":3407001,"corpo":"crime de dano, podendo ser considerada infra\u00e7\u00e3o de menor potencial ofensivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364418,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dano","oab":true,"nome":"Dano","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406368,"slug":"direito-penal-dano"}],"slug":"direito-penal\/973465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade de seguran\u00e7a das \u00e1reas e instala\u00e7\u00f5es deve ser planejada e controlada, seguindo crit\u00e9rios de dinamismo e flexibilidade. Um dos mecanismos capazes de auxiliar na satisfa\u00e7\u00e3o de tal exig\u00eancia \u00e9 estabelecer avalia\u00e7\u00f5es, previamente marcadas, com caracter\u00edsticas ostensivas e abrangentes, com o objetivo claro de avaliar medidas e procedimentos. Tal avalia\u00e7\u00e3o deve ter ampla divulga\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o, oportunidade em que todos os envolvidos ser\u00e3o informados dos itens a serem verificados. Ao tomar conhecimento de tal procedimento, os funcion\u00e1rios devem saber que se trata de","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:07:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973437,"hashId":"5e22f3befb7de931b5e2053d3391982a","enunciado":"A atividade de seguran\u00e7a das \u00e1reas e instala\u00e7\u00f5es deve ser planejada e controlada, seguindo crit\u00e9rios de dinamismo e flexibilidade.\r\nUm dos mecanismos capazes de auxiliar na satisfa\u00e7\u00e3o de tal exig\u00eancia \u00e9 estabelecer avalia\u00e7\u00f5es, previamente marcadas,\r\ncom caracter\u00edsticas ostensivas e abrangentes, com o objetivo claro de avaliar medidas e procedimentos. Tal avalia\u00e7\u00e3o deve ter\r\nampla divulga\u00e7\u00e3o na institui\u00e7\u00e3o, oportunidade em que todos os envolvidos ser\u00e3o informados dos itens a serem verificados. Ao\r\ntomar conhecimento de tal procedimento, os funcion\u00e1rios devem saber que se trata de","resposta":3406861,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um check.","id":3406857,"corpo":"um check.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma verifica\u00e7\u00e3o.","id":3406858,"corpo":"uma verifica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um treinamento.","id":3406859,"corpo":"um treinamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um roteiro.","id":3406860,"corpo":"um roteiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma inspe\u00e7\u00e3o.","id":3406861,"corpo":"uma inspe\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364415,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/973437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o as respostas biol\u00f3gicas geradas pela 1\u03b1,25-(OH)2D3 em diferentes sistemas fisiol\u00f3gicos e doen\u00e7as associadas com a defici\u00eancia da vitamina D, marque a alternativa que est\u00e1 associada com a absor\u00e7\u00e3o intestinal do c\u00e1lcio e a remodela\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.","provas":[{"id":31287,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 11:58:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":982572,"hashId":"39fdf801e60febcfd60a7bb6bad19557","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as respostas biol\u00f3gicas geradas pela 1\u03b1,25-(OH)2D3 em diferentes sistemas fisiol\u00f3gicos e doen\u00e7as associadas com a defici\u00eancia da vitamina D, marque a alternativa que est\u00e1 associada com a absor\u00e7\u00e3o intestinal do c\u00e1lcio e a remodela\u00e7\u00e3o \u00f3ssea.<\/p>","resposta":3435028,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Raquitismo, osteomal\u00e1cia, osteoporose.","id":3435028,"corpo":"<p>Raquitismo, osteomal\u00e1cia, osteoporose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose e diabetes tipo 2.","id":3435029,"corpo":"<p>Intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose e diabetes tipo 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o: aumento de risco cardiovascular, trombog\u00eanese.","id":3435030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipertens\u00e3o: aumento de risco cardiovascular, trombog\u00eanese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2ncer pr\u00f3stata, seio, c\u00f3lon.","id":3435031,"corpo":"<p>C\u00e2ncer pr\u00f3stata, seio, c\u00f3lon.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/982572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a leitura de uma mat\u00e9ria jornal\u00edstica, \u00e9 fundamental manter a aten\u00e7\u00e3o do leitor. Para que isso ocorra, s\u00e3o utilizadas algumas t\u00e9cnicas em sua elabora\u00e7\u00e3o, tais como a chamada pir\u00e2mide invertida, que deve ser iniciada","provas":[{"id":30711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":972152,"hashId":"61b286eb6fa12cbac94b61203376b229","enunciado":"Durante a leitura de uma mat\u00e9ria jornal\u00edstica, \u00e9 fundamental manter a aten\u00e7\u00e3o do leitor. Para que isso ocorra, s\u00e3o utilizadas\r\nalgumas t\u00e9cnicas em sua elabora\u00e7\u00e3o, tais como a chamada pir\u00e2mide invertida, que deve ser iniciada","resposta":3400626,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela opini\u00e3o do rep\u00f3rter.","id":3400622,"corpo":"pela opini\u00e3o do rep\u00f3rter.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por dados num\u00e9ricos.","id":3400623,"corpo":"por dados num\u00e9ricos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo personagem principal.","id":3400624,"corpo":"pelo personagem principal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pela cronologia da hist\u00f3ria.","id":3400625,"corpo":"pela cronologia da hist\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo cl\u00edmax.","id":3400626,"corpo":"pelo cl\u00edmax.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364238,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/972152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um press release necessita I. ser redigido como mat\u00e9ria jornal\u00edstica. II. conter o maior n\u00famero de p\u00e1ginas poss\u00edveis. III. trazer em destaque datas e locais do que \u00e9 divulgado. IV. mostrar clareza e concis\u00e3o textual. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":30711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":972150,"hashId":"3ccab13762300755ffaed632d00fcbd6","enunciado":"<p>Um press release necessita\r\n<\/p><p>I. ser redigido como mat\u00e9ria jornal\u00edstica.\r\n<\/p><p>II. conter o maior n\u00famero de p\u00e1ginas poss\u00edveis.\r\n<\/p><p>III. trazer em destaque datas e locais do que \u00e9 divulgado.\r\n<\/p><p>IV. mostrar clareza e concis\u00e3o textual.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3400616,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3400612,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3400613,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas. ","id":3400614,"corpo":"II, III e IV, apenas.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e IV, apenas.","id":3400615,"corpo":" I, II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3400616,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364238,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/972150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Arquivologia","id":14971,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Contabilidade","id":14976,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Contabilidade","id":14977,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Odontologia","id":14984,"slug":"analista-legislativo-area-saude-especialidade-odontologia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":14987,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-administracao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14990,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14991,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual de Sergipe, o Deputado desse Estado N\u00c3O poder\u00e1, dentre outras hip\u00f3teses,","provas":[{"id":30613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Arquivologia","id":14971,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2018"},{"id":30640,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Contabilidade","id":14976,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Contabilidade - 2018"},{"id":30641,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Contabilidade","id":14977,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Contabilidade - 2018"},{"id":30687,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Odontologia","id":14984,"slug":"analista-legislativo-area-saude-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Odontologia - 2018"},{"id":30690,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":14987,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14990,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2018"},{"id":30710,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14991,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2018"},{"id":30711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":970591,"hashId":"d6ccbc08e0559593cecbd6c11d3cf991","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual de Sergipe, o Deputado desse Estado N\u00c3O poder\u00e1, dentre outras hip\u00f3teses,","resposta":3394769,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter contrato com autarquia, inclusive quando o contrato obedecer cl\u00e1usulas uniformes, desde a posse.","id":3394767,"corpo":"manter contrato com autarquia, inclusive quando o contrato obedecer cl\u00e1usulas uniformes, desde a posse.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"firmar contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, inclusive quando o contrato obedecer cl\u00e1usulas uniformes, desde a posse.","id":3394768,"corpo":"firmar contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, inclusive quando o contrato obedecer cl\u00e1usulas uniformes, desde a\r\nposse.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada em empresa que goze de favor decorrente de contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, desde a posse.","id":3394769,"corpo":"exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada em empresa que goze de favor decorrente de contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico,\r\ndesde a posse.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"patrocinar causas em que sejam interessadas empresas p\u00fablicas, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma.","id":3394770,"corpo":"patrocinar causas em que sejam interessadas empresas p\u00fablicas, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser titular de mais de dois cargos ou mandatos eletivos federal, estadual ou municipal, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma.","id":3394771,"corpo":"ser titular de mais de dois cargos ou mandatos eletivos federal, estadual ou municipal, desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363967,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421850,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sergipe"}],"slug":"direito-constitucional\/970591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: A figura\u00e7\u00e3o singularizada citada no texto se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":30711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":972167,"hashId":"c4aa522276806fbbcd3aaa3bcfd7ed32","enunciado":"<p>Considere: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30711\/49.gif\"><\/p><p>A figura\u00e7\u00e3o singularizada citada no texto se refere \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":3400697,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not\u00edcias, independentemente do meio, pois o jornalismo informativo se define por reportar os fatos considerados mais singulares pela comunidade jornal\u00edstica.","id":3400697,"corpo":"not\u00edcias, independentemente do meio, pois o jornalismo informativo se define por reportar os fatos considerados mais\r\nsingulares pela comunidade jornal\u00edstica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"notas peladas para TV, pois o redator precisa descrever os fatos sem o apoio das imagens.","id":3400698,"corpo":"notas peladas para TV, pois o redator precisa descrever os fatos sem o apoio das imagens.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"notas cobertas para TV, pois o texto tem de ser melhor constru\u00eddo, j\u00e1 que h\u00e1 o apoio das imagens.","id":3400699,"corpo":"notas cobertas para TV, pois o texto tem de ser melhor constru\u00eddo, j\u00e1 que h\u00e1 o apoio das imagens.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"laudas para r\u00e1dio, pois o ouvinte s\u00f3 tem uma chance para entender o que est\u00e1 sendo dito.","id":3400700,"corpo":"laudas para r\u00e1dio, pois o ouvinte s\u00f3 tem uma chance para entender o que est\u00e1 sendo dito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"laudas para r\u00e1dio e TV, pois sendo m\u00eddias de percep\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea recomenda-se o uso de recursos de linguagem que n\u00e3o permitam que a mensagem se dissolva no ar.","id":3400701,"corpo":"laudas para r\u00e1dio e TV, pois sendo m\u00eddias de percep\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea recomenda-se o uso de recursos de linguagem que\r\nn\u00e3o permitam que a mensagem se dissolva no ar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364240,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/972167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Arquivologia","id":14971,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-arquivologia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Contabilidade","id":14976,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Contabilidade","id":14977,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-contabilidade"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Odontologia","id":14984,"slug":"analista-legislativo-area-saude-especialidade-odontologia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":14987,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-administracao"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14990,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14991,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto e a constru\u00e7\u00e3o do texto, observa-se que","provas":[{"id":30613,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Arquivologia","id":14971,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-arquivologia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-arquivologia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Arquivologia - 2018"},{"id":30640,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Contabilidade","id":14976,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-tecnico-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Contabilidade - 2018"},{"id":30641,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Contabilidade","id":14977,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Contabilidade - 2018"},{"id":30687,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Odontologia","id":14984,"slug":"analista-legislativo-area-saude-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-especialidade-odontologia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - Especialidade: Odontologia - 2018"},{"id":30690,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":14987,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30709,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14990,"slug":"analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2018"},{"id":30710,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14991,"slug":"analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-administrativo-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2018"},{"id":30711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":970580,"hashId":"3b8bc7fbae3bb9537938f036f71c02cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o contexto e a constru\u00e7\u00e3o do texto, observa-se que<\/p>","resposta":3394713,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a express\u00e3o como tamb\u00e9m sua equipara a experi\u00eancia de Hobsbawm \u00e0 dos jovens do final do s\u00e9culo.","id":3394712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o <em>como tamb\u00e9m sua<\/em> equipara a experi\u00eancia de Hobsbawm \u00e0 dos jovens do final do s\u00e9culo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a objetividade de um historiador n\u00e3o exclui toda e qualquer valora\u00e7\u00e3o subjetiva, como no caso do emprego do adjetivo l\u00fagubres, aplicado a fen\u00f4menos.","id":3394713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a objetividade de um historiador n\u00e3o exclui toda e qualquer valora\u00e7\u00e3o subjetiva, como no caso do emprego do adjetivo <em>l\u00fagubres<\/em>, aplicado a <em>fen\u00f4menos<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os travess\u00f5es empregados no fragmento citado t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o enfatizar uma contradi\u00e7\u00e3o nos argumentos levantados pelo pr\u00f3prio autor.","id":3394714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os travess\u00f5es empregados no fragmento citado t\u00eam por fun\u00e7\u00e3o enfatizar uma <strong><em>contradi\u00e7\u00e3o<\/em><\/strong><em> <\/em>nos argumentos levantados pelo pr\u00f3prio autor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o termo Longevo, no in\u00edcio de um per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, deve ser entendido como equivalente a Para ter vida longa.","id":3394715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o termo <em>Longevo<\/em>, no in\u00edcio de um per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo, deve ser entendido como equivalente a <strong><em>Para ter vida longa<\/em><\/strong><em>.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o elemento Por isso, iniciando o per\u00edodo final do fragmento, refere-se \u00e0 perda de import\u00e2ncia sofrida pelos historiadores contempor\u00e2neos.","id":3394716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o elemento <em>Por isso<\/em>, iniciando o per\u00edodo final do fragmento, refere-se \u00e0 perda de import\u00e2ncia sofrida pelos historiadores contempor\u00e2neos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363961,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30612\/07.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/970580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os elementos de diagramas BPMN mostrados na figura abaixo. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":953194,"hashId":"ea4afbbb324ee024d7fdec3957496166","enunciado":"<p>Considere os elementos de diagramas BPMN mostrados na figura abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/15.gif\"><\/p><p>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3336573,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Verifica\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia e Verifica\u00e7\u00e3o de limite de cr\u00e9dito s\u00e3o eventos.","id":3336569,"corpo":"Verifica\u00e7\u00e3o de inadimpl\u00eancia e Verifica\u00e7\u00e3o de limite de cr\u00e9dito s\u00e3o eventos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BANCO e SERASA s\u00e3o chamados de choreography tasks.","id":3336570,"corpo":"BANCO e SERASA s\u00e3o chamados de choreography tasks.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o agente que inicia a troca de mensagens (parte ativa) \u00e9 representado pelo fundo cinza e o que recebe a mensagem (parte passiva) \u00e9 representado com fundo em branco.","id":3336571,"corpo":"o agente que inicia a troca de mensagens (parte ativa) \u00e9 representado pelo fundo cinza e o que recebe a mensagem (parte\r\npassiva) \u00e9 representado com fundo em branco.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico \u00e9 a task ativa, pois fica na parte superior, e BANCO e SERASA s\u00e3o as tasks passivas, pois ficam na parte inferior.","id":3336572,"corpo":" \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico \u00e9 a task ativa, pois fica na parte superior, e BANCO e SERASA s\u00e3o as tasks passivas, pois ficam na parte\r\ninferior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o s\u00edmbolo + na esquerda indica a exist\u00eancia de outro n\u00edvel de detalhe que corresponde \u00e0 sua representa\u00e7\u00e3o expandida \u00e0 direita.","id":3336573,"corpo":"o s\u00edmbolo + na esquerda indica a exist\u00eancia de outro n\u00edvel de detalhe que corresponde \u00e0 sua representa\u00e7\u00e3o expandida \u00e0 direita.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360739,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","oab":false,"nome":"Business Intelligence (An\u00e1lise de dados)","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8095,"slug":"tecnologia-da-informacao-business-intelligence-analise-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588,"slug":"analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Engenharia Civil","id":14589,"slug":"analista-em-gestao-especializado-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico de Suporte","id":14599,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-assistente-tecnico-de-suporte"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correta a reda\u00e7\u00e3o do seguinte coment\u00e1rio:","provas":[{"id":29585,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588,"slug":"analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":29586,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Engenharia Civil","id":14589,"slug":"analista-em-gestao-especializado-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Engenharia Civil - 2018"},{"id":29606,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados - 2018"},{"id":29627,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico de Suporte","id":14599,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-assistente-tecnico-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-assistente-tecnico-de-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico de Suporte - 2018"},{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"},{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":952384,"hashId":"c43951af027f394294e4b5737bb4441e","enunciado":"<p>Est\u00e1 correta a <strong>reda\u00e7\u00e3o <\/strong>do seguinte coment\u00e1rio:<\/p>","resposta":3333962,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentam-se nas brincadeiras de fingir o impulso de imitar, frequentemente usando brinquedos para ensaiar e reprisar rela\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes.","id":3333959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentam-se nas brincadeiras de fingir o impulso de imitar, frequentemente usando brinquedos para ensaiar e reprisar rela\u00e7\u00f5es j\u00e1 existentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitue um arremedo, a reprodu\u00e7\u00e3o exata de uma express\u00e3o facial, ou a duplica\u00e7\u00e3o exata do som de outra ave por um papagaio.","id":3333960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitue um arremedo, a reprodu\u00e7\u00e3o exata de uma express\u00e3o facial, ou a duplica\u00e7\u00e3o exata do som de outra ave por um papagaio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atra\u00eddo pela narrativa, n\u00e3o apenas as crian\u00e7as solicitam e apreciam hist\u00f3rias contadas por adultos, mas tamb\u00e9m criam as suas pr\u00f3prias.","id":3333961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atra\u00eddo pela narrativa, n\u00e3o apenas as crian\u00e7as solicitam e apreciam hist\u00f3rias contadas por adultos, mas tamb\u00e9m criam as suas pr\u00f3prias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inventar hist\u00f3rias e criar mitos s\u00e3o atividades primordialmente humanas e universais, um modo fundamental de tentar compreender o mundo que nos cerca.","id":3333962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inventar hist\u00f3rias e criar mitos s\u00e3o atividades primordialmente humanas e universais, um modo fundamental de tentar compreender o mundo que nos cerca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo em que se relega os problemas ao esquecimento e a mente se distrai, parece que existe uma atividade inconsciente capaz de resolver quest\u00f5es por si s\u00f3.","id":3333963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo em que se relega os problemas ao esquecimento e a mente se distrai, parece que existe uma atividade inconsciente capaz de resolver quest\u00f5es por si s\u00f3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360604,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/952384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588,"slug":"analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Engenharia Civil","id":14589,"slug":"analista-em-gestao-especializado-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico de Suporte","id":14599,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-assistente-tecnico-de-suporte"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E ent\u00e3o, de s\u00fabito, ouvimos a voz de WagnerTransformando-se o segmento sublinhado acima em sujeito da frase, a forma verbal resultante ser\u00e1:","provas":[{"id":29585,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588,"slug":"analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":29586,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Engenharia Civil","id":14589,"slug":"analista-em-gestao-especializado-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Engenharia Civil - 2018"},{"id":29606,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados - 2018"},{"id":29627,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico de Suporte","id":14599,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-assistente-tecnico-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-assistente-tecnico-de-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico de Suporte - 2018"},{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"},{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:22","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":952382,"hashId":"6894e70916a595d4861e9f1b6d35ce58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>E ent\u00e3o, de s\u00fabito, ouvimos <u>a voz de Wagner<\/u><\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Transformando-se o segmento sublinhado acima em sujeito da frase, a forma verbal resultante ser\u00e1:<\/p>","resposta":3333951,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 ouvido.","id":3333949,"corpo":"<p>\u00e9 ouvido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se ouvem.","id":3333950,"corpo":"<p>se ouvem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 ouvida.","id":3333951,"corpo":"<p>\u00e9 ouvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fomos ouvidos.","id":3333952,"corpo":"<p>fomos ouvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"foram ouvidas.","id":3333953,"corpo":"<p>foram ouvidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s perguntas de n\u00fameros 1 a 9. As crian\u00e7as gostam de brincadeiras que sejam imitativas e repetitivas, mas, ao mesmo tempo, inovadoras. Firmam-se no que lhes \u00e9 conhecido e seguro, e exploram o que \u00e9 novo e nunca foi experimentado. O termo \u201carremedo\u201d pode implicar algum grau de inten\u00e7\u00e3o, mas imitar, ecoar ou reproduzir s\u00e3o propens\u00f5es psicol\u00f3gicas (e at\u00e9 fisiol\u00f3gicas) universais que vemos em todo ser humano e em muitos animais. Merlin Donald, em Origens do pensamento moderno, faz uma distin\u00e7\u00e3o entre arremedo, imita\u00e7\u00e3o e mimese: o arremedo \u00e9 literal, uma tentativa de produzir uma duplicata o mais exata poss\u00edvel. A imita\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o literal quanto o arremedo. A mimese adiciona uma dimens\u00e3o representativa \u00e0 imita\u00e7\u00e3o. Em geral, incorpora o arremedo e a imita\u00e7\u00e3o a um fim superior, o de reencenar e representar um evento ou rela\u00e7\u00e3o. O arremedo, segundo Donald, \u00e9 visto em muitos animais; a imita\u00e7\u00e3o, em macacos e grandes primatas n\u00e3o humanos; a mimese, apenas no ser humano. A imita\u00e7\u00e3o, que tem um papel fundamental nas artes c\u00eanicas, onde a pr\u00e1tica, a repeti\u00e7\u00e3o e o ensaio incessantes s\u00e3o imprescind\u00edveis, tamb\u00e9m \u00e9 importante na pintura e na composi\u00e7\u00e3o musical e escrita. Todos os artistas jovens buscam modelos durante os anos de aprendizado. Nesse sentido, toda arte come\u00e7a como \u201cderivada\u201d: \u00e9 fortemente influenciada pelos modelos admirados e emulados, ou at\u00e9 diretamente imitados ou parafraseados. Mas por que, de cada cem jovens m\u00fasicos talentosos ou de cada cem jovens cientistas brilhantes, apenas um punhado ir\u00e1 produzir composi\u00e7\u00f5es musicais memor\u00e1veis ou fazer descobertas cient\u00edficas fundamentais? Ser\u00e1 que a maioria desses jovens, apesar de seus dons, carece de alguma centelha criativa adicional? Ser\u00e1 que lhes faltam caracter\u00edsticas que talvez sejam essenciais para a realiza\u00e7\u00e3o criativa, por exemplo, aud\u00e1cia, confian\u00e7a, pensamento independente? A criatividade envolve n\u00e3o s\u00f3 anos de prepara\u00e7\u00e3o e treinamento conscientes, mas tamb\u00e9m de prepara\u00e7\u00e3o inconsciente. Esse per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para permitir que o subconsciente assimile e incorpore influ\u00eancias, que as reorganize em algo pessoal. Na abertura de Rienzi, de Wagner, quase podemos identificar todo esse processo. H\u00e1 ecos, imita\u00e7\u00f5es, par\u00e1frases de Rossini, Schumann e outros \u2212 as influ\u00eancias musicais de seu aprendizado. E ent\u00e3o, de s\u00fabito, ouvimos a voz de Wagner: potente, extraordin\u00e1ria (ainda que horr\u00edvel, na minha opini\u00e3o), uma voz genial, sem precedentes. Todos n\u00f3s, em algum grau, fazemos empr\u00e9stimos de terceiros, da cultura \u00e0 nossa volta. As ideias est\u00e3o no ar, e nos apropriamos, muitas vezes sem perceber, de frases e da linguagem da \u00e9poca. A pr\u00f3pria l\u00edngua \u00e9 emprestada: n\u00e3o a inventamos. N\u00f3s a descobrimos, ainda que possamos us\u00e1-la e interpret\u00e1-la de modos muito individuais. O que est\u00e1 em quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 \u201cemprestar\u201d ou \u201cimitar\u201d, ser \u201cderivado\u201d, ser \u201cinfluenciado\u201d, e sim o que se faz com aquilo que \u00e9 tomado de empr\u00e9stimo. (Adaptado de: SACKS, Oliver. O rio da consci\u00eancia. Trad. Laura Teixeira Motta. S\u00e3o Paulo: Cia. das Letras, 2017, ed. digital)","id":360603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s perguntas de n\u00fameros 1 a 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>As crian\u00e7as gostam de brincadeiras que sejam imitativas e repetitivas, mas, ao mesmo tempo, inovadoras. Firmam-se no que lhes \u00e9 conhecido e seguro, e exploram o que \u00e9 novo e nunca foi experimentado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O termo \u201carremedo\u201d pode implicar algum grau de inten\u00e7\u00e3o, mas imitar, ecoar ou reproduzir s\u00e3o propens\u00f5es psicol\u00f3gicas (e at\u00e9 fisiol\u00f3gicas) universais que vemos em todo ser humano e em muitos animais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Merlin Donald, em Origens do pensamento moderno, faz uma distin\u00e7\u00e3o entre arremedo, imita\u00e7\u00e3o e mimese: o arremedo \u00e9 literal, uma tentativa de produzir uma duplicata o mais exata poss\u00edvel. A imita\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o literal quanto o arremedo. A mimese adiciona uma dimens\u00e3o representativa \u00e0 imita\u00e7\u00e3o. Em geral, incorpora o arremedo e a imita\u00e7\u00e3o a um fim superior, o de reencenar e representar um evento ou rela\u00e7\u00e3o. O arremedo, segundo Donald, \u00e9 visto em muitos animais; a imita\u00e7\u00e3o, em macacos e grandes primatas n\u00e3o humanos; a mimese, apenas no ser humano. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>A imita\u00e7\u00e3o, que tem um papel fundamental nas artes c\u00eanicas, onde a pr\u00e1tica, a repeti\u00e7\u00e3o e o ensaio incessantes s\u00e3o imprescind\u00edveis, tamb\u00e9m \u00e9 importante na pintura e na composi\u00e7\u00e3o musical e escrita. Todos os artistas jovens buscam modelos durante os anos de aprendizado. Nesse sentido, toda arte come\u00e7a como \u201cderivada\u201d: \u00e9 fortemente influenciada pelos modelos admirados e emulados, ou at\u00e9 diretamente imitados ou parafraseados. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Mas por que, de cada cem jovens m\u00fasicos talentosos ou de cada cem jovens cientistas brilhantes, apenas um punhado ir\u00e1 produzir composi\u00e7\u00f5es musicais memor\u00e1veis ou fazer descobertas cient\u00edficas fundamentais? Ser\u00e1 que a maioria desses jovens, apesar de seus dons, carece de alguma centelha criativa adicional? Ser\u00e1 que lhes faltam caracter\u00edsticas que talvez sejam essenciais para a realiza\u00e7\u00e3o criativa, por exemplo, aud\u00e1cia, confian\u00e7a, pensamento independente? <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>A criatividade envolve n\u00e3o s\u00f3 anos de prepara\u00e7\u00e3o e treinamento conscientes, mas tamb\u00e9m de prepara\u00e7\u00e3o inconsciente. Esse per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para permitir que o subconsciente assimile e incorpore influ\u00eancias, que as reorganize em algo pessoal. Na abertura de Rienzi, de Wagner, quase podemos identificar todo esse processo. H\u00e1 ecos, imita\u00e7\u00f5es, par\u00e1frases de Rossini, Schumann e outros \u2212 as influ\u00eancias musicais de seu aprendizado. E ent\u00e3o, de s\u00fabito, ouvimos a voz de Wagner: potente, extraordin\u00e1ria (ainda que horr\u00edvel, na minha opini\u00e3o), uma voz genial, sem precedentes. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Todos n\u00f3s, em algum grau, fazemos empr\u00e9stimos de terceiros, da cultura \u00e0 nossa volta. As ideias est\u00e3o no ar, e nos apropriamos, muitas vezes sem perceber, de frases e da linguagem da \u00e9poca. A pr\u00f3pria l\u00edngua \u00e9 emprestada: n\u00e3o a inventamos. N\u00f3s a descobrimos, ainda que possamos us\u00e1-la e interpret\u00e1-la de modos muito individuais. O que est\u00e1 em quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 \u201cemprestar\u201d ou \u201cimitar\u201d, ser \u201cderivado\u201d, ser \u201cinfluenciado\u201d, e sim o que se faz com aquilo que \u00e9 tomado de empr\u00e9stimo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: SACKS, Oliver. <strong>O rio da consci\u00eancia<\/strong>. Trad. Laura Teixeira Motta. S\u00e3o Paulo: Cia. das Letras, 2017, ed. digital)<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/952382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:05:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":953221,"hashId":"83d10af09a6f9a8543af8654daf3d68e","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/37.gif\">","resposta":3336704,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imediatamente ap\u00f3s o elemento ","id":3336704,"corpo":"imediatamente ap\u00f3s o elemento <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/38.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dentro do elemento","id":3336705,"corpo":"dentro do elemento<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/38.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pr\u00f3ximo a um elemento ","id":3336706,"corpo":"pr\u00f3ximo a um elemento <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/38.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imediatamente antes do elemento ","id":3336707,"corpo":"imediatamente antes do elemento <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/38.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como filho do elemento ","id":3336708,"corpo":"como filho do elemento <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/38.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360742,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588,"slug":"analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Engenharia Civil","id":14589,"slug":"analista-em-gestao-especializado-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico de Suporte","id":14599,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-assistente-tecnico-de-suporte"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes itens:I. A\u00e7\u00e3o individual de mandado de seguran\u00e7a.II. A\u00e7\u00e3o coletiva de mandado de seguran\u00e7a.III. A\u00e7\u00e3o de habeas corpus.IV. A\u00e7\u00e3o de habeas data.A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que s\u00e3o gratuitas as a\u00e7\u00f5es previstas nos itens","provas":[{"id":29585,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14588,"slug":"analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":29586,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Engenharia Civil","id":14589,"slug":"analista-em-gestao-especializado-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Engenharia Civil - 2018"},{"id":29606,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados - 2018"},{"id":29627,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico de Suporte","id":14599,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-assistente-tecnico-de-suporte"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-assistente-tecnico-de-suporte","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Assistente T\u00e9cnico de Suporte - 2018"},{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"},{"id":57316,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema","id":23737,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea: Analista de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":952394,"hashId":"4559e010307413cf8236581335f05a90","enunciado":"<p>Considere os seguintes itens:<\/p><p><br><\/p><p>I. A\u00e7\u00e3o individual de mandado de seguran\u00e7a.<\/p><p>II. A\u00e7\u00e3o coletiva de mandado de seguran\u00e7a.<\/p><p>III. A\u00e7\u00e3o de <em>habeas corpus.<\/em><\/p><p>IV. A\u00e7\u00e3o de<em> habeas data.<\/em><\/p><p>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que s\u00e3o gratuitas as a\u00e7\u00f5es previstas nos itens<\/p>","resposta":3334010,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3334009,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3334010,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3334011,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3334012,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3334013,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360606,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Rem\u00e9dios Constitucionais"],"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/952394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que um T\u00e9cnico Programador da Defensoria est\u00e1 trabalhando no projeto de um software que ser\u00e1 desenvolvido. Ap\u00f3s a an\u00e1lise do escopo do software, suas fun\u00e7\u00f5es principais foram identificadas. Em seguida, um intervalo de estimativa de Linhas de C\u00f3digo &#8722; LOC foi desenvolvido para cada fun\u00e7\u00e3o. Esse intervalo considera as estimativas como otimista (Tot), mais prov\u00e1vel (Tmp) e pessimista (Tpess). Os valores das estimativas para cada fun\u00e7\u00e3o, como mostrado abaixo, foram obtidos utilizando a express\u00e3o: Considerando que para a fun\u00e7\u00e3o \u201cTutela\u201d foram obtidos: Tot=3800 LOC, Tmp=6500 LOC; e TPess=8600 LOC, as lacunas I e II devem ser preenchidas, correta e respectivamente, com","provas":[{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:05:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":953198,"hashId":"cf57837e2fbc4a90c49caeea3ba0feb3","enunciado":"<p>Suponha que um T\u00e9cnico Programador da Defensoria est\u00e1 trabalhando no projeto de um software que ser\u00e1 desenvolvido. Ap\u00f3s a\r\nan\u00e1lise do escopo do software, suas fun\u00e7\u00f5es principais foram identificadas. Em seguida, um intervalo de estimativa de Linhas de\r\nC\u00f3digo &#8722; LOC foi desenvolvido para cada fun\u00e7\u00e3o. Esse intervalo considera as estimativas como otimista (Tot), mais prov\u00e1vel (Tmp)\r\ne pessimista (Tpess). Os valores das estimativas para cada fun\u00e7\u00e3o, como mostrado abaixo, foram obtidos utilizando a express\u00e3o: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/17.gif\"><\/p><p>Considerando que para a fun\u00e7\u00e3o \u201cTutela\u201d foram obtidos: Tot=3800 LOC, Tmp=6500 LOC; e TPess=8600 LOC, as lacunas I\r\ne II devem ser preenchidas, correta e respectivamente, com<\/p>","resposta":3336592,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6600 e 23900","id":3336589,"corpo":"6600 e 23900","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3150 e 20450","id":3336590,"corpo":"3150 e 20450","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6200 e 23500","id":3336591,"corpo":"6200 e 23500","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6400 e 23700","id":3336592,"corpo":"6400 e 23700","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6000 e 23300","id":3336593,"corpo":"6000 e 23300","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360740,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de c\u00f3digo abaixo em uma classe de acesso a dados que utiliza JDBC com objetivo de conectar a aplica\u00e7\u00e3o Java a um Banco de Dados PostgreSQL denominado bdaction. Nesse fragmento,","provas":[{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:05:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":953207,"hashId":"cf906663abb0fd48c33b97e6f00e3143","enunciado":"<p>Considere o fragmento de c\u00f3digo abaixo em uma classe de acesso a dados que utiliza JDBC com objetivo de conectar a\r\naplica\u00e7\u00e3o Java a um Banco de Dados PostgreSQL denominado bdaction. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/24.gif\"><\/p><p>Nesse fragmento,<\/p>","resposta":3336636,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a falta da classe Driver ocasionar\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o do tipo SQLException.","id":3336634,"corpo":"a falta da classe Driver ocasionar\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o do tipo SQLException.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a classe Statement deve ser trocada por EntityManager, que permite acesso a m\u00e9todos para execu\u00e7\u00e3o de comando SQL.","id":3336635,"corpo":"a classe Statement deve ser trocada por EntityManager, que permite acesso a m\u00e9todos para execu\u00e7\u00e3o de comando SQL.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como o Banco de Dados ao qual se deseja conectar \u00e9 o bdaction, ocorrer\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o do tipo SQLException.","id":3336636,"corpo":"como o Banco de Dados ao qual se deseja conectar \u00e9 o bdaction, ocorrer\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o do tipo SQLException.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a porta de comunica\u00e7\u00e3o com o PostgreSQL deve ser mudada de 5432 para a porta padr\u00e3o, que \u00e9 336.","id":3336637,"corpo":"a porta de comunica\u00e7\u00e3o com o PostgreSQL deve ser mudada de 5432 para a porta padr\u00e3o, que \u00e9 336.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tratamento de exce\u00e7\u00e3o, pois isso \u00e9 feito automaticamente pela API JDBC.","id":3336638,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio tratamento de exce\u00e7\u00e3o, pois isso \u00e9 feito automaticamente pela API JDBC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360741,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PHP suporta cookies HTTP como um mecanismo para identificar um usu\u00e1rio. Para criar um cookie podem ser usadas as fun\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":953208,"hashId":"8f16eda4c42a99a63e14971ae58cac14","enunciado":"O PHP suporta cookies HTTP como um mecanismo para identificar um usu\u00e1rio. Para criar um cookie podem ser usadas as fun\u00e7\u00f5es","resposta":3336643,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"setcookie() ou createcookie().","id":3336639,"corpo":"setcookie() ou createcookie().","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"setCookie($_COOKIE) ou initCookie($_COOKIE).","id":3336640,"corpo":"setCookie($_COOKIE) ou initCookie($_COOKIE).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"initCookie() ou createCookie().","id":3336641,"corpo":"initCookie() ou createCookie().","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"applycookie() e setcookie().","id":3336642,"corpo":"applycookie() e setcookie().","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"setcookie() ou setrawcookie().","id":3336643,"corpo":"setcookie() ou setrawcookie().","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360741,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":14902,"slug":"analista-legislativo-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os fatores de influ\u00eancia da lideran\u00e7a com suas defini\u00e7\u00f5es segundo a Teoria das Rela\u00e7\u00f5es Humanas. Coluna 1 1. Supervis\u00e3o. 2. Motiva\u00e7\u00e3o. 3. Treinamento. 4. Comprometimento. Coluna 2 ( ) Processo educacional aplicado, de maneira sistem\u00e1tica e organizada, sobre a qualifica\u00e7\u00e3o e a capacita\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios e executivos de uma organiza\u00e7\u00e3o. ( ) Processo interativo em que se consolida a responsabilidade isolada ou solid\u00e1ria pelos resultados esperados pela organiza\u00e7\u00e3o e seus propriet\u00e1rios. ( ) Catalisa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos recursos humanos, direta ou indiretamente subordinados, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s metas e aos objetivos estabelecidos pela organiza\u00e7\u00e3o. ( ) Processo e consolida\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo e da influ\u00eancia no comportamento das pessoas, tendo em vista um objetivo espec\u00edfico e comum para os profissionais da organiza\u00e7\u00e3o. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":30462,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":14902,"slug":"analista-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:05:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":968400,"hashId":"ac70fa0d8828eec48e4910a9d3f64534","enunciado":"<p>Relacione a Coluna 1 \u00e0\r\nColuna 2, associando os fatores de influ\u00eancia da\r\nlideran\u00e7a com suas defini\u00e7\u00f5es segundo a Teoria\r\ndas Rela\u00e7\u00f5es Humanas.\r\n<\/p><p>Coluna 1\r\n<\/p><p>1. Supervis\u00e3o.\r\n<\/p><p>2. Motiva\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>3. Treinamento.\r\n<\/p><p>4. Comprometimento.\r\n<\/p><p>Coluna 2\r\n<\/p><p>( ) Processo educacional aplicado, de maneira\r\nsistem\u00e1tica e organizada, sobre a\r\nqualifica\u00e7\u00e3o e a capacita\u00e7\u00e3o dos\r\nfuncion\u00e1rios e executivos de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) Processo interativo em que se consolida a\r\nresponsabilidade isolada ou solid\u00e1ria pelos\r\nresultados esperados pela organiza\u00e7\u00e3o e\r\nseus propriet\u00e1rios.\r\n<\/p><p>( ) Catalisa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos recursos\r\nhumanos, direta ou indiretamente\r\nsubordinados, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s metas e aos\r\nobjetivos estabelecidos pela organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\n( ) Processo e consolida\u00e7\u00e3o do est\u00edmulo e da\r\ninflu\u00eancia no comportamento das pessoas,\r\ntendo em vista um objetivo espec\u00edfico e\r\ncomum para os profissionais da\r\norganiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nA ordem correta de preenchimento dos\r\npar\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3386314,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":3386312,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1. ","id":3386313,"corpo":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":3386314,"corpo":" 3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2. ","id":3386315,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":3386316,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363595,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/968400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":14902,"slug":"analista-legislativo-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As defini\u00e7\u00f5es de governan\u00e7a e governabilidade costumam ser confundidas pelos servidores e usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Embora n\u00e3o coincidentes, podem ser entendidas como complementares sendo aplicados em diferentes contextos. Nesse sentido, analise as assertivas a seguir: I. Accountability pode ser entendida como a obriga\u00e7\u00e3o permanente de prestar contas sobre o uso de recursos p\u00fablicos e os resultados alcan\u00e7ados. II. Governan\u00e7a, em uma de suas acep\u00e7\u00f5es, representa o modo como as organiza\u00e7\u00f5es s\u00e3o administradas e controladas e como interagem com as partes interessadas. III. Accountability refere-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es substantivas do exerc\u00edcio do poder e legitimidade do governo, derivada da rela\u00e7\u00e3o com a sociedade. IV. Governan\u00e7a, enquanto estado m\u00ednimo, tem sua origem no Banco Mundial com men\u00e7\u00e3o a suas pol\u00edticas de empr\u00e9stimos e sup\u00f5e a efic\u00e1cia dos servi\u00e7os p\u00fablicos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":30462,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":14902,"slug":"analista-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":968405,"hashId":"016453ca71c5eaf95adc09cb13986d88","enunciado":"<p>As defini\u00e7\u00f5es de governan\u00e7a e\r\ngovernabilidade costumam ser confundidas\r\npelos servidores e usu\u00e1rios dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos. Embora n\u00e3o coincidentes, podem ser\r\nentendidas como complementares sendo\r\naplicados em diferentes contextos. Nesse\r\nsentido, analise as assertivas a seguir:\r\n<\/p><p>I. Accountability pode ser entendida como a\r\nobriga\u00e7\u00e3o permanente de prestar contas\r\nsobre o uso de recursos p\u00fablicos e os\r\nresultados alcan\u00e7ados.\r\n<\/p><p>II. Governan\u00e7a, em uma de suas acep\u00e7\u00f5es,\r\nrepresenta o modo como as organiza\u00e7\u00f5es\r\ns\u00e3o administradas e controladas e como\r\ninteragem com as partes interessadas.\r\n<\/p><p>III. Accountability refere-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es\r\nsubstantivas do exerc\u00edcio do poder e\r\nlegitimidade do governo, derivada da\r\nrela\u00e7\u00e3o com a sociedade.<\/p><p>\r\nIV. Governan\u00e7a, enquanto estado m\u00ednimo, tem\r\nsua origem no Banco Mundial com men\u00e7\u00e3o\r\na suas pol\u00edticas de empr\u00e9stimos e sup\u00f5e a\r\nefic\u00e1cia dos servi\u00e7os p\u00fablicos.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3386339,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I. ","id":3386337,"corpo":"Apenas I.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas II.","id":3386338,"corpo":" Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3386339,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":3386340,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":3386341,"corpo":" I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363595,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/968405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":14902,"slug":"analista-legislativo-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a concep\u00e7\u00e3o do Consenso de Washington, ficou claro que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica teria que passar por uma profunda transforma\u00e7\u00e3o, tornando-se uma administra\u00e7\u00e3o menos burocr\u00e1tica e mais gerencial. O movimento gerencialista pode ser entendido a partir de tr\u00eas grandes abordagens. Sobre isso, analise as assertivas a seguir: I. O New Public Management (Nova Gest\u00e3o P\u00fablica) \u00e9 um movimento de orienta\u00e7\u00e3o americano, disseminado em v\u00e1rios pa\u00edses por meio do livro de Ted Gaebler e David Osborne, \u201cReinventando o governo\u201d, preconizando a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de gest\u00e3o que levam \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de um \u201cgoverno empreendedor\u201d. II. O New Public Administration (Nova Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica) possui orienta\u00e7\u00e3o mais liberal, nos moldes adotados pela Inglaterra durante o governo da Primeira Ministra Margareth Thatcher, em 1979, foi detalhada por Ferlie et al. (1997), que apresentaram as ideias, cr\u00edticas e pressupostos te\u00f3ricos do gerencialismo aplicado aos servi\u00e7os p\u00fablicos brit\u00e2nicos. III. Managerialism \u00e9 uma vertente de tradi\u00e7\u00e3o inglesa que gerou, na reforma do setor p\u00fablico da Inglaterra, tr\u00eas vis\u00f5es diferentes das abordagens gerencialistas: o modelo gerencial puro, o consumeirism e o public servisse orientation. IV. O Public Service Orientation tem como uma de suas ideias-chave a conjuga\u00e7\u00e3o entre a accountability e o bin\u00f4mio justi\u00e7a\/equidade. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":30462,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":14902,"slug":"analista-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":968404,"hashId":"037a52de8c41939e7c3d8ceff210ecd6","enunciado":"<p>Ap\u00f3s a concep\u00e7\u00e3o do Consenso\r\nde Washington, ficou claro que a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica teria que passar por uma profunda\r\ntransforma\u00e7\u00e3o, tornando-se uma\r\nadministra\u00e7\u00e3o menos burocr\u00e1tica e mais\r\ngerencial. O movimento gerencialista pode ser\r\nentendido a partir de tr\u00eas grandes abordagens.\r\nSobre isso, analise as assertivas a seguir:\r\n<\/p><p>I. O New Public Management (Nova Gest\u00e3o\r\nP\u00fablica) \u00e9 um movimento de orienta\u00e7\u00e3o\r\namericano, disseminado em v\u00e1rios pa\u00edses\r\npor meio do livro de Ted Gaebler e David\r\nOsborne, \u201cReinventando o governo\u201d,\r\npreconizando a ado\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de\r\ngest\u00e3o que levam \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de um\r\n\u201cgoverno empreendedor\u201d.\r\n<\/p><p>II. O New Public Administration (Nova\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica) possui orienta\u00e7\u00e3o\r\nmais liberal, nos moldes adotados pela\r\nInglaterra durante o governo da Primeira\r\nMinistra Margareth Thatcher, em 1979, foi\r\ndetalhada por Ferlie et al. (1997), que\r\napresentaram as ideias, cr\u00edticas e\r\npressupostos te\u00f3ricos do gerencialismo\r\naplicado aos servi\u00e7os p\u00fablicos brit\u00e2nicos.\r\n<\/p><p>III. Managerialism \u00e9 uma vertente de tradi\u00e7\u00e3o\r\ninglesa que gerou, na reforma do setor\r\np\u00fablico da Inglaterra, tr\u00eas vis\u00f5es diferentes\r\ndas abordagens gerencialistas: o modelo\r\ngerencial puro, o consumeirism e o public\r\nservisse orientation.\r\n<\/p><p>IV. O Public Service Orientation tem como uma\r\nde suas ideias-chave a conjuga\u00e7\u00e3o entre a\r\naccountability e o bin\u00f4mio\r\njusti\u00e7a\/equidade.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":3386333,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3386332,"corpo":"Apenas II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3386333,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":3386334,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":3386335,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3386336,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363595,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","oab":false,"nome":"O Novo Gerencialismo P\u00fablico ou Nova Gest\u00e3o P\u00fablica (NGP) ou New Public Management (NPM)","pai":404568,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404559,"slug":"administracao-publica-o-novo-gerencialismo-publico-ou-nova-gestao-publica-ngp-ou-new-public-management-npm"}],"slug":"administracao-publica\/968404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":14902,"slug":"analista-legislativo-area-administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2, associando os nomes dos princ\u00edpios b\u00e1sicos de governan\u00e7a corporativa com suas respectivas defini\u00e7\u00f5es, segundo o IBGC (Instituto Brasileiro de Governan\u00e7a Corporativa). Coluna 1 1. Transpar\u00eancia. 2. Equidade. 3. Presta\u00e7\u00e3o de Contas (accountability). 4. Responsabilidade Corporativa. Coluna 2 ( ) Zelar pela viabilidade econ\u00f4mico-financeira das organiza\u00e7\u00f5es, reduzir as externalidades negativas de seus neg\u00f3cios e suas opera\u00e7\u00f5es e aumentar as positivas, levando em considera\u00e7\u00e3o os diversos capitais (financeiro, manufaturado, intelectual, humano, social, ambiental, reputacional, etc.). ( ) Agentes de governan\u00e7a devem assumir integralmente as consequ\u00eancias de seus atos e omiss\u00f5es e atuando com dilig\u00eancia e responsabilidade no \u00e2mbito dos seus pap\u00e9is. ( ) Desejo de disponibilizar para as partes interessadas as informa\u00e7\u00f5es que sejam de seu interesse e n\u00e3o apenas aquelas impostas por disposi\u00e7\u00f5es de leis ou regulamentos. ( ) Tratamento justo e ison\u00f4mico de todos os s\u00f3cios e demais partes interessadas (stakeholders), levando em considera\u00e7\u00e3o seus direitos, deveres, necessidades, interesses e expectativas. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":30462,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador","id":14902,"slug":"analista-legislativo-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-analista-legislativo-area-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Analista Legislativo - \u00c1rea Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":968397,"hashId":"df816f9d3bc98f23317dfb059c0c4fd0","enunciado":"<p>Relacione a Coluna 1 \u00e0\r\nColuna 2, associando os nomes dos princ\u00edpios\r\nb\u00e1sicos de governan\u00e7a corporativa com suas\r\nrespectivas defini\u00e7\u00f5es, segundo o IBGC\r\n(Instituto Brasileiro de Governan\u00e7a\r\nCorporativa).\r\n<\/p><p>Coluna 1\r\n<\/p><p>1. Transpar\u00eancia.\r\n<\/p><p>2. Equidade.\r\n<\/p><p>3. Presta\u00e7\u00e3o de Contas (accountability).\r\n<\/p><p>4. Responsabilidade Corporativa.\r\n<\/p><p>Coluna 2<\/p><p>\r\n( ) Zelar pela viabilidade econ\u00f4mico-financeira\r\ndas organiza\u00e7\u00f5es, reduzir as\r\nexternalidades negativas de seus neg\u00f3cios\r\ne suas opera\u00e7\u00f5es e aumentar as positivas,\r\nlevando em considera\u00e7\u00e3o os diversos\r\ncapitais (financeiro, manufaturado,\r\nintelectual, humano, social, ambiental,\r\nreputacional, etc.).<\/p><p>\r\n( ) Agentes de governan\u00e7a devem assumir\r\nintegralmente as consequ\u00eancias de seus\r\natos e omiss\u00f5es e atuando com dilig\u00eancia e\r\nresponsabilidade no \u00e2mbito dos seus\r\npap\u00e9is.\r\n<\/p><p>( ) Desejo de disponibilizar para as partes\r\ninteressadas as informa\u00e7\u00f5es que sejam de\r\nseu interesse e n\u00e3o apenas aquelas\r\nimpostas por disposi\u00e7\u00f5es de leis ou\r\nregulamentos.\r\n<\/p><p>( ) Tratamento justo e ison\u00f4mico de todos os\r\ns\u00f3cios e demais partes interessadas\r\n(stakeholders), levando em considera\u00e7\u00e3o\r\nseus direitos, deveres, necessidades,\r\ninteresses e expectativas.\r\n<\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos\r\npar\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3386300,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":3386297,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":3386298,"corpo":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","id":3386299,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":3386300,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":3386301,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363595,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"}],"slug":"administracao-publica\/968397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento de c\u00f3digo PHP abaixo. A vari\u00e1vel $count receber\u00e1","provas":[{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":953209,"hashId":"40cb36a806e98dddfa05885b61689949","enunciado":"<p>Considere o fragmento de c\u00f3digo PHP abaixo. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/25.gif\"><\/p><p>A vari\u00e1vel $count receber\u00e1<\/p>","resposta":3336646,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o valor \"true\", caso o produto seja exclu\u00eddo com sucesso.","id":3336644,"corpo":"o valor \"true\", caso o produto seja exclu\u00eddo com sucesso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma c\u00f3pia do registro a ser exclu\u00eddo, para exibi\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.","id":3336645,"corpo":"uma c\u00f3pia do registro a ser exclu\u00eddo, para exibi\u00e7\u00e3o e confirma\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o pelo usu\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00famero de linhas exclu\u00eddas da tabela pelo comando DELETE.","id":3336646,"corpo":"o n\u00famero de linhas exclu\u00eddas da tabela pelo comando DELETE.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o n\u00famero 1 se o registro foi exclu\u00eddo ou 0 se ocorrer algum erro na exclus\u00e3o, mesmo que tenha mais de um produto de nome caneta.","id":3336647,"corpo":" o n\u00famero 1 se o registro foi exclu\u00eddo ou 0 se ocorrer algum erro na exclus\u00e3o, mesmo que tenha mais de um produto de\r\nnome caneta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o valor \"false\", caso o produto de nome caneta n\u00e3o esteja cadastrado.","id":3336648,"corpo":"o valor \"false\", caso o produto de nome caneta n\u00e3o esteja cadastrado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360741,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ordenar um vetor com N elementos, o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o Sele\u00e7\u00e3o (Selection Sort) faz o seguinte n\u00famero de compara\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:05:24","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":953191,"hashId":"f274cbf5a14b12f525c2b7875f0673a4","enunciado":"Para ordenar um vetor com N elementos, o m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o Sele\u00e7\u00e3o (Selection Sort) faz o seguinte n\u00famero de compara\u00e7\u00f5es:","resposta":3336554,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(N2 &#8722; N)\/2, sendo muito lento e inadequado para valores grandes de N.","id":3336554,"corpo":"(N<sup>2<\/sup> &#8722; N)\/2, sendo muito lento e inadequado para valores grandes de N.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"log2(N2 + N) no melhor caso.","id":3336555,"corpo":"log<sub>2<\/sub>(N<sup>2<\/sup> + N) no melhor caso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(N2 + N &#8722;1)\/2 no caso m\u00e9dio, ficando lento para valores grandes de N.","id":3336556,"corpo":"(N<sup>2<\/sup> + N &#8722;1)\/2 no caso m\u00e9dio, ficando lento para valores grandes de N.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(N &#8722; 1) quando o vetor j\u00e1 est\u00e1 originalmente ordenado.","id":3336557,"corpo":"(N &#8722; 1) quando o vetor j\u00e1 est\u00e1 originalmente ordenado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(N2 + N)\/4 no pior caso, sendo melhor que o pior caso do Bolha (Bubble Sort) pois faz menos trocas.","id":3336558,"corpo":"(N<sup>2<\/sup> + N)\/4 no pior caso, sendo melhor que o pior caso do Bolha (Bubble Sort) pois faz menos trocas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360739,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que N \u00e9 n\u00famero de elementos do vetor a ser ordenado, a estrat\u00e9gia de ordena\u00e7\u00e3o apresentada em Java","provas":[{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:05:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":953190,"hashId":"40ffc067c232c76c176ad4611004b9a1","enunciado":"Considerando que N \u00e9 n\u00famero de elementos do vetor a ser ordenado, a estrat\u00e9gia de ordena\u00e7\u00e3o apresentada em Java","resposta":3336553,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o por intercala\u00e7\u00e3o e possui uma vers\u00e3o para unir dois vetores j\u00e1 ordenados.","id":3336549,"corpo":"tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como m\u00e9todo de ordena\u00e7\u00e3o por intercala\u00e7\u00e3o e possui uma vers\u00e3o para unir dois vetores j\u00e1 ordenados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem complexidade O(N2) no pior caso e no caso m\u00e9dio, mas apresenta complexidade O(N) no melhor caso.","id":3336550,"corpo":"tem complexidade O(N<sup>2<\/sup>) no pior caso e no caso m\u00e9dio, mas apresenta complexidade O(N) no melhor caso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"faz um n\u00famero fixo de compara\u00e7\u00f5es dado por log2N, independente dos valores do vetor original. Isso \u00e9 garantido pelas chamadas recursivas ao m\u00e9todo ordena().","id":3336551,"corpo":"faz um n\u00famero fixo de compara\u00e7\u00f5es dado por log<sub>2<\/sub>N, independente dos valores do vetor original. Isso \u00e9 garantido pelas\r\nchamadas recursivas ao m\u00e9todo ordena().","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utiliza o m\u00e9todo separar() para dividir o vetor original em 2 sublistas de igual tamanho. Isso garante que mesmo no pior caso o m\u00e9todo realize Nlog2N compara\u00e7\u00f5es.","id":3336552,"corpo":"utiliza o m\u00e9todo separar() para dividir o vetor original em 2 sublistas de igual tamanho. Isso garante que mesmo no pior\r\ncaso o m\u00e9todo realize Nlog<sub>2<\/sub>N compara\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza o m\u00e9todo separar() para fazer a parti\u00e7\u00e3o do vetor, por meio da sele\u00e7\u00e3o de um elemento chamado piv\u00f4. A escolha do piv\u00f4 \u00e9 crucial para o bom desempenho do m\u00e9todo, j\u00e1 que a fase de parti\u00e7\u00e3o \u00e9 a parte cr\u00edtica do algoritmo.","id":3336553,"corpo":"utiliza o m\u00e9todo separar() para fazer a parti\u00e7\u00e3o do vetor, por meio da sele\u00e7\u00e3o de um elemento chamado piv\u00f4. A escolha\r\ndo piv\u00f4 \u00e9 crucial para o bom desempenho do m\u00e9todo, j\u00e1 que a fase de parti\u00e7\u00e3o \u00e9 a parte cr\u00edtica do algoritmo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360738,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/14.gif\">","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Quanto maior for a celebridade ou import\u00e2ncia hier\u00e1rquica dos indiv\u00edduos envolvidos no acontecimento maior ser\u00e1 o valornot\u00edcia. II. Acontecimentos vis\u00edveis ou tang\u00edveis t\u00eam mais valor-not\u00edcia. III. Facilidade para fazer a cobertura do acontecimento. An\u00e1lise dos meios e custos que a cobertura exige. IV. O jornalista insere novidades num contexto ou numa hist\u00f3ria j\u00e1 conhecida para facilitar a compreens\u00e3o pelo p\u00fablico. As defini\u00e7\u00f5es de valores-not\u00edcia acima descritas, de acordo com Nelson Traquina, equivalem, respectivamente, a","provas":[{"id":30711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":972161,"hashId":"a24dcb945bfb9f180e78dc3ad2a12ed2","enunciado":"<p>Considere:\r\n<\/p><p>I. Quanto maior for a celebridade ou import\u00e2ncia hier\u00e1rquica dos indiv\u00edduos envolvidos no acontecimento maior ser\u00e1 o valornot\u00edcia.\r\n<\/p><p>II. Acontecimentos vis\u00edveis ou tang\u00edveis t\u00eam mais valor-not\u00edcia.\r\n<\/p><p>III. Facilidade para fazer a cobertura do acontecimento. An\u00e1lise dos meios e custos que a cobertura exige.\r\n<\/p><p>IV. O jornalista insere novidades num contexto ou numa hist\u00f3ria j\u00e1 conhecida para facilitar a compreens\u00e3o pelo p\u00fablico.<\/p><p>\r\nAs defini\u00e7\u00f5es de valores-not\u00edcia acima descritas, de acordo com Nelson Traquina, equivalem, respectivamente, a<\/p>","resposta":3400671,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"personaliza\u00e7\u00e3o, notabilidade, disponibilidade e simplifica\u00e7\u00e3o.","id":3400667,"corpo":"personaliza\u00e7\u00e3o, notabilidade, disponibilidade e simplifica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"personaliza\u00e7\u00e3o, tangibilidade, simplifica\u00e7\u00e3o e conson\u00e2ncia.","id":3400668,"corpo":"personaliza\u00e7\u00e3o, tangibilidade, simplifica\u00e7\u00e3o e conson\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" amplifica\u00e7\u00e3o, conson\u00e2ncia, simplifica\u00e7\u00e3o e novidade.","id":3400669,"corpo":" amplifica\u00e7\u00e3o, conson\u00e2ncia, simplifica\u00e7\u00e3o e novidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"notoriedade, visibilidade, simplifica\u00e7\u00e3o e novidade.","id":3400670,"corpo":"notoriedade, visibilidade, simplifica\u00e7\u00e3o e novidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"notoriedade, notabilidade, disponibilidade e conson\u00e2ncia.","id":3400671,"corpo":"notoriedade, notabilidade, disponibilidade e conson\u00e2ncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364239,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"}],"slug":"comunicacao-social\/972161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: A partir do trecho acima, I. ignorar a rede informal \u00e9 uma das formas de varrer os problemas para debaixo do tapete. II. a m\u00eddia sindical, ou r\u00e1dio pe\u00e3o, \u00e9 a respons\u00e1vel pelos boatos organizacionais. III. a r\u00e1dio pe\u00e3o pode ser incorporada nas estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o interna quando os dirigentes da organiza\u00e7\u00e3o se prop\u00f5em a desmentir, oficialmente, os boatos organizacionais. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":30711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":972165,"hashId":"547fdc8d271f48e40449ec068f3fb0c5","enunciado":"<p>Considere: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30711\/47.gif\"><\/p><p>A partir do trecho acima,\r\n<\/p><p>I. ignorar a rede informal \u00e9 uma das formas de varrer os problemas para debaixo do tapete.\r\n<\/p><p>II. a m\u00eddia sindical, ou r\u00e1dio pe\u00e3o, \u00e9 a respons\u00e1vel pelos boatos organizacionais.<\/p><p>\r\nIII. a r\u00e1dio pe\u00e3o pode ser incorporada nas estrat\u00e9gias de comunica\u00e7\u00e3o interna quando os dirigentes da organiza\u00e7\u00e3o se\r\nprop\u00f5em a desmentir, oficialmente, os boatos organizacionais.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3400690,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3400687,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. ","id":3400688,"corpo":"I.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3400689,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3400690,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":3400691,"corpo":"III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364240,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"}],"slug":"comunicacao-social\/972165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o de uma manchete \u00e9 importante, pois, segundo Elcias Lustosa, ela representa a constru\u00e7\u00e3o de uma mensagem espec\u00edfica que compor\u00e1 o quadro do material editorial de um notici\u00e1rio de qualquer ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o de massa. (O texto da not\u00edcia, Bras\u00edlia: Editora UnB) Lustosa complementa que se constitui em um elemento fundamental no que se refere \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do quadro geral da","provas":[{"id":30711,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo","id":14992,"slug":"analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-comunicacao-social-especialidade-jornalismo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - Especialidade: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":972153,"hashId":"d7c0824f69b67e5c8c2ff7fe4b674d87","enunciado":"A t\u00e9cnica de reda\u00e7\u00e3o de uma manchete \u00e9 importante, pois, segundo Elcias Lustosa, ela representa a constru\u00e7\u00e3o de uma\r\nmensagem espec\u00edfica que compor\u00e1 o quadro do material editorial de um notici\u00e1rio de qualquer ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o de\r\nmassa. (O texto da not\u00edcia, Bras\u00edlia: Editora UnB) Lustosa complementa que se constitui em um elemento fundamental no que\r\nse refere \u00e0 composi\u00e7\u00e3o do quadro geral da","resposta":3400629,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o e do conte\u00fado sensacionalista.","id":3400627,"corpo":"manipula\u00e7\u00e3o e do conte\u00fado sensacionalista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria e do material opinativo.","id":3400628,"corpo":"fun\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria e do material opinativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e9tica e do conte\u00fado do material informativo.","id":3400629,"corpo":"est\u00e9tica e do conte\u00fado do material informativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e do material ilustrativo.","id":3400630,"corpo":"fun\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica e do material ilustrativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aliena\u00e7\u00e3o e da fun\u00e7\u00e3o participativa.","id":3400631,"corpo":"aliena\u00e7\u00e3o e da fun\u00e7\u00e3o participativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364239,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"}],"slug":"comunicacao-social\/972153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico Programador deseja fazer um gloss\u00e1rio de termos em um site utilizando listas de defini\u00e7\u00f5es do HTML5. Nestas listas, o termo a ser descrito e a descri\u00e7\u00e3o propriamente dita s\u00e3o criados, respectivamente, pelas tags","provas":[{"id":29628,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador","id":14600,"slug":"assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-assistente-tecnico-em-tecnologia-da-informacao-de-defensoria-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Assistente T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o de Defensoria - \u00c1rea Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:05:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":953212,"hashId":"857dd4cfb21263c072ea1ca2c50cc21d","enunciado":"Um T\u00e9cnico Programador deseja fazer um gloss\u00e1rio de termos em um site utilizando listas de defini\u00e7\u00f5es do HTML5. Nestas listas,\r\no termo a ser descrito e a descri\u00e7\u00e3o propriamente dita s\u00e3o criados, respectivamente, pelas tags","resposta":3336659,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3336659,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/27.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3336660,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/28.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3336661,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/29.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3336662,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/30.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3336663,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29628\/31.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360741,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/953212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos tipos de arranjos de barramentos utilizados em subesta\u00e7\u00f5es, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. V. Por n\u00e3o haver refer\u00eancia de potencial nesse arranjo, s\u00e3o necess\u00e1rios equipamentos em todos os circuitos, para sincroniza\u00e7\u00e3o, linha viva ou indica\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o. W. S\u00e3o necess\u00e1rias 4 (quatro) chaves para cada circuito, em tal arranjo. X. Em tal arranjo, cada circuito possui dois disjuntores dedicados. Al\u00e9m disso, se os circuitos n\u00e3o estiverem conectados nas duas barras, em caso de uma falha no disjuntor, ser\u00e1 perdida metade dos circuitos. Y. Trata-se de um arranjo equivalente ao Barramento Duplo, Disjuntor Duplo, com uma importante simplifica\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m quase a mesma confiabilidade e flexibilidade operacional que aquele arranjo. Z. Nesse arranjo, somente ser\u00e3o desligados os consumidores ligados \u00e0 se\u00e7\u00e3o afetada, caso haja uma falha na barra. Al\u00e9m disso, tal arranjo possui um disjuntor de barra. 1. Duplo Barramento Simples. 2. Barramento em Anel. 3. Barramento Simples seccionado. 4. Barramento Duplo, um Disjuntor. 5. Barramento Duplo com Disjuntor e Meio.","provas":[{"id":31438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":985790,"hashId":"b08d1bd3156acda8671902b3f8553d1e","enunciado":"<p>No que concerne aos tipos de arranjos de barramentos utilizados em subesta\u00e7\u00f5es, relacione\r\nas colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p>V. Por n\u00e3o haver refer\u00eancia de potencial nesse arranjo, s\u00e3o necess\u00e1rios equipamentos em\r\ntodos os circuitos, para sincroniza\u00e7\u00e3o, linha viva ou indica\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o.\r\n<\/p><p>W. S\u00e3o necess\u00e1rias 4 (quatro) chaves para cada circuito, em tal arranjo.\r\n<\/p><p>X. Em tal arranjo, cada circuito possui dois disjuntores dedicados. Al\u00e9m disso, se os circuitos\r\nn\u00e3o estiverem conectados nas duas barras, em caso de uma falha no disjuntor, ser\u00e1 perdida\r\nmetade dos circuitos.\r\n<\/p><p>Y. Trata-se de um arranjo equivalente ao Barramento Duplo, Disjuntor Duplo, com uma importante\r\nsimplifica\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m quase a mesma confiabilidade e flexibilidade operacional que\r\naquele arranjo.\r\n<\/p><p>Z. Nesse arranjo, somente ser\u00e3o desligados os consumidores ligados \u00e0 se\u00e7\u00e3o afetada, caso\r\nhaja uma falha na barra. Al\u00e9m disso, tal arranjo possui um disjuntor de barra.<\/p><p>\r\n1. Duplo Barramento Simples.\r\n<\/p><p>2. Barramento em Anel.\r\n<\/p><p>3. Barramento Simples seccionado.\r\n<\/p><p>4. Barramento Duplo, um Disjuntor.\r\n<\/p><p>5. Barramento Duplo com Disjuntor e Meio.<\/p>","resposta":3444218,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V1 \u2013 W2 \u2013 X3 \u2013 Y4 \u2013 Z5.","id":3444215,"corpo":"V1 \u2013 W2 \u2013 X3 \u2013 Y4 \u2013 Z5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V2 \u2013 W1 \u2013 X3 \u2013 Y5 \u2013 Z4.","id":3444216,"corpo":"V2 \u2013 W1 \u2013 X3 \u2013 Y5 \u2013 Z4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V3 \u2013 W2 \u2013 X1 \u2013 Y4 \u2013 Z5.","id":3444217,"corpo":"V3 \u2013 W2 \u2013 X1 \u2013 Y4 \u2013 Z5.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V2 \u2013 W4 \u2013 X1 \u2013 Y5 \u2013 Z3.","id":3444218,"corpo":"V2 \u2013 W4 \u2013 X1 \u2013 Y5 \u2013 Z3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V5 \u2013 W4 \u2013 X3 \u2013 Y2 \u2013 Z1.","id":3444219,"corpo":"V5 \u2013 W4 \u2013 X3 \u2013 Y2 \u2013 Z1.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366894,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/985790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Luminot\u00e9cnica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":985801,"hashId":"5f8beb4dd5060153b4f4a9b5f8cd6c32","enunciado":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es relativas\r\n\u00e0 Luminot\u00e9cnica, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3444270,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ilumin\u00e2ncia m\u00e9dia \u00e9 diretamente proporcional ao fluxo luminoso total emitido pelas l\u00e2mpadas e inversamente proporcional \u00e0 \u00e1rea do plano de trabalho.","id":3444270,"corpo":"A ilumin\u00e2ncia m\u00e9dia \u00e9 diretamente\r\nproporcional ao fluxo luminoso total emitido\r\npelas l\u00e2mpadas e inversamente proporcional\r\n\u00e0 \u00e1rea do plano de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A l\u00e2mpada fluorescente tubular apresenta vapor de merc\u00fario confinado sob alta press\u00e3o que, combinado com a presen\u00e7a de g\u00e1s inerte em grande quantidade, \u00e9 acionada por reator que aplica alta tens\u00e3o em seus terminais.","id":3444271,"corpo":"A l\u00e2mpada fluorescente tubular apresenta\r\nvapor de merc\u00fario confinado sob alta\r\npress\u00e3o que, combinado com a presen\u00e7a\r\nde g\u00e1s inerte em grande quantidade, \u00e9\r\nacionada por reator que aplica alta tens\u00e3o\r\nem seus terminais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A l\u00e2mpada de luz mista consiste em um bulbo preenchido com g\u00e1s, contendo um tubo de descarga ligado em paralelo com um filamento de tungst\u00eanio e revestimento interno \u00e0 base de sel\u00eanio.","id":3444272,"corpo":"A l\u00e2mpada de luz mista consiste em um\r\nbulbo preenchido com g\u00e1s, contendo um\r\ntubo de descarga ligado em paralelo com\r\num filamento de tungst\u00eanio e revestimento\r\ninterno \u00e0 base de sel\u00eanio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A l\u00e2mpada de s\u00f3dio de alta press\u00e3o irradia energia em regi\u00e3o bastante limitada do espectro vis\u00edvel em compara\u00e7\u00e3o \u00e0s l\u00e2mpadas de s\u00f3dio de baixa press\u00e3o que irradiam energia em todo o espectro vis\u00edvel, apresentando efici\u00eancia luminosa de 1200 lm\/W e temperatura de cor superior a 10.000 K.","id":3444273,"corpo":"A l\u00e2mpada de s\u00f3dio de alta press\u00e3o irradia\r\nenergia em regi\u00e3o bastante limitada\r\ndo espectro vis\u00edvel em compara\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nl\u00e2mpadas de s\u00f3dio de baixa press\u00e3o que\r\nirradiam energia em todo o espectro vis\u00edvel,\r\napresentando efici\u00eancia luminosa de 1200\r\nlm\/W e temperatura de cor superior a 10.000\r\nK.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A luz emitida por uma l\u00e2mpada LED n\u00e3o \u00e9 monocrom\u00e1tica, sendo que nos modelos fabricados com arseneto de g\u00e1lio n\u00e3o ocorrem emiss\u00f5es de radia\u00e7\u00e3o infravermelha.","id":3444274,"corpo":"A luz emitida por uma l\u00e2mpada LED\r\nn\u00e3o \u00e9 monocrom\u00e1tica, sendo que nos\r\nmodelos fabricados com arseneto de\r\ng\u00e1lio n\u00e3o ocorrem emiss\u00f5es de radia\u00e7\u00e3o\r\ninfravermelha.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366895,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/985801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NR-10, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":31438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":985786,"hashId":"a9f5345e41f7f891008425b959709ad2","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NR-10, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3444199,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer engenheiro eletricista formado por uma institui\u00e7\u00e3o reconhecida pelo Sistema Oficial de Ensino ser\u00e1 considerado um trabalhador capacitado e habilitado, ainda que n\u00e3o possua registro no competente conselho de classe.","id":3444195,"corpo":"qualquer engenheiro eletricista formado por uma institui\u00e7\u00e3o reconhecida pelo Sistema Oficial de\r\nEnsino ser\u00e1 considerado um trabalhador capacitado e habilitado, ainda que n\u00e3o possua registro no\r\ncompetente conselho de classe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ampla experi\u00eancia adquirida por um profissional na \u00e1rea de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas o torna um trabalhador autorizado.","id":3444196,"corpo":"a ampla experi\u00eancia adquirida por um profissional na \u00e1rea de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas o torna um\r\ntrabalhador autorizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um engenheiro eletricista que recebeu a sua capacita\u00e7\u00e3o h\u00e1 um m\u00eas, por meio da orienta\u00e7\u00e3o e responsabilidade de um profissional qualificado, necessita refazer a sua capacita\u00e7\u00e3o caso venha trocar de empresa, por exemplo.","id":3444197,"corpo":"um engenheiro eletricista que recebeu a sua capacita\u00e7\u00e3o h\u00e1 um m\u00eas, por meio da orienta\u00e7\u00e3o e\r\nresponsabilidade de um profissional qualificado, necessita refazer a sua capacita\u00e7\u00e3o caso venha\r\ntrocar de empresa, por exemplo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado um trabalhador capacitado aquele que completou com \u00eaxito curso(s) de capacita\u00e7\u00e3o sob a orienta\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados ou de not\u00f3rio saber, os quais receberam autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via da empresa.","id":3444198,"corpo":"\u00e9 considerado um trabalhador capacitado aquele que completou com \u00eaxito curso(s) de capacita\u00e7\u00e3o\r\nsob a orienta\u00e7\u00e3o de profissionais qualificados ou de not\u00f3rio saber, os quais receberam autoriza\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via da empresa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os profissionais habilitados e os trabalhadores qualificados ou capacitados ser\u00e3o autorizados a exercer atividades em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, desde que possuam permiss\u00e3o formal da empresa em que atuam e estejam devidamente identificados em seus registros.","id":3444199,"corpo":"os profissionais habilitados e os trabalhadores qualificados ou capacitados ser\u00e3o autorizados a\r\nexercer atividades em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, desde que possuam permiss\u00e3o formal da empresa em\r\nque atuam e estejam devidamente identificados em seus registros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366894,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/985786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a \u00e9 um item essencial a todas as \u00e1reas de engenharia, n\u00e3o sendo diferente na \u00e1rea de engenharia el\u00e9trica. Nesse sentido, sobre seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:06:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":985803,"hashId":"af0f1b0d0d2887596cc80c543ea33aba","enunciado":"A seguran\u00e7a \u00e9 um item essencial a todas\r\nas \u00e1reas de engenharia, n\u00e3o sendo\r\ndiferente na \u00e1rea de engenharia el\u00e9trica.\r\nNesse sentido, sobre seguran\u00e7a em\r\ninstala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os em eletricidade,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3444284,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os locais de servi\u00e7os el\u00e9tricos, compartimentos e inv\u00f3lucros de equipamentos e instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas s\u00e3o exclusivos para essa finalidade, sendo poss\u00edvel utiliz\u00e1-los apenas em casos de armazenamento de ferramentas usadas na execu\u00e7\u00e3o de trabalhos em eletricidade.","id":3444280,"corpo":"Os locais de servi\u00e7os el\u00e9tricos,\r\ncompartimentos e inv\u00f3lucros de\r\nequipamentos e instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas s\u00e3o\r\nexclusivos para essa finalidade, sendo\r\nposs\u00edvel utiliz\u00e1-los apenas em casos de\r\narmazenamento de ferramentas usadas na\r\nexecu\u00e7\u00e3o de trabalhos em eletricidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser precedidos de ordens de servi\u00e7o espec\u00edficas, aprovadas por trabalhador autorizado, contendo, no m\u00ednimo, o local e as refer\u00eancias aos procedimentos de trabalho a serem adotados, sendo que a informa\u00e7\u00e3o da data de execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os \u00e9 desnecess\u00e1ria.","id":3444281,"corpo":"Os servi\u00e7os em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas\r\ndevem ser precedidos de ordens de servi\u00e7o\r\nespec\u00edficas, aprovadas por trabalhador\r\nautorizado, contendo, no m\u00ednimo, o local\r\ne as refer\u00eancias aos procedimentos de\r\ntrabalho a serem adotados, sendo que\r\na informa\u00e7\u00e3o da data de execu\u00e7\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os \u00e9 desnecess\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser constru\u00eddas, montadas e operadas de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores e dos usu\u00e1rios, devendo ser supervisionadas por profissional autorizado. Por\u00e9m os servi\u00e7os de reformas, amplia\u00e7\u00f5es, repara\u00e7\u00f5es e inspe\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o parte dessa norma.","id":3444282,"corpo":"As instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas devem ser\r\nconstru\u00eddas, montadas e operadas de\r\nforma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos\r\ntrabalhadores e dos usu\u00e1rios, devendo ser\r\nsupervisionadas por profissional autorizado.\r\nPor\u00e9m os servi\u00e7os de reformas, amplia\u00e7\u00f5es,\r\nrepara\u00e7\u00f5es e inspe\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o parte\r\ndessa norma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com as medidas de prote\u00e7\u00e3o coletiva, em todos os servi\u00e7os executados em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, devem ser previstas e adotadas, prioritariamente, medidas de prote\u00e7\u00e3o individual aplic\u00e1veis, mediante procedimentos, \u00e0s atividades a serem desenvolvidas, de forma a garantir a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores.","id":3444283,"corpo":"De acordo com as medidas de prote\u00e7\u00e3o\r\ncoletiva, em todos os servi\u00e7os executados\r\nem instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, devem ser\r\nprevistas e adotadas, prioritariamente,\r\nmedidas de prote\u00e7\u00e3o individual aplic\u00e1veis,\r\nmediante procedimentos, \u00e0s atividades a\r\nserem desenvolvidas, de forma a garantir a\r\nseguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de \u00e1reas classificadas ou sujeitas a risco acentuado de inc\u00eandio ou explos\u00f5es, devem ser adotados dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, como alarme e seccionamento autom\u00e1tico, a fim de prevenir sobretens\u00f5es, sobrecorrentes, falhas de isolamento, aquecimentos ou outras condi\u00e7\u00f5es anormais de opera\u00e7\u00e3o.","id":3444284,"corpo":"Nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de \u00e1reas\r\nclassificadas ou sujeitas a risco acentuado\r\nde inc\u00eandio ou explos\u00f5es, devem ser\r\nadotados dispositivos de prote\u00e7\u00e3o, como\r\nalarme e seccionamento autom\u00e1tico, a fim\r\nde prevenir sobretens\u00f5es, sobrecorrentes,\r\nfalhas de isolamento, aquecimentos ou\r\noutras condi\u00e7\u00f5es anormais de opera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366895,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/985803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cita\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973113,"hashId":"991e5cb6c984d80590b7d0f136cd39ea","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cita\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3405368,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a validade do processo \u00e9 indispens\u00e1vel a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u ou do executado, em qualquer hip\u00f3tese.","id":3405367,"corpo":"Para a validade do processo \u00e9 indispens\u00e1vel a cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u ou do executado, em qualquer hip\u00f3tese.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A juntada aos autos de procura\u00e7\u00e3o com poderes para receber cita\u00e7\u00e3o equivale ao comparecimento espont\u00e2neo do r\u00e9u, desde que tenha o advogado a potencial possibilidade de ter acesso aos autos do processo.","id":3405368,"corpo":"A juntada aos autos de procura\u00e7\u00e3o com poderes para receber cita\u00e7\u00e3o equivale ao comparecimento espont\u00e2neo do r\u00e9u,\r\ndesde que tenha o advogado a potencial possibilidade de ter acesso aos autos do processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 anul\u00e1vel a cita\u00e7\u00e3o feita sem obedi\u00eancia \u00e0s formalidades legais.","id":3405369,"corpo":"\u00c9 anul\u00e1vel a cita\u00e7\u00e3o feita sem obedi\u00eancia \u00e0s formalidades legais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz n\u00e3o pode, de of\u00edcio, reconhecer a falta ou nulidade da cita\u00e7\u00e3o, dependendo de provoca\u00e7\u00e3o da parte nesse sentido, em obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da in\u00e9rcia jurisdicional.","id":3405370,"corpo":"O juiz n\u00e3o pode, de of\u00edcio, reconhecer a falta ou nulidade da cita\u00e7\u00e3o, dependendo de provoca\u00e7\u00e3o da parte nesse sentido,\r\nem obedi\u00eancia ao princ\u00edpio da in\u00e9rcia jurisdicional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre pessoal, por se tratar de ato formal e solene, n\u00e3o podendo em nenhuma hip\u00f3tese ser realizada na pessoa de terceiros, ainda que representantes legais, neste \u00faltimo caso excepcionada a cita\u00e7\u00e3o na figura dos pais, curadores ou tutores de incapazes.","id":3405371,"corpo":"A cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre pessoal, por se tratar de ato formal e solene, n\u00e3o podendo em nenhuma hip\u00f3tese ser realizada na\r\npessoa de terceiros, ainda que representantes legais, neste \u00faltimo caso excepcionada a cita\u00e7\u00e3o na figura dos pais,\r\ncuradores ou tutores de incapazes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364376,"enunciado":"","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 54","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Conceito e Princ\u00edpios dos Atos Processuais","pai":402128,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415621,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-conceito-e-principios-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423087,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":423087,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423089,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comparecimento Espont\u00e2neo","oab":false,"nome":"Comparecimento Espont\u00e2neo","pai":423089,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423092,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-comparecimento-espontaneo"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/973113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo a respeito da equipara\u00e7\u00e3o salarial. I. Sendo id\u00eantica a fun\u00e7\u00e3o, a todo trabalho de igual valor, prestado ao mesmo empregador, no mesmo estabelecimento empresarial, ou dentro da mesma regi\u00e3o metropolitana, corresponder\u00e1 igual sal\u00e1rio, sem distin\u00e7\u00e3o de sexo, etnia, nacionalidade ou idade. II. Para efeito de se aferir trabalho de igual valor, para fins de equipara\u00e7\u00e3o salarial, considera-se o feito com igual produtividade e com a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, entre pessoas cuja diferen\u00e7a de tempo de servi\u00e7o para o mesmo empregador n\u00e3o seja superior a quatro anos e a diferen\u00e7a de tempo na fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja superior a dois anos. III. N\u00e3o se poder\u00e1 falar em equipara\u00e7\u00e3o salarial quando o empregador tiver pessoal organizado em quadro de carreira ou adotar, por meio de norma interna da empresa ou de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, plano de cargos e sal\u00e1rios, devidamente homologado no Minist\u00e9rio do Trabalho. IV. No caso de comprovada discrimina\u00e7\u00e3o por motivo de sexo ou etnia, o ju\u00edzo determinar\u00e1, al\u00e9m do pagamento das diferen\u00e7as salariais devidas, multa, em favor do empregado discriminado, no valor de 50% do limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973120,"hashId":"2f438a2b1838715ba83557a77282697f","enunciado":"<p>Considere as afirmativas abaixo a respeito da equipara\u00e7\u00e3o salarial.\r\n<\/p><p>I. Sendo id\u00eantica a fun\u00e7\u00e3o, a todo trabalho de igual valor, prestado ao mesmo empregador, no mesmo estabelecimento empresarial,\r\nou dentro da mesma regi\u00e3o metropolitana, corresponder\u00e1 igual sal\u00e1rio, sem distin\u00e7\u00e3o de sexo, etnia, nacionalidade\r\nou idade.\r\n<\/p><p>II. Para efeito de se aferir trabalho de igual valor, para fins de equipara\u00e7\u00e3o salarial, considera-se o feito com igual produtividade\r\ne com a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, entre pessoas cuja diferen\u00e7a de tempo de servi\u00e7o para o mesmo empregador\r\nn\u00e3o seja superior a quatro anos e a diferen\u00e7a de tempo na fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja superior a dois anos.\r\n<\/p><p>III. N\u00e3o se poder\u00e1 falar em equipara\u00e7\u00e3o salarial quando o empregador tiver pessoal organizado em quadro de carreira ou\r\nadotar, por meio de norma interna da empresa ou de negocia\u00e7\u00e3o coletiva, plano de cargos e sal\u00e1rios, devidamente homologado\r\nno Minist\u00e9rio do Trabalho.\r\n<\/p><p>IV. No caso de comprovada discrimina\u00e7\u00e3o por motivo de sexo ou etnia, o ju\u00edzo determinar\u00e1, al\u00e9m do pagamento das diferen\u00e7as\r\nsalariais devidas, multa, em favor do empregado discriminado, no valor de 50% do limite m\u00e1ximo dos benef\u00edcios do\r\nRegime Geral de Previd\u00eancia Social.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3405404,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3405402,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3405403,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3405404,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3405405,"corpo":"II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3405406,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364377,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho\/973120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as finan\u00e7as p\u00fablicas, suas normas gerais e or\u00e7amentos, disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que:","provas":[{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973099,"hashId":"ad9bd77d8247fd495061b8aa7d6058de","enunciado":"Sobre as finan\u00e7as p\u00fablicas, suas normas gerais e or\u00e7amentos, disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que:","resposta":3405298,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leis de iniciativa do Poder Legislativo estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","id":3405297,"corpo":"leis de iniciativa do Poder Legislativo estabelecer\u00e3o o plano plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos\r\nanuais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 enviar mensagem ao Congresso Nacional para propor modifica\u00e7\u00e3o nos projetos a que se refere este artigo enquanto n\u00e3o iniciada a vota\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o mista, da parte cuja altera\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta.","id":3405298,"corpo":"o Presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 enviar mensagem ao Congresso Nacional para propor modifica\u00e7\u00e3o nos projetos a que\r\nse refere este artigo enquanto n\u00e3o iniciada a vota\u00e7\u00e3o, na Comiss\u00e3o mista, da parte cuja altera\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, ainda que referentes \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":3405299,"corpo":"a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, ainda que\r\nreferentes \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares e contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria estabelecer normas de gest\u00e3o financeira e patrimonial da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta bem como condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de fundos.","id":3405300,"corpo":"cabe \u00e0 lei ordin\u00e1ria estabelecer normas de gest\u00e3o financeira e patrimonial da Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta bem como\r\ncondi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e funcionamento de fundos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1 as metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, e dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":3405301,"corpo":"a lei que instituir o plano plurianual estabelecer\u00e1 as metas e prioridades da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, incluindo as despesas\r\nde capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, e dispor\u00e1 sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364373,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/973099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as vantagens previstas para os servidores na Lei no 8.112\/90, as indeniza\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":30784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973052,"hashId":"cedd8ca31c379decfd27053f9868fcd9","enunciado":"Dentre as vantagens previstas para os servidores na Lei no 8.112\/90, as indeniza\u00e7\u00f5es","resposta":3405064,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se incorporam aos vencimentos dos servidores, tal qual as f\u00e9rias e aux\u00edlio-moradia.","id":3405062,"corpo":"se incorporam aos vencimentos dos servidores, tal qual as f\u00e9rias e aux\u00edlio-moradia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o devidas para os servidores que comprovarem a necessidade da despesa a ser reembolsada, a partir de quando ser\u00e3o incorporadas aos vencimentos.","id":3405063,"corpo":"s\u00e3o devidas para os servidores que comprovarem a necessidade da despesa a ser reembolsada, a partir de quando ser\u00e3o\r\nincorporadas aos vencimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 exemplo das di\u00e1rias, n\u00e3o s\u00e3o incorporadas aos vencimentos dos servidores, sendo devidas apenas diante da ocorr\u00eancia do evento que as justificam.","id":3405064,"corpo":"\u00e0 exemplo das di\u00e1rias, n\u00e3o s\u00e3o incorporadas aos vencimentos dos servidores, sendo devidas apenas diante da ocorr\u00eancia\r\ndo evento que as justificam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incorporam-se aos proventos dos servidores quando da aposentadoria, diferentemente das gratifica\u00e7\u00f5es.","id":3405065,"corpo":"incorporam-se aos proventos dos servidores quando da aposentadoria, diferentemente das gratifica\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" incorporam-se aos vencimentos dos servidores, assim como os adicionais, estes mesmo depois de cessados os eventos que os justificam, em raz\u00e3o da frequ\u00eancia.","id":3405066,"corpo":" incorporam-se aos vencimentos dos servidores, assim como os adicionais, estes mesmo depois de cessados os eventos\r\nque os justificam, em raz\u00e3o da frequ\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364365,"enunciado":"","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/973052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conven\u00e7\u00e3o coletiva e o acordo coletivo de trabalho t\u00eam preval\u00eancia sobre o disposto em lei, de acordo com a recente altera\u00e7\u00e3o da CLT promovida pela Lei no 13.467\/2017 e Medida Provis\u00f3ria no 808\/2017. Constitui objeto l\u00edcito da conven\u00e7\u00e3o coletiva ou do acordo coletivo a","provas":[{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973122,"hashId":"7aa07c83ad73eb1d5babec4770a89aaf","enunciado":"A conven\u00e7\u00e3o coletiva e o acordo coletivo de trabalho t\u00eam preval\u00eancia sobre o disposto em lei, de acordo com a recente altera\u00e7\u00e3o\r\nda CLT promovida pela Lei no 13.467\/2017 e Medida Provis\u00f3ria no 808\/2017. Constitui objeto l\u00edcito da conven\u00e7\u00e3o coletiva ou do\r\nacordo coletivo a","resposta":3405413,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do intervalo intrajornada, desde que observe o intervalo m\u00ednimo de 15 minutos para jornada superior a 6 horas.","id":3405412,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o do intervalo intrajornada, desde que observe o intervalo m\u00ednimo de 15 minutos para jornada superior a 6 horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o da modalidade de registro da jornada de trabalho.","id":3405413,"corpo":"defini\u00e7\u00e3o da modalidade de registro da jornada de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, limitada a 6 meses, do percentual de dep\u00f3sito do FGTS.","id":3405414,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, limitada a 6 meses, do percentual de dep\u00f3sito do FGTS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do prazo do aviso pr\u00e9vio, podendo ser inferior a 30 dias, com no m\u00ednimo 23 dias.","id":3405415,"corpo":"redu\u00e7\u00e3o do prazo do aviso pr\u00e9vio, podendo ser inferior a 30 dias, com no m\u00ednimo 23 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de dias de f\u00e9rias, podendo ser inferior a 30 dias, com no m\u00ednimo 15 dias.","id":3405416,"corpo":"diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de dias de f\u00e9rias, podendo ser inferior a 30 dias, com no m\u00ednimo 15 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364377,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.467\/2017 - Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e as Leis n \u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de adequar","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.467\/2017 - Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e as Leis n \u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de adequar","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":430174,"slug":"direito-do-trabalho-lei-no-13-467-2017-altera-a-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452-de-1o-de-maio-de-1943-e-as-leis-n-o-6-019-de-3-de-janeiro-de-1974-8-036-de-11-de-maio-de-1990-e-8-212-de-24-de-julho-de-1991-a-fim-de-adequar"}],"slug":"direito-do-trabalho\/973122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme expressamente previsto pela Lei no 10.048\/2000, est\u00e1 assegurada a prioridade de atendimento \u00e0s pessoas com defici\u00eancia em","provas":[{"id":30784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973048,"hashId":"1de4b32023d95f2be78a57a96336b64b","enunciado":"Conforme expressamente previsto pela Lei no 10.048\/2000, est\u00e1 assegurada a prioridade de atendimento \u00e0s pessoas com\r\ndefici\u00eancia em","resposta":3405045,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cinemas e outros centros culturais.","id":3405042,"corpo":"cinemas e outros centros culturais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restaurantes.","id":3405043,"corpo":"restaurantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de correios.","id":3405044,"corpo":"servi\u00e7os de correios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es financeiras.","id":3405045,"corpo":"institui\u00e7\u00f5es financeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"postos de sa\u00fade.","id":3405046,"corpo":"postos de sa\u00fade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364364,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 26","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.048\/2000 - D\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.048\/2000 - D\u00e1 prioridade de atendimento \u00e0s pessoas que especifica, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":291373,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-048-2000-da-prioridade-de-atendimento-as-pessoas-que-especifica-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/973048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de uma empresa estatal deve","provas":[{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973103,"hashId":"b2d5000fd983fbf60dc12e8e81893e1c","enunciado":"A cria\u00e7\u00e3o de uma empresa estatal deve","resposta":3405320,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observar a legisla\u00e7\u00e3o civil e comercial aplic\u00e1vel \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de empresas, exceto com rela\u00e7\u00e3o ao capital, que nos primeiros seis meses deve pertencer integralmente ao ente p\u00fablico que a criou.","id":3405317,"corpo":"observar a legisla\u00e7\u00e3o civil e comercial aplic\u00e1vel \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de empresas, exceto com rela\u00e7\u00e3o ao capital, que nos primeiros\r\nseis meses deve pertencer integralmente ao ente p\u00fablico que a criou.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, o que a predicar\u00e1 com regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico, inclusive quanto a seus bens e obrigatoriedade de submiss\u00e3o a licita\u00e7\u00e3o para todos os ajustes e contratos que celebrar.","id":3405318,"corpo":"ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, o que a predicar\u00e1 com regime jur\u00eddico de direito p\u00fablico, inclusive quanto a seus\r\nbens e obrigatoriedade de submiss\u00e3o a licita\u00e7\u00e3o para todos os ajustes e contratos que celebrar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser autorizada em audi\u00eancia p\u00fablica a ser realizada para o setor econ\u00f4mico em que vai atuar, de forma a serem colhidas eventuais impugna\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 concorr\u00eancia desleal.","id":3405319,"corpo":"ser autorizada em audi\u00eancia p\u00fablica a ser realizada para o setor econ\u00f4mico em que vai atuar, de forma a serem colhidas\r\neventuais impugna\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 concorr\u00eancia desleal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observar a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel para institui\u00e7\u00e3o de empresas privadas, sem preju\u00edzo de ter sido previamente autorizada em lei, podendo ser prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos ou exploradora de atividade econ\u00f4mica.","id":3405320,"corpo":"observar a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel para institui\u00e7\u00e3o de empresas privadas, sem preju\u00edzo de ter sido previamente autorizada em\r\nlei, podendo ser prestadora de servi\u00e7os p\u00fablicos ou exploradora de atividade econ\u00f4mica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser feita por meio de lei, da qual constar\u00e3o, como anexo, os atos constitutivos que dever\u00e3o ser levados a registro para regular funcionamento, e dever\u00e3o prever o setor de atua\u00e7\u00e3o e o regime jur\u00eddico de explora\u00e7\u00e3o da atividade.","id":3405321,"corpo":"ser feita por meio de lei, da qual constar\u00e3o, como anexo, os atos constitutivos que dever\u00e3o ser levados a registro para\r\nregular funcionamento, e dever\u00e3o prever o setor de atua\u00e7\u00e3o e o regime jur\u00eddico de explora\u00e7\u00e3o da atividade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364374,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/973103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto classificar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira de 1988, quanto","provas":[{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973093,"hashId":"9414097dc27bddb15d362ea6c6112715","enunciado":"\u00c9 correto classificar a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira de 1988, quanto","resposta":3405270,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 origem, como outorgada, pois n\u00e3o foi votada e aprovada diretamente pelo povo, mas t\u00e3o somente por seus representantes.","id":3405267,"corpo":"\u00e0 origem, como outorgada, pois n\u00e3o foi votada e aprovada diretamente pelo povo, mas t\u00e3o somente por seus representantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 extens\u00e3o, como sint\u00e9tica, por abordar, muitas vezes de forma minuciosa, todos os assuntos que os representantes do povo entenderam fundamentais.","id":3405268,"corpo":"\u00e0 extens\u00e3o, como sint\u00e9tica, por abordar, muitas vezes de forma minuciosa, todos os assuntos que os representantes do\r\npovo entenderam fundamentais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao modo de elabora\u00e7\u00e3o, como hist\u00f3rica, constitu\u00edda atrav\u00e9s de um lento e cont\u00ednuo processo de forma\u00e7\u00e3o ao longo do tempo.","id":3405269,"corpo":"ao modo de elabora\u00e7\u00e3o, como hist\u00f3rica, constitu\u00edda atrav\u00e9s de um lento e cont\u00ednuo processo de forma\u00e7\u00e3o ao longo do\r\ntempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao conte\u00fado, como formal, em raz\u00e3o de ter elegido como crit\u00e9rio preponderante o processo de sua forma\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o conte\u00fado de suas normas.","id":3405270,"corpo":"ao conte\u00fado, como formal, em raz\u00e3o de ter elegido como crit\u00e9rio preponderante o processo de sua forma\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o\r\nconte\u00fado de suas normas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 alterabilidade, como semirr\u00edgida, em raz\u00e3o de algumas mat\u00e9rias exigirem um processo de altera\u00e7\u00e3o mais dificultoso do que o exigido para a altera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies normativas infraconstitucionais.","id":3405271,"corpo":"\u00e0 alterabilidade, como semirr\u00edgida, em raz\u00e3o de algumas mat\u00e9rias exigirem um processo de altera\u00e7\u00e3o mais dificultoso do\r\nque o exigido para a altera\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies normativas infraconstitucionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364373,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos, sentidos, concep\u00e7\u00f5es, acep\u00e7\u00f5es e percep\u00e7\u00f5es de Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405204,"slug":"direito-constitucional-conceitos-sentidos-concepcoes-acepcoes-e-percepcoes-de-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/973093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto, a frase sem a capacidade de sonhar, os fatos n\u00e3o subsistem e se tornam p\u00f3 deve ser entendida em apoio \u00e0 iniciativa de Jos\u00e9 Castello de escrever um livro de modo a","provas":[{"id":30784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973030,"hashId":"77532ce7c7188f0e73c84282f34750c3","enunciado":"No contexto, a frase sem a capacidade de sonhar, os fatos n\u00e3o subsistem e se tornam p\u00f3 deve ser entendida em apoio \u00e0\r\niniciativa de Jos\u00e9 Castello de escrever um livro de modo a","resposta":3404952,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomar as cr\u00f4nicas de Rubem Braga como mat\u00e9ria para uma entrevista que s\u00f3 ocorreu na imagina\u00e7\u00e3o do autor.","id":3404952,"corpo":"tomar as cr\u00f4nicas de Rubem Braga como mat\u00e9ria para uma entrevista que s\u00f3 ocorreu na imagina\u00e7\u00e3o do autor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"considerar as cr\u00f4nicas de Rubem Braga como modelos para escrever outras cr\u00f4nicas, igualmente po\u00e9ticas e talentosas.","id":3404953,"corpo":"considerar as cr\u00f4nicas de Rubem Braga como modelos para escrever outras cr\u00f4nicas, igualmente po\u00e9ticas e talentosas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inventar acontecimentos que ganham import\u00e2ncia ao serem referidos \u00e0 vida pessoal de Rubem Braga.","id":3404954,"corpo":"inventar acontecimentos que ganham import\u00e2ncia ao serem referidos \u00e0 vida pessoal de Rubem Braga.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"criar um conjunto de cr\u00f4nicas que, pelos temas e estilo, pudessem ser atribu\u00eddas a Rubem Braga.","id":3404955,"corpo":"criar um conjunto de cr\u00f4nicas que, pelos temas e estilo, pudessem ser atribu\u00eddas a Rubem Braga.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"refazer uma biografia de Rubem Braga, voltando-se para a imagina\u00e7\u00e3o e ignorando os fatos realmente vividos pelo cronista.","id":3404956,"corpo":"refazer uma biografia de Rubem Braga, voltando-se para a imagina\u00e7\u00e3o e ignorando os fatos realmente vividos pelo\r\ncronista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364361,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30784\/07.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/973030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo-se para o discurso direto, em linguagem adequada, o segmento Disse-me o artista na exposi\u00e7\u00e3o que aquela sua instala\u00e7\u00e3o deveria comover-nos mesmo sem a sua explica\u00e7\u00e3o, obt\u00e9m-se a constru\u00e7\u00e3o: Disse-me o artista na exposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":30784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973028,"hashId":"72b5595d1e23ffbbb2be789bf80c52eb","enunciado":"<p>Transpondo-se para o discurso direto, em linguagem adequada, o segmento Disse-me o artista na exposi\u00e7\u00e3o que aquela sua\r\ninstala\u00e7\u00e3o deveria comover-nos mesmo sem a sua explica\u00e7\u00e3o, obt\u00e9m-se a constru\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p>Disse-me o artista na exposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3404944,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2013 Essa instala\u00e7\u00e3o minha deveria comover mesmo que voc\u00eas n\u00e3o a explicassem.","id":3404942,"corpo":"\u2013 Essa instala\u00e7\u00e3o minha deveria comover mesmo que voc\u00eas n\u00e3o a explicassem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u2013 Eis uma instala\u00e7\u00e3o minha cuja como\u00e7\u00e3o n\u00e3o necessita mesmo de sua explica\u00e7\u00e3o.","id":3404943,"corpo":"\u2013 Eis uma instala\u00e7\u00e3o minha cuja como\u00e7\u00e3o n\u00e3o necessita mesmo de sua explica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2013 Esta minha instala\u00e7\u00e3o dever\u00e1 comov\u00ea-los mesmo que eu n\u00e3o a explique.","id":3404944,"corpo":"\u2013 Esta minha instala\u00e7\u00e3o dever\u00e1 comov\u00ea-los mesmo que eu n\u00e3o a explique.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2013 Aquela instala\u00e7\u00e3o deveria comover voc\u00eas ainda que n\u00e3o a expliquem.","id":3404945,"corpo":"\u2013 Aquela instala\u00e7\u00e3o deveria comover voc\u00eas ainda que n\u00e3o a expliquem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2013 Aquela minha instala\u00e7\u00e3o deve comover-lhes mesmo sem o que a explique.","id":3404946,"corpo":"\u2013 Aquela minha instala\u00e7\u00e3o deve comover-lhes mesmo sem o que a explique.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364360,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30784\/06.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de discurso narrativo","oab":false,"nome":"Tipos de discurso narrativo","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419180,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-discurso-narrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","oab":false,"nome":"Passagem do discurso direto para o discurso indireto ou vice-versa","pai":419180,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419184,"slug":"lingua-portuguesa-passagem-do-discurso-direto-para-o-discurso-indireto-ou-vice-versa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/973028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, no tocante ao ente federativo com compet\u00eancia para legislar sobre prote\u00e7\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o social das pessoas com defici\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal possuem compet\u00eancia","provas":[{"id":30784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973045,"hashId":"2866df0f17f63e366db041b073daca33","enunciado":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, no tocante ao ente federativo com compet\u00eancia para legislar sobre prote\u00e7\u00e3o e\r\nintegra\u00e7\u00e3o social das pessoas com defici\u00eancia, \u00e9 correto afirmar que Uni\u00e3o, Estados e Distrito Federal possuem compet\u00eancia","resposta":3405030,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concomitante.","id":3405027,"corpo":"concomitante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subsidi\u00e1ria.","id":3405028,"corpo":"subsidi\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusiva.","id":3405029,"corpo":"exclusiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorrente.","id":3405030,"corpo":"concorrente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hier\u00e1rquica.","id":3405031,"corpo":"hier\u00e1rquica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364364,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 26","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia concorrente(artigo 24 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407606,"slug":"direito-constitucional-competencia-concorrente-artigo-24-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/973045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 escrito com clareza e em conformidade com a norma-padr\u00e3o este livre coment\u00e1rio sobre o texto:","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973414,"hashId":"0c86658f483758010634636c92d0b621","enunciado":"Est\u00e1 escrito com clareza e em conformidade com a norma-padr\u00e3o este livre coment\u00e1rio sobre o texto:","resposta":3406744,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi Vicente Pedro que primeiro reconheceu, de que J\u00f3 Patriota tinha talento de ser repentista, quando ele era jovem.","id":3406742,"corpo":"Foi Vicente Pedro que primeiro reconheceu, de que J\u00f3 Patriota tinha talento de ser repentista, quando ele era jovem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em 1929 nasceu J\u00f3 Patriota em um munic\u00edpio de cujo o nome na \u00e9poca, era S\u00e3o Jos\u00e9 do Egito, que depois passou a ser Umburanas.","id":3406743,"corpo":"Em 1929 nasceu J\u00f3 Patriota em um munic\u00edpio de cujo o nome na \u00e9poca, era S\u00e3o Jos\u00e9 do Egito, que depois passou a ser\r\nUmburanas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma irm\u00e3 de J\u00f3 Patriota recorreu \u00e0 venda de uma cabra, a fim de que pudesse presente\u00e1-lo com sua primeira viola.","id":3406744,"corpo":"Uma irm\u00e3 de J\u00f3 Patriota recorreu \u00e0 venda de uma cabra, a fim de que pudesse presente\u00e1-lo com sua primeira viola.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Certamente devido \u00e0 uma situa\u00e7\u00e3o de pobreza que J\u00f3 Patriota sempre acontecia alguma coisa com suas violas.","id":3406745,"corpo":"Certamente devido \u00e0 uma situa\u00e7\u00e3o de pobreza que J\u00f3 Patriota sempre acontecia alguma coisa com suas violas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a poesia se torna a \u00faltima das necessidades, \u00e9 inevitavel que prejudique-se n\u00e3o apenas os artistas, mas toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":3406746,"corpo":"Quando a poesia se torna a \u00faltima das necessidades, \u00e9 inevitavel que prejudique-se n\u00e3o apenas os artistas, mas toda a\r\npopula\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364410,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30811\/09.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 12","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/973414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O carnaval do Recife deve ao Galo da Madrugada sua repercuss\u00e3o nacional. (1\u00ba par\u00e1grafo) Nessa frase, est\u00e1 pressuposto que","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973406,"hashId":"f0ce0c1ef75789b2de011248a5c3b9fe","enunciado":"<p>O carnaval do Recife deve ao Galo da Madrugada sua repercuss\u00e3o nacional. (1\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p>Nessa frase, est\u00e1 pressuposto que<\/p>","resposta":3406703,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Galo da Madrugada n\u00e3o \u00e9 origin\u00e1rio do Recife.","id":3406702,"corpo":"o Galo da Madrugada n\u00e3o \u00e9 origin\u00e1rio do Recife.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o carnaval do Recife \u00e9 conhecido nacionalmente.","id":3406703,"corpo":"o carnaval do Recife \u00e9 conhecido nacionalmente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recife \u00e9 uma cidade ainda pouco visitada pelos brasileiros.","id":3406704,"corpo":"Recife \u00e9 uma cidade ainda pouco visitada pelos brasileiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a folia do Galo da Madrugada ainda \u00e9 restrita a pernambucanos.","id":3406705,"corpo":"a folia do Galo da Madrugada ainda \u00e9 restrita a pernambucanos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pernambuco n\u00e3o tem uma tradi\u00e7\u00e3o carnavalesca consolidada.","id":3406706,"corpo":" Pernambuco n\u00e3o tem uma tradi\u00e7\u00e3o carnavalesca consolidada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364409,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30811\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7  ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/973406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor organiza sua argumenta\u00e7\u00e3o da seguinte maneira:","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973405,"hashId":"77bcc40f26dc95462ffd0176090aef5f","enunciado":"O autor organiza sua argumenta\u00e7\u00e3o da seguinte maneira:","resposta":3406699,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o de uma opini\u00e3o pol\u00eamica, seguida de opini\u00f5es que a contrariam.","id":3406697,"corpo":"apresenta\u00e7\u00e3o de uma opini\u00e3o pol\u00eamica, seguida de opini\u00f5es que a contrariam.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lembran\u00e7a de fatos passados, seguida de confiss\u00f5es de ordem pessoal e emotiva.","id":3406698,"corpo":"lembran\u00e7a de fatos passados, seguida de confiss\u00f5es de ordem pessoal e emotiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o de projeto para o futuro, seguida de sugest\u00f5es para viabiliz\u00e1-lo.","id":3406699,"corpo":"exposi\u00e7\u00e3o de projeto para o futuro, seguida de sugest\u00f5es para viabiliz\u00e1-lo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" narra\u00e7\u00e3o de fatos passados da vida do autor, seguida de hip\u00f3tese n\u00e3o confirmada.","id":3406700,"corpo":" narra\u00e7\u00e3o de fatos passados da vida do autor, seguida de hip\u00f3tese n\u00e3o confirmada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o entre duas ideias contr\u00e1rias, seguida de uma terceira ideia que as contesta.","id":3406701,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o entre duas ideias contr\u00e1rias, seguida de uma terceira ideia que as contesta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364409,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30811\/08.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7  ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/973405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que a entidade \u201cY\u201d, que recebe subven\u00e7\u00e3o e subs\u00eddios do Governo Federal, tenha tido seu sistema eletr\u00f4nico de controle de arrecada\u00e7\u00e3o fraudado por empregado seu, com aux\u00edlio de terceiro, conluio que permitiu o desvio, por anos, de centavos das receitas arrecadadas pela entidade \u201cY\u201d. A partir do que estabelece a Lei no 8.429\/1992 (LIA),","provas":[{"id":30811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-6-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":973432,"hashId":"72b9fcd73483e7ce87cc2619aaaff9eb","enunciado":"Considere hipoteticamente que a entidade \u201cY\u201d, que recebe subven\u00e7\u00e3o e subs\u00eddios do Governo Federal, tenha tido seu sistema\r\neletr\u00f4nico de controle de arrecada\u00e7\u00e3o fraudado por empregado seu, com aux\u00edlio de terceiro, conluio que permitiu o desvio, por\r\nanos, de centavos das receitas arrecadadas pela entidade \u201cY\u201d. A partir do que estabelece a Lei no 8.429\/1992 (LIA),","resposta":3406835,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as condutas descritas n\u00e3o configuram ato de improbidade em qualquer de suas modalidades, pois a entidade \u201cY\u201d n\u00e3o tem finalidade lucrativa, elemento normativo do tipo do ato de improbidade.","id":3406832,"corpo":"as condutas descritas n\u00e3o configuram ato de improbidade em qualquer de suas modalidades, pois a entidade \u201cY\u201d n\u00e3o tem\r\nfinalidade lucrativa, elemento normativo do tipo do ato de improbidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a conduta do empregado da pessoa jur\u00eddica configura ato de improbidade, n\u00e3o a do terceiro, que n\u00e3o mant\u00e9m v\u00ednculo de qualquer natureza com a entidade \u201cY\u201d, que recebe subs\u00eddios p\u00fablicos.","id":3406833,"corpo":"apenas a conduta do empregado da pessoa jur\u00eddica configura ato de improbidade, n\u00e3o a do terceiro, que n\u00e3o mant\u00e9m\r\nv\u00ednculo de qualquer natureza com a entidade \u201cY\u201d, que recebe subs\u00eddios p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nenhuma das condutas configura ato de improbidade, em raz\u00e3o de n\u00e3o terem sido praticadas por agente p\u00fablico, qualidade essencial para configura\u00e7\u00e3o do referido il\u00edcito.","id":3406834,"corpo":"nenhuma das condutas configura ato de improbidade, em raz\u00e3o de n\u00e3o terem sido praticadas por agente p\u00fablico,\r\nqualidade essencial para configura\u00e7\u00e3o do referido il\u00edcito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambas as condutas configuram, em tese, ato de improbidade, pois foram praticadas contra o patrim\u00f4nio de entidade que recebe recursos p\u00fablicos.","id":3406835,"corpo":"ambas as condutas configuram, em tese, ato de improbidade, pois foram praticadas contra o patrim\u00f4nio de entidade que\r\nrecebe recursos p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as condutas do empregado da entidade e do terceiro configuram, em tese, ato de improbidade, desde que reste demonstrado, al\u00e9m do preju\u00edzo \u00e0 entidade, o correspondente enriquecimento il\u00edcito.","id":3406836,"corpo":"as condutas do empregado da entidade e do terceiro configuram, em tese, ato de improbidade, desde que reste demonstrado,\r\nal\u00e9m do preju\u00edzo \u00e0 entidade, o correspondente enriquecimento il\u00edcito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364414,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/973432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Analista Judici\u00e1rio precisa distribuir certo n\u00famero de tarefas por 17 funcion\u00e1rios. Distribuindo-se 13 tarefas por funcion\u00e1rio ir\u00e3o sobrar 4 tarefas sem serem distribu\u00eddas entre os funcion\u00e1rios. Se a mesma quantidade de tarefas fosse distribu\u00edda igualmente por 24 funcion\u00e1rios, cada funcion\u00e1rio receberia 9 tarefas e sobrariam, sem serem distribu\u00eddas entre os funcion\u00e1rios, um total de tarefas igual a","provas":[{"id":30784,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"},{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973036,"hashId":"4d743e6a83fffa203c3107224ab088f7","enunciado":"Um Analista Judici\u00e1rio precisa distribuir certo n\u00famero de tarefas por 17 funcion\u00e1rios. Distribuindo-se 13 tarefas por funcion\u00e1rio\r\nir\u00e3o sobrar 4 tarefas sem serem distribu\u00eddas entre os funcion\u00e1rios. Se a mesma quantidade de tarefas fosse distribu\u00edda\r\nigualmente por 24 funcion\u00e1rios, cada funcion\u00e1rio receberia 9 tarefas e sobrariam, sem serem distribu\u00eddas entre os funcion\u00e1rios,\r\num total de tarefas igual a","resposta":3404984,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.","id":3404982,"corpo":"3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7.","id":3404983,"corpo":"7.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":3404984,"corpo":"9.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":3404985,"corpo":"6.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":3404986,"corpo":"8.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364362,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 18","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/973036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. Os bens do respons\u00e1vel pela ofensa ou viola\u00e7\u00e3o do direito de outrem ficam sujeitos \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano causado; e, se a ofensa tiver mais de um autor, todos responder\u00e3o subsidiariamente pela repara\u00e7\u00e3o. II. O credor que demandar o devedor antes de vencida a d\u00edvida, fora dos casos em que a lei o permita, ficar\u00e1 obrigado a esperar o tempo que faltava para o vencimento, a descontar os juros correspondentes, embora estipulados, e a pagar as custas em dobro. III. A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre quem seja o seu autor, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal. IV. Aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou, salvo se o causador do dano for descendente seu, absoluta ou relativamente incapaz. V. Aquele que demandar por d\u00edvida j\u00e1 paga, no todo ou parcialmente, sem ressalvar as quantias do que for devido, ficar\u00e1 no primeiro caso obrigado a devolver o equivalente do que exigiu do devedor e, no segundo caso, a pagar-lhe o dobro do que foi cobrado, em qualquer circunst\u00e2ncia. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973111,"hashId":"2ea178cd5ade6d06ff348740e17506f4","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade civil, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p>\r\nI. Os bens do respons\u00e1vel pela ofensa ou viola\u00e7\u00e3o do direito de outrem ficam sujeitos \u00e0 repara\u00e7\u00e3o do dano causado; e, se a\r\nofensa tiver mais de um autor, todos responder\u00e3o subsidiariamente pela repara\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. O credor que demandar o devedor antes de vencida a d\u00edvida, fora dos casos em que a lei o permita, ficar\u00e1 obrigado a\r\nesperar o tempo que faltava para o vencimento, a descontar os juros correspondentes, embora estipulados, e a pagar as\r\ncustas em dobro.<\/p><p>\r\nIII. A responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, n\u00e3o se podendo questionar mais sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre\r\nquem seja o seu autor, quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.<\/p><p>\r\nIV. Aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou, salvo se o\r\ncausador do dano for descendente seu, absoluta ou relativamente incapaz.\r\n<\/p><p>V. Aquele que demandar por d\u00edvida j\u00e1 paga, no todo ou parcialmente, sem ressalvar as quantias do que for devido, ficar\u00e1 no\r\nprimeiro caso obrigado a devolver o equivalente do que exigiu do devedor e, no segundo caso, a pagar-lhe o dobro do\r\nque foi cobrado, em qualquer circunst\u00e2ncia.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3405357,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3405357,"corpo":"II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3405358,"corpo":"I, III e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3405359,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V. ","id":3405360,"corpo":"III e V.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, IV e V.","id":3405361,"corpo":" II, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364375,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil em Sentido Amplo","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil em Sentido Amplo","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415897,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-em-sentido-amplo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil vs Responsabilidade Penal","oab":false,"nome":"Responsabilidade Civil vs Responsabilidade Penal","pai":415897,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415898,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-vs-responsabilidade-penal"}],"slug":"direito-civil\/973111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 elaborando um projeto de parceria p\u00fablico-privada para o setor de transportes, para lev\u00e1-lo a licita\u00e7\u00e3o. A modelagem econ\u00f4mica, entretanto, vem encontrando dificuldades de equacionamento, porque os investimentos na fase de obras por parte do privado seriam de tal monta que poderiam inviabilizar o projeto. Uma das poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para reduzir o custo da fase inicial do projeto, equilibrando a equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, seria","provas":[{"id":30785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-6"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973102,"hashId":"e0579f34a1b7820282c672a75f9a1d71","enunciado":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 elaborando um projeto de parceria p\u00fablico-privada para o setor de transportes, para lev\u00e1-lo a\r\nlicita\u00e7\u00e3o. A modelagem econ\u00f4mica, entretanto, vem encontrando dificuldades de equacionamento, porque os investimentos na\r\nfase de obras por parte do privado seriam de tal monta que poderiam inviabilizar o projeto. Uma das poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es para\r\nreduzir o custo da fase inicial do projeto, equilibrando a equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, seria","resposta":3405315,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aditamento do contrato ap\u00f3s sua celebra\u00e7\u00e3o, desde que observado o limite quantitativo previsto na Lei no 8.666\/1993.","id":3405312,"corpo":"o aditamento do contrato ap\u00f3s sua celebra\u00e7\u00e3o, desde que observado o limite quantitativo previsto na Lei no 8.666\/1993.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prever no contrato a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o, por sucessivos per\u00edodos ou por prazo indeterminado, at\u00e9 que fique apurada pelo poder p\u00fablico a amortiza\u00e7\u00e3o dos investimentos.","id":3405313,"corpo":"prever no contrato a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o, por sucessivos per\u00edodos ou por prazo indeterminado, at\u00e9 que fique\r\napurada pelo poder p\u00fablico a amortiza\u00e7\u00e3o dos investimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o poder p\u00fablico reduzir o objeto do contrato, ap\u00f3s sua celebra\u00e7\u00e3o, executando diretamente, ou mediante contrata\u00e7\u00e3o de terceiro, as obras que excederem os investimentos suport\u00e1veis pelo parceiro privado.","id":3405314,"corpo":"o poder p\u00fablico reduzir o objeto do contrato, ap\u00f3s sua celebra\u00e7\u00e3o, executando diretamente, ou mediante contrata\u00e7\u00e3o de\r\nterceiro, as obras que excederem os investimentos suport\u00e1veis pelo parceiro privado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o de aporte por parte do poder p\u00fablico, considerando que as obras da fase inicial do contrato sejam para a constru\u00e7\u00e3o do modal de transporte, que reverter\u00e1 ao poder p\u00fablico ao fim da parceria p\u00fablico-privada.","id":3405315,"corpo":"a previs\u00e3o de aporte por parte do poder p\u00fablico, considerando que as obras da fase inicial do contrato sejam para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o do modal de transporte, que reverter\u00e1 ao poder p\u00fablico ao fim da parceria p\u00fablico-privada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o de reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato t\u00e3o logo conclu\u00eddas as obras, cuja indeniza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 se dar por meio de prorroga\u00e7\u00e3o de prazo contratual ou aporte por parte do poder p\u00fablico.","id":3405316,"corpo":"a previs\u00e3o de reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato t\u00e3o logo conclu\u00eddas as obras, cuja indeniza\u00e7\u00e3o poder\u00e1 se dar\r\npor meio de prorroga\u00e7\u00e3o de prazo contratual ou aporte por parte do poder p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364374,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 44","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/973102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o f(x) = | |x+1| + |x-3| - 4| \u00e9 melhor representado em:","provas":[{"id":31677,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 12:07:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":989474,"hashId":"6ebc1572571d8cd1b446b35fa097bf40","enunciado":"O gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o f(x) = | |x+1| + |x-3| - 4| \u00e9 melhor representado em:","resposta":3455885,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3455885,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31677\/30.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3455886,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31677\/31.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3455887,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31677\/32.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3455888,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31677\/33.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3455889,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31677\/34.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367632,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/989474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme as defini\u00e7\u00f5es dos circuitos de disparo de tiristores e circuitos de controle de pot\u00eancia, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31438,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 12:06:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":985799,"hashId":"acf52bd871e7077ea90441cb945b7c60","enunciado":"Conforme as defini\u00e7\u00f5es dos circuitos\r\nde disparo de tiristores e circuitos\r\nde controle de pot\u00eancia, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3444262,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O objetivo do est\u00e1gio de ataque de um circuito de disparo de tiristores \u00e9 atacar o tiristor com caracter\u00edsticas de fonte de tens\u00e3o e impedir que uma tens\u00e3o positiva atinja a jun\u00e7\u00e3o gatilho-catodo.","id":3444260,"corpo":"O objetivo do est\u00e1gio de ataque de um\r\ncircuito de disparo de tiristores \u00e9 atacar\r\no tiristor com caracter\u00edsticas de fonte de\r\ntens\u00e3o e impedir que uma tens\u00e3o positiva\r\natinja a jun\u00e7\u00e3o gatilho-catodo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na sincroniza\u00e7\u00e3o do retificador monof\u00e1sico de onda completa, a cada semiciclo um pulso de comando \u00e9 levado aos quatro tiristores, sendo que somente aquele que estiver inversamente polarizado entrar\u00e1 em condu\u00e7\u00e3o.","id":3444261,"corpo":"Na sincroniza\u00e7\u00e3o do retificador monof\u00e1sico\r\nde onda completa, a cada semiciclo um\r\npulso de comando \u00e9 levado aos quatro\r\ntiristores, sendo que somente aquele que\r\nestiver inversamente polarizado entrar\u00e1 em\r\ncondu\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ponte trif\u00e1sica completa \u00e9 empregada quando se deseja a atua\u00e7\u00e3o em dois quadrantes, sendo que esta opera como retificador para \u00e2ngulos de disparo compreendidos entre 0 e 90\u00b0 e opera como inversor entre os \u00e2ngulos de 90\u00b0 e 180\u00b0.","id":3444262,"corpo":"A ponte trif\u00e1sica completa \u00e9 empregada\r\nquando se deseja a atua\u00e7\u00e3o em dois\r\nquadrantes, sendo que esta opera como\r\nretificador para \u00e2ngulos de disparo compreendidos entre 0 e 90\u00b0 e opera como\r\ninversor entre os \u00e2ngulos de 90\u00b0 e 180\u00b0.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ponte trif\u00e1sica completa \u00e9 empregada quando se deseja a atua\u00e7\u00e3o em quatro quadrantes, em que a emiss\u00e3o de distor\u00e7\u00e3o harm\u00f4nica depende da rela\u00e7\u00e3o direta entre o torque resistente e o entreferro da m\u00e1quina el\u00e9trica acionada.","id":3444263,"corpo":"A ponte trif\u00e1sica completa \u00e9 empregada\r\nquando se deseja a atua\u00e7\u00e3o em quatro\r\nquadrantes, em que a emiss\u00e3o de distor\u00e7\u00e3o\r\nharm\u00f4nica depende da rela\u00e7\u00e3o direta entre o\r\ntorque resistente e o entreferro da m\u00e1quina\r\nel\u00e9trica acionada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na sincroniza\u00e7\u00e3o do retificador monof\u00e1sico de onda completa, o sinal dente de serra \u00e9 produzido nos semiciclos positivos, sendo os semiciclos negativos cortados pelo circuito de disparo, pois s\u00e3o de polaridade negativa e, portanto, n\u00e3o adequados ao acionamento do tiristor na jun\u00e7\u00e3o gatilhocatodo.","id":3444264,"corpo":"Na sincroniza\u00e7\u00e3o do retificador monof\u00e1sico\r\nde onda completa, o sinal dente de serra \u00e9\r\nproduzido nos semiciclos positivos, sendo\r\nos semiciclos negativos cortados pelo\r\ncircuito de disparo, pois s\u00e3o de polaridade\r\nnegativa e, portanto, n\u00e3o adequados ao\r\nacionamento do tiristor na jun\u00e7\u00e3o gatilhocatodo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366895,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/985799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atividade laboral em que as exig\u00eancias pedag\u00f3gicas relativas ao desenvolvimento pessoal e social do educando prevalecem sobre o aspecto produtivo s\u00e3o exig\u00eancias que se referem","provas":[{"id":56262,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 17:38:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1692277,"hashId":"be49b7d9891f23c9dd47f96b59f7bfd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade laboral em que as exig\u00eancias pedag\u00f3gicas relativas ao desenvolvimento pessoal e social do educando prevalecem sobre o aspecto produtivo s\u00e3o exig\u00eancias que se referem<\/p>","resposta":6397601,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o ao uso de drogas.","id":6397597,"corpo":"<p>ao desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o ao uso de drogas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s a\u00e7\u00f5es preventivas de viol\u00eancia durante as pr\u00e1ticas esportivas.","id":6397598,"corpo":"<p>\u00e0s a\u00e7\u00f5es preventivas de viol\u00eancia durante as pr\u00e1ticas esportivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s avalia\u00e7\u00f5es institucionais previstas no plano de atendimento federal que coordenam a pol\u00edtica dessas institui\u00e7\u00f5es.","id":6397599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s avalia\u00e7\u00f5es institucionais previstas no plano de atendimento federal que coordenam a pol\u00edtica dessas institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s an\u00e1lises de seu comportamento durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.","id":6397600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s an\u00e1lises de seu comportamento durante o per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao trabalho educativo realizado na institui\u00e7\u00e3o.","id":6397601,"corpo":"<p>ao trabalho educativo realizado na institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"pedagogia\/1692277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16046,"slug":"analista-area-servicos-tecnicos-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas empresas t\u00eam mudado sua organiza\u00e7\u00e3o interna para adotar modelos de computa\u00e7\u00e3o em nuvem (em ingl\u00eas, cloud computing). A respeito desse conceito, e respectivas vantagens e desvantagens, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33526,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16046,"slug":"analista-area-servicos-tecnicos-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2018-iades-analista-area-servicos-tecnicos-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Servi\u00e7os T\u00e9cnicos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 17:40:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":195,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia De Software)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":191,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Seguran\u00e7a Da Informa\u00e7\u00e3o)"},{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1015180,"hashId":"bfd15b66d4e217321047a897dd9d00b1","enunciado":"Muitas empresas t\u00eam mudado sua organiza\u00e7\u00e3o interna para\r\nadotar modelos de computa\u00e7\u00e3o em nuvem (em ingl\u00eas, cloud\r\ncomputing). A respeito desse conceito, e respectivas\r\nvantagens e desvantagens, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3552812,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 sempre aplicada com nuvens privadas que est\u00e3o dispon\u00edveis para apenas uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":3552810,"corpo":"a computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 sempre aplicada com\r\nnuvens privadas que est\u00e3o dispon\u00edveis para apenas\r\numa organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 aplicada somente no modelo IaaS (do ingl\u00eas, Infrastructure as a Service).","id":3552811,"corpo":"a computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 aplicada somente no\r\nmodelo IaaS (do ingl\u00eas, Infrastructure as a Service).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma das vantagens da computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 facilitar a escalabilidade da solu\u00e7\u00e3o de computa\u00e7\u00e3o.","id":3552812,"corpo":"uma das vantagens da computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9\r\nfacilitar a escalabilidade da solu\u00e7\u00e3o de computa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma das desvantagens da computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 geralmente aumentar problemas de manuten\u00e7\u00e3o de infraestrutura.","id":3552813,"corpo":"uma das desvantagens da computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9\r\ngeralmente aumentar problemas de manuten\u00e7\u00e3o de\r\ninfraestrutura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma das vantagens da computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 que n\u00e3o gera problemas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":3552814,"corpo":"uma das vantagens da computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 que\r\nn\u00e3o gera problemas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372117,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1015180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do DCL (Demonstrativo da D\u00edvida Consolidada L\u00edquida), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73319,"cargo":{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-oficial-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Oficial de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 18:19:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2223372,"hashId":"d066f18c60c3979e76bea11a23ecad06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do DCL (Demonstrativo da D\u00edvida Consolidada L\u00edquida), assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8740763,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se aplica aos Munic\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o.","id":8740762,"corpo":"<p>N\u00e3o se aplica aos Munic\u00edpios da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tendo em vista o preconizado pela LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal), s\u00e3o inclu\u00eddos nesse relat\u00f3rio valores n\u00e3o relacionados com o conceito de D\u00edvida Consolidada, mas que impactam a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira da empresa ou entidade, como os precat\u00f3rios e as insufici\u00eancias financeiras.","id":8740763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista o preconizado pela LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal), s\u00e3o inclu\u00eddos nesse relat\u00f3rio valores n\u00e3o relacionados com o conceito de D\u00edvida Consolidada, mas que impactam a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira da empresa ou entidade, como os precat\u00f3rios e as insufici\u00eancias financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cita a LRF que a d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada \u00e9 o montante total, apurado ainda que de forma imprecisa ou com duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses, decorrentes de leis, contratos etc.","id":8740764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cita a LRF que a d\u00edvida p\u00fablica consolidada ou fundada \u00e9 o montante total, apurado ainda que de forma imprecisa ou com duplicidade, das obriga\u00e7\u00f5es para amortiza\u00e7\u00e3o em prazo superior a doze meses, decorrentes de leis, contratos etc.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o como d\u00edvida flutuante definida pela Lei 4.320\/64, relacionada a aspectos de contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 a mesma estabelecida para o controle de endividamento preconizado pela LRF.","id":8740765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o como d\u00edvida flutuante definida pela Lei 4.320\/64, relacionada a aspectos de contabilidade or\u00e7ament\u00e1ria, \u00e9 a mesma estabelecida para o controle de endividamento preconizado pela LRF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao Poder Executivo Regional propor o estabelecimento de limites globais para o montante da d\u00edvida.","id":8740766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, compete ao Poder Executivo Regional propor o estabelecimento de limites globais para o montante da d\u00edvida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor aplicado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na despesa com pessoal deve obedecer a determinados limites. Conforme a LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal): I. a despesa total com pessoal \u00e9 formada pela soma dos disp\u00eandios da entidade p\u00fablica, seja com os servidores ativos, ou com os inativos e os pensionistas. II. n\u00e3o s\u00e3o computados, no total mencionado na assertiva imediatamente anterior, os valores relativos a mandatos eletivos. III. com rela\u00e7\u00e3o aos servidores militares, podem ser inclu\u00eddos, conforme a lei em vigor no munic\u00edpio, os valores das pens\u00f5es e aposentadorias. IV. n\u00e3o devem ser considerados, tamb\u00e9m, os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas","provas":[{"id":73319,"cargo":{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-oficial-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Oficial de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 18:14:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2223314,"hashId":"7f21ae82eb9f3229aebc34f868e4e3f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor aplicado pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica na despesa com pessoal deve obedecer a determinados limites. Conforme a LRF (Lei de Responsabilidade Fiscal): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. a despesa total com pessoal \u00e9 formada pela soma dos disp\u00eandios da entidade p\u00fablica, seja com os servidores ativos, ou com os inativos e os pensionistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. n\u00e3o s\u00e3o computados, no total mencionado na assertiva imediatamente anterior, os valores relativos a mandatos eletivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. com rela\u00e7\u00e3o aos servidores militares, podem ser inclu\u00eddos, conforme a lei em vigor no munic\u00edpio, os valores das pens\u00f5es e aposentadorias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. n\u00e3o devem ser considerados, tamb\u00e9m, os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas<\/p>","resposta":8740484,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II.","id":8740481,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8740482,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8740483,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":8740484,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":8740485,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411959,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424301,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-conceito"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pc-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes transgress\u00f5es disciplinares previstas na Lei Estadual n\u00ba 7.366\/1980, Estatuto dos Servidores da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio Grande do Sul: I. Receber, exigir ou solicitar propinas, ou auferir vantagens e proveitos pessoais de qualquer esp\u00e9cie e sob qualquer pretexto, em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o ou cargo. II. Manter rela\u00e7\u00f5es de amizade ou exibir-se em p\u00fablico, habitualmente, com pessoas de m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3o, exceto em raz\u00e3o do servi\u00e7o. III. Emitir conceitos desfavor\u00e1veis a superiores hier\u00e1rquicos ou \u00e0s autoridades constitu\u00eddas do Pa\u00eds ou das na\u00e7\u00f5es que mantenham rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com o Brasil, ou critic\u00e1-los com o intuito de ofender-lhes a dignidade e reputa\u00e7\u00e3o. IV. Deixar de tratar superiores hier\u00e1rquicos, pares, subordinados, advogados, partes, testemunhas, servidores da Justi\u00e7a e o povo em geral com a defer\u00eancia e a urbanidade devidas. V. Utilizar-se do anonimato ou apresentar parte, queixa, ou representa\u00e7\u00e3o infundada, maliciosamente, contra superior hier\u00e1rquico ou colega. Quais s\u00e3o de natureza grave, nos termos da referida Lei?","provas":[{"id":29799,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pc-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-escrivao-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29800,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio Grande do Sul","sigla":"PC RS","id":533,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"pc-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-rs-rs-2018-fundatec-investigador-de-policia-tarde","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - PC RS - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 20:04:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956520,"hashId":"147d578f8bb7e4938b617e31f819c8f9","enunciado":"<p>Analise as seguintes transgress\u00f5es disciplinares previstas na Lei Estadual n\u00ba 7.366\/1980, Estatuto dos Servidores da Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio Grande do Sul: <\/p><p>I. Receber, exigir ou solicitar propinas, ou auferir vantagens e proveitos pessoais de qualquer esp\u00e9cie e sob qualquer pretexto, em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o ou cargo. <\/p><p>II. Manter rela\u00e7\u00f5es de amizade ou exibir-se em p\u00fablico, habitualmente, com pessoas de m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3o, exceto em raz\u00e3o do servi\u00e7o. <\/p><p>III. Emitir conceitos desfavor\u00e1veis a superiores hier\u00e1rquicos ou \u00e0s autoridades constitu\u00eddas do Pa\u00eds ou das na\u00e7\u00f5es que mantenham rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com o Brasil, ou critic\u00e1-los com o intuito de ofender-lhes a dignidade e reputa\u00e7\u00e3o. <\/p><p>IV. Deixar de tratar superiores hier\u00e1rquicos, pares, subordinados, advogados, partes, testemunhas, servidores da Justi\u00e7a e o povo em geral com a defer\u00eancia e a urbanidade devidas.<\/p><p> V. Utilizar-se do anonimato ou apresentar parte, queixa, ou representa\u00e7\u00e3o infundada, maliciosamente, contra superior hier\u00e1rquico ou colega.<\/p><p> Quais s\u00e3o de natureza grave, nos termos da referida Lei?<\/p>","resposta":3346277,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3346274,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e V.","id":3346275,"corpo":"Apenas II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":3346276,"corpo":"Apenas I, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e V.","id":3346277,"corpo":"Apenas I, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V.","id":3346278,"corpo":"Apenas III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361364,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RS","pai":401111,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401112,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-rs"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/956520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra ESSENCIALMENTE \u00e9 escrita com o d\u00edgrafo \u201cSS\u201d. Nas alternativas abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o em que as palavras tamb\u00e9m s\u00e3o grafadas com esse d\u00edgrafo:","provas":[{"id":57551,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-sc-sc-2018-ieses-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRM SC - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 08:05:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1743673,"hashId":"736f6105c1b07db3f8bc18412a90dd39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra ESSENCIALMENTE \u00e9 escrita com o d\u00edgrafo \u201cSS\u201d. Nas alternativas abaixo, assinale a op\u00e7\u00e3o em que as palavras tamb\u00e9m s\u00e3o grafadas com esse d\u00edgrafo:<\/p>","resposta":6630303,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"San___ionar, san___\u00e3o.","id":6630302,"corpo":"<p>San___ionar, san___\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Impre___\u00e3o, vici___itude.","id":6630303,"corpo":"<p>Impre___\u00e3o, vici___itude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Su___et\u00edvel, su___into.","id":6630304,"corpo":"<p>Su___et\u00edvel, su___into.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sub___\u00eddio, su___into.","id":6630305,"corpo":"<p>Sub___\u00eddio, su___into.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. Se essa ainda \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de Portugal e era, at\u00e9 bem pouco, a do Brasil, havemos de convir em que no Brasilcol\u00f4nia, essencialmente rural, com a ojeriza que lhe notaram os nossos historiadores pela vida das cidades - simples pontos de com\u00e9rcio ou de festividades religiosas -, estas n\u00e3o podiam exercer maior influ\u00eancia sobre a evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua falada, que, sem nenhum controle normativo, por s\u00e9culos \u201cvoou com as suas pr\u00f3prias asas\u201d. (Celso Cunha, in A L\u00edngua Portuguesa e a Realidade Brasileira)","id":458890,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es sobre seu conte\u00fado. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Se essa ainda \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o de Portugal e era, at\u00e9 bem pouco, a do Brasil, havemos de convir em que no Brasilcol\u00f4nia, essencialmente rural, com a ojeriza que lhe notaram os nossos historiadores pela vida das cidades - simples pontos de com\u00e9rcio ou de festividades religiosas -, estas n\u00e3o podiam exercer maior influ\u00eancia sobre a evolu\u00e7\u00e3o da l\u00edngua falada, que, sem nenhum controle normativo, por s\u00e9culos \u201cvoou com as suas pr\u00f3prias asas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Celso Cunha, in A L\u00edngua Portuguesa e a Realidade Brasileira)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fonologia","oab":false,"nome":"Fonologia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403604,"slug":"lingua-portuguesa-fonologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrupamento fonol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Agrupamento fonol\u00f3gico","pai":403604,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403609,"slug":"lingua-portuguesa-agrupamento-fonologico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serra Talhada","sigla":"","id":5469,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A auditoria de conformidade \u00e9 realizada para avaliar se atividades, transa\u00e7\u00f5es financeiras e informa\u00e7\u00f5es cumprem, em todos os aspectos relevantes, as normas que regem os \u00f3rg\u00e3os e entidades auditados. II. Deve integrar a Lei de Or\u00e7amento o quadro discriminativo da receita por fontes, sem a respectiva legisla\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":73209,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serra Talhada","sigla":"","id":5469,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Serra Talhada - Agente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 18:27:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2238561,"hashId":"4a545c9c000456b0c3c8d280f04c7596","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A auditoria de conformidade \u00e9 realizada para avaliar se atividades, transa\u00e7\u00f5es financeiras e informa\u00e7\u00f5es cumprem, em todos os aspectos relevantes, as normas que regem os \u00f3rg\u00e3os e entidades auditados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Deve integrar a Lei de Or\u00e7amento o quadro discriminativo da receita por fontes, sem a respectiva legisla\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8808126,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8808125,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8808126,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8808127,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8808128,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514412,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria de Conformidade","oab":false,"nome":"Auditoria de Conformidade","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417011,"slug":"auditoria-auditoria-de-conformidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o previsto na Lei n\u00ba 4.320\/1964, a execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica percorre tr\u00eas est\u00e1gios: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento, e, sobre isso, pode ser observado queI. o Empenho \u00e9 executado ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, aquisi\u00e7\u00e3o do material ou bem, obra e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. II. o Empenho \u00e9 adotado tanto para as despesas quanto para as receitas de entidades do setor p\u00fablico. III. o Empenho \u00e9 sempre considerado como estimativo, visto que h\u00e1 dificuldades em se conseguir, no ato, definir os valores finais dos bens ou servi\u00e7os contratados. IV. o Empenho poder\u00e1 ser cancelado caso os bens e servi\u00e7os n\u00e3o atendam \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es nele detalhadas com rela\u00e7\u00e3o aos bens e servi\u00e7os contratados. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas","provas":[{"id":73319,"cargo":{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-oficial-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Oficial de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 18:15:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2223349,"hashId":"96235c1ee68db5d73fa930a7ad263500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o previsto na Lei n\u00ba 4.320\/1964, a execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica percorre tr\u00eas est\u00e1gios: empenho, liquida\u00e7\u00e3o e pagamento, e, sobre isso, pode ser observado que<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. o Empenho \u00e9 executado ap\u00f3s a contrata\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, aquisi\u00e7\u00e3o do material ou bem, obra e amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. o Empenho \u00e9 adotado tanto para as despesas quanto para as receitas de entidades do setor p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. o Empenho \u00e9 sempre considerado como estimativo, visto que h\u00e1 dificuldades em se conseguir, no ato, definir os valores finais dos bens ou servi\u00e7os contratados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. o Empenho poder\u00e1 ser cancelado caso os bens e servi\u00e7os n\u00e3o atendam \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es nele detalhadas com rela\u00e7\u00e3o aos bens e servi\u00e7os contratados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas<\/p>","resposta":8740652,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":8740650,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8740651,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV.","id":8740652,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":8740653,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8740654,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o de seu or\u00e7amento, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica adota o modelo de Or\u00e7amento-Programa. Com rela\u00e7\u00e3o a essa modalidade, pode ser dito que I. \u00e9 baseado, prioritariamente, a partir das expectativas atuais dos agentes sociais e n\u00e3o dos programas e atividades previstos para a organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica. II. estabelece uma liga\u00e7\u00e3o entre o planejamento e as fun\u00e7\u00f5es definidas para a entidade p\u00fablica. III. \u00e9 o processo de quantifica\u00e7\u00e3o das metas propostas nos variados planejamentos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. IV. \u00e9 adotado em maior n\u00famero em pa\u00edses emergentes, que requerem uma maior coordena\u00e7\u00e3o de suas atividades administrativas. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas","provas":[{"id":73319,"cargo":{"descricao":"Oficial de Contabilidade","id":25077,"slug":"oficial-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-oficial-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Oficial de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 18:12:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2223166,"hashId":"8efb6cf3af73b3fa09f44712ddd8e9ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a elabora\u00e7\u00e3o de seu or\u00e7amento, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica adota o modelo de Or\u00e7amento-Programa. Com rela\u00e7\u00e3o a essa modalidade, pode ser dito que <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00e9 baseado, prioritariamente, a partir das expectativas atuais dos agentes sociais e n\u00e3o dos programas e atividades previstos para a organiza\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. estabelece uma liga\u00e7\u00e3o entre o planejamento e as fun\u00e7\u00f5es definidas para a entidade p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00e9 o processo de quantifica\u00e7\u00e3o das metas propostas nos variados planejamentos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00e9 adotado em maior n\u00famero em pa\u00edses emergentes, que requerem uma maior coordena\u00e7\u00e3o de suas atividades administrativas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas<\/p>","resposta":8739800,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":8739800,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":8739801,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8739802,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":8739803,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8739804,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Modelos din\u00e2micos representam um estado \u00fanico ou certos elementos de um processo de neg\u00f3cio.","provas":[{"id":57412,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Geral","id":16463,"slug":"assistente-administrativo-geral"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"cro-mt-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-geral","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 23:11:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1723625,"hashId":"942a13e5e11834380a358ad605f2ac06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelos din\u00e2micos representam um estado \u00fanico ou certos elementos de um processo de neg\u00f3cio.<\/p>","resposta":6540268,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540267,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6540268,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas de mapeamento, an\u00e1lise e melhoria de processos, julgue os itens que se seguem.","id":456726,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas de mapeamento, an\u00e1lise e melhoria de processos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1723625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sorveteria realizou uma pesquisa com 150 fregueses. A pesquisa consistiu em responder sim ou n\u00e3o \u00e0s seguintes perguntas: ? Voc\u00ea gosta de sorvete de baunilha? ? Voc\u00ea gosta de sorvete de chocolate? Um total de 80 pessoas respondeu sim \u00e0 primeira pergunta e 85 pessoas responderam sim \u00e0 segunda. Sabendo que 23 dos entrevistados relataram n\u00e3o gostar de nenhum dos sabores de sorvete da pesquisa, o total de pessoas que disseram gostar de ambos os sabores foi de:","provas":[{"id":38562,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 00:21:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1122664,"hashId":"3379e750667765c23de05164f01631b7","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma sorveteria realizou uma pesquisa com 150 fregueses. A pesquisa consistiu em responder sim ou n\u00e3o \u00e0s seguintes perguntas:\r\n? <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Voc\u00ea gosta de sorvete de baunilha?\r\n? <\/p><p align=\"justify\">Voc\u00ea gosta de sorvete de chocolate?\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Um total de 80 pessoas respondeu sim \u00e0 primeira pergunta e 85 pessoas responderam sim \u00e0 segunda. Sabendo que 23 dos entrevistados relataram n\u00e3o gostar de nenhum dos sabores de sorvete da pesquisa, o total de pessoas que disseram gostar de ambos os sabores foi de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3991822,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.","id":3991821,"corpo":"<p align=justify>35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38.","id":3991822,"corpo":"<p align=justify>38.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"53.","id":3991823,"corpo":"<p align=justify>53.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"119.","id":3991824,"corpo":"<p align=justify>119.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"142.","id":3991825,"corpo":"<p align=justify>142.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":387507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408625,"slug":"matematica-operacoes-com-conjuntos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas de Venn e Cardinalidade de Conjuntos","pai":403909,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408636,"slug":"matematica-diagramas-de-venn-e-cardinalidade-de-conjuntos"}],"slug":"matematica\/1122664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem a seguir apresenta algumas das principais bacias hidrogr\u00e1ficas do Brasil. A bacia hidrogr\u00e1fica do S\u00e3o Francisco \u00e9 representada pelo n\u00famero:-","provas":[{"id":83711,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2543984,"hashId":"7c95f4521edf15a58cd459100464714a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A imagem a seguir apresenta algumas das principais bacias hidrogr\u00e1ficas do Brasil. A bacia hidrogr\u00e1fica do S\u00e3o Francisco \u00e9 representada pelo n\u00famero:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/83711\/questao\/2543984-20220819145351000000-0.png\" width=\"371\"><\/p>","resposta":10130437,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":10130437,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":10130438,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5.","id":10130439,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":10130440,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com vistas a criar o Mercado Comum do Sul (Mercosul), foi assinado em 1991 o Tratado de Assun\u00e7\u00e3o. O objetivo principal do referido tratado \u00e9 a integra\u00e7\u00e3o dos \u201cEstados-Partes\u201d a partir da livre circula\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7o e fatores produtivos. Contudo, o processo evolutivo do Mercosul, fez com que o bloco seja, atualmente, formado por duas categorias de pa\u00edses: \u201cEstados-Partes\u201d e \u201cEstados Associados\u201d. Assinale a alternativa que indica dois atuais Estados-Partes do Mercosul.","provas":[{"id":83711,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2544010,"hashId":"b10473683a866c1b497508d36d1496da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com vistas a criar o Mercado Comum do Sul (Mercosul), foi assinado em 1991 o Tratado de Assun\u00e7\u00e3o. O objetivo principal do referido tratado \u00e9 a integra\u00e7\u00e3o dos \u201cEstados-Partes\u201d a partir da livre circula\u00e7\u00e3o de bens, servi\u00e7o e fatores produtivos. Contudo, o processo evolutivo do Mercosul, fez com que o bloco seja, atualmente, formado por duas categorias de pa\u00edses: \u201cEstados-Partes\u201d e \u201cEstados Associados\u201d. Assinale a alternativa que indica dois atuais Estados-Partes do Mercosul.<\/p>","resposta":10130531,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brasil e Equador","id":10130530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil e Equador<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uruguai e Paraguai ","id":10130531,"corpo":"<p>Uruguai e Paraguai <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Chile e Argentina","id":10130532,"corpo":"<p>Chile e Argentina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Venezuela e Peru","id":10130533,"corpo":"<p>Venezuela e Peru<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional","pai":null,"assunto_raiz":397265,"materia":true,"id":397265,"slug":"politica-internacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas regi\u00f5es quentes e \u00famidas, com pluviosidade acentuada, podem ocorrer, decorrente do processo de lixivia\u00e7\u00e3o, uma concentra\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de ferros e alum\u00ednio no solo. A partir dessa concentra\u00e7\u00e3o, forma-se uma crosta dura de ferrugem que dificulta o manuseio da terra. Esse problema pedol\u00f3gico \u00e9 denominado: ","provas":[{"id":83711,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2544025,"hashId":"66a8f9c3e6b44dbd2471ffd3bd6e312f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas regi\u00f5es quentes e \u00famidas, com pluviosidade acentuada, podem ocorrer, decorrente do processo de lixivia\u00e7\u00e3o, uma concentra\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de ferros e alum\u00ednio no solo. A partir dessa concentra\u00e7\u00e3o, forma-se uma crosta dura de ferrugem que dificulta o manuseio da terra. Esse problema pedol\u00f3gico \u00e9 denominado: <\/p>","resposta":10130602,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Saliniza\u00e7\u00e3o.","id":10130600,"corpo":"<p>Saliniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"areniza\u00e7ao","id":10130601,"corpo":"<p>areniza\u00e7ao<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lateriza\u00e7ao","id":10130602,"corpo":"<p>lateriza\u00e7ao<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pedog\u00eanese","id":10130603,"corpo":"<p>pedog\u00eanese<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 8o da Lei n\u00b0 13.005\/2014 afirma que os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar seus correspondentes planos de educa\u00e7\u00e3o, ou adequar os planos j\u00e1 aprovados em lei, em conson\u00e2ncia com as diretrizes, metas e estrat\u00e9gias previstas no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, no prazo de 1 (um) ano contado da publica\u00e7\u00e3o desta Lei.Os entes federados estabelecer\u00e3o nos respectivos planos de educa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gias que:I. assegurem a articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais com as demais pol\u00edticas sociais, particularmente as econ\u00f4micas e financeiras.II. considerem as necessidades espec\u00edficas das popula\u00e7\u00f5es do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, asseguradas a equidade educacional e a diversidade cultural.III. garantam o atendimento das necessidades espec\u00edficas na educa\u00e7\u00e3o especial, assegurado o sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades.IV. promovam a articula\u00e7\u00e3o interfederativa na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":64272,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1970814,"hashId":"8a1b909663ccadabd92071f326d9035e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O art. 8<sup><u>o<\/u><\/sup> da Lei n\u00b0 13.005\/2014 afirma que os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios dever\u00e3o elaborar seus correspondentes planos de educa\u00e7\u00e3o, ou adequar os planos j\u00e1 aprovados em lei, em conson\u00e2ncia com as diretrizes, metas e estrat\u00e9gias previstas no Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, no prazo de 1 (um) ano contado da publica\u00e7\u00e3o desta Lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os entes federados estabelecer\u00e3o nos respectivos planos de educa\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gias que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. assegurem a articula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais com as demais pol\u00edticas sociais, particularmente as econ\u00f4micas e financeiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. considerem as necessidades espec\u00edficas das popula\u00e7\u00f5es do campo e das comunidades ind\u00edgenas e quilombolas, asseguradas a equidade educacional e a diversidade cultural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. garantam o atendimento das necessidades espec\u00edficas na educa\u00e7\u00e3o especial, assegurado o sistema educacional inclusivo em todos os n\u00edveis, etapas e modalidades.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. promovam a articula\u00e7\u00e3o interfederativa na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas educacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7642420,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I , III e IV.","id":7642419,"corpo":"<p>I , III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II , III e IV.","id":7642420,"corpo":"<p>II , III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I , II e IV.","id":7642421,"corpo":"<p>I , II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I , II e III.","id":7642422,"corpo":"<p>I , II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395541,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1970814","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":14545,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da forma verbal CONSIDERARIAM, como efeito de sentido:","provas":[{"id":83708,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":14545,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2600646,"hashId":"2a1536050c17e6720d6d705e15163be6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso da forma verbal CONSIDERARIAM, como efeito de sentido:<\/p>","resposta":10373360,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica uma a\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.","id":10373360,"corpo":"<p>indica uma a\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta uma a\u00e7\u00e3o ocorrida no passado.","id":10373361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresenta uma a\u00e7\u00e3o ocorrida no passado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refere-se a um fato que acontecer\u00e1 num momento posterior ao discurso.","id":10373362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">refere-se a um fato que acontecer\u00e1 num momento posterior ao discurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aponta uma a\u00e7\u00e3o que vai ocorrer no futuro.","id":10373363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aponta uma a\u00e7\u00e3o que vai ocorrer no futuro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"exto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es\tDe uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o, com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o?\t[...]\tN\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca. SCLIAR, Moacyr. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 7-8.","id":555337,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">exto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">De uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o, com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o?<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">[...]<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">N\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">SCLIAR, Moacyr. <\/span><em style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\">Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es.<\/em><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 13px; color: rgb(52, 69, 99);\"> S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 7-8.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o mundo interno e o mundo externo, conforme a declara\u00e7\u00e3o do narrador, leia as afirmativas.I. O mundo externo se caracteriza pela experi\u00eancia solit\u00e1ria da reflex\u00e3o e da recorda\u00e7\u00e3o.II. O mundo interno se caracteriza no movimento de intera\u00e7\u00e3o com os outros, na vida em rela\u00e7\u00e3o com os amigos e com o mundo.III. Na juventude, vive-se o mundo externo, enquanto na velhice vive-se o mundo interno.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":64272,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":14566,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1970540,"hashId":"92f70934ed70b20b65981a2a0e03f7d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o mundo interno e o mundo externo, conforme a declara\u00e7\u00e3o do narrador, leia as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O mundo externo se caracteriza pela experi\u00eancia solit\u00e1ria da reflex\u00e3o e da recorda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O mundo interno se caracteriza no movimento de intera\u00e7\u00e3o com os outros, na vida em rela\u00e7\u00e3o com os amigos e com o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na juventude, vive-se o mundo externo, enquanto na velhice vive-se o mundo interno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7641086,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III.","id":7641086,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7641087,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e ll.","id":7641088,"corpo":"<p>I e ll.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e llI.","id":7641089,"corpo":"<p>I e llI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es De uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o, com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o? [...] N\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca. SCLIAR, Moacyr. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 7-8.","id":483637,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">De uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o, com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SCLIAR, Moacyr. <em>Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es.<\/em> S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 7-8.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1970540","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cVejo-me diante de uma ESPINHOSA tarefa\u201d Considerando o ponto de vista expresso pelo autor, a palavra destacada assume o seguinte valor:","provas":[{"id":83707,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-artes","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2540698,"hashId":"f780380afc4d5939f3978e2ad35551a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVejo-me diante de uma ESPINHOSA tarefa\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o ponto de vista expresso pelo autor, a palavra destacada assume o seguinte valor:<\/p>","resposta":10115597,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtico.","id":10115594,"corpo":"<p>cr\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comparativo.","id":10115595,"corpo":"<p>comparativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concessivo.","id":10115596,"corpo":"<p>concessivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restritivo.","id":10115597,"corpo":"<p>restritivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es De uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o, com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o? [...] N\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca. SCLIAR, Moacyr. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 7-8.","id":547930,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o, com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">SCLIAR, Moacyr. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Companhia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">das Letras, 2010, p. 7-8.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da narrativa de um epis\u00f3dio pessoal, o autor elabora reflex\u00f5es que v\u00e3o al\u00e9m desse contexto, generalizando-o. Essa generaliza\u00e7\u00e3o pode ser observada no seguinte trecho:","provas":[{"id":83707,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes","id":14534,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-artes","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2540704,"hashId":"0d69bfcb32145ae1821c0b173b01df36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da narrativa de um epis\u00f3dio pessoal, o autor elabora reflex\u00f5es que v\u00e3o al\u00e9m desse contexto, generalizando-o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa generaliza\u00e7\u00e3o pode ser observada no seguinte trecho:<\/p>","resposta":10115620,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"''se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra a vida propriamente dita?''","id":10115620,"corpo":"<p>''se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra a vida propriamente dita?''<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"'' para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca.''","id":10115621,"corpo":"<p>'' para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca.''<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"''Esse c\u00e1lculo precisa ser em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es.\u201d","id":10115622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">''Esse c\u00e1lculo precisa ser em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"''__ e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia usa- l\u00f3, sou avesso a essas coisas.\u201d","id":10115623,"corpo":"<p>''__ e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia usa- l\u00f3, sou avesso a essas coisas.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es De uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o, com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o? [...] N\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca. SCLIAR, Moacyr. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 7-8.","id":547930,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o, com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">SCLIAR, Moacyr. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Companhia <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">das Letras, 2010, p. 7-8.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a reportagem a seguir.-\u201cMatopiba\u201d se consolida como nova fronteira agr\u00edcola do Pa\u00eds -A regi\u00e3o do \u201cMatopiba\", formada por 73 milh\u00f5es de hectares distribu\u00eddos pelos estados do Maranh\u00e3o, Tocantins, Piau\u00ed e Bahia, produziu 9,4% das 209,5 milh\u00f5es de toneladas de gr\u00e3os na safra 2014\/2015. O Matopiba foi respons\u00e1vel por 19,7 milh\u00f5es de toneladas de algod\u00e3o em pluma, soja, arroz e milho, em uma \u00e1rea de 5,7 milh\u00f5es de hectares. Com tamanha produ\u00e7\u00e3o, o Matopiba refor\u00e7a sua posi\u00e7\u00e3o como nova fronteira agr\u00edcola do Pa\u00eds. De acordo com a Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), mais 10 milh\u00f5es de hectares podem ser incorporados \u00e0 \u00e1rea plantada. Atualmente, a \u00e1rea engloba 337 munic\u00edpios distribu\u00eddos em 73 milh\u00f5es de hectares.-Fonte: http:\/\/www.brasil.gov.br\/economia-eemprego\/2015\/10\/matopiba-se-consolida-como-novafronteira-agricola-do-pais-Entre os fatores a seguir, o que apresenta o melhor fator para o surgimento e crescimento dessa nova fronteira agr\u00edcola \u00e9:","provas":[{"id":83711,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2543876,"hashId":"1f11a45b1d1dc0e0eba5ef6fab4342a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a reportagem a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>\u201cMatopiba\u201d se consolida como nova fronteira agr\u00edcola do Pa\u00eds <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A regi\u00e3o do \u201cMatopiba\", formada por 73 milh\u00f5es de hectares distribu\u00eddos pelos estados do Maranh\u00e3o, Tocantins, Piau\u00ed e Bahia, produziu 9,4% das 209,5 milh\u00f5es de toneladas de gr\u00e3os na safra 2014\/2015. O Matopiba foi respons\u00e1vel por 19,7 milh\u00f5es de toneladas de algod\u00e3o em pluma, soja, arroz e milho, em uma \u00e1rea de 5,7 milh\u00f5es de hectares. Com tamanha produ\u00e7\u00e3o, o Matopiba refor\u00e7a sua posi\u00e7\u00e3o como nova fronteira agr\u00edcola do Pa\u00eds. De acordo com a Companhia Nacional de Abastecimento (Conab), mais 10 milh\u00f5es de hectares podem ser incorporados \u00e0 \u00e1rea plantada. Atualmente, a \u00e1rea engloba 337 munic\u00edpios distribu\u00eddos em 73 milh\u00f5es de hectares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/www.brasil.gov.br\/economia-eemprego\/2015\/10\/matopiba-se-consolida-como-novafronteira-agricola-do-pais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os fatores a seguir, o que apresenta o melhor fator para o surgimento e crescimento dessa nova fronteira agr\u00edcola \u00e9:<\/p>","resposta":10130130,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"temperaturas baixas e ou amenas ao longo do ano.","id":10130127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temperaturas baixas e ou amenas ao longo do ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o de ITR por40 anos em toda a regi\u00e3o.","id":10130128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isen\u00e7\u00e3o de ITR por40 anos em toda a regi\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elevada fertilidade natural dos solos.","id":10130129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elevada fertilidade natural dos solos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"disponibilidade de extensas terras planas.","id":10130130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disponibilidade de extensas terras planas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir:-\u201cA inven\u00e7\u00e3o da perspectiva em pintura, obra dos esfor\u00e7os conjuntos de Alberti e Bruneslleschi no s\u00e9culo XV, foi um passo decisivo e um aut\u00eantico ponto crucial no longo caminho para a concep\u00e7\u00e3o moderna de espa\u00e7o e os m\u00e9todos modernos para implement\u00e1la. A ideia de perspectiva est\u00e1 a meio caminho entre a vis\u00e3o de espa\u00e7o firmemente assentada em realidades coletivas e individuais e seu posterior desenraizamento moderno. Tinha como garantido o papel decisivo da percep\u00e7\u00e3o humana na organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o: o olho do observador era o ponto de partida de toda perspectiva; ele determinava o tamanho das dist\u00e2ncias m\u00fatuas de todos os objetos que entravam nesse campo e era o \u00fanico ponto de refer\u00eancia para a localiza\u00e7\u00e3o dos objetos e do espa\u00e7o\u201d-(BAUMAN, Zygmunt. Globaliza\u00e7\u00e3o: as consequ\u00eancias humanas. Rio de Janeiro: Zahar, 1999, p.38). -Apesar de n\u00e3o ser ge\u00f3grafo, Bauman utiliza, nesse fragmento, um dos mais importantes conceitos da geografia, que \u00e9 o de:","provas":[{"id":83711,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia","id":14551,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-geografia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 08:29:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2543811,"hashId":"6dffdb96e0d4b9fb347ea05a8b1fea2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o fragmento a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA inven\u00e7\u00e3o da perspectiva em pintura, obra dos esfor\u00e7os conjuntos de Alberti e Bruneslleschi no s\u00e9culo XV, foi um passo decisivo e um aut\u00eantico ponto crucial no longo caminho para a concep\u00e7\u00e3o moderna de espa\u00e7o e os m\u00e9todos modernos para implement\u00e1la. A ideia de perspectiva est\u00e1 a meio caminho entre a vis\u00e3o de espa\u00e7o firmemente assentada em realidades coletivas e individuais e seu posterior desenraizamento moderno. Tinha como garantido o papel decisivo da percep\u00e7\u00e3o humana na organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o: o olho do observador era o ponto de partida de toda perspectiva; ele determinava o tamanho das dist\u00e2ncias m\u00fatuas de todos os objetos que entravam nesse campo e era o \u00fanico ponto de refer\u00eancia para a localiza\u00e7\u00e3o dos objetos e do espa\u00e7o\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BAUMAN, Zygmunt. Globaliza\u00e7\u00e3o: as consequ\u00eancias humanas. Rio de Janeiro: Zahar, 1999, p.38). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de n\u00e3o ser ge\u00f3grafo, Bauman utiliza, nesse fragmento, um dos mais importantes conceitos da geografia, que \u00e9 o de:<\/p>","resposta":10129896,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"territorialidade,","id":10129893,"corpo":"<p>territorialidade,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lugar,","id":10129894,"corpo":"<p>lugar,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"territ\u00f3rio,","id":10129895,"corpo":"<p>territ\u00f3rio,<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paisagem,","id":10129896,"corpo":"<p>paisagem,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fungicidas s\u00e3o produtos qu\u00edmicos amplamente utilizados na agricultura para controle de diversas doen\u00e7as. Existem fungicidas protetores ou de contato e fungicidas sist\u00eamicos e dentro de cada grupo diversas mol\u00e9culas com diferentes s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o na c\u00e9lula f\u00fangica. Existem fungicidas que atuam na inibi\u00e7\u00e3o da enzima Succinato desidrogenase (SDHI); h\u00e1 os inibidores da demetila\u00e7\u00e3o (DMIs); inibidores da quinona oxidase (QOls) e os fungicidas multis\u00edtios que atuam em v\u00e1rios s\u00edtios na c\u00e9lula f\u00fangica. Marque a sequ\u00eancia correta de exemplos de fungicidas SDHI, DMI, QOl e multis\u00edtios:","provas":[{"id":74927,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia","id":17614,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Agronomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 10:48:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2274822,"hashId":"f19f7a91089d9b3336a254fd86fdf51f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fungicidas s\u00e3o produtos qu\u00edmicos amplamente utilizados na agricultura para controle de diversas doen\u00e7as. Existem fungicidas protetores ou de contato e fungicidas sist\u00eamicos e dentro de cada grupo diversas mol\u00e9culas com diferentes s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o na c\u00e9lula f\u00fangica. Existem fungicidas que atuam na inibi\u00e7\u00e3o da enzima Succinato desidrogenase (SDHI); h\u00e1 os inibidores da demetila\u00e7\u00e3o (DMIs); inibidores da quinona oxidase (QOls) e os fungicidas multis\u00edtios que atuam em v\u00e1rios s\u00edtios na c\u00e9lula f\u00fangica. Marque a sequ\u00eancia correta de exemplos de fungicidas SDHI, DMI, QOl e multis\u00edtios:<\/p>","resposta":8956437,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azoxistrobina, Mancozebe, Tebuconazol e Carboxamida.","id":8956435,"corpo":"<p>Azoxistrobina, Mancozebe, Tebuconazol e Carboxamida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mancozebe, Tebuconazol, Azoxistrobina e Carboxamida.","id":8956436,"corpo":"<p>Mancozebe, Tebuconazol, Azoxistrobina e Carboxamida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carboxamida, Tebuconazol, Azoxistrobina e Mancozebe.","id":8956437,"corpo":"<p>Carboxamida, Tebuconazol, Azoxistrobina e Mancozebe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azoxistrobina, Tebuconazol, Carboxamida e Mancozebe.","id":8956438,"corpo":"<p>Azoxistrobina, Tebuconazol, Carboxamida e Mancozebe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mancozebe, Azoxistrobina, Tebucinazol e Carboxamida.","id":8956439,"corpo":"<p>Mancozebe, Azoxistrobina, Tebucinazol e Carboxamida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":404285,"slug":"engenharia-agronomica-toxicologia-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o procedimento por abordagem femoral, deve-se aplicar curativo semioclusivo com muitas gazes e observar a movimenta\u00e7\u00e3o do membro nas primeiras horas, avaliando-se flex\u00e3o e extens\u00e3o.","provas":[{"id":31411,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":984949,"hashId":"9b705ae43c62576d20fafeb5e969c8b7","enunciado":"Ap\u00f3s o procedimento por abordagem femoral, deve-se aplicar\r\ncurativo semioclusivo com muitas gazes e observar a\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o do membro nas primeiras horas, avaliando-se\r\nflex\u00e3o e extens\u00e3o.","resposta":3441652,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3441651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3441652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que procedimentos de interven\u00e7\u00f5es coronarianas percut\u00e2neas s\u00e3o realizados na presen\u00e7a de doen\u00e7a da art\u00e9ria coron\u00e1ria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366721,"enunciado":"Tendo em vista que procedimentos de interven\u00e7\u00f5es coronarianas\r\npercut\u00e2neas s\u00e3o realizados na presen\u00e7a de doen\u00e7a da art\u00e9ria\r\ncoron\u00e1ria, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curativos","oab":false,"nome":"Curativos","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413448,"slug":"enfermagem-curativos"}],"slug":"enfermagem\/984949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The article \u201ca\u201d, in \u201cbut a gene could\u201d (line 2), refers to a specific gene.","provas":[{"id":32012,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Revisor de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:54","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":995024,"hashId":"b53b81c61bf3a4ceb7314de6ad108faf","enunciado":"<p>The article \u201ca\u201d, in \u201cbut a gene could\u201d (line 2), refers to a specific gene.<\/p>","resposta":3474296,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3474295,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3474296,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text for the items from 101 to 120.----.A long and healthy life?----.1____-------A baby born today could live to be 100, and even 120.----.This is hard to believe, but a gene could account for both long----.and healthy life.4____-------There already is a surprisingly great number of people----.who have passed the landmark age of 100, which seemed an----.exceptional achievement for our grandparents\u00b4 generation.7 --Besides being at least 80, the wellderly, as these old people----.are referred to, are unexpectedly immune to chronic----.diseases. There have been countless scientific studies of10 -communities where a healthy old age is typical. These include----.Calabria in southern Italy and the island of Okinawa in Japan----.among others.13____-------In the village of Molochio in Calabria, there are about----.2,000 inhabitants. At least eight members of this small----.community are centenarians who neither smoke nor drink16 -and usually eat plenty of fruit and vegetables. It is thus widely----.believed that the secret of their long life relies on their----.lifestyle as well as their eating habits.19____-------However, such evidence is increasingly being regarded----.as unreliable and scientists are now looking beyond diet and----.lifestyle to genetic factors. For Eric Topol, an American22 -geneticist, \u201cThere must be genes that explain why some----.individuals are protected from the harmful genes that affect----.the aging process\u201d. Whether this is going to be found out25 -soon is another interesting question.----.Internet: &lt;www.ngllife.com&gt; (adapted).----.Based on the text, judge the following items.","id":368686,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Text for the items from 101 to 120.<\/strong><\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A long and healthy life?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>A baby born today could live to be 100, and even 120.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>This is hard to believe, but a gene could account for both long<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>and healthy life.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>There already is a surprisingly great number of people<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>who have passed the landmark age of 100, which seemed an<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>exceptional achievement for our grandparents\u00b4 generation.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Besides being at least 80, the <em>wellderly<\/em>, as these old people<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>are referred to, are unexpectedly immune to chronic<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>diseases. There have been countless scientific studies of<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>communities where a healthy old age is typical. These include<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>Calabria in southern Italy and the island of Okinawa in Japan<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>among others.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>In the village of Molochio in Calabria, there are about<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>2,000 inhabitants. At least eight members of this small<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>community are centenarians who neither smoke nor drink<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>and usually eat plenty of fruit and vegetables. It is thus widely<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>believed that the secret of their long life relies on their<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>lifestyle as well as their eating habits.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------<\/span>However, such evidence is increasingly being regarded<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>as unreliable and scientists are now looking beyond diet and<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>lifestyle to genetic factors. For Eric Topol, an American<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>geneticist, \u201cThere must be genes that explain why some<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>individuals are protected from the harmful genes that affect<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span>the aging process\u201d. Whether this is going to be found out<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>soon is another interesting question.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Internet: &lt;www.ngllife.com&gt; (adapted).<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----.<\/span><\/p><p>Based on the text, judge the following items.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/995024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que os rel\u00f3gios dos dispositivos da rede do Tribunal Regional do Trabalho de S\u00e3o Paulo (TRT-SP), tais como servidores, esta\u00e7\u00f5es de trabalho, roteadores e outros equipamentos precisam ser sincronizados a partir de refer\u00eancias de tempo confi\u00e1veis para garantir que nos logs sejam registrados corretamente a data e o hor\u00e1rio em que uma determinada atividade ocorreu, ajudando na identifica\u00e7\u00e3o de incidentes de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A cartilha de seguran\u00e7a para internet do CERT.BR indica que essa sincroniza\u00e7\u00e3o seja feita utilizando-se o protocolo","provas":[{"id":32118,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6601,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":996947,"hashId":"ce628e4c4ac35fb5655f6b3ccaa1fbaa","enunciado":"Considere hipoteticamente que os rel\u00f3gios dos dispositivos da rede do Tribunal Regional do Trabalho de S\u00e3o Paulo (TRT-SP),\r\ntais como servidores, esta\u00e7\u00f5es de trabalho, roteadores e outros equipamentos precisam ser sincronizados a partir de refer\u00eancias\r\nde tempo confi\u00e1veis para garantir que nos logs sejam registrados corretamente a data e o hor\u00e1rio em que uma determinada\r\natividade ocorreu, ajudando na identifica\u00e7\u00e3o de incidentes de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o. A cartilha de seguran\u00e7a para internet do\r\nCERT.BR indica que essa sincroniza\u00e7\u00e3o seja feita utilizando-se o protocolo","resposta":3481031,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Network Time Control Protocol (NTCP).","id":3481030,"corpo":"Network Time Control Protocol (NTCP).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Network Time Protocol (NTP).","id":3481031,"corpo":"Network Time Protocol (NTP).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universal Time Network Protocol (UTNP).","id":3481032,"corpo":"Universal Time Network Protocol (UTNP).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Simple Method Time Protocol (SMTP).","id":3481033,"corpo":"Simple Method Time Protocol (SMTP).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Network Synchronization Time Protocol (NSTP).","id":3481034,"corpo":"Network Synchronization Time Protocol (NSTP).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369017,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/996947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Audiovisuais","id":15983,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao-audiovisuais"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":15984,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-operacao-de-equipamentos-audiovisuais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. De acordo com o texto,","provas":[{"id":33254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Audiovisuais","id":15983,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao-audiovisuais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao-audiovisuais","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Audiovisuais - 2018"},{"id":33255,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":15984,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-operacao-de-equipamentos-audiovisuais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1011721,"hashId":"5b6cf058aebaca6b6269cebf9ae0b683","enunciado":"<p>Leia o texto a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33254\/26.gif\"><\/p><p>De acordo com o texto,<\/p>","resposta":3538806,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"geralmente, mesmo as c\u00e2meras de alto custo, n\u00e3o permitem grava\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o hd.","id":3538804,"corpo":"geralmente, mesmo as c\u00e2meras de alto custo, n\u00e3o permitem grava\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o hd.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a letra p ap\u00f3s o n\u00famero de pixels indica que cada linha horizontal da imagem \u00e9 gravada e reproduzida em sequ\u00eancia do tipo 1, 3, 2, 4, ...).","id":3538805,"corpo":" a letra p ap\u00f3s o n\u00famero de pixels indica que cada linha horizontal da imagem \u00e9 gravada e reproduzida em sequ\u00eancia do\r\ntipo 1, 3, 2, 4, ...).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma grava\u00e7\u00e3o que resulte em um v\u00eddeo granulado \u00e9 devido a pouca presen\u00e7a de luz.","id":3538806,"corpo":"uma grava\u00e7\u00e3o que resulte em um v\u00eddeo granulado \u00e9 devido a pouca presen\u00e7a de luz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a letra i ap\u00f3s o n\u00famero de pixels indica que se trata do padr\u00e3o interla\u00e7ado, que \u00e9 o oposto do padr\u00e3o p, ou seja, cada linha horizontal da imagem \u00e9 gravada e reproduzida em sequ\u00eancia do tipo 1, 2, 3, 4, ...).","id":3538807,"corpo":"a letra i ap\u00f3s o n\u00famero de pixels indica que se trata do padr\u00e3o interla\u00e7ado, que \u00e9 o oposto do padr\u00e3o p, ou seja, cada linha\r\nhorizontal da imagem \u00e9 gravada e reproduzida em sequ\u00eancia do tipo 1, 2, 3, 4, ...).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve-se desfocar a c\u00e2mera antes de iniciar a grava\u00e7\u00e3o, focando-a gradativamente para produzir um efeito na abertura.","id":3538808,"corpo":"deve-se desfocar a c\u00e2mera antes de iniciar a grava\u00e7\u00e3o, focando-a gradativamente para produzir um efeito na abertura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371534,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1011721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rede de computadores permite que diversos dispositivos se comuniquem entre si e troquem informa\u00e7\u00f5es. Considerando uma rede cabeada no padr\u00e3o Ethernet, analise as assertivas a seguir, identificando com verdadeiro (V) ou falso (F): I. Um dispositivo na rede pode acessar qualquer informa\u00e7\u00e3o em todos os outros dispositivos conectados, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio realizar nenhuma configura\u00e7\u00e3o em qualquer um deles. II. \u00c9 necess\u00e1rio que todos os dispositivos estejam configurados com um endere\u00e7o IP, configura\u00e7\u00e3o esta que pode ser feita manualmente, em cada dispositivo, ou automaticamente, atrav\u00e9s do protocolo DHCP. III. \u00c9 poss\u00edvel que um dispositivo seja configurado para expor dados espec\u00edficos com outros dispositivos conectados na mesma rede, atrav\u00e9s de uma t\u00e9cnica chamada compartilhamento. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo:","provas":[{"id":40340,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb-2018-facet-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Esperan\u00e7a - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-16 05:57:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1191024,"hashId":"2f15cf15c3bd8c136794d089d90243db","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma rede de computadores permite que diversos dispositivos se comuniquem entre si e troquem informa\u00e7\u00f5es. Considerando uma rede cabeada no padr\u00e3o<i> Ethernet<\/i>, analise as assertivas a seguir, identificando com verdadeiro (V) ou falso (F): <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Um dispositivo na rede pode acessar qualquer informa\u00e7\u00e3o em todos os outros dispositivos conectados, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio realizar nenhuma configura\u00e7\u00e3o em qualquer um deles. <\/p><p align=\"justify\">II. \u00c9 necess\u00e1rio que todos os dispositivos estejam configurados com um endere\u00e7o <i>IP,<\/i> configura\u00e7\u00e3o esta que pode ser feita manualmente, em cada dispositivo, ou automaticamente, atrav\u00e9s do protocolo <i>DHCP<\/i>. <\/p><p align=\"justify\">III. \u00c9 poss\u00edvel que um dispositivo seja configurado para expor dados espec\u00edficos com outros dispositivos conectados na mesma rede, atrav\u00e9s de uma t\u00e9cnica chamada <i>compartilhamento. <\/i><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo:<\/p>","resposta":4280906,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V","id":4280906,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V","id":4280907,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":4280908,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":4280909,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":4280910,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1191024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que alguns estudiosos, como Kraus e Davis, consideram que a investiga\u00e7\u00e3o sobre os meios de comunica\u00e7\u00e3o na sociedade passou, no s\u00e9culo XX, por etapas fundamentais. A etapa que se refere a 1960 em diante:","provas":[{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:10:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2280546,"hashId":"90d4a2372c2d9d325d9ec22e272d793c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que alguns estudiosos, como Kraus e Davis, consideram que a investiga\u00e7\u00e3o sobre os meios de comunica\u00e7\u00e3o na sociedade passou, no s\u00e9culo XX, por etapas fundamentais. A etapa que se refere a 1960 em diante:<\/p>","resposta":8982120,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verificar-se-ia uma cren\u00e7a no poder onipotente dos media.","id":8982116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verificar-se-ia uma cren\u00e7a no poder onipotente dos media.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corresponderia \u00e0 \u00e9poca de cren\u00e7a em um poder de persuas\u00e3o muito restringido dos media.","id":8982117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corresponderia \u00e0 \u00e9poca de cren\u00e7a em um poder de persuas\u00e3o muito restringido dos media.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coincidiria com a teoria da \u201cmagic bullet\u201d e equivaleria.","id":8982118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coincidiria com a teoria da \u201cmagic bullet\u201d e equivaleria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coincidiria com a etapa dos efeitos limitados e com o per\u00edodo de hegemonia dos trabalhos.","id":8982119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coincidiria com a etapa dos efeitos limitados e com o per\u00edodo de hegemonia dos trabalhos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caracterizar-se-ia por uma revaloriza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia dos media, em especial do jornalismo.","id":8982120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracterizar-se-ia por uma revaloriza\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia dos media, em especial do jornalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias do Jornalismo","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418347,"slug":"comunicacao-social-teorias-do-jornalismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem \u00e9 um dos elementos fundamentais em not\u00edcias e reportagens. Sobre ela \u00e9 correto afirmar que: I. compreende enunciado lingu\u00edstico e suas express\u00f5es. II. envolve apenas o projeto gr\u00e1fico e as estrat\u00e9gias cenogr\u00e1ficas. III. a forma do texto deve chamar aten\u00e7\u00e3o para si mesma. IV. a forma do texto deve enfatizar o dito \u2013 a informa\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretos, apenas, os itens:","provas":[{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:06:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2280525,"hashId":"8ef8aa442fd3dcb56c40ad25de3ce1a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem \u00e9 um dos elementos fundamentais em not\u00edcias e reportagens. Sobre ela \u00e9 correto afirmar que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. compreende enunciado lingu\u00edstico e suas express\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. envolve apenas o projeto gr\u00e1fico e as estrat\u00e9gias cenogr\u00e1ficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. a forma do texto deve chamar aten\u00e7\u00e3o para si mesma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. a forma do texto deve enfatizar o dito \u2013 a informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretos, apenas, os itens:<\/p>","resposta":8982019,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8982017,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8982018,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8982019,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8982020,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8982021,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nota e Not\u00edcia","oab":false,"nome":"Nota e Not\u00edcia","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418233,"slug":"comunicacao-social-nota-e-noticia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reportagem","oab":false,"nome":"Reportagem","pai":397685,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418236,"slug":"comunicacao-social-reportagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA raz\u00e3o humana, num determinado dom\u00ednio dos seus conhecimentos, possui o singular destino de se ver atormentada por quest\u00f5es, que n\u00e3o pode evitar, pois lhe s\u00e3o impostas pela sua natureza, mas \u00e0s quais tamb\u00e9m n\u00e3o pode dar resposta, por ultrapassarem completamente suas possibilidades\u201d (KANT, Immanuel. Cr\u00edtica da raz\u00e3o pura. Lisboa: Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 2010. p. 3).Kant entendia ser necess\u00e1rio colocarmos a raz\u00e3o em um tribunal onde se determinaria as possibilidades do conhecimento. Tendo no horizonte o pensamento kantiano, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":74931,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:40:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2262459,"hashId":"3232213399a781bb995eaaa5a9ca1219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA raz\u00e3o humana, num determinado dom\u00ednio dos seus conhecimentos, possui o singular destino de se ver atormentada por quest\u00f5es, que n\u00e3o pode evitar, pois lhe s\u00e3o impostas pela sua natureza, mas \u00e0s quais tamb\u00e9m n\u00e3o pode dar resposta, por ultrapassarem completamente suas possibilidades\u201d (KANT, Immanuel. <em>Cr\u00edtica da raz\u00e3o pura<\/em>. Lisboa: Funda\u00e7\u00e3o Calouste Gulbenkian, 2010. p. 3).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Kant entendia ser necess\u00e1rio colocarmos a raz\u00e3o em um tribunal onde se determinaria as possibilidades do conhecimento. Tendo no horizonte o pensamento kantiano, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8907324,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fil\u00f3sofo alem\u00e3o pensava ser poss\u00edvel conhecermos e provarmos a exist\u00eancia de Deus por meio da raz\u00e3o.","id":8907320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fil\u00f3sofo alem\u00e3o pensava ser poss\u00edvel conhecermos e provarmos a exist\u00eancia de Deus por meio da raz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para Kant, a metaf\u00edsica continuava sendo a filosofia primeira, e como tal deveria ser considerada em todo processo de an\u00e1lise da realidade.","id":8907321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Kant, a metaf\u00edsica continuava sendo a filosofia primeira, e como tal deveria ser considerada em todo processo de an\u00e1lise da realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kant concordava com os empiristas quando estes afirmavam que a forma do conhecimento vinha de fora, sendo a raz\u00e3o uma folha em branco.","id":8907322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Kant concordava com os empiristas quando estes afirmavam que a forma do conhecimento vinha de fora, sendo a raz\u00e3o uma folha em branco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria do conhecimento est\u00e1 dentro de n\u00f3s, nesse sentido, concordando, assim, com os racionalistas.","id":8907323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A mat\u00e9ria do conhecimento est\u00e1 dentro de n\u00f3s, nesse sentido, concordando, assim, com os racionalistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conhecimento, segundo Kant, vem de algo que recebemos de fora (a posteriori) e de algo que j\u00e1 existe em n\u00f3s (a priori).","id":8907324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento, segundo Kant, vem de algo que recebemos de fora (<em>a posteriori<\/em>) e de algo que j\u00e1 existe em n\u00f3s (<em>a priori<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Immanuel Kant","oab":false,"nome":"Immanuel Kant","pai":413583,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413584,"slug":"filosofia-immanuel-kant"}],"slug":"filosofia\/2262459","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c[...] Nas aulas de filosofia onde se promove experi\u00eancia filos\u00f3fica o professor n\u00e3o professa. Ele n\u00e3o apregoa, n\u00e3o \u00e9 deposit\u00e1rio de verdades. O professor de filosofia \u00e9 um super-her\u00f3i \u00e0s avessas: ele cria problemas. Mas tamb\u00e9m \u00e9 ele quem vai orientar sua solu\u00e7\u00e3o. Seus poderes m\u00e1gicos s\u00e3o sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica e educacional. Esse professor tem a chave de um espa\u00e7o singular onde os alunos poder\u00e3o entrar para ter ali sua experi\u00eancia filos\u00f3fica. O modo de relacionar-se consigo mesmo, com os outros, com texto, dentro desse espa\u00e7o, ser\u00e1 um modo diferente, ser\u00e1 um modo filos\u00f3fico\u201d. (ASPIS, Renata Pereira Lima. O professor de Filosofia: O Ensino de Filosofia no Ensino M\u00e9dio como experi\u00eancia filos\u00f3fica.Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cedes.unicamp.br. Acesso em: 02 de setembro de 2018. Cad. Cedes, Campinas, vol. 24, n. 64, p. 305-320, set\/dez. 2004, p. 310). Partindo do entendimento do texto, citado anteriormente, e do papel da Filosofia no Ensino M\u00e9dio, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I - A experi\u00eancia filos\u00f3fica \u00e9 o momento no qual os alunos n\u00e3o somente conhecem a hist\u00f3ria da filosofia, mas colocam em d\u00favida seus pensamentos e a\u00e7\u00f5es.II - O Ensino de Filosofia que contribu\u00ed para a autonomia dos sujeitos \u00e9 aquele em que o professor ensina o aluno a memorizar as frases filos\u00f3ficas.III - O professor que busca a emancipa\u00e7\u00e3o de seus alunos sempre apresenta a verdade de forma provis\u00f3ria, enquanto uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.IV - O espa\u00e7o singular, que se refere Aspis, \u00e9 aquele onde o aluno se apresenta como o sujeito que n\u00e3o tem conhecimento para contribuir no processo de constru\u00e7\u00e3o do saber.V - A rela\u00e7\u00e3o que se constr\u00f3i no espa\u00e7o da sala de aula \u00e9 mediada por uma verticalidade em que os alunos est\u00e3o apenas para aprender.Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":74931,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia","id":17089,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-filosofia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 22:41:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":2262471,"hashId":"fe8bc60e4be1f7a5a6d6c6998c14b6f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] Nas aulas de filosofia onde se promove experi\u00eancia filos\u00f3fica o professor n\u00e3o professa. Ele n\u00e3o apregoa, n\u00e3o \u00e9 deposit\u00e1rio de verdades. O professor de filosofia \u00e9 um super-her\u00f3i \u00e0s avessas: ele cria problemas. Mas tamb\u00e9m \u00e9 ele quem vai orientar sua solu\u00e7\u00e3o. Seus poderes m\u00e1gicos s\u00e3o sua convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica e educacional. Esse professor tem a chave de um espa\u00e7o singular onde os alunos poder\u00e3o entrar para ter ali sua experi\u00eancia filos\u00f3fica. O modo de relacionar-se consigo mesmo, com os outros, com texto, dentro desse espa\u00e7o, ser\u00e1 um modo diferente, ser\u00e1 um modo filos\u00f3fico\u201d. (ASPIS, Renata Pereira Lima. <em>O professor de Filosofia<\/em>: O Ensino de Filosofia no Ensino M\u00e9dio como experi\u00eancia filos\u00f3fica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.cedes.unicamp.br. Acesso em: 02 de setembro de 2018. Cad. Cedes, Campinas, vol. 24, n. 64, p. 305-320, set\/dez. 2004, p. 310). <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partindo do entendimento do texto, citado anteriormente, e do papel da Filosofia no Ensino M\u00e9dio, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A experi\u00eancia filos\u00f3fica \u00e9 o momento no qual os alunos n\u00e3o somente conhecem a hist\u00f3ria da filosofia, mas colocam em d\u00favida seus pensamentos e a\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - O Ensino de Filosofia que contribu\u00ed para a autonomia dos sujeitos \u00e9 aquele em que o professor ensina o aluno a memorizar as frases filos\u00f3ficas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O professor que busca a emancipa\u00e7\u00e3o de seus alunos sempre apresenta a verdade de forma provis\u00f3ria, enquanto uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - O espa\u00e7o singular, que se refere Aspis, \u00e9 aquele onde o aluno se apresenta como o sujeito que n\u00e3o tem conhecimento para contribuir no processo de constru\u00e7\u00e3o do saber.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - A rela\u00e7\u00e3o que se constr\u00f3i no espa\u00e7o da sala de aula \u00e9 mediada por uma verticalidade em que os alunos est\u00e3o apenas para aprender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":8907381,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V, apenas.","id":8907378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":8907379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8907380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8907381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8907382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413603,"slug":"filosofia-filosofia-e-educacao"}],"slug":"filosofia\/2262471","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}