{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8697,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os estudos sobre a abordagem CTS se desenvolveram no bojo de uma reflex\u00e3o sobre o problema do cientificismo e suas consequ\u00eancias para o mundo atual.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"seduc-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-01 16:17:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965280,"hashId":"9418c1ddc6c38b062e23b739bbd3ea6a","enunciado":"Os estudos sobre a abordagem CTS se desenvolveram no bojo\r\nde uma reflex\u00e3o sobre o problema do cientificismo e suas\r\nconsequ\u00eancias para o mundo atual.","resposta":3375953,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3375954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 abordagem ci\u00eancia, tecnologia e sociedade (abordagem CTS), julgue os itens seguintes.","id":362984,"enunciado":"No que tange \u00e0 abordagem ci\u00eancia, tecnologia e sociedade\r\n(abordagem CTS), julgue os itens seguintes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias Educacionais","oab":false,"nome":"Tecnologias Educacionais","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405596,"slug":"pedagogia-tecnologias-educacionais"}],"slug":"pedagogia\/965280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as manobras cl\u00ednicas utilizadas para auxiliar no diagn\u00f3stico de LER\/DORT relacionados ao trabalho inclui-se o teste de Phalen, no qual os punhos s\u00e3o posicionados em flex\u00e3o, os dedos permanecem estendidos e as m\u00e3os devem ser colocadas em oposi\u00e7\u00e3o com as faces dorsais. O teste causa dor e parestesias na \u00e1rea inervada pelo mediano e \u00e9 indicativo da presen\u00e7a de epicondilite lateral (\u201ccotovelo de tenista\u201d).","provas":[{"id":30391,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia","id":12128,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Fisioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-01 15:38:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":966880,"hashId":"9b0a25fe7bb7e31b1acbc10756d9cb76","enunciado":"Entre as manobras cl\u00ednicas utilizadas para auxiliar no\r\ndiagn\u00f3stico de LER\/DORT relacionados ao trabalho inclui-se\r\no teste de Phalen, no qual os punhos s\u00e3o posicionados em\r\nflex\u00e3o, os dedos permanecem estendidos e as m\u00e3os devem ser\r\ncolocadas em oposi\u00e7\u00e3o com as faces dorsais. O teste causa dor\r\ne parestesias na \u00e1rea inervada pelo mediano e \u00e9 indicativo da\r\npresen\u00e7a de epicondilite lateral (\u201ccotovelo de tenista\u201d).","resposta":3381554,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3381553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3381554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) e aos dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT), julgue os itens seguintes.","id":363256,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) e aos\r\ndist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT),\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/966880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quantidade de maneiras distintas de se escolher 2 dos 30 passageiros selecionados de modo que pelo menos um deles tenha estado em C \u00e9 superior a 100.","provas":[{"id":32981,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33353,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33517,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33196,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 05:05:09","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1007820,"hashId":"f7cccd15b0702fc81292046defc90479","enunciado":"A quantidade de maneiras distintas de se escolher 2 dos\r\n30 passageiros selecionados de modo que pelo menos um deles\r\ntenha estado em C \u00e9 superior a 100.","resposta":3523587,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523587,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3523588,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um aeroporto, 30 passageiros que desembarcaram de determinado voo e que estiveram nos pa\u00edses A, B ou C, nos quais ocorre uma epidemia infecciosa, foram selecionados para ser examinados. Constatou-se que exatamente 25 dos passageiros selecionados estiveram em A ou em B, nenhum desses 25 passageiros esteve em C e 6 desses 25 passageiros estiveram em A e em B. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":370835,"enunciado":"<p>Em um aeroporto, 30 passageiros que desembarcaram\r\nde determinado voo e que estiveram nos pa\u00edses A, B ou C, nos\r\nquais ocorre uma epidemia infecciosa, foram selecionados para ser\r\nexaminados. Constatou-se que exatamente 25 dos passageiros\r\nselecionados estiveram em A ou em B, nenhum desses\r\n25 passageiros esteve em C e 6 desses 25 passageiros estiveram\r\nem A e em B.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1007820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Advogado","id":21228,"slug":"analista-da-previdencia-social-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) \u00c9 assegurado a todos o livre exerc\u00edcio de qualquer atividade econ\u00f4mica, desde que previamente autorizado pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes, salvo os casos previstos em lei.( ) A defesa do meio ambiente \u00e9 princ\u00edpio constitucional da ordem econ\u00f4mica, inclusive mediante tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e servi\u00e7os e de seus processos de elabora\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o.( ) Incumbe ao Poder P\u00fablico, na forma da lei, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, sempre por meio de licita\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.( ) A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios promover\u00e3o e incentivar\u00e3o o turismo como fator de desenvolvimento social e econ\u00f4mico.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":52994,"cargo":{"descricao":"Analista da Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Advogado","id":21228,"slug":"analista-da-previdencia-social-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-analista-da-previdencia-social-area-advogado","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Analista da Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":973295,"hashId":"5cf95aecb03d15e2a3990152a0755e76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 assegurado a todos o livre exerc\u00edcio de qualquer atividade econ\u00f4mica, desde que previamente autorizado pelos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos competentes, salvo os casos previstos em lei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A defesa do meio ambiente \u00e9 princ\u00edpio constitucional da ordem econ\u00f4mica, inclusive mediante tratamento diferenciado conforme o impacto ambiental dos produtos e servi\u00e7os e de seus processos de elabora\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Incumbe ao Poder P\u00fablico, na forma da lei, diretamente ou sob regime de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, sempre por meio de licita\u00e7\u00e3o, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios promover\u00e3o e incentivar\u00e3o o turismo como fator de desenvolvimento social e econ\u00f4mico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":3406186,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":3406185,"corpo":"<p>V, V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":3406186,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F ","id":3406187,"corpo":"<p>F, F, V, F <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":3406188,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/973295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882,"slug":"auditor-estadual-de-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um ente p\u00fablico receber dividendos decorrentes da participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria, essa receita dever\u00e1 ser classificada como","provas":[{"id":30415,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882,"slug":"auditor-estadual-de-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"tcm-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 06:38:14","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":967406,"hashId":"a8395e27856903ce29911b18aa2ed02c","enunciado":"Se um ente p\u00fablico receber dividendos decorrentes da participa\u00e7\u00e3o\r\nsociet\u00e1ria, essa receita dever\u00e1 ser classificada como","resposta":3383097,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receita corrente patrimonial.","id":3383097,"corpo":"receita corrente patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"receita corrente de servi\u00e7os.","id":3383098,"corpo":"receita corrente de servi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"receita corrente de contribui\u00e7\u00f5es.","id":3383099,"corpo":"receita corrente de contribui\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"receita de capital de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":3383100,"corpo":"receita de capital de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"outras receitas de capital.","id":3383101,"corpo":"outras receitas de capital.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363371,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica (Art. 11 ao Art. 14)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405662,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica-art-11-ao-art-14"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/967406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmas, cabe \u00e0 C\u00e2mara Legislativa, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal, legislar sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio, EXCETO:","provas":[{"id":31265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"},{"id":31263,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":31264,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 06:29:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":981933,"hashId":"9ae1335d90334251ffb5e8db20a1cd1d","enunciado":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Palmas, cabe \u00e0\r\nC\u00e2mara Legislativa, com a san\u00e7\u00e3o do Prefeito Municipal,\r\nlegislar sobre todas as mat\u00e9rias de compet\u00eancia do Munic\u00edpio,\r\nEXCETO:","resposta":3433174,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a concess\u00e3o e a cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a para abertura, localiza\u00e7\u00e3o, funcionamento e inspe\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais, industriais, prestacionais ou similares.","id":3433172,"corpo":"a concess\u00e3o e a cassa\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a para abertura,\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o, funcionamento e inspe\u00e7\u00e3o de\r\nestabelecimentos comerciais, industriais, prestacionais ou\r\nsimilares.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os crit\u00e9rios para a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de t\u00e1xis e fixa\u00e7\u00e3o de suas tarifas.","id":3433173,"corpo":"os crit\u00e9rios para a explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de t\u00e1xis e\r\nfixa\u00e7\u00e3o de suas tarifas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a san\u00e7\u00e3o e o veto dos projetos de Lei, bem como, decretos e regulamentos para fiel execu\u00e7\u00e3o das Leis.","id":3433174,"corpo":"a san\u00e7\u00e3o e o veto dos projetos de Lei, bem como,\r\ndecretos e regulamentos para fiel execu\u00e7\u00e3o das Leis.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a aliena\u00e7\u00e3o e a aquisi\u00e7\u00e3o onerosa de bens do Munic\u00edpio.","id":3433175,"corpo":"a aliena\u00e7\u00e3o e a aquisi\u00e7\u00e3o onerosa de bens do Munic\u00edpio.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366101,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Palmas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396596,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401600,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-palmas-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/981933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo.Pode-se observar na figura acima que o sistema constitu\u00eddo pelo eixo e o furo possui um ajuste com interfer\u00eancia. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente os valores da interfer\u00eancia m\u00e1xima, interfer\u00eancia m\u00ednima e das toler\u00e2ncias do furo e do eixo, respectivamente.","provas":[{"id":55069,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 06:34:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1678912,"hashId":"7bce0abf4f6a44a7e58e1ac191810fdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55069\/questao\/1678912-20221215170339000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"338\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se observar na figura acima que o sistema constitu\u00eddo pelo eixo e o furo possui um ajuste com interfer\u00eancia. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta corretamente os valores da interfer\u00eancia m\u00e1xima, interfer\u00eancia m\u00ednima e das toler\u00e2ncias do furo e do eixo, respectivamente.<\/p>","resposta":6336964,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,040 \/ 0,013 \/ 0,016 \/ 0,053","id":6336962,"corpo":"<p>0,040 \/ 0,013 \/ 0,016 \/ 0,053<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,046 \/ 0,030 \/ 0,005 \/ 0,018","id":6336963,"corpo":"<p>0,046 \/ 0,030 \/ 0,005 \/ 0,018<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,030 \/ 0,007 \/ 0,006 \/ 0,017","id":6336964,"corpo":"<p>0,030 \/ 0,007 \/ 0,006 \/ 0,017<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,040 \/ 0,030 \/ 0,016 \/ 0,018","id":6336965,"corpo":"<p>0,040 \/ 0,030 \/ 0,016 \/ 0,018<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,024 \/ 0,013 \/ 0,006 \/ 0,017","id":6336966,"corpo":"<p>0,024 \/ 0,013 \/ 0,006 \/ 0,017<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1678912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo.Considerando que a viga representada na figura acima se encontra em equil\u00edbrio, calcule as rea\u00e7\u00f5es nos apoios A e B para a viga solicitada por for\u00e7as paralelas com sentidos opostos e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":55069,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 06:34:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1679097,"hashId":"79142361907666f352c5d6738cece1be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55069\/questao\/1679097-20221215192011000000-0.png\" width=\"398\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que a viga representada na figura acima se encontra em equil\u00edbrio, calcule as rea\u00e7\u00f5es nos apoios A e B para a viga solicitada por for\u00e7as paralelas com sentidos opostos e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":6337783,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RA= -50 kN e RB= 50 kN.","id":6337782,"corpo":"<p>R<sub>A<\/sub>= -50 kN e R<sub>B<\/sub>= 50 kN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"RA= -25 kN e RB= 25 kN.","id":6337783,"corpo":"<p>R<sub>A<\/sub>= -25 kN e R<sub>B<\/sub>= 25 kN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RA= 25 kN e RB= 25 kN.","id":6337784,"corpo":"<p>R<sub>A<\/sub>= 25 kN e R<sub>B<\/sub>= 25 kN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"RA= 50 kN e RB= -50 kN.","id":6337785,"corpo":"<p>R<sub>A<\/sub>= 50 kN e R<sub>B<\/sub>= -50 kN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"RA= 100 kN e RB= -100 kN.","id":6337786,"corpo":"<p>R<sub>A<\/sub>= 100 kN e R<sub>B<\/sub>= -100 kN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1679097","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717,"slug":"mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para construir uma parede de 5,0 m x 3,0 m, o custo direto total, em reais, \u00e9 aproximadamente de","provas":[{"id":37566,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717,"slug":"mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 11:45:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078444,"hashId":"0fa54b426d2f04087372a8c767a380db","enunciado":"Para construir uma parede de 5,0 m x 3,0 m, o custo direto\r\ntotal, em reais, \u00e9 aproximadamente de","resposta":3798761,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.670,00.","id":3798758,"corpo":"4.670,00.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.930,00. ","id":3798759,"corpo":"4.930,00.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5.190,00.","id":3798760,"corpo":"5.190,00.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5.450,00.","id":3798761,"corpo":"5.450,00.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382706,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37566\/50.gif\">","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":"matematica\/1078444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atribuir responsabilidades conforme a hierarquia dos servidores e suas fun\u00e7\u00f5es, garante a correta gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos. Uma vez que, os gestores designam os respons\u00e1veis por executar as atividades previstas no planeamento da gest\u00e3o. Com base nessa assertiva, marque V para verdadeira ou F para falsa, nas seguintes afirmativas:( ) A Dire\u00e7\u00e3o ou Coordena\u00e7\u00e3o, conforme projeto de cargos e carreiras da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 a unidade respons\u00e1vel pela implanta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos. Al\u00e9m, do planejamento, organiza\u00e7\u00e3o que inclu\u00ed a aloca\u00e7\u00e3o de recursos humanos, materiais e financeiros, avalia\u00e7\u00e3o, controle e intera\u00e7\u00e3o de todos na proposta de gest\u00e3o arquiv\u00edstica.( ) Os arquivos p\u00fablicos podem ser geridos por qualquer pessoa, desde que designada pela alta administra\u00e7\u00e3o.( ) Assistente T\u00e9cnico de Arquivo: \u00e9 o respons\u00e1vel pelo projeto, desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o nos quais os documentos arquiv\u00edsticos digitais s\u00e3o gerados e usados, e pela operacionaliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de computa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o.( ) Os respons\u00e1veis pelo uso e produ\u00e7\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos, s\u00e3o denominados de Usu\u00e1rios finais.( ) Quem planeja e organiza as tarefas de produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de documentos pelas equipes, fazendo cumprir o programa de gest\u00e3o de documentos da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 o Gestor de sistema de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":55531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319,"slug":"tecnico-em-arquivo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-02 12:30:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1683786,"hashId":"956511296b11b1726c42edbc486dbd30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atribuir responsabilidades conforme a hierarquia dos servidores e suas fun\u00e7\u00f5es, garante a correta gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos. Uma vez que, os gestores designam os respons\u00e1veis por executar as atividades previstas no planeamento da gest\u00e3o. Com base nessa assertiva, marque V para verdadeira ou F para falsa, nas seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Dire\u00e7\u00e3o ou Coordena\u00e7\u00e3o, conforme projeto de cargos e carreiras da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 a unidade respons\u00e1vel pela implanta\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos. Al\u00e9m, do planejamento, organiza\u00e7\u00e3o que inclu\u00ed a aloca\u00e7\u00e3o de recursos humanos, materiais e financeiros, avalia\u00e7\u00e3o, controle e intera\u00e7\u00e3o de todos na proposta de gest\u00e3o arquiv\u00edstica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os arquivos p\u00fablicos podem ser geridos por qualquer pessoa, desde que designada pela alta administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Assistente T\u00e9cnico de Arquivo: \u00e9 o respons\u00e1vel pelo projeto, desenvolvimento e manuten\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o nos quais os documentos arquiv\u00edsticos digitais s\u00e3o gerados e usados, e pela operacionaliza\u00e7\u00e3o dos sistemas de computa\u00e7\u00e3o e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os respons\u00e1veis pelo uso e produ\u00e7\u00e3o dos documentos arquiv\u00edsticos, s\u00e3o denominados de Usu\u00e1rios finais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quem planeja e organiza as tarefas de produ\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de documentos pelas equipes, fazendo cumprir o programa de gest\u00e3o de documentos da institui\u00e7\u00e3o, \u00e9 o Gestor de sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6359066,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F.V.V.V.F","id":6359062,"corpo":"<p>F.V.V.V.F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F.F.V.V.V","id":6359063,"corpo":"<p>F.F.V.V.V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F.V.V.F.V","id":6359064,"corpo":"<p>F.V.V.F.V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V.F.V.F.V","id":6359065,"corpo":"<p>V.F.V.F.V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V.F.F.V.F","id":6359066,"corpo":"<p>V.F.F.V.F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"administracao-geral\/1683786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799,"slug":"procurador-do-estado-nivel-i"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pge-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito das rela\u00e7\u00f5es de emprego mantidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799,"slug":"procurador-do-estado-nivel-i"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pge-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-02 13:07:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000527,"hashId":"4d23b493152c1ec955c8d6b438108144","enunciado":"Assinale a alternativa correta a respeito das rela\u00e7\u00f5es de\r\nemprego mantidas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","resposta":3497866,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O limite constitucional remunerat\u00f3rio (tamb\u00e9m conhecido como teto remunerat\u00f3rio), previsto no inciso XI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, n\u00e3o se aplica \u00e0s empresas p\u00fablicas, \u00e0s sociedades de economia mista e suas subsidi\u00e1rias, independentemente de receberem ou n\u00e3o recursos da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios para pagamento de despesas de pessoal ou de custeio em geral.","id":3497865,"corpo":"O limite constitucional remunerat\u00f3rio (tamb\u00e9m conhecido\r\ncomo teto remunerat\u00f3rio), previsto no inciso\r\nXI do art. 37 da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, n\u00e3o\r\nse aplica \u00e0s empresas p\u00fablicas, \u00e0s sociedades de\r\neconomia mista e suas subsidi\u00e1rias, independentemente\r\nde receberem ou n\u00e3o recursos da Uni\u00e3o, dos\r\nEstados, do Distrito Federal ou dos Munic\u00edpios para\r\npagamento de despesas de pessoal ou de custeio\r\nem geral.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade de contrato de trabalho, com base no art. 37, inciso II e \u00a7 2o, da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica (indispensabilidade de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico para a admiss\u00e3o em emprego p\u00fablico), n\u00e3o prejudica os direitos \u00e0 percep\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios referentes ao per\u00edodo trabalhado e aos dep\u00f3sitos na conta vinculada do trabalhador no Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS).","id":3497866,"corpo":"A declara\u00e7\u00e3o de nulidade de contrato de trabalho,\r\ncom base no art. 37, inciso II e \u00a7 2o, da Constitui\u00e7\u00e3o\r\nda Rep\u00fablica (indispensabilidade de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o\r\nem concurso p\u00fablico para a admiss\u00e3o em emprego\r\np\u00fablico), n\u00e3o prejudica os direitos \u00e0 percep\u00e7\u00e3o\r\ndos sal\u00e1rios referentes ao per\u00edodo trabalhado e aos\r\ndep\u00f3sitos na conta vinculada do trabalhador no Fundo\r\nde Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS).","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 juridicamente poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o, pelo Poder Judici\u00e1rio, do art. 461 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para conceder equipara\u00e7\u00e3o salarial entre empregados p\u00fablicos de autarquias.","id":3497867,"corpo":"\u00c9 juridicamente poss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o, pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio, do art. 461 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do\r\nTrabalho para conceder equipara\u00e7\u00e3o salarial entre\r\nempregados p\u00fablicos de autarquias.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Segundo a posi\u00e7\u00e3o consolidada no Tribunal Superior do Trabalho, cabe diss\u00eddio coletivo de natureza econ\u00f4mica contra pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que mantenha empregados.","id":3497868,"corpo":"Segundo a posi\u00e7\u00e3o consolidada no Tribunal Superior\r\ndo Trabalho, cabe diss\u00eddio coletivo de natureza econ\u00f4mica\r\ncontra pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico que\r\nmantenha empregados.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"De acordo com o Supremo Tribunal Federal, compete, \u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, julgar a abusividade de greve de empregados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta, autarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":3497869,"corpo":"De acordo com o Supremo Tribunal Federal, compete,\r\n\u00e0 Justi\u00e7a do Trabalho, julgar a abusividade de\r\ngreve de empregados da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta,\r\nautarquias e funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369508,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equipara\u00e7\u00e3o Salarial","oab":true,"nome":"Equipara\u00e7\u00e3o Salarial","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406792,"slug":"direito-do-trabalho-equiparacao-salarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Greve","oab":true,"nome":"Direito de Greve","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406804,"slug":"direito-do-trabalho-direito-de-greve"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1000527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina","id":17910,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina","id":17909,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23067,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23066,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":3161,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto ao emprego das v\u00edrgulas e suas fun\u00e7\u00f5es no texto.","provas":[{"id":58919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura - 2018"},{"id":58952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina","id":17910,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina - 2018"},{"id":58934,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina","id":17909,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina - 2018"},{"id":58932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23067,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":58930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23066,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":58929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":3161,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-03 10:43:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1776142,"hashId":"4802447514e7476bc481b8a0a4eb4798","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA quanto ao emprego das v\u00edrgulas e suas fun\u00e7\u00f5es no texto.<\/p>","resposta":6776752,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u2018(...) Na escolinha, a menina prop\u00edcia a equ\u00edvocos disse que masculino de noiva \u00e9 navio\u2019\u201d (isola adjunto adverbial).","id":6776749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2018(...) Na escolinha, a menina prop\u00edcia a equ\u00edvocos disse que masculino de noiva \u00e9 navio\u2019\u201d (isola adjunto adverbial).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cGuimar\u00e3es Rosa, Fernando Pessoa, Mia Couto, Manuel Bandeira, o professor da inf\u00e2ncia (...)\u201d (separa termos de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica).","id":6776750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cGuimar\u00e3es Rosa, Fernando Pessoa, Mia Couto, Manuel Bandeira, o professor da inf\u00e2ncia (...)\u201d (separa termos de mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201c\u2018Eu, Maricotinha, aluna de escola p\u00fablica, abrindo a Bienal do Livro. N\u00e3o \u00e9 lindo\u2019\u201d (as v\u00edrgulas separam os apostos).","id":6776751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u2018Eu, Maricotinha, aluna de escola p\u00fablica, abrindo a Bienal do Livro. N\u00e3o \u00e9 lindo\u2019\u201d (as v\u00edrgulas separam os apostos).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201c(...) apenas o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Mendon\u00e7a Filho, evitou o microfone.\u201d (separa a express\u00e3o que funciona como sujeito)","id":6776752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) apenas o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Mendon\u00e7a Filho, evitou o microfone.\u201d (separa a express\u00e3o que funciona como sujeito)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201c(...) Nestor Oliveira, que apresentou a poesia a Beth\u00e2nia e Caetano.\u201d (isola ora\u00e7\u00e3o adjetiva explicativa).","id":6776753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c(...) Nestor Oliveira, que apresentou a poesia a Beth\u00e2nia e Caetano.\u201d (isola ora\u00e7\u00e3o adjetiva explicativa).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Maria Beth\u00e2nia emociona na abertura de BienalArt. 205 - A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando o pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho (BRASIL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O, 1988, p. 137).\t\u201cEu, Maricotinha, aluna de escola p\u00fablica, abrindo a Bienal do Livro. N\u00e3o \u00e9 lindo?\u201d. Foi assim que Maria Beth\u00e2nia encerrou sua apresenta\u00e7\u00e3o na sexta-feira, 26, n\u00e3o sem antes pedir desculpas por ter ultrapassado os 40 minutos combinado \u2013 n\u00e3o que algu\u00e9m tenha achado ruim ouvi-la cantar e ler trechos de poemas e livros. A cantora, ligada ao universo liter\u00e1rio h\u00e1 muito tempo, fez uma vers\u00e3o reduzida de seu show Beth\u00e2nia e As Palavras, antes dos discursos habituais na cerim\u00f4nia de abertura da Bienal Internacional do Livro de S\u00e3o Paulo \u2013 apenas o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Mendon\u00e7a Filho, evitou o microfone. At\u00e9 4 de setembro, s\u00e3o esperadas 700 mil pessoas no Anhembi.\tGuimar\u00e3es Rosa, Fernando Pessoa, Mia Couto, Manuel Bandeira, o professor da inf\u00e2ncia, Nestor Oliveira, que apresentou a poesia a Beth\u00e2nia e Caetano. Eles e muitos outros, todos juntos, entre um verso e outro, uma m\u00fasica e outra, na voz de uma Beth\u00e2nia toda de branco, cabelo preso quase at\u00e9 o fim do show, \u00f3culos de grau.\tA Poetas Populares (Os nomes dos poetas populares \/ Deveriam estar na boca do povo \/ No contexto de uma sala de aula \/ N\u00e3o estarem esses nomes me d\u00e1 pena), de Antonio Vieira, ela emendou Trenzinho Caipira, num dos momentos mais bonitos \u2013 como foi quando ela cantou Romaria. A leitura de um longo trecho de Grande Sert\u00e3o Veredas tamb\u00e9m foi um dos pontos altos.\tO mo\u00e7ambicano Mia Couto apareceu mais de uma vez. Dele, ela leu: \u201cAgora, meu ouro \u00e9 a palavra. Agora, a poesia \u00e9 a minha \u00fanica visita de fam\u00edlia\u201d e \u201cNa escolinha, a menina prop\u00edcia a equ\u00edvocos disse que masculino de noiva \u00e9 navio\u201d. \u201cQue coisa linda!\u201d, ela disse ap\u00f3s ler esta \u00faltima frase \u2013 e ent\u00e3o cantou trecho de Ora\u00e7\u00e3o ao Tempo.\tNa sequ\u00eancia, leu Velha Ch\u00e1cara, de Manuel Bandeira, comentou sobre o aprendizado com Nestor de Oliveira, seu professor em Santo Amaro, na Bahia, e deu seu recado: \u201c\u00c9 poss\u00edvel, sim, uma boa e plena educa\u00e7\u00e3o nas escolas p\u00fablicas. Veja eu, Maricotinha, abrindo a Bienal do Livro. Beijinho no ombro\u201d. Ela voltou a repetir isso \u2013 sem a refer\u00eancia \u00e0 Valeska Popozuda \u2013 no final. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do jornal O Estado de S. Paulo.Adaptado de &lt; https:\/\/istoe.com.br\/bethania-emociona-na-abertura-da-bienal\/ &gt;","id":462654,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Maria Beth\u00e2nia emociona na abertura de Bienal<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Art. 205 - A educa\u00e7\u00e3o, direito de todos e dever do Estado e da fam\u00edlia, ser\u00e1 promovida e incentivada com a colabora\u00e7\u00e3o da sociedade, visando o pleno desenvolvimento da pessoa, seu preparo para o exerc\u00edcio da cidadania e sua qualifica\u00e7\u00e3o para o trabalho (BRASIL, CONSTITUI\u00c7\u00c3O, 1988, p. 137).<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u201cEu, Maricotinha, aluna de escola p\u00fablica, abrindo a Bienal do Livro. N\u00e3o \u00e9 lindo?\u201d. Foi assim que Maria Beth\u00e2nia encerrou sua apresenta\u00e7\u00e3o na sexta-feira, 26, n\u00e3o sem antes pedir desculpas por ter ultrapassado os 40 minutos combinado \u2013 n\u00e3o que algu\u00e9m tenha achado ruim ouvi-la cantar e ler trechos de poemas e livros. A cantora, ligada ao universo liter\u00e1rio h\u00e1 muito tempo, fez uma vers\u00e3o reduzida de seu show Beth\u00e2nia e As Palavras, antes dos discursos habituais na cerim\u00f4nia de abertura da Bienal Internacional do Livro de S\u00e3o Paulo \u2013 apenas o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Mendon\u00e7a Filho, evitou o microfone. At\u00e9 4 de setembro, s\u00e3o esperadas 700 mil pessoas no Anhembi.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tGuimar\u00e3es Rosa, Fernando Pessoa, Mia Couto, Manuel Bandeira, o professor da inf\u00e2ncia, Nestor Oliveira, que apresentou a poesia a Beth\u00e2nia e Caetano. Eles e muitos outros, todos juntos, entre um verso e outro, uma m\u00fasica e outra, na voz de uma Beth\u00e2nia toda de branco, cabelo preso quase at\u00e9 o fim do show, \u00f3culos de grau.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA Poetas Populares (Os nomes dos poetas populares \/ Deveriam estar na boca do povo \/ No contexto de uma sala de aula \/ N\u00e3o estarem esses nomes me d\u00e1 pena), de Antonio Vieira, ela emendou Trenzinho Caipira, num dos momentos mais bonitos \u2013 como foi quando ela cantou Romaria. A leitura de um longo trecho de Grande Sert\u00e3o Veredas tamb\u00e9m foi um dos pontos altos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO mo\u00e7ambicano Mia Couto apareceu mais de uma vez. Dele, ela leu: \u201cAgora, meu ouro \u00e9 a palavra. Agora, a poesia \u00e9 a minha \u00fanica visita de fam\u00edlia\u201d e \u201cNa escolinha, a menina prop\u00edcia a equ\u00edvocos disse que masculino de noiva \u00e9 navio\u201d. \u201cQue coisa linda!\u201d, ela disse ap\u00f3s ler esta \u00faltima frase \u2013 e ent\u00e3o cantou trecho de Ora\u00e7\u00e3o ao Tempo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa sequ\u00eancia, leu Velha Ch\u00e1cara, de Manuel Bandeira, comentou sobre o aprendizado com Nestor de Oliveira, seu professor em Santo Amaro, na Bahia, e deu seu recado: \u201c\u00c9 poss\u00edvel, sim, uma boa e plena educa\u00e7\u00e3o nas escolas p\u00fablicas. Veja eu, Maricotinha, abrindo a Bienal do Livro. Beijinho no ombro\u201d. Ela voltou a repetir isso \u2013 sem a refer\u00eancia \u00e0 Valeska Popozuda \u2013 no final. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do jornal O Estado de S. Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de &lt; https:\/\/istoe.com.br\/bethania-emociona-na-abertura-da-bienal\/ &gt;<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1776142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina","id":17910,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina","id":17909,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23067,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23066,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":3161,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura - 2018"},{"id":58952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina","id":17910,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina - 2018"},{"id":58934,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina","id":17909,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina - 2018"},{"id":58932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23067,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":58930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23066,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":58929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":3161,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-03 10:48:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1776165,"hashId":"bfc15bdaae55ca7c86e7813c1d449534","enunciado":"<p>Sobre os Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6776863,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal \u00e9 \u00f3rg\u00e3o pol\u00edtico, portanto n\u00e3o \u00e9 \u00f3rg\u00e3o pertencente ao Poder Judici\u00e1rio.","id":6776860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal \u00e9 \u00f3rg\u00e3o pol\u00edtico, portanto n\u00e3o \u00e9 \u00f3rg\u00e3o pertencente ao Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal comp\u00f5e-se de doze Ministros, escolhidos dentre cidad\u00e3os com mais de trinta e cinco e menos de sessenta e cinco anos de idade, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.","id":6776861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Supremo Tribunal Federal comp\u00f5e-se de doze Ministros, escolhidos dentre cidad\u00e3os com mais de trinta e cinco e menos de sessenta e cinco anos de idade, de not\u00e1vel saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Poder Legislativo, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, \u00e9 exercido pelo Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, sendo que a C\u00e2mara comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes do povo.","id":6776862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, \u00e9 exercido pelo Congresso Nacional, que se comp\u00f5e da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal, sendo que a C\u00e2mara comp\u00f5e-se de representantes dos Estados e o Senado Federal comp\u00f5e-se de representantes do povo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cada Senador ser\u00e1 eleito com dois suplentes.","id":6776863,"corpo":"<p>Cada Senador ser\u00e1 eleito com dois suplentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Poder Executivo, no \u00e2mbito federal, \u00e9 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado, sendo que a elei\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica ser\u00e1 apartada do Vice-Presidente, que poder\u00e1 ser independente.","id":6776864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Executivo, no \u00e2mbito federal, \u00e9 exercido pelo Presidente da Rep\u00fablica, auxiliado pelos Ministros de Estado, sendo que a elei\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica ser\u00e1 apartada do Vice-Presidente, que poder\u00e1 ser independente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"}],"slug":"direito-constitucional\/1776165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina","id":17910,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina","id":17909,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23067,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23066,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":3161,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos direitos individuais est\u00e3o previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, dentre eles o direito a\u0300 vida, a\u0300 liberdade, a\u0300 igualdade, a\u0300 seguran\u00e7a e a\u0300 propriedade. Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais desses direitos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura - 2018"},{"id":58952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina","id":17910,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina - 2018"},{"id":58934,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina","id":17909,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina - 2018"},{"id":58932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23067,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":58930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23066,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":58929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":3161,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-03 10:48:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1776168,"hashId":"dbc8eb1995e652a32f8e20e899d010c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos direitos individuais est\u00e3o previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, dentre eles o direito a\u0300 vida, a\u0300 liberdade, a\u0300 igualdade, a\u0300 seguran\u00e7a e a\u0300 propriedade. Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais desses direitos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6776874,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das implica\u00e7\u00f5es da prote\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 vida dos cidad\u00e3os \u00e9 a previs\u00e3o expressa de proibi\u00e7\u00e3o de pena de morte no Brasil, exceto em caso de guerra declarada.","id":6776874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das implica\u00e7\u00f5es da prote\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 vida dos cidad\u00e3os \u00e9 a previs\u00e3o expressa de proibi\u00e7\u00e3o de pena de morte no Brasil, exceto em caso de guerra declarada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O direito \u00e0 liberdade inclui a liberdade de manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, inclusive no anonimato.","id":6776875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito \u00e0 liberdade inclui a liberdade de manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, inclusive no anonimato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma das manifesta\u00e7\u00f5es do direito \u00e0 liberdade \u00e9 a previs\u00e3o de que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, o que manifesta a igualdade apenas formal prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6776876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das manifesta\u00e7\u00f5es do direito \u00e0 liberdade \u00e9 a previs\u00e3o de que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, o que manifesta a igualdade apenas formal prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia ou a noite, por determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":6776877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A casa \u00e9 asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, ningu\u00e9m nela podendo penetrar sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro, ou, durante o dia ou a noite, por determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A todos \u00e9 garantido o direito de propriedade, independentemente de atender sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":6776878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A todos \u00e9 garantido o direito de propriedade, independentemente de atender sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina","id":17910,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina","id":17909,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23067,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23066,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":3161,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58919,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura","id":3160,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-arquitetura-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Arquitetura - 2018"},{"id":58952,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina","id":17910,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-medicina-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Medicina - 2018"},{"id":58934,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina","id":17909,"slug":"tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-penitenciaria-area-biomedicina-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o Penitenci\u00e1ria - \u00c1rea: Biomedicina - 2018"},{"id":58932,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":23067,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-eletrica-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":58930,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":23066,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":58929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":3161,"slug":"tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Par\u00e1","sigla":"SEAP PA","id":4803,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"seap-pa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seap-pa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-gestao-de-infraestrutura-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAP PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Infraestrutura - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-03 10:47:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1776199,"hashId":"80a705da03d187aa672a5500e7987abb","enunciado":"<p>A respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6777027,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrac\u0327a\u0303o Direta do Estado e\u0301 o conjunto de pessoas administrativas que te\u0302m o objetivo de desempenhar as atividades administrativas de forma descentralizada.","id":6777023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrac\u0327a\u0303o Direta do Estado e\u0301 o conjunto de pessoas administrativas que te\u0302m o objetivo de desempenhar as atividades administrativas de forma descentralizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Enquanto a Administrac\u0327a\u0303o Direta e\u0301 composta de pessoas juri\u0301dicas, tambe\u0301m denominadas de entidades, a Administrac\u0327a\u0303o Indireta se compo\u0303e de o\u0301rga\u0303os internos do Estado.","id":6777024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto a Administrac\u0327a\u0303o Direta e\u0301 composta de pessoas juri\u0301dicas, tambe\u0301m denominadas de entidades, a Administrac\u0327a\u0303o Indireta se compo\u0303e de o\u0301rga\u0303os internos do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Administrac\u0327a\u0303o Indireta e\u0301 o conjunto de o\u0301rga\u0303os que integram as pessoas federativas, ao qual foi atribui\u0301da a compete\u0302ncia para o exerci\u0301cio, de forma centralizada, das atividades administrativas do Estado. Em outras palavras, significa que \u201ca Administrac\u0327a\u0303o Pu\u0301blica e\u0301, ao mesmo tempo, a titular e a executora do servic\u0327o pu\u0301blico\u201d.","id":6777025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrac\u0327a\u0303o Indireta e\u0301 o conjunto de o\u0301rga\u0303os que integram as pessoas federativas, ao qual foi atribui\u0301da a compete\u0302ncia para o exerci\u0301cio, de forma centralizada, das atividades administrativas do Estado. Em outras palavras, significa que \u201ca Administrac\u0327a\u0303o Pu\u0301blica e\u0301, ao mesmo tempo, a titular e a executora do servic\u0327o pu\u0301blico\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Administrac\u0327a\u0303o Indireta do Estado abrange todos os o\u0301rga\u0303os dos Poderes poli\u0301ticos das pessoas federativas cuja compete\u0302ncia seja a de exercer a atividade administrativa, e isso porque, embora sejam estruturas auto\u0302nomas, os Poderes se incluem nessas pessoas e esta\u0303o imbui\u0301dos da necessidade de atuarem centralizadamente por meio de seus o\u0301rga\u0303os e agentes.","id":6777026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administrac\u0327a\u0303o Indireta do Estado abrange todos os o\u0301rga\u0303os dos Poderes poli\u0301ticos das pessoas federativas cuja compete\u0302ncia seja a de exercer a atividade administrativa, e isso porque, embora sejam estruturas auto\u0302nomas, os Poderes se incluem nessas pessoas e esta\u0303o imbui\u0301dos da necessidade de atuarem centralizadamente por meio de seus o\u0301rga\u0303os e agentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Na esfera federal, temos que a Administrac\u0327a\u0303o Direta da Unia\u0303o, no Poder Executivo, se compo\u0303e de o\u0301rga\u0303os de duas classes distintas: a Preside\u0302ncia da Repu\u0301blica e os Ministe\u0301rios; Na esfera estadual, temos organizac\u0327a\u0303o semelhante a\u0300 federal, guardando com esta certo grau de simetria. Assim, teremos a Governadoria do Estado, os o\u0301rga\u0303os de assessoria ao Governador e as Secretarias Estaduais; e, na esfera municipal, e\u0301 composta da Prefeitura, de eventuais o\u0301rga\u0303os de assessoria ao Prefeito e de Secretarias Municipais, com seus o\u0301rga\u0303os internos.","id":6777027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na esfera federal, temos que a Administrac\u0327a\u0303o Direta da Unia\u0303o, no Poder Executivo, se compo\u0303e de o\u0301rga\u0303os de duas classes distintas: a Preside\u0302ncia da Repu\u0301blica e os Ministe\u0301rios; Na esfera estadual, temos organizac\u0327a\u0303o semelhante a\u0300 federal, guardando com esta certo grau de simetria. Assim, teremos a Governadoria do Estado, os o\u0301rga\u0303os de assessoria ao Governador e as Secretarias Estaduais; e, na esfera municipal, e\u0301 composta da Prefeitura, de eventuais o\u0301rga\u0303os de assessoria ao Prefeito e de Secretarias Municipais, com seus o\u0301rga\u0303os internos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O aumento da temperatura decorrente da atividade muscular facilita o descarregamento de oxig\u00eanio, porque o calor reduz a afinidade entre a hemoglobina e o oxig\u00eanio.","provas":[{"id":31573,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-03 16:05:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":482,"descricao":"Fisioterapia - Cardiovascular"}],"id":987881,"hashId":"f02455e871dc15bab30b489a3cfee3e4","enunciado":" O aumento da temperatura decorrente da atividade muscular\r\nfacilita o descarregamento de oxig\u00eanio, porque o calor reduz\r\na afinidade entre a hemoglobina e o oxig\u00eanio.","resposta":3450655,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3450654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3450655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante o exerc\u00edcio, a principal por\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio \u00e9 transportada pelo sangue por meio da hemoglobina. Entretanto, a afinidade entre a hemoglobina e o oxig\u00eanio pode ser afetada por diversos fatores. Tendo essa informa\u00e7\u00e3o como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, relativos ao descarregamento do oxig\u00eanio nos tecidos.","id":367294,"enunciado":"Durante o exerc\u00edcio, a principal por\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio \u00e9 transportada\r\npelo sangue por meio da hemoglobina. Entretanto, a afinidade entre\r\na hemoglobina e o oxig\u00eanio pode ser afetada por diversos fatores.\r\nTendo essa informa\u00e7\u00e3o como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a\r\nseguir, relativos ao descarregamento do oxig\u00eanio nos tecidos.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":"fisioterapia\/987881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Entrevistador \/ Digitador","id":22096,"slug":"entrevistador-digitador"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo almoxarifado da Prefeitura de Itabira e para facilitar o registro dos materiais ele criou um sistema de identifica\u00e7\u00e3o. Os materiais de escrit\u00f3rios s\u00e3o identificados com 4 algarismos, sendo eles escolhidos aleatoriamente entre os n\u00fameros primos contidos na sequ\u00eancia de 1 a 20. Com base nesses dados o n\u00famero de materiais diferentes que Jo\u00e3o poder\u00e1 etiquetar ser\u00e1 de:","provas":[{"id":55782,"cargo":{"descricao":"Entrevistador \/ Digitador","id":22096,"slug":"entrevistador-digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itabira-mg-2018-ibgp-entrevistador-digitador","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Entrevistador \/ Digitador - 2018"},{"id":55781,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885,"slug":"assistente-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itabira","sigla":"","id":1614,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-itabira-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itabira-mg-2018-ibgp-assistente-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:14:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1676897,"hashId":"c99cd709337cbeedc8be499a5e8b36a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o \u00e9 respons\u00e1vel pelo almoxarifado da Prefeitura de Itabira e para facilitar o registro dos materiais ele criou um sistema de identifica\u00e7\u00e3o. Os materiais de escrit\u00f3rios s\u00e3o identificados com 4 algarismos, sendo eles escolhidos aleatoriamente entre os n\u00fameros primos contidos na sequ\u00eancia de 1 a 20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesses dados o n\u00famero de materiais diferentes que Jo\u00e3o poder\u00e1 etiquetar ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":6328983,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"840.","id":6328982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">840.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1680.","id":6328983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1680.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3024.","id":6328984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3024.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2182.","id":6328985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2182.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo","oab":false,"nome":"Arranjo","pai":403868,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408849,"slug":"matematica-arranjo"}],"slug":"matematica\/1676897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a soberania popular \u00e9 exercida pelo sufr\u00e1gio universal, pelo voto direto e igual para todos e tamb\u00e9m mediante alguns instrumentos, entre os quais n\u00e3o se inclui o(a)","provas":[{"id":53915,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-ponte-nova-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1627905,"hashId":"f018aaa8b0c48d6965035a1c2303a027","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, a soberania popular \u00e9 exercida pelo sufr\u00e1gio universal, pelo voto direto e igual para todos e tamb\u00e9m mediante alguns instrumentos, entre os quais n\u00e3o se inclui o(a)<\/p>","resposta":6120302,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciativa popular.","id":6120301,"corpo":"<p>iniciativa popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"revoga\u00e7\u00e3o de mandato.","id":6120302,"corpo":"<p>revoga\u00e7\u00e3o de mandato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"referendo.","id":6120303,"corpo":"<p>referendo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"plebiscito.","id":6120304,"corpo":"<p>plebiscito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","oab":false,"nome":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421771,"slug":"direito-constitucional-sufragio-voto-e-escrutinio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1627905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o de um problema multiobjetivo envolve mais de um objetivo, n\u00e3o podendo esses objetivos ser combinados sem a ocorr\u00eancia de perdas ou ganhos.","provas":[{"id":31860,"cargo":{"descricao":"Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15624,"slug":"especialista-portuario-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"emap-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-especialista-portuario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Especialista Portu\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:09:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":992100,"hashId":"4696cef962fc3b0ef6c490e6f740fa66","enunciado":"A decis\u00e3o de um problema multiobjetivo envolve mais de um\r\nobjetivo, n\u00e3o podendo esses objetivos ser combinados sem a\r\nocorr\u00eancia de perdas ou ganhos.","resposta":3464530,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3464531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3464530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O termo avalia\u00e7\u00e3o, que \u00e9 usado em planejamento e engenharia para referir-se aos m\u00e9ritos e prop\u00f3sitos das alternativas, tem a fun\u00e7\u00e3o de fazer um comparativo das vantagens e desvantagens dos planos e projetos. A respeito da an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de projetos portu\u00e1rios, julgue os itens que se seguem.","id":368160,"enunciado":"O termo avalia\u00e7\u00e3o, que \u00e9 usado em planejamento e engenharia para\r\nreferir-se aos m\u00e9ritos e prop\u00f3sitos das alternativas, tem a fun\u00e7\u00e3o de\r\nfazer um comparativo das vantagens e desvantagens dos planos e\r\nprojetos. A respeito da an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de projetos portu\u00e1rios,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Portu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Portu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":400197,"materia":true,"id":400197,"slug":"engenharia-portuaria"}],"slug":"engenharia-portuaria\/992100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis sobre os quatro candidatos a uma vaga de professor na faculdade de Economia de uma universidade federal.Candidato1234Forma\u00e7\u00e3oeconomistafil\u00f3sofo??Titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica??mestredoutorDe acordo com o edital do concurso, para concorrer \u00e0 vaga, todo candidato que n\u00e3o seja economista precisa, necessariamente, ter o t\u00edtulo de doutor. Para certificar-se de que os quatro candidatos satisfazem essa condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio verificar apenas","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686091,"hashId":"6e5b09dd582096e782a59b527cc8e749","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es dispon\u00edveis sobre os quatro candidatos a uma vaga de professor na faculdade de Economia de uma universidade federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 559px;\"><colgroup><col width=\"159\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-imht\"><td data-row=\"row-imht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-imht\" data-cell=\"cell-vdoj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Candidato<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-imht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-imht\" data-cell=\"cell-ui23\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-imht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-imht\" data-cell=\"cell-9uv8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-imht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-imht\" data-cell=\"cell-2ame\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span>3<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-imht\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-imht\" data-cell=\"cell-ya3w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7alg\"><td data-row=\"row-7alg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7alg\" data-cell=\"cell-7tw4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Forma\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7alg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7alg\" data-cell=\"cell-iifm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">economista<\/p><\/td><td data-row=\"row-7alg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7alg\" data-cell=\"cell-l8o3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">fil\u00f3sofo<\/p><\/td><td data-row=\"row-7alg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7alg\" data-cell=\"cell-mvvq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><td data-row=\"row-7alg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7alg\" data-cell=\"cell-xz0w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k5t8\"><td data-row=\"row-k5t8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5t8\" data-cell=\"cell-tboa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-k5t8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5t8\" data-cell=\"cell-x7y7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><td data-row=\"row-k5t8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5t8\" data-cell=\"cell-fqqx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">?<\/p><\/td><td data-row=\"row-k5t8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5t8\" data-cell=\"cell-k340\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">mestre<\/p><\/td><td data-row=\"row-k5t8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5t8\" data-cell=\"cell-v5lk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">doutor<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o edital do concurso, para concorrer \u00e0 vaga, todo candidato que n\u00e3o seja economista precisa, necessariamente, ter o t\u00edtulo de doutor. Para certificar-se de que os quatro candidatos satisfazem essa condi\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio verificar apenas<\/p>","resposta":6369559,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as titula\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas dos candidatos 1 e 2.","id":6369555,"corpo":"<p>as titula\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas dos candidatos 1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica do candidato 1 e a forma\u00e7\u00e3o do candidato 3.","id":6369557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica do candidato 1 e a forma\u00e7\u00e3o do candidato 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica do candidato 2 e a forma\u00e7\u00e3o do candidato 3.","id":6369559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica do candidato 2 e a forma\u00e7\u00e3o do candidato 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica do candidato 2 e a forma\u00e7\u00e3o do candidato 4.","id":6369561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a titula\u00e7\u00e3o acad\u00eamica do candidato 2 e a forma\u00e7\u00e3o do candidato 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as forma\u00e7\u00f5es dos candidatos 3 e 4.","id":6369562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as forma\u00e7\u00f5es dos candidatos 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":"matematica\/1686091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pra\u00e7a circular possui 5 entradas distribu\u00eddas em seu contorno de forma que a dist\u00e2ncia entre duas entradas consecutivas seja sempre a mesma. Existem 10 caminhos retos espalhados pela pra\u00e7a, todos eles come\u00e7ando em uma entrada e terminando em outra. Esses caminhos dividem o terreno da pra\u00e7a em um total de","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686093,"hashId":"1f608783de0d309c5ee51f77a3c14493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pra\u00e7a circular possui 5 entradas distribu\u00eddas em seu contorno de forma que a dist\u00e2ncia entre duas entradas consecutivas seja sempre a mesma. Existem 10 caminhos retos espalhados pela pra\u00e7a, todos eles come\u00e7ando em uma entrada e terminando em outra. Esses caminhos dividem o terreno da pra\u00e7a em um total de<\/p>","resposta":6369569,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 regi\u00f5es. ","id":6369565,"corpo":"<p>10 regi\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11 regi\u00f5es. ","id":6369566,"corpo":"<p>11 regi\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13 regi\u00f5es. ","id":6369567,"corpo":"<p>13 regi\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 regi\u00f5es. ","id":6369568,"corpo":"<p>15 regi\u00f5es. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16 regi\u00f5es.","id":6369569,"corpo":"<p>16 regi\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452928,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias e C\u00edrculos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403880,"slug":"matematica-circunferencias-e-circulos"}],"slug":"matematica\/1686093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei no 4.320\/1964, a proposta or\u00e7ament\u00e1ria de um ente p\u00fablico municipal para o exerc\u00edcio financeiro de 2018 deve ser composta por tabelas explicativas em que constem, em colunas distintas e para fins de compara\u00e7\u00e3o, a ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:46","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686131,"hashId":"c7521f69065ea4163267b537c5398072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n<sup>o<\/sup> 4.320\/1964, a proposta or\u00e7ament\u00e1ria de um ente p\u00fablico municipal para o exerc\u00edcio financeiro de 2018 deve ser composta por tabelas explicativas em que constem, em colunas distintas e para fins de compara\u00e7\u00e3o, a <\/p>","resposta":6369759,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesa fixada nos exerc\u00edcios de 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Executivo ao Poder Legislativo. ","id":6369755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesa fixada nos exerc\u00edcios de 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Executivo ao Poder Legislativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"despesa empenhada nos exerc\u00edcios de 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Legislativo ao Poder Executivo. ","id":6369756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesa empenhada nos exerc\u00edcios de 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Legislativo ao Poder Executivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"despesa paga nos exerc\u00edcios de 2014, 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Executivo ao Poder Legislativo.","id":6369757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesa paga nos exerc\u00edcios de 2014, 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Executivo ao Poder Legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"receita recebida nos exerc\u00edcios de 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Legislativo ao Poder Executivo. ","id":6369758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receita recebida nos exerc\u00edcios de 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Legislativo ao Poder Executivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"receita arrecadada nos exerc\u00edcios de 2014, 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Executivo ao Poder Legislativo.","id":6369759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receita arrecadada nos exerc\u00edcios de 2014, 2015 e 2016, sendo que a proposta deve ser encaminhada pelo Poder Executivo ao Poder Legislativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1686131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse caso, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao Tribunal de Contas N\u00c3O caberia ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686160,"hashId":"92c60fc10fa21fa24883081469086e06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ao Tribunal de Contas N\u00c3O caberia <\/p>","resposta":6369903,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, por ser ato de compet\u00eancia do Congresso Nacional, embora tenha procedido corretamente ao determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, bem como ao dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ado\u00e7\u00e3o das medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos. ","id":6369900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, por ser ato de compet\u00eancia do Congresso Nacional, embora tenha procedido corretamente ao determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, bem como ao dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ado\u00e7\u00e3o das medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, por ser ato de compet\u00eancia do Congresso Nacional, embora lhe fosse dado n\u00e3o apenas determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, como ainda adotar diretamente as medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos, independentemente de dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para tanto. ","id":6369901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, por ser ato de compet\u00eancia do Congresso Nacional, embora lhe fosse dado n\u00e3o apenas determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, como ainda adotar diretamente as medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos, independentemente de dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para tanto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, nem determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, por serem ambos atos de compet\u00eancia do Congresso Nacional, embora lhe fosse dado adotar diretamente as medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos, independentemente de dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para tanto. ","id":6369902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, nem determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, por serem ambos atos de compet\u00eancia do Congresso Nacional, embora lhe fosse dado adotar diretamente as medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos, independentemente de dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para tanto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, por ser ato de compet\u00eancia do Congresso Nacional, embora tenha procedido corretamente ao assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, bem como ao dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ado\u00e7\u00e3o das medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos. ","id":6369903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, por ser ato de compet\u00eancia do Congresso Nacional, embora tenha procedido corretamente ao assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, bem como ao dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para ado\u00e7\u00e3o das medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, por ser ato de compet\u00eancia do Congresso Nacional, tendo, no entanto, procedido corretamente ao assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, embora lhe fosse dado adotar diretamente as medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos, independentemente de dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para tanto.","id":6369904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> determinar a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual, por ser ato de compet\u00eancia do Congresso Nacional, tendo, no entanto, procedido corretamente ao assinalar prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adotasse as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei, embora lhe fosse dado adotar diretamente as medidas tendentes \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos, independentemente de dar ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para tanto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o relato hipot\u00e9tico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 e 32.\tAo examinar a legalidade de contrato celebrado por \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o apura haver irregularidades em sua celebra\u00e7\u00e3o, bem como na respectiva execu\u00e7\u00e3o. Assinala, assim, prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adote as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei; n\u00e3o sendo atendido dentro do referido prazo, determina de imediato a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual e d\u00e1 ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que este adote as medidas necess\u00e1rias \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos. Diante dos elementos recebidos, o Minist\u00e9rio P\u00fablico adota, concomitantemente, duas provid\u00eancias em face dos que reputa respons\u00e1veis: o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal, pela pr\u00e1tica de crimes tipificados na lei de licita\u00e7\u00f5es; e o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, pela pr\u00e1tica de atos definidos em lei como de improbidade administrativa, requerendo nesta sede que sejam condenados \u00e0 suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos, \u00e0 perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica para os que a detivessem, \u00e0 indisponibilidade de bens e ao ressarcimento dos preju\u00edzos causados ao er\u00e1rio em decorr\u00eancia da contrata\u00e7\u00e3o il\u00edcita.","id":452937,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o relato hipot\u00e9tico a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 31 e 32.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 5em; text-align: justify;\">\t<em>Ao examinar a legalidade de contrato celebrado por \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica federal mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o apura haver irregularidades em sua celebra\u00e7\u00e3o, bem como na respectiva execu\u00e7\u00e3o. Assinala, assim, prazo para que o \u00f3rg\u00e3o adote as medidas necess\u00e1rias ao cumprimento da lei; n\u00e3o sendo atendido dentro do referido prazo, determina de imediato a suspens\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o contratual e d\u00e1 ci\u00eancia de seus achados ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para que este adote as medidas necess\u00e1rias \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o penal e por improbidade administrativa dos envolvidos. Diante dos elementos recebidos, o Minist\u00e9rio P\u00fablico adota, concomitantemente, duas provid\u00eancias em face dos que reputa respons\u00e1veis: o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o penal, pela pr\u00e1tica de crimes tipificados na lei de licita\u00e7\u00f5es; e o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, pela pr\u00e1tica de atos definidos em lei como de improbidade administrativa, requerendo nesta sede que sejam condenados \u00e0 suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos, \u00e0 perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica para os que a detivessem, \u00e0 indisponibilidade de bens e ao ressarcimento dos preju\u00edzos causados ao er\u00e1rio em decorr\u00eancia da contrata\u00e7\u00e3o il\u00edcita.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 e 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1686160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um conv\u00eanio administrativo firmado entre entes p\u00fablicos e pessoas jur\u00eddicas de direito privado de uma mesma esfera administrativa deve conter, obrigatoriamente, ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686170,"hashId":"d7c32fdbb3fffc842e08214115050d95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um conv\u00eanio administrativo firmado entre entes p\u00fablicos e pessoas jur\u00eddicas de direito privado de uma mesma esfera administrativa deve conter, obrigatoriamente, <\/p>","resposta":6369953,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" disposi\u00e7\u00e3o sobre a remunera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os cuja execu\u00e7\u00e3o \u00e9 objeto do ajuste. ","id":6369950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> disposi\u00e7\u00e3o sobre a remunera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os cuja execu\u00e7\u00e3o \u00e9 objeto do ajuste. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prazo de vig\u00eancia inicial determinado, permitida prorroga\u00e7\u00e3o por iguais e sucessivos per\u00edodos, em raz\u00e3o da natureza de servi\u00e7os cont\u00ednuos do ajuste. ","id":6369951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prazo de vig\u00eancia inicial determinado, permitida prorroga\u00e7\u00e3o por iguais e sucessivos per\u00edodos, em raz\u00e3o da natureza de servi\u00e7os cont\u00ednuos do ajuste. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" previs\u00e3o do regime jur\u00eddico que reger\u00e1 o ajuste, sendo permitida a defini\u00e7\u00e3o do regime jur\u00eddico de direito privado no caso de serem part\u00edcipes empresas estatais ou funda\u00e7\u00f5es. ","id":6369952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> previs\u00e3o do regime jur\u00eddico que reger\u00e1 o ajuste, sendo permitida a defini\u00e7\u00e3o do regime jur\u00eddico de direito privado no caso de serem part\u00edcipes empresas estatais ou funda\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"previs\u00e3o dos valores que ser\u00e3o repassados entre os entes, quando houver, para a execu\u00e7\u00e3o do objeto do ajuste, observando-se o cronograma constante do plano de trabalho anexo ao ajuste.","id":6369953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">previs\u00e3o dos valores que ser\u00e3o repassados entre os entes, quando houver, para a execu\u00e7\u00e3o do objeto do ajuste, observando-se o cronograma constante do plano de trabalho anexo ao ajuste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" estabelecimento dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es dos entes e pessoas jur\u00eddicas, admitido reequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro. ","id":6369954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> estabelecimento dos direitos e obriga\u00e7\u00f5es dos entes e pessoas jur\u00eddicas, admitido reequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Conv\u00eanio","oab":true,"nome":"Conceito de Conv\u00eanio","pai":408185,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408208,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-convenio"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/1686170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686175,"hashId":"5590eeba7defb4a05a1291ad86682b92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A convalida\u00e7\u00e3o dos atos administrativos<\/p>","resposta":6369976,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" produz efeitos futuros, ou seja, posteriores \u00e0 data da convalida\u00e7\u00e3o, anulando aqueles decorrentes da edi\u00e7\u00e3o do ato viciado. ","id":6369975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> produz efeitos futuros, ou seja, posteriores \u00e0 data da convalida\u00e7\u00e3o, anulando aqueles decorrentes da edi\u00e7\u00e3o do ato viciado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" enseja a edi\u00e7\u00e3o de novo ato administrativo, que produz efeitos desde a data em que foi editado o ato viciado, salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em sentido contr\u00e1rio. ","id":6369976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> enseja a edi\u00e7\u00e3o de novo ato administrativo, que produz efeitos desde a data em que foi editado o ato viciado, salvo disposi\u00e7\u00e3o expressa em sentido contr\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 admitida diante da constata\u00e7\u00e3o de v\u00edcio de qualquer natureza, salvo se j\u00e1 exauridos os efeitos do ato originalmente praticado. ","id":6369977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 admitida diante da constata\u00e7\u00e3o de v\u00edcio de qualquer natureza, salvo se j\u00e1 exauridos os efeitos do ato originalmente praticado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 causa de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo original, que fica substitu\u00eddo pelo novo ato editado. ","id":6369978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 causa de extin\u00e7\u00e3o do ato administrativo original, que fica substitu\u00eddo pelo novo ato editado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" pode se referir apenas a atos discricion\u00e1rios, pois demanda ju\u00edzo de oportunidade e conveni\u00eancia para edi\u00e7\u00e3o do ato convalidat\u00f3rio.","id":6369979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> pode se referir apenas a atos discricion\u00e1rios, pois demanda ju\u00edzo de oportunidade e conveni\u00eancia para edi\u00e7\u00e3o do ato convalidat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1686175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos que causar danos a terceiros pode gerar responsabiliza\u00e7\u00e3o das pessoas pol\u00edticas ou jur\u00eddicas da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica as quais estiverem funcionalmente vinculados. No \u00e2mbito dessa atua\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de resultar na referida responsabiliza\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686177,"hashId":"209ed9223e0abba1b718ff6098d27a15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A atua\u00e7\u00e3o dos agentes p\u00fablicos que causar danos a terceiros pode gerar responsabiliza\u00e7\u00e3o das pessoas pol\u00edticas ou jur\u00eddicas da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica as quais estiverem funcionalmente vinculados. No \u00e2mbito dessa atua\u00e7\u00e3o pass\u00edvel de resultar na referida responsabiliza\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":6369988,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclui-se o exerc\u00edcio do poder hier\u00e1rquico, que tamb\u00e9m incide na esfera jur\u00eddica de terceiros n\u00e3o integrantes do quadro funcional da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas sujeitos \u00e0quela rela\u00e7\u00e3o, como os contratados para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou fornecimento de bens.","id":6369985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclui-se o exerc\u00edcio do poder hier\u00e1rquico, que tamb\u00e9m incide na esfera jur\u00eddica de terceiros n\u00e3o integrantes do quadro funcional da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mas sujeitos \u00e0quela rela\u00e7\u00e3o, como os contratados para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os ou fornecimento de bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a atua\u00e7\u00e3o dolosa dos agentes p\u00fablicos, por atos comissivos l\u00edcitos ou il\u00edcitos, acarreta dever de indeniza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica ou pol\u00edtica pelos danos que aqueles causarem, cabendo direito de regresso em face dos servidores respons\u00e1veis.","id":6369986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atua\u00e7\u00e3o dolosa dos agentes p\u00fablicos, por atos comissivos l\u00edcitos ou il\u00edcitos, acarreta dever de indeniza\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica ou pol\u00edtica pelos danos que aqueles causarem, cabendo direito de regresso em face dos servidores respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o poder normativo conferido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica enseja sua responsabilidade objetiva, sendo obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o do ente que editou o ato ou decreto no p\u00f3lo passivo da a\u00e7\u00e3o, dado que se trata de atua\u00e7\u00e3o legislativa.","id":6369987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o poder normativo conferido \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica enseja sua responsabilidade objetiva, sendo obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o do ente que editou o ato ou decreto no p\u00f3lo passivo da a\u00e7\u00e3o, dado que se trata de atua\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o poder de pol\u00edcia, quando exercido fora dos limites legalmente autorizados, pode ocasionar danos aos administrados, pass\u00edveis de serem opostos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o para fins de indeniza\u00e7\u00e3o, independentemente de dolo ou culpa dos agentes p\u00fablicos.","id":6369988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o poder de pol\u00edcia, quando exercido fora dos limites legalmente autorizados, pode ocasionar danos aos administrados, pass\u00edveis de serem opostos \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o para fins de indeniza\u00e7\u00e3o, independentemente de dolo ou culpa dos agentes p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tanto o poder de pol\u00edcia quanto o poder disciplinar exigem comprova\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa dos agentes p\u00fablicos para imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade \u00e0s pessoas jur\u00eddicas as quais est\u00e3o vinculados, considerando que se trata de atua\u00e7\u00e3o essencial e intr\u00ednseca \u00e0s fun\u00e7\u00f5es executivas. ","id":6369989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tanto o poder de pol\u00edcia quanto o poder disciplinar exigem comprova\u00e7\u00e3o de dolo ou culpa dos agentes p\u00fablicos para imputa\u00e7\u00e3o de responsabilidade \u00e0s pessoas jur\u00eddicas as quais est\u00e3o vinculados, considerando que se trata de atua\u00e7\u00e3o essencial e intr\u00ednseca \u00e0s fun\u00e7\u00f5es executivas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":["Responsabilidade Civil da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/1686177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Extingue-se a punibilidade do agente ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686179,"hashId":"92803760bfed8c4c31fdbfc59cb6b361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Extingue-se a punibilidade do agente <\/p>","resposta":6369999,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pela retroatividade da lei que diminui a pena do crime. ","id":6369995,"corpo":"<p>pela retroatividade da lei que diminui a pena do crime. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela superveni\u00eancia de doen\u00e7a mental do autor do il\u00edcito. ","id":6369996,"corpo":"<p>pela superveni\u00eancia de doen\u00e7a mental do autor do il\u00edcito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pela repara\u00e7\u00e3o do dano ou restitui\u00e7\u00e3o da coisa objeto do il\u00edcito, em qualquer crime. ","id":6369997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela repara\u00e7\u00e3o do dano ou restitui\u00e7\u00e3o da coisa objeto do il\u00edcito, em qualquer crime. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelo perd\u00e3o do ofendido, em qualquer crime.","id":6369998,"corpo":"<p>pelo perd\u00e3o do ofendido, em qualquer crime.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pelo perd\u00e3o judicial, nos casos previstos em lei.","id":6369999,"corpo":"<p>pelo perd\u00e3o judicial, nos casos previstos em lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Punibilidade","oab":true,"nome":"Punibilidade","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406304,"slug":"direito-penal-punibilidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/1686179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o crimes contra as finan\u00e7as p\u00fablicas previstos no C\u00f3digo Penal: ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686189,"hashId":"c4fc581858f9f69c4aeafae817074877","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o crimes contra as finan\u00e7as p\u00fablicas previstos no C\u00f3digo Penal: <\/p>","resposta":6370046,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito; viol\u00eancia ou fraude em arremata\u00e7\u00e3o judicial e favorecimento real.","id":6370045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contrata\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito; viol\u00eancia ou fraude em arremata\u00e7\u00e3o judicial e favorecimento real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ordena\u00e7\u00e3o de despesa n\u00e3o autorizada; n\u00e3o cancelamento de restos a pagar e presta\u00e7\u00e3o de garantia graciosa. ","id":6370046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordena\u00e7\u00e3o de despesa n\u00e3o autorizada; n\u00e3o cancelamento de restos a pagar e presta\u00e7\u00e3o de garantia graciosa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"inscri\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o empenhadas em restos a pagar; corrup\u00e7\u00e3o ativa e excesso de exa\u00e7\u00e3o. ","id":6370047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inscri\u00e7\u00e3o de despesas n\u00e3o empenhadas em restos a pagar; corrup\u00e7\u00e3o ativa e excesso de exa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" aumento de despesa total com pessoal no \u00faltimo ano do mandato ou legislatura; emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas e concuss\u00e3o. ","id":6370048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aumento de despesa total com pessoal no \u00faltimo ano do mandato ou legislatura; emprego irregular de verbas ou rendas p\u00fablicas e concuss\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oferta p\u00fablica ou coloca\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos no mercado; falso testemunho ou falsa per\u00edcia e favorecimento pessoal. ","id":6370049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oferta p\u00fablica ou coloca\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos no mercado; falso testemunho ou falsa per\u00edcia e favorecimento pessoal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.028\/2000 - Crimes contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.028\/2000 - Crimes contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423219,"slug":"direito-penal-lei-no-10-028-2000-crimes-contra-as-financas-publicas"}],"slug":"direito-penal\/1686189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, \u00e9 certo que ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686199,"hashId":"c94be159e408398d712edc82324d77ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, \u00e9 certo que <\/p>","resposta":6370098,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" come\u00e7a a exist\u00eancia legal das pessoas jur\u00eddicas de direito privado com o in\u00edcio efetivo de suas atividades, mesmo que ainda n\u00e3o inscrito seu ato constitutivo no respectivo registro. ","id":6370095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> come\u00e7a a exist\u00eancia legal das pessoas jur\u00eddicas de direito privado com o in\u00edcio efetivo de suas atividades, mesmo que ainda n\u00e3o inscrito seu ato constitutivo no respectivo registro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" obrigam a pessoa jur\u00eddica os atos dos seus administradores, exercidos ou n\u00e3o nos limites de seus poderes definidos no ato constitutivo.","id":6370096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> obrigam a pessoa jur\u00eddica os atos dos seus administradores, exercidos ou n\u00e3o nos limites de seus poderes definidos no ato constitutivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" se a administra\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica vier a faltar, o juiz, de of\u00edcio, nomear-lhe-\u00e1 outro administrador. ","id":6370097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se a administra\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica vier a faltar, o juiz, de of\u00edcio, nomear-lhe-\u00e1 outro administrador. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" nos casos de dissolu\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica ou cassada a autoriza\u00e7\u00e3o para seu funcionamento, ela subsistir\u00e1 para os fins de liquida\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que esta se conclua; encerrada a liquida\u00e7\u00e3o, promover-se-\u00e1 o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica. ","id":6370098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> nos casos de dissolu\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica ou cassada a autoriza\u00e7\u00e3o para seu funcionamento, ela subsistir\u00e1 para os fins de liquida\u00e7\u00e3o, at\u00e9 que esta se conclua; encerrada a liquida\u00e7\u00e3o, promover-se-\u00e1 o cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o da pessoa jur\u00eddica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade \u00e9 exclusiva \u00e0s pessoas f\u00edsicas, com exce\u00e7\u00e3o somente da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 marca empresarial.","id":6370099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prote\u00e7\u00e3o dos direitos da personalidade \u00e9 exclusiva \u00e0s pessoas f\u00edsicas, com exce\u00e7\u00e3o somente da prote\u00e7\u00e3o \u00e0 marca empresarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dissolu\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 61)","oab":false,"nome":"Dissolu\u00e7\u00e3o das Associa\u00e7\u00f5es (Art. 61)","pai":405877,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424876,"slug":"direito-civil-dissolucao-das-associacoes-art-61"}],"slug":"direito-civil\/1686199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o aos t\u00edtulos de cr\u00e9dito, considere:I. A transfer\u00eancia do t\u00edtulo de cr\u00e9dito n\u00e3o implica a dos direitos que lhe s\u00e3o inerentes. II. Enquanto o t\u00edtulo de cr\u00e9dito estiver em circula\u00e7\u00e3o, s\u00f3 ele poder\u00e1 ser dado em garantia, ou ser objeto de medidas judiciais, e n\u00e3o, separadamente, os direitos ou mercadorias que representa. III. O pagamento de t\u00edtulo de cr\u00e9dito, que contenha obriga\u00e7\u00e3o de pagar soma determinada, pode ser garantido por aval, que deve ser dado no verso ou no anverso do pr\u00f3prio t\u00edtulo. IV. No vencimento do t\u00edtulo, pode o credor recusar pagamento, se este for parcial. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686206,"hashId":"27312f4e955d198375b079782795a2c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o aos t\u00edtulos de cr\u00e9dito, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A transfer\u00eancia do t\u00edtulo de cr\u00e9dito n\u00e3o implica a dos direitos que lhe s\u00e3o inerentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Enquanto o t\u00edtulo de cr\u00e9dito estiver em circula\u00e7\u00e3o, s\u00f3 ele poder\u00e1 ser dado em garantia, ou ser objeto de medidas judiciais, e n\u00e3o, separadamente, os direitos ou mercadorias que representa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pagamento de t\u00edtulo de cr\u00e9dito, que contenha obriga\u00e7\u00e3o de pagar soma determinada, pode ser garantido por aval, que deve ser dado no verso ou no anverso do pr\u00f3prio t\u00edtulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. No vencimento do t\u00edtulo, pode o credor recusar pagamento, se este for parcial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em <\/p>","resposta":6370131,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III e IV. ","id":6370130,"corpo":"<p>I, III e IV. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" II e III. ","id":6370131,"corpo":"<p> II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I e IV. ","id":6370132,"corpo":"<p> I e IV. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e IV. ","id":6370133,"corpo":"<p> II e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, II e III. ","id":6370134,"corpo":"<p> I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos, Caracter\u00edsticas e Princ\u00edpios","oab":true,"nome":"Conceitos, Caracter\u00edsticas e Princ\u00edpios","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406960,"slug":"direito-empresarial-comercial-conceitos-caracteristicas-e-principios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endosso, aval, protesto, saque e aceite","oab":true,"nome":"Endosso, aval, protesto, saque e aceite","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406961,"slug":"direito-empresarial-comercial-endosso-aval-protesto-saque-e-aceite"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1686206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas sociedades n\u00e3o personificadas, ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"},{"id":56287,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15712,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i-area-tecnologia-da-informacao-orgao-prefeitura-de-sao-luis","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1686210,"hashId":"f0da0637f7ad451d421797a031e7af07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas sociedades n\u00e3o personificadas, <\/p>","resposta":6370150,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os bens sociais, nas sociedades em comum, respondem pelos atos de gest\u00e3o praticados por qualquer dos s\u00f3cios, salvo pacto expresso limitativo de poderes, que somente ter\u00e1 efic\u00e1cia contra o terceiro que o conhe\u00e7a ou deva conhecer. ","id":6370150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os bens sociais, nas sociedades em comum, respondem pelos atos de gest\u00e3o praticados por qualquer dos s\u00f3cios, salvo pacto expresso limitativo de poderes, que somente ter\u00e1 efic\u00e1cia contra o terceiro que o conhe\u00e7a ou deva conhecer. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" na sociedade em comum, os s\u00f3cios, nas rela\u00e7\u00f5es entre si ou com terceiros, podem provar a exist\u00eancia da sociedade por todos os meios de prova admitidos em direito, mas os terceiros s\u00f3 podem prov\u00e1-la por escrito. ","id":6370151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na sociedade em comum, os s\u00f3cios, nas rela\u00e7\u00f5es entre si ou com terceiros, podem provar a exist\u00eancia da sociedade por todos os meios de prova admitidos em direito, mas os terceiros s\u00f3 podem prov\u00e1-la por escrito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a constitui\u00e7\u00e3o da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o independe de formalidade, mas s\u00f3 pode provar-se documentalmente. ","id":6370152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a constitui\u00e7\u00e3o da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o independe de formalidade, mas s\u00f3 pode provar-se documentalmente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o contrato social da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o produz efeito somente entre os s\u00f3cios, mas a eventual inscri\u00e7\u00e3o de seu instrumento em qualquer registro confere personalidade jur\u00eddica \u00e0 sociedade. ","id":6370153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o contrato social da sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o produz efeito somente entre os s\u00f3cios, mas a eventual inscri\u00e7\u00e3o de seu instrumento em qualquer registro confere personalidade jur\u00eddica \u00e0 sociedade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, como regra o s\u00f3cio ostensivo pode admitir livremente novo s\u00f3cio sem anu\u00eancia expressa dos demais, por ser quem exerce a atividade constitutiva do objeto social.","id":6370154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, como regra o s\u00f3cio ostensivo pode admitir livremente novo s\u00f3cio sem anu\u00eancia expressa dos demais, por ser quem exerce a atividade constitutiva do objeto social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452938,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  33 a 50","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade N\u00e3o Personificada","oab":true,"nome":"Da Sociedade N\u00e3o Personificada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406944,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-nao-personificada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1686210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds estabelece que os recursos correspondentes \u00e0s dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, compreendidos inclusive os cr\u00e9ditos suplementares e especiais, destinados \u00e0 C\u00e2mara Municipal, ser-lhe-\u00e3o entregues at\u00e9 o dia 20 de cada m\u00eas, na forma de duod\u00e9cimos, sob pena de responsabilidade do chefe do Poder Executivo. De acordo com a citada Lei, e em conson\u00e2ncia com o mandamento constitucional, as receitas tribut\u00e1rias e as transfer\u00eancias que servir\u00e3o de base de c\u00e1lculo para o duod\u00e9cimo da C\u00e2mara Municipal s\u00e3o, dentre outras, ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1686218,"hashId":"304593ba3887ff2e407db5860dfc2efe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com fundamento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds estabelece que os recursos correspondentes \u00e0s dota\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias, compreendidos inclusive os cr\u00e9ditos suplementares e especiais, destinados \u00e0 C\u00e2mara Municipal, ser-lhe-\u00e3o entregues at\u00e9 o dia 20 de cada m\u00eas, na forma de duod\u00e9cimos, sob pena de responsabilidade do chefe do Poder Executivo. De acordo com a citada Lei, e em conson\u00e2ncia com o mandamento constitucional, as receitas tribut\u00e1rias e as transfer\u00eancias que servir\u00e3o de base de c\u00e1lculo para o duod\u00e9cimo da C\u00e2mara Municipal s\u00e3o, dentre outras, <\/p>","resposta":6370194,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a do IPTU, a do ISSQN e a das taxas municipais, exclu\u00edda a da contribui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":6370190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a do IPTU, a do ISSQN e a das taxas municipais, exclu\u00edda a da contribui\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a das transfer\u00eancias l\u00edquidas do ICMS e do IPVA feitas pelo Estado, assim entendido o valor efetivamente recebido, menos os abatimentos ou dedu\u00e7\u00f5es legais previstos na legisla\u00e7\u00e3o municipal. ","id":6370191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a das transfer\u00eancias l\u00edquidas do ICMS e do IPVA feitas pelo Estado, assim entendido o valor efetivamente recebido, menos os abatimentos ou dedu\u00e7\u00f5es legais previstos na legisla\u00e7\u00e3o municipal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" a dos impostos de compet\u00eancia municipal, exclu\u00eddas a dos juros e das multas das receitas relacionadas a eles.","id":6370192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a dos impostos de compet\u00eancia municipal, exclu\u00eddas a dos juros e das multas das receitas relacionadas a eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" a dos tributos de compet\u00eancia municipal, exclu\u00eddas as dos juros e das multas das receitas tribut\u00e1rias.","id":6370193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a dos tributos de compet\u00eancia municipal, exclu\u00eddas as dos juros e das multas das receitas tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" a das contribui\u00e7\u00f5es de melhorias institu\u00eddas pelo Munic\u00edpio e a receita da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria, ambas nos seus respectivos valores efetivamente realizados, sem abatimentos ou dedu\u00e7\u00f5es. ","id":6370194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a das contribui\u00e7\u00f5es de melhorias institu\u00eddas pelo Munic\u00edpio e a receita da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria, ambas nos seus respectivos valores efetivamente realizados, sem abatimentos ou dedu\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"}],"slug":"direito-tributario\/1686218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para quem atua na administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, saber identificar eventos que se caracterizam como fato gerador de tributos \u00e9 um conhecimento importante. Conforme o CTM\/SL\/2017, o IPTU, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds, ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1686242,"hashId":"609993baf4060f465da4e1a7dbfe5bb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para quem atua na administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, saber identificar eventos que se caracterizam como fato gerador de tributos \u00e9 um conhecimento importante. Conforme o CTM\/SL\/2017, o IPTU, no Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds, <\/p>","resposta":6370312,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como fato gerador a posse, de dom\u00ednio \u00fatil ou n\u00e3o, de bem localizado no munic\u00edpio, constru\u00eddo ou n\u00e3o. ","id":6370310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como fato gerador a posse, de dom\u00ednio \u00fatil ou n\u00e3o, de bem localizado no munic\u00edpio, constru\u00eddo ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem como contribuinte o propriet\u00e1rio, o possuidor do im\u00f3vel ou o detentor do contrato de op\u00e7\u00e3o de compra do im\u00f3vel, registrado ou n\u00e3o. ","id":6370311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem como contribuinte o propriet\u00e1rio, o possuidor do im\u00f3vel ou o detentor do contrato de op\u00e7\u00e3o de compra do im\u00f3vel, registrado ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 anual, e, na forma da lei civil, se transmite aos adquirentes. ","id":6370312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 anual, e, na forma da lei civil, se transmite aos adquirentes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" incide sobre a propriedade de im\u00f3veis com edifica\u00e7\u00f5es, sem edifica\u00e7\u00f5es, em edifica\u00e7\u00f5es ambulantes, e em ru\u00ednas, localizados no munic\u00edpio, desde que estes estejam regularizados no setor de patrim\u00f4nio hist\u00f3rico municipal. ","id":6370313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> incide sobre a propriedade de im\u00f3veis com edifica\u00e7\u00f5es, sem edifica\u00e7\u00f5es, em edifica\u00e7\u00f5es ambulantes, e em ru\u00ednas, localizados no munic\u00edpio, desde que estes estejam regularizados no setor de patrim\u00f4nio hist\u00f3rico municipal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" trata como pr\u00e9dio o im\u00f3vel edificado, localizado na zona rural do munic\u00edpio, desde que utilizado regularmente com finalidade lucrativa ou recreativa. ","id":6370314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> trata como pr\u00e9dio o im\u00f3vel edificado, localizado na zona rural do munic\u00edpio, desde que utilizado regularmente com finalidade lucrativa ou recreativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Lu\u00eds - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395546,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401646,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-luis-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"direito-tributario\/1686242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria deve zelar pelos direitos dos contribuintes. Dentre os direitos dos contribuintes, previstos expressamente no CTM\/SL\/2017, est\u00e1 o de ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-05 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1686275,"hashId":"241cefbfdc3961b3da6d2c376fd5f7a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria deve zelar pelos direitos dos contribuintes. Dentre os direitos dos contribuintes, previstos expressamente no CTM\/SL\/2017, est\u00e1 o de <\/p>","resposta":6370457,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obter a baixa da inscri\u00e7\u00e3o municipal, no prazo m\u00e1ximo de 15 dias, contados da data do pedido, ainda que existam d\u00e9bitos em seu nome, n\u00e3o garantidos.","id":6370455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obter a baixa da inscri\u00e7\u00e3o municipal, no prazo m\u00e1ximo de 15 dias, contados da data do pedido, ainda que existam d\u00e9bitos em seu nome, n\u00e3o garantidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser recebido por servidor claramente identificado nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos para obter orienta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o fiscal e a elabora\u00e7\u00e3o de sua escrita, quando alegar n\u00e3o ter recursos para contratar profissional habilitado a faz\u00ea-lo. ","id":6370456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser recebido por servidor claramente identificado nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos para obter orienta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o fiscal e a elabora\u00e7\u00e3o de sua escrita, quando alegar n\u00e3o ter recursos para contratar profissional habilitado a faz\u00ea-lo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o de ordem de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou outro ato administrativo, autorizando a execu\u00e7\u00e3o de auditorias fiscais, coleta de dados ou quaisquer outros procedimentos determinados pela Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Municipal.","id":6370457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a apresenta\u00e7\u00e3o de ordem de fiscaliza\u00e7\u00e3o ou outro ato administrativo, autorizando a execu\u00e7\u00e3o de auditorias fiscais, coleta de dados ou quaisquer outros procedimentos determinados pela Administra\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" obter gratuitamente certid\u00e3o sobre atos, contratos, decis\u00f5es ou pareceres constantes de registros ou autos de procedimentos, em poder da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de terceiros. ","id":6370458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> obter gratuitamente certid\u00e3o sobre atos, contratos, decis\u00f5es ou pareceres constantes de registros ou autos de procedimentos, em poder da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de terceiros. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" poder parcelar seus d\u00e9bitos tribut\u00e1rios, sucessivamente, inclusive as parcelas vencidas e n\u00e3o recolhidas de parcelamentos anteriores, para permitir a emiss\u00e3o de certid\u00e3o negativa de d\u00e9bitos. ","id":6370459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> poder parcelar seus d\u00e9bitos tribut\u00e1rios, sucessivamente, inclusive as parcelas vencidas e n\u00e3o recolhidas de parcelamentos anteriores, para permitir a emiss\u00e3o de certid\u00e3o negativa de d\u00e9bitos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452940,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":423521,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1686275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, as contas \u201cCr\u00e9ditos Tribut\u00e1rios a Receber\u201d e \u201cJuros e Encargos de Empr\u00e9stimos Internos Concedidos\u201d s\u00e3o t\u00edtulos, respectivamente, dos subgrupos ","provas":[{"id":56269,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos I","id":15705,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2018-fcc-auditor-fiscal-de-tributos-i","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Auditor Fiscal de Tributos I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-05 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1686333,"hashId":"f2328c738b02f528a2980b9baacd986f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico, as contas \u201cCr\u00e9ditos Tribut\u00e1rios a Receber\u201d e \u201cJuros e Encargos de Empr\u00e9stimos Internos Concedidos\u201d s\u00e3o t\u00edtulos, respectivamente, dos subgrupos <\/p>","resposta":6370748,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativo; Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas.","id":6370745,"corpo":"<p>Ativo; Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Ativo Circulante; Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas Financeiras. ","id":6370746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Ativo Circulante; Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas Financeiras. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ativo Circulante; Explora\u00e7\u00e3o de Bens, Servi\u00e7os e Direitos. ","id":6370747,"corpo":"<p>Ativo Circulante; Explora\u00e7\u00e3o de Bens, Servi\u00e7os e Direitos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos a Curto Prazo; Juros e Encargos de Empr\u00e9stimos e Financiamentos Concedidos. ","id":6370748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cr\u00e9ditos a Curto Prazo; Juros e Encargos de Empr\u00e9stimos e Financiamentos Concedidos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Cr\u00e9ditos a Curto Prazo; Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas.","id":6370749,"corpo":"<p> Cr\u00e9ditos a Curto Prazo; Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  83 a 100","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/1686333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesap-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para sustentar teoricamente sua atividade profissional com usu\u00e1rios de \u00e1lcool e outras drogas, dois educadores sociais rec\u00e9m-formados, ao discutirem o conceito de \u201credu\u00e7\u00e3o de danos\u201d, sistematizaram as seguintes ideias: I A redu\u00e7\u00e3o de danos reconhece que os usu\u00e1rios de drogas fazem parte de um grupo homog\u00eaneo e tem como objetivo incentivar a abstin\u00eancia. II A redu\u00e7\u00e3o de danos se dirige exclusivamente para dependentes de \u00e1lcool ou de drogas. III A redu\u00e7\u00e3o de danos pode ser considerada a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos projetados para diminuir o risco do dano associado a certas pr\u00e1ticas de risco. IV O preconceito e o estigma associados a usu\u00e1rios de drogas e as a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos s\u00e3o dificuldades para institucionalizar esse tipo de pr\u00e1ticas. Das ideias apresentadas, est\u00e3o corretas as presentes nos itens","provas":[{"id":32508,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesap-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-educador-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Educador Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 06:40:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1000869,"hashId":"118ef1037936fc7442ce58d3ac49e2ab","enunciado":"<p>Para sustentar teoricamente sua atividade profissional com usu\u00e1rios de \u00e1lcool e outras drogas, dois educadores sociais rec\u00e9m-formados, ao discutirem o conceito de \u201credu\u00e7\u00e3o de danos\u201d, sistematizaram as seguintes ideias:\r\n<\/p><p>I\r\nA redu\u00e7\u00e3o de danos reconhece que os usu\u00e1rios de drogas fazem parte de um grupo homog\u00eaneo e tem como objetivo incentivar a abstin\u00eancia.<\/p><p> II\r\nA redu\u00e7\u00e3o de danos se dirige exclusivamente para dependentes de \u00e1lcool ou de drogas. <\/p><p>III\r\nA redu\u00e7\u00e3o de danos pode ser considerada a aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos projetados para diminuir o risco do dano associado a certas pr\u00e1ticas de risco. <\/p><p>IV\r\nO preconceito e o estigma associados a usu\u00e1rios de drogas e as a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos s\u00e3o dificuldades para institucionalizar esse tipo de pr\u00e1ticas.<\/p><p>\r\nDas ideias apresentadas, est\u00e3o corretas as presentes nos itens<\/p>","resposta":3499251,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3499250,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3499251,"corpo":"III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":3499252,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3499253,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369548,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e cidadania","pai":405537,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405541,"slug":"pedagogia-educacao-e-cidadania"}],"slug":"pedagogia\/1000869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854,"slug":"tecnico-i-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos das bibliotecas e centros de documenta\u00e7\u00e3o devem ser definidos a partir da pol\u00edtica de desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854,"slug":"tecnico-i-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 06:40:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003480,"hashId":"132d5790f1384ed1be22fca4ce82912d","enunciado":"Os objetivos das bibliotecas e centros de documenta\u00e7\u00e3o\r\ndevem ser definidos a partir da pol\u00edtica de desenvolvimento\r\nde cole\u00e7\u00f5es.","resposta":3508050,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3508050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3508049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As fun\u00e7\u00f5es administrativas se integram e s\u00e3o necess\u00e1rias para o funcionamento adequado das bibliotecas. Essas fun\u00e7\u00f5es incluem a de planejamento, que direciona os esfor\u00e7os na organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","id":370029,"enunciado":"As fun\u00e7\u00f5es administrativas se integram e s\u00e3o necess\u00e1rias para o\r\nfuncionamento adequado das bibliotecas. Essas fun\u00e7\u00f5es incluem\r\na de planejamento, que direciona os esfor\u00e7os na organiza\u00e7\u00e3o,\r\ndire\u00e7\u00e3o e controle. A esse respeito, julgue os itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 101","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1003480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098,"slug":"engenheiro-sanitario"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a finalidade de melhorar os indicadores de educa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Santa Luzia, o novo prefeito estipulou um acr\u00e9scimo gradativo no gasto m\u00e9dio mensal por aluno da rede municipal de ensino. Ao t\u00e9rmino do segundo ano de seu mandato, a prefeitura levantou que havia gasto efetivamente 30% de 4\/5 do valor m\u00e9dio mensal estimado por aluno para aquele ano e ainda sobrou R$ 420,00 mensal.\nSob essas condi\u00e7\u00f5es, o VALOR M\u00c9DIO mensal estimado por aluno para aquele ano era de:","provas":[{"id":45803,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Tesoureiro - 2018"},{"id":55795,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Arquiteto e Urbanista - 2018"},{"id":55789,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-jornalista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Jornalista - 2018"},{"id":55797,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":55798,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-contador","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Contador - 2018"},{"id":55799,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-economista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Economista - 2018"},{"id":55800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Agrimensor - 2018"},{"id":55794,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-arqueologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Arque\u00f3logo - 2018"},{"id":55811,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-turismologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Turism\u00f3logo - 2018"},{"id":55801,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":55790,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Florestal - 2018"},{"id":55809,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-psicologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":55808,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Nutricionista - 2018"},{"id":55807,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":55806,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-geologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":55791,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":55804,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098,"slug":"engenheiro-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-sanitario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":55803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":55802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":55788,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 05:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1388590,"hashId":"099be2053fcd7db23c2d58220541da67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a finalidade de melhorar os indicadores de educa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Santa Luzia, o novo prefeito estipulou um acr\u00e9scimo gradativo no gasto m\u00e9dio mensal por aluno da rede municipal de ensino. Ao t\u00e9rmino do segundo ano de seu mandato, a prefeitura levantou que havia gasto efetivamente 30% de 4\/5 do valor m\u00e9dio mensal estimado por aluno para aquele ano e ainda sobrou R$ 420,00 mensal.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob essas condi\u00e7\u00f5es, o <strong>VALOR M\u00c9DIO<\/strong> mensal estimado por aluno para aquele ano era de:<\/p>","resposta":5108239,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 612,48.","id":5108237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 612,48.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 549,33.","id":5108238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 549,33.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 552,63.","id":5108239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 552,63.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 617,52.","id":5108240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 617,52.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418767,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1388590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098,"slug":"engenheiro-sanitario"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na campanha eleitoral de um determinado prefeito, ele prometeu criar 150 mil vagas efetivas de emprego ao final dos quatro anos de mandato. Havendo ganhado o pleito e passados tr\u00eas anos de mandato, ele solicitou que fosse levantado, por sua equipe, o n\u00famero de vagas que foram criadas por ano, tendo como resultado a tabela a seguir:AnoN\u00ba de vagas (x1000)N\u00ba vagas abertas (A)N\u00ba vagas fechadas (B)Vagas efetivas201362X-422014X-32201518Total13799Com base nos dados da tabela, o n\u00famero de vagas abertas em 2015 foi de:","provas":[{"id":45803,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Tesoureiro - 2018"},{"id":55795,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Arquiteto e Urbanista - 2018"},{"id":55789,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-jornalista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Jornalista - 2018"},{"id":55797,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":55798,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-contador","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Contador - 2018"},{"id":55799,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-economista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Economista - 2018"},{"id":55800,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Agrimensor - 2018"},{"id":55794,"cargo":{"descricao":"Arque\u00f3logo","id":656,"slug":"arqueologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-arqueologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Arque\u00f3logo - 2018"},{"id":55811,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-turismologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Turism\u00f3logo - 2018"},{"id":55801,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":55790,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728,"slug":"engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Florestal - 2018"},{"id":55809,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-psicologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":55808,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Nutricionista - 2018"},{"id":55807,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":55806,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-geologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":55791,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":55805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":55804,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanit\u00e1rio","id":22098,"slug":"engenheiro-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-sanitario","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":55803,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":55802,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":55788,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa- IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966,"slug":"ibgp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 05:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1388591,"hashId":"7e28a8431d05d6f3e6e6db7f7729c5fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na campanha eleitoral de um determinado prefeito, ele prometeu criar 150 mil vagas efetivas de emprego ao final dos quatro anos de mandato. Havendo ganhado o pleito e passados tr\u00eas anos de mandato, ele solicitou que fosse levantado, por sua equipe, o n\u00famero de vagas que foram criadas por ano, tendo como resultado a tabela a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 368px;\"><colgroup><col width=\"64\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"104\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Ano<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00ba de vagas (x1000)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00ba<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong> vagas<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong> abertas<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong> (A)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00ba vagas<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong> fechadas<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong> (B)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Vagas efetivas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2013<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">62<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">X<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-42<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2014<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">X-32<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2015<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">18<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">137<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">99<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos dados da tabela, o n\u00famero de vagas abertas em <strong>2015 <\/strong>foi de:<\/p>","resposta":5108242,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"236.","id":5108241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">236.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"102.","id":5108242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">102.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"104.","id":5108243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">104.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"72.","id":5108244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">72.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418767,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/1388591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais da Bahia","sigla":"CORE BA","id":4093,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"core-ba-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade de comunica\u00e7\u00e3o de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entre si e tamb\u00e9m com particulares e o instrumento pelo qual Ministros ou outras autoridades expedem instru\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento de servi\u00e7o e praticam outros atos de sua compet\u00eancia s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":45819,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Representantes Comerciais da Bahia","sigla":"CORE BA","id":4093,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"core-ba-ba"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"core-ba-ba-2018-dedalus-concursos-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - CORE BA - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 05:03:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1389327,"hashId":"ff89bfd1618060ea7ead73eceea24223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de comunica\u00e7\u00e3o de assuntos oficiais pelos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica entre si e tamb\u00e9m com particulares e o instrumento pelo qual Ministros ou outras autoridades expedem instru\u00e7\u00f5es sobre a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento de servi\u00e7o e praticam outros atos de sua compet\u00eancia s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":5110800,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decreto e circular.","id":5110799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto e circular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Of\u00edcio e portaria.","id":5110800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Of\u00edcio e portaria.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parecer e aviso.","id":5110801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parecer e aviso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Memorando e of\u00edcio.","id":5110802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">Memorando e of\u00edcio.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418807,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","oab":false,"nome":"Outros documentos oficiais (e comerciais e administrativos)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411117,"slug":"redacao-oficial-outros-documentos-oficiais-e-comerciais-e-administrativos"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (3\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2018)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411116,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-3a-edicao-2018"}],"slug":"redacao-oficial\/1389327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Amazonas, N\u00c3O ser\u00e1 considerado como efetivo exerc\u00edcio para fins de aposentadoria:","provas":[{"id":44542,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:14:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1346375,"hashId":"6d5fc2da88eaba793a94500edb82d787","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Estatuto dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado do Amazonas, N\u00c3O ser\u00e1 considerado como\r\nefetivo exerc\u00edcio para fins de aposentadoria:<\/p>","resposta":4932105,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afastamento para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o, na atribui\u00e7\u00e3o de assessoramento superior, em \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo Estadual.","id":4932101,"corpo":"<p align=justify>Afastamento para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o, na atribui\u00e7\u00e3o de assessoramento superior,\r\nem \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo Estadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Afastamento para competi\u00e7\u00e3o esportiva em que represente o Estado do Amazonas.","id":4932102,"corpo":"<p align=justify>Afastamento para competi\u00e7\u00e3o esportiva em que represente o Estado do Amazonas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Afastamento para presta\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico.","id":4932103,"corpo":"<p align=justify>Afastamento para presta\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo municipal.","id":4932104,"corpo":"<p align=justify>Afastamento para o exerc\u00edcio de mandato eletivo municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tr\u00e2nsito em decorr\u00eancia de mudan\u00e7a da sede de exerc\u00edcio, at\u00e9 trinta dias.","id":4932105,"corpo":"<p align=justify>Tr\u00e2nsito em decorr\u00eancia de mudan\u00e7a da sede de exerc\u00edcio, at\u00e9 trinta dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413804,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 1.762\/1986 - Disp\u00f5e sobre o estatuto dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos civis do Estado do Amazonas.","oab":false,"nome":"Lei 1.762\/1986 - Disp\u00f5e sobre o estatuto dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos civis do Estado do Amazonas.","pai":395609,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399949,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-1-762-1986-dispoe-sobre-o-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estado-do-amazonas"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395609,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-amazonas-am"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1346375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP), no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":44548,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18560,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2018-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:14:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1346598,"hashId":"7e9b6c52495cdab837fd7b06e377c49f","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP), no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4933144,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as disposi\u00e7\u00f5es da Portaria que define a PNHOSP se aplicam somente aos hospitais p\u00fablicos que prestem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, ficando os hospitais privados regidos por seus conselhos de profiss\u00f5es regulamentadas.","id":4933143,"corpo":"<p align=justify>as disposi\u00e7\u00f5es da Portaria que define a PNHOSP se aplicam somente aos hospitais p\u00fablicos que prestem a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade no \u00e2mbito do SUS, ficando os hospitais privados regidos por seus conselhos de profiss\u00f5es regulamentadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os hospitais, enquanto integrantes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) , atuar\u00e3o de forma articulada \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade, que tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenadora do cuidado e ordenadora da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade ( RAS).","id":4933144,"corpo":"<p align=justify>os hospitais, enquanto integrantes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS) , atuar\u00e3o de forma articulada \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade, que tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenadora do cuidado e ordenadora da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade ( RAS).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os hospitais, enquanto integrantes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), atuar\u00e3o de forma articulada \u00e0 m\u00e9dia complexidade e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especializada, que tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenadora do cuidado e ordenadora da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade ( RAS).","id":4933145,"corpo":"<p align=justify>os hospitais, enquanto integrantes da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), atuar\u00e3o de forma articulada \u00e0 m\u00e9dia complexidade e \u00e0 aten\u00e7\u00e3o especializada, que tem a fun\u00e7\u00e3o de coordenadora do cuidado e ordenadora da Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade ( RAS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os hospitais, al\u00e9m da assist\u00eancia, constituem-se, ainda, em espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, contudo n\u00e3o podem desenvolver pesquisa e avalia\u00e7\u00e3o de tecnologias em sa\u00fade para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), conforme recente defini\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.","id":4933146,"corpo":"<p align=justify>os hospitais, al\u00e9m da assist\u00eancia, constituem-se, ainda, em espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o de recursos humanos, contudo n\u00e3o podem desenvolver pesquisa e avalia\u00e7\u00e3o de tecnologias em sa\u00fade para a Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), conforme recente defini\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de \u00c9tica em Pesquisa da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1346598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo. I. No segmento ... e os milhares de perigos que os espreitavam em qualquer parte (final do texto), o elemento sublinhado refere-se a \u201cperigos\u201d. II. Em ... aquela dimens\u00e3o da exist\u00eancia que, embora nunca tenha tido chance de se realizar, foi de alguma forma vivida... (3\u00ba par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas isolam um segmento de valor concessivo. III. Em Os contos, as hist\u00f3rias inventadas, davam mais vida aos nossos ancestrais... (2\u00ba par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas isolam o predicativo do sujeito. Est\u00e1 correto o que consta de","provas":[{"id":34835,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-ap-ap-2018-fcc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:15:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1030048,"hashId":"7df7c7ef4ed064b3c28d25bec86b0d3b","enunciado":"<p>Considere as afirmativas abaixo.\r\n<\/p><p>I. No segmento ... e os milhares de perigos que <u>os <\/u>espreitavam em qualquer parte (final do texto), o elemento sublinhado refere-se a \u201cperigos\u201d.\r\n<\/p><p>II. Em ... aquela dimens\u00e3o da exist\u00eancia que, embora nunca tenha tido chance de se realizar, foi de alguma forma vivida... (3\u00ba par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas isolam um segmento de valor concessivo.\r\n<\/p><p>III. Em Os contos, as hist\u00f3rias inventadas, davam mais vida aos nossos ancestrais... (2\u00ba par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas isolam o predicativo do sujeito.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que consta de<\/p>","resposta":3604566,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3604563,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3604564,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3604565,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3604566,"corpo":"II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":3604567,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374754,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34835\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1030048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","descricao":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","oab":false,"id":1096,"slug":"prefeitura-de-vitor-meireles"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","id":3848,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta cujas palavras completam, correta e respectivamente, a frase a seguinte; ____ indagada pelo profissional de sa\u00fade, a paciente mostrou ter compreendido o que s\u00e3o h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis ______ evita comer coxinhas fritas, ____________ reconhece que eles t\u00eam muita gordura. ","provas":[{"id":42016,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","id":3848,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","descricao":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","oab":false,"id":1096,"slug":"prefeitura-de-vitor-meireles"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc-2018-prefeitura-de-vitor-meireles-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles - Prefeitura de Vitor Meireles - Nutricionista - 2018"},{"id":42011,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","id":3848,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles","descricao":"Prefeitura de Vitor Meireles","sigla":"","oab":false,"id":1096,"slug":"prefeitura-de-vitor-meireles"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitor-meireles-sc-2018-prefeitura-de-vitor-meireles-odontologo-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Vitor Meireles - Prefeitura de Vitor Meireles - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1248029,"hashId":"36b90bca90235a86f39bbd1f5fba14b0","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta cujas palavras completam, correta e respectivamente, a frase a seguinte; <\/p><p align=\"justify\">\r\n____ indagada pelo profissional de sa\u00fade, a paciente mostrou ter compreendido o que s\u00e3o h\u00e1bitos alimentares saud\u00e1veis ______ evita comer coxinhas fritas, ____________ reconhece que eles t\u00eam muita gordura. <\/p>","resposta":4517156,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforme - por\u00e9m - pois","id":4517155,"corpo":"Conforme - por\u00e9m - pois","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando - visto que - portanto","id":4517156,"corpo":"Quando - visto que - portanto","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Depois de - pois - portanto","id":4517157,"corpo":"Depois de - pois - portanto","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma alternativa correta","id":4517158,"corpo":"Nenhuma alternativa correta","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1248029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, as escolas devem considerar seu car\u00e1ter ","provas":[{"id":39024,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:11:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1139283,"hashId":"4755e38ed8a4fa0a4592c9a027aa60af","enunciado":"Na elabora\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico, as escolas devem considerar seu car\u00e1ter ","resposta":4059754,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrativo, devendo ser elaborado de forma t\u00e9cnica pelos gestores escolares, encarregados legalmente por sua formula\u00e7\u00e3o. ","id":4059753,"corpo":"<p align=justify>administrativo, devendo ser elaborado de forma t\u00e9cnica pelos gestores escolares, encarregados legalmente por sua formula\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"participativo, devendo ser elaborado de forma democr\u00e1tica, com a colabora\u00e7\u00e3o da comunidade escolar. ","id":4059754,"corpo":"<p align=justify>participativo, devendo ser elaborado de forma democr\u00e1tica, com a colabora\u00e7\u00e3o da comunidade escolar. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"legal, devendo obedecer principalmente as normas previamente definidas em lei, de forma a garantir sua aprova\u00e7\u00e3o pelos \u00f3rg\u00e3os superiores.","id":4059755,"corpo":"<p align=justify>legal, devendo obedecer principalmente as normas previamente definidas em lei, de forma a garantir sua aprova\u00e7\u00e3o pelos\r\n\u00f3rg\u00e3os superiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gerencial, devendo prever as atividades de registros escolares e de dados relativos \u00e0 comunidade escolar. ","id":4059756,"corpo":"<p align=justify>gerencial, devendo prever as atividades de registros escolares e de dados relativos \u00e0 comunidade escolar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"popular, devendo ser escrito em linguagem adequada ao n\u00edvel da comunidade interna e externa, garantindo a autonomia da unidade escolar. ","id":4059757,"corpo":"<p align=justify>popular, devendo ser escrito em linguagem adequada ao n\u00edvel da comunidade interna e externa, garantindo a autonomia\r\nda unidade escolar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1139283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CRFB\/88 estabelece que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Nestes termos, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39128,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2018-crs-pmmg-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143671,"hashId":"5b6ebace8ae2020b8cb3cf0295e047b0","enunciado":"<p align=justify>A CRFB\/88 estabelece que todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem\r\ndistin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros\r\nresidentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0\r\nseguran\u00e7a e \u00e0 propriedade. Nestes termos, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4078696,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio aviso \u00e0 autoridade competente.","id":4078693,"corpo":"<p align=justify>Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao\r\np\u00fablico, mediante autoriza\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o\r\nanteriormente convocada para o mesmo local, sendo apenas exigido pr\u00e9vio\r\naviso \u00e0 autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica sempre com a indica\u00e7\u00e3o da respectiva fonte, visando manter a transpar\u00eancia das a\u00e7\u00f5es quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":4078694,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a p\u00fablica sempre\r\ncom a indica\u00e7\u00e3o da respectiva fonte, visando manter a transpar\u00eancia das\r\na\u00e7\u00f5es quando necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o, ressalvados os casos envolvendo parlamentares.","id":4078695,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o, ressalvados os casos envolvendo\r\nparlamentares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se houver dano.","id":4078696,"corpo":"<p align=justify>No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de\r\npropriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio indeniza\u00e7\u00e3o ulterior, se\r\nhouver dano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1143671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A referida pol\u00edtica enfatiza a vigil\u00e2ncia: ela visa promover e proteger a sa\u00fade dos trabalhadores e reduzir a morbimortalidade decorrente dos modelos de desenvolvimento e dos processos produtivos.","provas":[{"id":34667,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:15:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1027177,"hashId":"a904856e7e3575aa0ff1abb587ef5971","enunciado":"A referida pol\u00edtica enfatiza a vigil\u00e2ncia: ela visa promover\r\ne proteger a sa\u00fade dos trabalhadores e reduzir a\r\nmorbimortalidade decorrente dos modelos de desenvolvimento\r\ne dos processos produtivos.","resposta":3595623,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3595624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3595623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora, julgue os itens que se seguem.","id":374185,"enunciado":"A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da\r\nTrabalhadora, julgue os itens que se seguem.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74  a 78","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1027177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os objetivos da boa governan\u00e7a no setor p\u00fablico incluem-se garantir que a organiza\u00e7\u00e3o seja respons\u00e1vel com os cidad\u00e3os, mantendo-os, por meio da transpar\u00eancia, informados sobre decis\u00f5es e riscos.","provas":[{"id":47676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[],"id":1447385,"hashId":"96b52e4f7b3bdd86ee75467ba78ad3a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os objetivos da boa governan\u00e7a no setor p\u00fablico incluem-se garantir que a organiza\u00e7\u00e3o seja respons\u00e1vel com os cidad\u00e3os, mantendo-os, por meio da transpar\u00eancia, informados sobre decis\u00f5es e riscos.<\/p>","resposta":5360054,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5360054,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5360055,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 governan\u00e7a no setor p\u00fablico.","id":424648,"enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 governan\u00e7a no setor p\u00fablico.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governabilidade e Governan\u00e7a","oab":false,"nome":"Governabilidade e Governan\u00e7a","pai":403748,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426209,"slug":"administracao-publica-governabilidade-e-governanca"}],"slug":"administracao-publica\/1447385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O final do primeiro par\u00e1grafo faz alus\u00e3o a uma s\u00e9rie de transgress\u00f5es cometidas na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. Tais impropriedades s\u00e3o decorr\u00eancia de diferentes procedimentos. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o procedimento \u00e9 inadequado \u00e0 impropriedade.","provas":[{"id":29156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-tecnico-tributario","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-04 04:10:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":945743,"hashId":"37de5fcd4ec7919d48213898f4266121","enunciado":"O final do primeiro par\u00e1grafo faz alus\u00e3o a uma s\u00e9rie de\r\ntransgress\u00f5es cometidas na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos. Tais\r\nimpropriedades s\u00e3o decorr\u00eancia de diferentes procedimentos.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o em que o procedimento \u00e9 inadequado \u00e0\r\nimpropriedade.","resposta":3312981,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" N\u00e3o usar as setas indicadoras de convers\u00e3o \/ desconsidera\u00e7\u00e3o pelos demais motoristas.","id":3312978,"corpo":" N\u00e3o usar as setas indicadoras de convers\u00e3o \/\r\ndesconsidera\u00e7\u00e3o pelos demais motoristas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o respeitar as faixas de pedestres \/ desrespeito aos direitos alheios.","id":3312979,"corpo":"N\u00e3o respeitar as faixas de pedestres \/ desrespeito aos direitos\r\nalheios.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ultrapassar pelo acostamento \/ desobedi\u00eancia \u00e0s leis de tr\u00e2nsito.","id":3312980,"corpo":"Ultrapassar pelo acostamento \/ desobedi\u00eancia \u00e0s leis de\r\ntr\u00e2nsito.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apontar o dedo m\u00e9dio para pedestres \/ considerar-se superior aos demais motoristas.","id":3312981,"corpo":"Apontar o dedo m\u00e9dio para pedestres \/ considerar-se\r\nsuperior aos demais motoristas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Dirigir com pneus carecas \/ descuido com a pr\u00f3pria vida.","id":3312982,"corpo":" Dirigir com pneus carecas \/ descuido com a pr\u00f3pria vida.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359255,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29156\/25.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/945743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ameloblastomas unic\u00edsticos s\u00e3o mais frequentemente observados em pacientes jovens, sendo que mais de 90% dos casos ocorrem na mand\u00edbula. A variante que apresenta a parede fibrosa do cisto infiltrada por ameloblastoma t\u00edpico folicular ou plexiforme \u00e9:","provas":[{"id":44145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-04 04:08:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1330596,"hashId":"4c85dec224a73a136c054d7e63d4481d","enunciado":"<p align=justify>Os ameloblastomas unic\u00edsticos s\u00e3o mais frequentemente\r\nobservados em pacientes jovens, sendo que mais de 90%\r\ndos casos ocorrem na mand\u00edbula. A variante que apresenta\r\na parede fibrosa do cisto infiltrada por ameloblastoma\r\nt\u00edpico folicular ou plexiforme \u00e9:<\/p>","resposta":4864220,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"luminal.","id":4864217,"corpo":"<p align=justify>luminal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"intraluminal.","id":4864218,"corpo":"<p align=justify>intraluminal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mista.","id":4864219,"corpo":"<p align=justify>mista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mural.","id":4864220,"corpo":"<p align=justify>mural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cistos e Tumores","oab":false,"nome":"Cistos e Tumores","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417412,"slug":"odontologia-cistos-e-tumores"}],"slug":"odontologia\/1330596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na necropsia em morte por tortura, as les\u00f5es mais comumente encontradas s\u00e3o","provas":[{"id":29364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - M\u00e9dico Legista - 2018"},{"id":29366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700,"slug":"medico-legista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-medico-legista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 16:45:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":948718,"hashId":"3d3407de3eac7a3bf52273d5fae30d8a","enunciado":"<p>Na necropsia em morte por tortura, as les\u00f5es mais comumente encontradas s\u00e3o<\/p>","resposta":3322001,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sinais de abuso sexual, caracter\u00edsticos de tortura e humilha\u00e7\u00e3o.","id":3321997,"corpo":"<p>os sinais de abuso sexual, caracter\u00edsticos de tortura e humilha\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as fraturas e avuls\u00f5es dent\u00e1rias, especialmente por traumatismos faciais.","id":3321998,"corpo":"<p>as fraturas e avuls\u00f5es dent\u00e1rias, especialmente por traumatismos faciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as queimaduras, decorrentes de cigarros acesos, no dorso, no t\u00f3rax e no ventre.","id":3321999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as queimaduras, decorrentes de cigarros acesos, no dorso, no t\u00f3rax e no ventre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os edemas e ferimentos das regi\u00f5es palmares, podendo ser acompanhados de fraturas.","id":3322000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os edemas e ferimentos das regi\u00f5es palmares, podendo ser acompanhados de fraturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as equimoses e os hematomas, principalmente na face, no tronco, nas extremidades e na bolsa escrotal.","id":3322001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as equimoses e os hematomas, principalmente na face, no tronco, nas extremidades e na bolsa escrotal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/948718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ONU disse, neste domingo (22.10), que o n\u00famero de refugiados rohingyas j\u00e1 ultrapassa os 600 mil. [...] A ONU classificou a situa\u00e7\u00e3o como uma \u201cemerg\u00eancia humanit\u00e1ria cr\u00edtica\u201d e afirmou que os refugiados, ap\u00f3s esgotarem seus recursos na viagem, dependem de ajuda para comer e sobreviver.(Ag\u00eancia Brasil \u2013 goo.gl\/on24ay \u2013 acesso em 27.12.2017. Adaptado)O grupo rohingya","provas":[{"id":73887,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Psicopedagogo - 2018"},{"id":73892,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":73891,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 16:06:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2236989,"hashId":"bea43356de846a752409d6cab5feb7fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ONU disse, neste domingo (22.10), que o n\u00famero de refugiados rohingyas j\u00e1 ultrapassa os 600 mil. [...] A ONU classificou a situa\u00e7\u00e3o como uma \u201cemerg\u00eancia humanit\u00e1ria cr\u00edtica\u201d e afirmou que os refugiados, ap\u00f3s esgotarem seus recursos na viagem, dependem de ajuda para comer e sobreviver.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ag\u00eancia Brasil \u2013 goo.gl\/on24ay \u2013 acesso em 27.12.2017. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grupo rohingya<\/p>","resposta":8800834,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vive no I\u00eamen e se tornou perseguido por n\u00e3o renunciar \u00e0 religi\u00e3o budista.","id":8800832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vive no I\u00eamen e se tornou perseguido por n\u00e3o renunciar \u00e0 religi\u00e3o budista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tem procurado se estabelecer no sul da Europa onde vive em campos de refugiados.","id":8800833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem procurado se estabelecer no sul da Europa onde vive em campos de refugiados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma minoria mu\u00e7ulmana perseguida que vive em Mianmar, pa\u00eds do sul da \u00c1sia.","id":8800834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma minoria mu\u00e7ulmana perseguida que vive em Mianmar, pa\u00eds do sul da \u00c1sia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ocupa parte do Afeganist\u00e3o, mas tem perdido as terras para os radicais Talib\u00e3s.","id":8800835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocupa parte do Afeganist\u00e3o, mas tem perdido as terras para os radicais Talib\u00e3s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"vive ao norte da \u00cdndia e constitui minoria tratada como estrangeira em suas pr\u00f3prias terras.","id":8800836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vive ao norte da \u00cdndia e constitui minoria tratada como estrangeira em suas pr\u00f3prias terras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407364,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados-migracao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2236989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: V\u00edtima de les\u00e3o corporal dolosa apresentou, como resultado da agress\u00e3o, somente uma fratura mandibular alinhada, perfeitamente recuperada ap\u00f3s seis semanas de bloqueio intermaxilar. Assertiva: Segundo o art. 129 do C\u00f3digo Penal, nesse caso ocorreu les\u00e3o corporal grave.","provas":[{"id":46801,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-06 17:05:59","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1424051,"hashId":"42826044f50879fbfa2e86119776f897","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica<\/strong>: V\u00edtima de les\u00e3o corporal dolosa apresentou, como resultado da agress\u00e3o, somente uma fratura mandibular alinhada, perfeitamente recuperada ap\u00f3s seis semanas de bloqueio intermaxilar. <strong>Assertiva<\/strong>: Segundo o art. 129 do C\u00f3digo Penal, nesse caso ocorreu les\u00e3o corporal grave.<\/p>","resposta":5253652,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5253652,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5253653,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da aplica\u00e7\u00e3o pericial.","id":422449,"enunciado":"<p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca da aplica\u00e7\u00e3o pericial.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 96","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 129 - Les\u00f5es corporais","oab":false,"nome":"Art. 129 - Les\u00f5es corporais","pai":429619,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429650,"slug":"medicina-legal-art-129-lesoes-corporais"}],"slug":"medicina-legal\/1424051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328,"slug":"engenheiro-de-meio-ambiente-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de risco para a sa\u00fade humana e ecossistemas, a probabilidade de uma subst\u00e2ncia produzir efeito adverso est\u00e1 relacionada com:","provas":[{"id":30684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328,"slug":"engenheiro-de-meio-ambiente-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":971675,"hashId":"3e4f44d328f1100a6936d884a93e84de","enunciado":"Na avalia\u00e7\u00e3o de risco para a sa\u00fade humana e ecossistemas, a probabilidade de uma subst\u00e2ncia produzir efeito adverso est\u00e1 relacionada com:","resposta":3398726,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a n\u00e3o exist\u00eancia de dose segura.","id":3398725,"corpo":"a n\u00e3o exist\u00eancia de dose segura.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a potencialidade intr\u00ednseca de produzir efeitos t\u00f3xicos e com a susceptibilidade da popula\u00e7\u00e3o exposta.","id":3398726,"corpo":"a potencialidade intr\u00ednseca de produzir efeitos t\u00f3xicos e com a susceptibilidade da popula\u00e7\u00e3o exposta.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os limites de concentra\u00e7\u00e3o no ambiente e a combina\u00e7\u00e3o de efeitos adversos devido \u00e0 presen\u00e7a de v\u00e1rios contaminantes.","id":3398727,"corpo":"os limites de concentra\u00e7\u00e3o no ambiente e a combina\u00e7\u00e3o de efeitos adversos devido \u00e0 presen\u00e7a de v\u00e1rios contaminantes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" sua toxicidade mutag\u00eanica ou carcinog\u00eanica.","id":3398728,"corpo":" sua toxicidade mutag\u00eanica ou carcinog\u00eanica.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364162,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398256,"slug":"biologia-gestao-ambiental"}],"slug":"biologia\/971675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Resultado Patrimonial, no setor p\u00fablico, \u00e9 obtido atrav\u00e9s do(a):","provas":[{"id":31913,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipred-sp-2018-dedalus-concursos-contador","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - IPRED - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 05:06:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":993134,"hashId":"75470f994a3b3b99191ce6a6294fa338","enunciado":"O Resultado Patrimonial, no setor p\u00fablico, \u00e9 obtido atrav\u00e9s do(a):","resposta":3468354,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":3468354,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":3468355,"corpo":"Balan\u00e7o Financeiro.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":3468356,"corpo":"Balan\u00e7o Patrimonial.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":3468357,"corpo":" Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":3468358,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/993134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer das partes poder\u00e1 interpor apela\u00e7\u00e3o da imposi\u00e7\u00e3o das penalidades por infra\u00e7\u00e3o \u00e9tico-profissional, n\u00e3o se admitindo ex-officio.","provas":[{"id":32011,"cargo":{"descricao":"Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15695,"slug":"programador-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-programador-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Programador de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":31960,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Contador - 2018"},{"id":31987,"cargo":{"descricao":"Designer","id":2678,"slug":"designer"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crm-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-designer","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 05:06:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":164,"descricao":"Design"}],"id":994130,"hashId":"5c052e906a226d7f1f3071e7817f0a84","enunciado":"Qualquer das partes poder\u00e1 interpor apela\u00e7\u00e3o\r\nda imposi\u00e7\u00e3o das penalidades por infra\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9tico-profissional, n\u00e3o se admitindo ex-officio.","resposta":3471518,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3471518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Decreto n.\u00ba 44.045\/1958, julgue os itens que se seguem.","id":368526,"enunciado":"Acerca do Decreto n.\u00ba 44.045\/1958, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Federal n\u00ba 44.045\/1958 - Aprova o Regulamento do Conselho Federal e Conselhos regionais de Medicina a que se refere a Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957.","oab":false,"nome":"Decreto Federal n\u00ba 44.045\/1958 - Aprova o Regulamento do Conselho Federal e Conselhos regionais de Medicina a que se refere a Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419056,"slug":"legislacao-federal-decreto-federal-no-44-045-1958-aprova-o-regulamento-do-conselho-federal-e-conselhos-regionais-de-medicina-a-que-se-refere-a-lei-no-3-268-de-30-de-setembro-de-1957"}],"slug":"legislacao-federal\/994130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844,"slug":"analista-area-gestao-de-pessoas"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753,"slug":"analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-civil"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico","id":15778,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletrotecnico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":15777,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-quimico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":15776,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletronico"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":15775,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-cartografico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c...mas j\u00e1 conhecem a brutal realidade dos desaventurados cuja sina \u00e9 cruzar fronteiras para sobreviver\u201d. Se, no mesmo segmento, substituirmos a ora\u00e7\u00e3o \u201ccruzar fronteiras\u201d por uma forma de ora\u00e7\u00e3o desenvolvida adequada, sua forma correta seria","provas":[{"id":32167,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":3844,"slug":"analista-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-area-gestao-de-pessoas-habilitacao-em-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":32166,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador","id":11536,"slug":"analista-de-gestao-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":32302,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752,"slug":"analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32303,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho","id":15753,"slug":"analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":32304,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil","id":15754,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Civil - 2018"},{"id":32385,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico","id":15778,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletrotecnico"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletrotecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletrot\u00e9cnico - 2018"},{"id":32384,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico","id":15777,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Qu\u00edmico - 2018"},{"id":32383,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico","id":15776,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletronico"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-eletronico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Eletr\u00f4nico - 2018"},{"id":32382,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Cartogr\u00e1fico","id":15775,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenheiro-cartografico"},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"compesa-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-saneamento-area-engenheiro-cartografico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenheiro Cartogr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 05:06:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"}],"id":997425,"hashId":"f8fcdefad69afafef06ff339b54a3a69","enunciado":"<p>\u201c...mas j\u00e1 conhecem a brutal realidade dos desaventurados cuja\r\nsina \u00e9 cruzar fronteiras para sobreviver\u201d.<\/p><p>\r\nSe, no mesmo segmento, substituirmos a ora\u00e7\u00e3o \u201ccruzar\r\nfronteiras\u201d por uma forma de ora\u00e7\u00e3o desenvolvida adequada, sua\r\nforma correta seria<\/p>","resposta":3483184,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o cruzamento de fronteiras.","id":3483180,"corpo":"o cruzamento de fronteiras.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o cruzarem-se as fronteiras.","id":3483181,"corpo":"o cruzarem-se as fronteiras.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cruzada das fronteiras.","id":3483182,"corpo":"a cruzada das fronteiras.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que cruzassem fronteiras.","id":3483183,"corpo":"que cruzassem fronteiras.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que cruzem fronteiras.","id":3483184,"corpo":"que cruzem fronteiras.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369067,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32166\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o reduzida em desenvolvida e vice-versa","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00e3o de ora\u00e7\u00e3o reduzida em desenvolvida e vice-versa","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409571,"slug":"lingua-portuguesa-transformacao-de-oracao-reduzida-em-desenvolvida-e-vice-versa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/997425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um teste de aptid\u00e3o f\u00edsica de dois soldados, X e Y, um sargento afirmou aos seus superiores que \u201cou o soldado X foi aprovado ou o soldado Y foi reprovado\u201d. A nega\u00e7\u00e3o dessa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605501,"hashId":"6febdf8f4b411435ae6c71b93b108d2f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um teste de aptid\u00e3o f\u00edsica de dois soldados, X e Y, um sargento afirmou aos seus superiores que \u201cou o soldado X foi aprovado ou o soldado Y foi reprovado\u201d. A nega\u00e7\u00e3o dessa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":6028835,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO soldado X foi reprovado e o soldado Y foi reprovado\u201d.","id":6028832,"corpo":"<p>\u201cO soldado X foi reprovado e o soldado Y foi reprovado\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cO soldado X foi aprovado ou o soldado Y foi aprovado\u201d.","id":6028833,"corpo":"<p>\u201cO soldado X foi aprovado ou o soldado Y foi aprovado\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cO soldado X foi aprovado e o soldado Y foi aprovado\u201d.","id":6028834,"corpo":"<p>\u201cO soldado X foi aprovado e o soldado Y foi aprovado\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO soldado X foi aprovado se e somente se o soldado Y foi reprovado\u201d.","id":6028835,"corpo":"<p>\u201cO soldado X foi aprovado se e somente se o soldado Y foi reprovado\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cSe o soldado X foi reprovado, ent\u00e3o o soldado Y foi reprovado\u201d.","id":6028836,"corpo":"<p>\u201cSe o soldado X foi reprovado, ent\u00e3o o soldado Y foi reprovado\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva exclusiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva exclusiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411079,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva-exclusiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1605501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows 7 (Instala\u00e7\u00e3o Padr\u00e3o em portugu\u00eas), o que faz o atalho WinKey (Tecla logotipo do Windows) + F?","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605775,"hashId":"802cf01a0eb320541f25cf141bc8deec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 7 (Instala\u00e7\u00e3o Padr\u00e3o em portugu\u00eas), o que faz o atalho WinKey (Tecla logotipo do Windows) + F?<\/p>","resposta":6029975,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Percorre programas na barra de tarefas.","id":6029973,"corpo":"<p>Percorre programas na barra de tarefas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bloqueia o computador ou alterna usu\u00e1rios.","id":6029974,"corpo":"<p>Bloqueia o computador ou alterna usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Procura um arquivo ou uma pasta.","id":6029975,"corpo":"<p>Procura um arquivo ou uma pasta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Exibe a \u00e1rea de trabalho.","id":6029976,"corpo":"<p>Exibe a \u00e1rea de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Minimiza todas as janelas.","id":6029977,"corpo":"<p>Minimiza todas as janelas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WINKEY + F","oab":false,"nome":"WINKEY + F","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420788,"slug":"informatica-winkey-f"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1605775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Pol\u00edcia Militar do Estado do Esp\u00edrito Santo, a interdi\u00e7\u00e3o judicial do policial militar reformado por aliena\u00e7\u00e3o mental dever\u00e1 ser providenciada junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por iniciativa dos benefici\u00e1rios, parentes ou respons\u00e1veis, at\u00e9","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605815,"hashId":"e6f0220a887bd2d73fa535d0eb175cd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do Estatuto da Pol\u00edcia Militar do Estado do Esp\u00edrito Santo, a interdi\u00e7\u00e3o judicial do policial militar reformado por aliena\u00e7\u00e3o mental dever\u00e1 ser providenciada junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, por iniciativa dos benefici\u00e1rios, parentes ou respons\u00e1veis, at\u00e9<\/p>","resposta":6030141,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 (trinta) dias a contar da data do ato da reforma.","id":6030140,"corpo":"<p>30 (trinta) dias a contar da data do ato da reforma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"60 (sessenta) dias a contar da data do ato da reforma.","id":6030141,"corpo":"<p>60 (sessenta) dias a contar da data do ato da reforma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"90 (noventa) dias a contar da data do ato da reforma.","id":6030142,"corpo":"<p>90 (noventa) dias a contar da data do ato da reforma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"120 (cento e vinte) dias a contar da data do ato da reforma.","id":6030143,"corpo":"<p>120 (cento e vinte) dias a contar da data do ato da reforma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"180 (cento e oitenta) dias a contar da data do ato da reforma.","id":6030144,"corpo":"<p>180 (cento e oitenta) dias a contar da data do ato da reforma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395518,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1605815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca da Lei Estadual n\u00ba 3.196\/78.","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605828,"hashId":"27e63695c9b5a7a453caf618f74e30cb","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta acerca da Lei Estadual n\u00ba 3.196\/78.<\/p>","resposta":6030197,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 requisito para o ingresso na Pol\u00edcia Militar do Estado do Esp\u00edrito Santo, dentre outros previstos, a altura m\u00ednima descal\u00e7o e descoberto de 1,60m (um metro e sessenta cent\u00edmetros) para homens e de 1,50m (um metro e cinquenta cent\u00edmetros) para mulheres.","id":6030195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 requisito para o ingresso na Pol\u00edcia Militar do Estado do Esp\u00edrito Santo, dentre outros previstos, a altura m\u00ednima descal\u00e7o e descoberto de 1,60m (um metro e sessenta cent\u00edmetros) para homens e de 1,50m (um metro e cinquenta cent\u00edmetros) para mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a participa\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico, o candidato dever\u00e1 ter no m\u00ednimo 16 (dezesseis) anos de idade no primeiro dia de inscri\u00e7\u00e3o do atinente concurso e no m\u00e1ximo 30 (trinta) anos de idade na data de matr\u00edcula no curso do respectivo concurso.","id":6030196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a participa\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico, o candidato dever\u00e1 ter no m\u00ednimo 16 (dezesseis) anos de idade no primeiro dia de inscri\u00e7\u00e3o do atinente concurso e no m\u00e1ximo 30 (trinta) anos de idade na data de matr\u00edcula no curso do respectivo concurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O policial militar deve ser agregado quando for afastado, temporariamente, do servi\u00e7o ativo por motivo de haver ultrapassado 6 (seis) meses cont\u00ednuos em licen\u00e7a para tratar de interesse particular.","id":6030197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O policial militar deve ser agregado quando for afastado, temporariamente, do servi\u00e7o ativo por motivo de haver ultrapassado 6 (seis) meses cont\u00ednuos em licen\u00e7a para tratar de interesse particular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As promo\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas t\u00e3o somente pelo crit\u00e9rio da antiguidade, vedada a promo\u00e7\u00e3o post mortem.","id":6030198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As promo\u00e7\u00f5es ser\u00e3o efetuadas t\u00e3o somente pelo crit\u00e9rio da antiguidade, vedada a promo\u00e7\u00e3o<em> post mortem.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As f\u00e9rias ter\u00e3o a dura\u00e7\u00e3o de 20 (vinte) dias para todo o pessoal da Pol\u00edcia Militar e a sua concess\u00e3o ser\u00e1 regulamentada pelos respons\u00e1veis por cada unidade.","id":6030199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As f\u00e9rias ter\u00e3o a dura\u00e7\u00e3o de 20 (vinte) dias para todo o pessoal da Pol\u00edcia Militar e a sua concess\u00e3o ser\u00e1 regulamentada pelos respons\u00e1veis por cada unidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo - ES","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo - ES","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395518,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-espirito-santo-es"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1605828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos direitos e deveres individuais e coletivos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605917,"hashId":"6fb410eb7800fa70e713d68f7b2669a7","enunciado":"<p>No tocante aos direitos e deveres individuais e coletivos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6030570,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento e permitido o anonimato, uma vez que no Brasil vigora a liberdade de express\u00e3o.","id":6030566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento e permitido o anonimato, uma vez que no Brasil vigora a liberdade de express\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o correspondente somente pelo dano material.","id":6030567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado o direito de resposta, proporcional ao agravo, al\u00e9m da indeniza\u00e7\u00e3o correspondente somente pelo dano material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e vedado o sigilo da fonte, ainda que necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.","id":6030568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado a todos o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e vedado o sigilo da fonte, ainda que necess\u00e1rio ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, ainda que para beneficiar o r\u00e9u.","id":6030569,"corpo":"<p>A lei penal n\u00e3o retroagir\u00e1, ainda que para beneficiar o r\u00e9u.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas independem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo vedada a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento.","id":6030570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es e, na forma da lei, a de cooperativas independem de autoriza\u00e7\u00e3o, sendo vedada a interfer\u00eancia estatal em seu funcionamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1605917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em considera\u00e7\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605920,"hashId":"e8cee3d2c8cea41979fba13556018f54","enunciado":"<p>Tendo em considera\u00e7\u00e3o a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6030580,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio a devida indeniza\u00e7\u00e3o ulterior pelo uso, independentemente de dano.","id":6030579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de iminente perigo p\u00fablico, a autoridade competente poder\u00e1 usar de propriedade particular, assegurada ao propriet\u00e1rio a devida indeniza\u00e7\u00e3o ulterior pelo uso, independentemente de dano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o gratuitas as a\u00e7\u00f5es de habeas corpus e habeas data, e, na forma da lei, os atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.","id":6030580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o gratuitas as a\u00e7\u00f5es de habeas corpus e habeas data, e, na forma da lei, os atos necess\u00e1rios ao exerc\u00edcio da cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o mediata.","id":6030581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas definidoras dos direitos e garantias fundamentais t\u00eam aplica\u00e7\u00e3o mediata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os direitos e garantias expressos na Constitui\u00e7\u00e3o excluem outros decorrentes do regime e dos princ\u00edpios por ela adotados, ou dos tratados internacionais em que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil seja parte.","id":6030582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os direitos e garantias expressos na Constitui\u00e7\u00e3o excluem outros decorrentes do regime e dos princ\u00edpios por ela adotados, ou dos tratados internacionais em que a Rep\u00fablica Federativa do Brasil seja parte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 admitida a\u00e7\u00e3o privada nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que esta n\u00e3o tenha sido intentada no prazo legal.","id":6030583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 admitida a\u00e7\u00e3o privada nos crimes de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ainda que esta n\u00e3o tenha sido intentada no prazo legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1605920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos direitos e deveres individuais e coletivos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605928,"hashId":"ce1bf3704f2cebf475ca833904df5aaf","enunciado":"<p>A respeito dos direitos e deveres individuais e coletivos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6030620,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 assegurada ao j\u00fari a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes dolosos e culposos contra a vida.","id":6030616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurada ao j\u00fari a compet\u00eancia para o julgamento dos crimes dolosos e culposos contra a vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.","id":6030617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de deten\u00e7\u00e3o, nos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O civilmente identificado, a crit\u00e9rio da autoridade policial, pode ser submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o criminal.","id":6030618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O civilmente identificado, a crit\u00e9rio da autoridade policial, pode ser submetido \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o, salvo nos casos de genoc\u00eddio.","id":6030619,"corpo":"<p>N\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o, salvo nos casos de genoc\u00eddio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 a todos assegurada, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":6030620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a todos assegurada, independentemente do pagamento de taxas, a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos e esclarecimento de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443821,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1605928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o \u201cse\u201d esteja sendo utilizado como pronome reflexivo.","provas":[{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605484,"hashId":"cb5e69f4bec5f699c7100f6cf9161d04","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que o \u201cse\u201d esteja sendo utilizado como pronome reflexivo.<\/p>","resposta":6028751,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cElevadores, ali\u00e1s, transformaram-se num purgat\u00f3rio.\u201d","id":6028747,"corpo":"<p>\u201cElevadores, ali\u00e1s, transformaram-<u>se<\/u> num purgat\u00f3rio.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ando pensando se as pessoas andam esquecendo as regras m\u00ednimas do bem viver.","id":6028748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ando pensando <u>se<\/u> as pessoas andam esquecendo as regras m\u00ednimas do bem viver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cTudo seria pass\u00e1vel se ao menos fosse poss\u00edvel entrar e sair de um elevador [...]\u201d.","id":6028749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTudo seria pass\u00e1vel <u>se<\/u> ao menos fosse poss\u00edvel entrar e sair de um elevador [...]\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cPara embarcar no aeroporto, nem se diga!\u201d.","id":6028750,"corpo":"<p>\u201cPara embarcar no aeroporto, nem <u>se<\/u> diga!\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cOs mais educadinhos foram se servindo em fila.\u201d","id":6028751,"corpo":"<p>\u201cOs mais educadinhos foram <u>se<\/u> servindo em fila.\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II Por que essa pressa? Walcyr Carrasco\tAndo surpreso. De uns tempos para c\u00e1, as pessoas parecem estar perdendo a no\u00e7\u00e3o de fila. Para embarcar no aeroporto, nem se diga! Assim que o voo \u00e9 chamado, sempre h\u00e1 um grupo de passageiros que se amontoa em frente \u00e0 entrada. Crian\u00e7as, idosos e deficientes t\u00eam prefer\u00eancia no embarque, mas poucos conseguem chegar na frente. Detalhe: os lugares s\u00e3o marcados previamente. Por que a pressa? Imagino como sofre o caixa de um bar, tendo de atender v\u00e1rias pessoas que gritam ao mesmo tempo. Em metr\u00f4, \u00e9 um sufoco. O correto seria esperar que saia quem vai desembarcar. Tentei fazer isso no hor\u00e1rio de pico. Fui empurrado, levei uma cotovelada na orelha e ainda me xingaram! Uma loucura! Quem quer sair empurra, quem quer entrar empurra mais!\tAt\u00e9 entre os elegantes, reina a confus\u00e3o! Fui a uma festa. Serviram o jantar em um buf\u00ea, com comida farta, de dar \u00e1gua na boca. Os mais educadinhos foram se servindo em fila. Dali a pouco entrou uma perua no meio, estendendo as unhas pintadas:\t\u2013 Deixa eu pegar s\u00f3 uma saladinha!\tPronto! Outro voou para o prato quente, furando todo mundo. A fila parou. Dois ou tr\u00eas aproveitaram a deixa para se servir, espetando quem estava na frente com os garfos. [\u2026] Quando chego a um restaurante e avisam que tem espera, vou embora. Ningu\u00e9m respeita ordem de chegada. A come\u00e7ar dos ma\u00eetres, que d\u00e3o prefer\u00eancia a clientes fi\u00e9is, conhecidos... seja l\u00e1 quem for. \u00c9 justo que um cliente tenha suas vantagens. Mas, ent\u00e3o, por que n\u00e3o reservar a mesa com anteced\u00eancia? [\u2026]\tElevador, ent\u00e3o, nem se fala. Elevadores, ali\u00e1s, transformaram-se num purgat\u00f3rio. N\u00e3o \u00e9 inferno porque um dia a gente sai. Os espa\u00e7osos espremem os mais corteses. Nunca falta quem use um perfume fort\u00edssimo, desses de deixar a cabe\u00e7a tonta. Tudo seria pass\u00e1vel se ao menos fosse poss\u00edvel entrar e sair de um elevador cheio sem passar por cenas de pugilato. Mesmo porque, como nos metr\u00f4s, quem vai entrar nunca deixa os outros desembarcar!\t\u00c9 imposs\u00edvel que todo mundo tenha sempre tanta pressa. Minha impress\u00e3o \u00e9 que, com o stress da vida moderna, as pessoas andam esquecendo as regras m\u00ednimas do bem viver.Adaptado de: &lt; http:\/\/www.itatiaia.com.br\/blog\/jose-lino-souza-barros\/por-que-essa-pressa-texto-de-walcyr-carrasco &gt;. Acesso em: 24 fev. 2018.","id":443790,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Por que essa pressa? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Walcyr Carrasco<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAndo surpreso. De uns tempos para c\u00e1, as pessoas parecem estar perdendo a no\u00e7\u00e3o de fila. Para embarcar no aeroporto, nem se diga! Assim que o voo \u00e9 chamado, sempre h\u00e1 um grupo de passageiros que se amontoa em frente \u00e0 entrada. Crian\u00e7as, idosos e deficientes t\u00eam prefer\u00eancia no embarque, mas poucos conseguem chegar na frente. Detalhe: os lugares s\u00e3o marcados previamente. Por que a pressa? <\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Imagino como sofre o caixa de um bar, tendo de atender v\u00e1rias pessoas que gritam ao mesmo tempo. Em metr\u00f4, \u00e9 um sufoco. O correto seria esperar que saia quem vai desembarcar. Tentei fazer isso no hor\u00e1rio de pico. Fui empurrado, levei uma cotovelada na orelha e ainda me xingaram! Uma loucura! Quem quer sair empurra, quem quer entrar empurra mais!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAt\u00e9 entre os elegantes, reina a confus\u00e3o! Fui a uma festa. Serviram o jantar em um buf\u00ea, com comida farta, de dar \u00e1gua na boca. Os mais educadinhos foram se servindo em fila. Dali a pouco entrou uma perua no meio, estendendo as unhas pintadas:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 Deixa eu pegar s\u00f3 uma saladinha!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPronto! Outro voou para o prato quente, furando todo mundo. A fila parou. Dois ou tr\u00eas aproveitaram a deixa para se servir, espetando quem estava na frente com os garfos. [\u2026] Quando chego a um restaurante e avisam que tem espera, vou embora. Ningu\u00e9m respeita ordem de chegada. A come\u00e7ar dos ma\u00eetres, que d\u00e3o prefer\u00eancia a clientes fi\u00e9is, conhecidos... seja l\u00e1 quem for. \u00c9 justo que um cliente tenha suas vantagens. Mas, ent\u00e3o, por que n\u00e3o reservar a mesa com anteced\u00eancia? [\u2026]<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tElevador, ent\u00e3o, nem se fala. Elevadores, ali\u00e1s, transformaram-se num purgat\u00f3rio. N\u00e3o \u00e9 inferno porque um dia a gente sai. Os espa\u00e7osos espremem os mais corteses. Nunca falta quem use um perfume fort\u00edssimo, desses de deixar a cabe\u00e7a tonta. Tudo seria pass\u00e1vel se ao menos fosse poss\u00edvel entrar e sair de um elevador cheio sem passar por cenas de pugilato. Mesmo porque, como nos metr\u00f4s, quem vai entrar nunca deixa os outros desembarcar!<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 imposs\u00edvel que todo mundo tenha sempre tanta pressa. Minha impress\u00e3o \u00e9 que, com o stress da vida moderna, as pessoas andam esquecendo as regras m\u00ednimas do bem viver.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Adaptado de: &lt; http:\/\/www.itatiaia.com.br\/blog\/jose-lino-souza-barros\/por-que-essa-pressa-texto-de-walcyr-carrasco &gt;. Acesso em: 24 fev. 2018.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronome pessoal","oab":false,"nome":"Pronome pessoal","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409166,"slug":"lingua-portuguesa-pronome-pessoal"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1605484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o conjunto C dado por C = {2, 4, 8, x, y}, em que x e y s\u00e3o n\u00fameros inteiros. Sabendo que a soma dos elementos de C resulta em 44 e que o valor de y \u00e9 o dobro do valor de x, ent\u00e3o a diferen\u00e7a entre y e x, nessa ordem, \u00e9 igual a","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605512,"hashId":"87e8cb48959fc5e8c33850e537aa6518","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o conjunto C dado por C = {2, 4, 8, x, y}, em que x e y s\u00e3o n\u00fameros inteiros. Sabendo que a soma dos elementos de C resulta em 44 e que o valor de y \u00e9 o dobro do valor de x, ent\u00e3o a diferen\u00e7a entre y e x, nessa ordem, \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6028891,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":6028887,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.","id":6028888,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6.","id":6028889,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8.","id":6028890,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10.","id":6028891,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1605512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme registros, o n\u00famero m\u00e9dio de ve\u00edculos que trafegam em uma determinada rodovia, em determinados hor\u00e1rios do dia, \u00e9 dado pela equa\u00e7\u00e3o \u2013x2 + 24x + 25 = 0, em que x \u00e9 o hor\u00e1rio do registro, come\u00e7ando em 0 e terminando em 24 horas. Dessa forma, o hor\u00e1rio do dia em que h\u00e1 o registro do maior n\u00famero m\u00e9dio de carros trafegando nessa rodovia \u00e9","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605519,"hashId":"1876ef3db1ef4b5f79908c1e07124901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme registros, o n\u00famero m\u00e9dio de ve\u00edculos que trafegam em uma determinada rodovia, em determinados hor\u00e1rios do dia, \u00e9 dado pela equa\u00e7\u00e3o \u2013x<sup>2<\/sup> + 24x + 25 = 0, em que x \u00e9 o hor\u00e1rio do registro, come\u00e7ando em 0 e terminando em 24 horas. Dessa forma, o hor\u00e1rio do dia em que h\u00e1 o registro do maior n\u00famero m\u00e9dio de carros trafegando nessa rodovia \u00e9<\/p>","resposta":6028922,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 horas.","id":6028922,"corpo":"<p>12 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13 horas.","id":6028923,"corpo":"<p>13 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"14 horas.","id":6028924,"corpo":"<p>14 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"15 horas.","id":6028925,"corpo":"<p>15 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"16 horas.","id":6028926,"corpo":"<p>16 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1605519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o aplicativo de escrit\u00f3rio Microsoft PowerPoint (Vers\u00e3o 2013 com instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas), qual recurso \u00e9 necess\u00e1rio para poder aplicar um modelo previamente configurado (contendo layouts, cores de tema, fontes de tema, efeitos de tema, estilos de plano de fundo) em uma nova apresenta\u00e7\u00e3o de slides?","provas":[{"id":53690,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-3","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado Combatente - 2018"},{"id":53681,"cargo":{"descricao":"Soldado M\u00fasico","id":21453,"slug":"soldado-musico"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"pm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-musico-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM ES - Soldado M\u00fasico - 2018"},{"id":53073,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CBM ES","id":1351,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cbm-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-es-es-2018-instituto-aocp-soldado-combatente-2","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CBM ES - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:52","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1605722,"hashId":"54ed65540abcb6640be6a612bb70214f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o aplicativo de escrit\u00f3rio Microsoft PowerPoint (Vers\u00e3o 2013 com instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas), qual recurso \u00e9 necess\u00e1rio para poder aplicar um modelo previamente configurado (contendo layouts, cores de tema, fontes de tema, efeitos de tema, estilos de plano de fundo) em uma nova apresenta\u00e7\u00e3o de slides?<\/p>","resposta":6029755,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio um arquivo de modelo do PowerPoint com o formato .potx.","id":6029755,"corpo":"<p>\u00c9 necess\u00e1rio um arquivo de modelo do PowerPoint com o formato .potx.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio usar a ferramenta C\u00f3pia avan\u00e7ada de layout que utiliza outra apresenta\u00e7\u00e3o como base para ser copiada.","id":6029756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio usar a ferramenta C\u00f3pia avan\u00e7ada de layout que utiliza outra apresenta\u00e7\u00e3o como base para ser copiada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nenhum, pois essa a\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 suportada pelo PowerPoint.","id":6029757,"corpo":"<p>Nenhum, pois essa a\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 suportada pelo PowerPoint.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria uma imagem com o esquema de cores a ser utilizado na nova apresenta\u00e7\u00e3o.","id":6029758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1ria uma imagem com o esquema de cores a ser utilizado na nova apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio um arquivo zip ou um diret\u00f3rio contendo os recursos necess\u00e1rios (imagens, fontes, etc.).","id":6029759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio um arquivo zip ou um diret\u00f3rio contendo os recursos necess\u00e1rios (imagens, fontes, etc.).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420409,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2013","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2013","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405127,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2013"}],"slug":"informatica\/1605722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale com V (verdadeiro) ou F (falso) as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre passagem de par\u00e2metros em linguagens de programa\u00e7\u00e3o estruturadas. ( ) Na passagem de par\u00e2metros por valor, o valor do par\u00e2metro real \u00e9 usado para inicializar o par\u00e2metro formal correspondente, que, ent\u00e3o, age como uma vari\u00e1vel local no subprograma. ( ) Par\u00e2metros reais permitem definir um argumento para um par\u00e2metro espec\u00edfico, associando o argumento ao nome do par\u00e2metro, em vez da posi\u00e7\u00e3o do par\u00e2metro na lista de par\u00e2metros. ( ) O m\u00e9todo de passagem de par\u00e2metros por refer\u00eancia transmite um caminho de acesso, usualmente apenas um endere\u00e7o, para o subprograma chamado. ( ) Na passagem de par\u00e2metro por nome, o par\u00e2metro real \u00e9 copiado para o par\u00e2metro formal na entrada da fun\u00e7\u00e3o e depois \u00e9 copiado de volta na finaliza\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":34594,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12,"slug":"administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"BANRISUL","id":3466,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"banrisul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banrisul-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - BANRISUL - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"}],"id":1026584,"hashId":"d67761fab6882a0205582fdc70721e3c","enunciado":"<p>Assinale com V (verdadeiro) ou F (falso) as seguintes\r\nafirma\u00e7\u00f5es sobre passagem de par\u00e2metros em linguagens\r\nde programa\u00e7\u00e3o estruturadas.<\/p><p>\r\n( ) Na passagem de par\u00e2metros por valor, o valor do\r\npar\u00e2metro real \u00e9 usado para inicializar o par\u00e2metro\r\nformal correspondente, que, ent\u00e3o, age como uma\r\nvari\u00e1vel local no subprograma.<\/p><p>\r\n( ) Par\u00e2metros reais permitem definir um argumento\r\npara um par\u00e2metro espec\u00edfico, associando o argumento\r\nao nome do par\u00e2metro, em vez da posi\u00e7\u00e3o\r\ndo par\u00e2metro na lista de par\u00e2metros.<\/p><p>\r\n( ) O m\u00e9todo de passagem de par\u00e2metros por refer\u00eancia\r\ntransmite um caminho de acesso, usualmente apenas\r\num endere\u00e7o, para o subprograma chamado.\r\n<\/p><p>( ) Na passagem de par\u00e2metro por nome, o par\u00e2metro\r\nreal \u00e9 copiado para o par\u00e2metro formal na entrada\r\nda fun\u00e7\u00e3o e depois \u00e9 copiado de volta na finaliza\u00e7\u00e3o\r\nda fun\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses,\r\nde cima para baixo, \u00e9<\/p>","resposta":3593665,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3593661,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F\u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3593662,"corpo":"F\u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":3593663,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3593664,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3593665,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374075,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1026584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Francisco Beltr\u00e3o, a penalidade aplic\u00e1vel ao servidor que proceder de forma desidiosa \u00e9 a de:","provas":[{"id":40522,"cargo":{"descricao":"Professor de Libras","id":17094,"slug":"professor-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-professor-de-libras","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Professor de Libras - 2018"},{"id":40517,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":40511,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o","sigla":"","id":1721,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-francisco-beltrao-pr-2018-fauel-professor-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Francisco Beltr\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1196997,"hashId":"6fd388af55b818698cd8f5fa39894fb3","enunciado":"<p align=justify>Conforme o Estatuto do Servidor P\u00fablico do Munic\u00edpio de Francisco Beltr\u00e3o, a penalidade aplic\u00e1vel ao servidor que proceder de forma desidiosa \u00e9 a de:<\/p>","resposta":4307047,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demiss\u00e3o.","id":4307047,"corpo":"<p align=justify>Demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia.","id":4307048,"corpo":"<p align=justify>Advert\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o.","id":4307049,"corpo":"<p align=justify>Suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Repreens\u00e3o.","id":4307050,"corpo":"<p align=justify>Repreens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco Beltr\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de S\u00e3o Francisco Beltr\u00e3o - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395633,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":405014,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sao-francisco-beltrao-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1196997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA educa\u00e7\u00e3o musical deve ser comprometida com a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso ao saber, \u00e0 cultura e \u00e0 arte, numa compreens\u00e3o progressiva da linguagem musical a partir de sua concreticidade sonora, que supere os limites do modelo \u2018conservatorial\u2019 \u201d (PENNA, 2015). A esse respeito e segundo a autora, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":54364,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:13:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1636152,"hashId":"1560bfec07c89b6ded1da3c8b8fa0cef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA educa\u00e7\u00e3o musical deve ser comprometida com a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso ao saber, \u00e0 cultura e \u00e0 arte, numa compreens\u00e3o progressiva da linguagem musical a partir de sua concreticidade sonora, que supere os limites do modelo \u2018conservatorial\u2019 \u201d (PENNA, 2015). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito e segundo a autora, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6155638,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o imprescind\u00edveis alternativas metodol\u00f3gicas que atendam \u00e0s diferenciadas condi\u00e7\u00f5es da realidade com que os educadores trabalham.","id":6155637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o imprescind\u00edveis alternativas metodol\u00f3gicas que atendam \u00e0s diferenciadas condi\u00e7\u00f5es da realidade com que os educadores trabalham.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Um projeto educacional em m\u00fasica deve ser traduzido em objetivos mais imediatos, visando a forma\u00e7\u00e3o profissional dos alunos.","id":6155638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto educacional em m\u00fasica deve ser traduzido em objetivos mais imediatos, visando a forma\u00e7\u00e3o profissional dos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da metodologia \u00e9 sustentar uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica adequada aos objetivos e aos limites de cada situa\u00e7\u00e3o.","id":6155639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o da metodologia \u00e9 sustentar uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica adequada aos objetivos e aos limites de cada situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O ensino da m\u00fasica \u00e9 um processo focalizado no desenvolvimento da percep\u00e7\u00e3o, express\u00e3o e pensamento necess\u00e1rios \u00e0 apreens\u00e3o de uma linguagem musical significativa.","id":6155640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensino da m\u00fasica \u00e9 um processo focalizado no desenvolvimento da percep\u00e7\u00e3o, express\u00e3o e pensamento necess\u00e1rios \u00e0 apreens\u00e3o de uma linguagem musical significativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":"artes\/1636152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPensar a linguagem da dan\u00e7a \u00e9 entender que ela \u00e9 um pensamento cinest\u00e9sico, ou seja, um pensar em termos de movimento, que se executa como emo\u00e7\u00e3o f\u00edsica, impulsionado pelas sensa\u00e7\u00f5es musculares e articula\u00e7\u00f5es do corpo. A aprendizagem da arte do movimento \u2013 a dan\u00e7a \u2013 torna o pensamento cinest\u00e9sico presente por meio da a\u00e7\u00e3o corporal, poetizado pela cria\u00e7\u00e3o de movimentos expressivos\u201d (MARTINS; PICOSQUE; GUERRA, 2009, p.127). Os planos de trabalho do professor devem contemplar experi\u00eancias significativas para os alunos. S\u00e3o atividades, procedimentos e objetivos adequados \u00e0 dan\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o escolar, exceto:","provas":[{"id":54364,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:13:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1636185,"hashId":"619dd2d2e6f75ea8497de869f8c137a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPensar a linguagem da dan\u00e7a \u00e9 entender que ela \u00e9 um pensamento cinest\u00e9sico, ou seja, um pensar em termos de movimento, que se executa como emo\u00e7\u00e3o f\u00edsica, impulsionado pelas sensa\u00e7\u00f5es musculares e articula\u00e7\u00f5es do corpo. A aprendizagem da arte do movimento \u2013 a dan\u00e7a \u2013 torna o pensamento cinest\u00e9sico presente por meio da a\u00e7\u00e3o corporal, poetizado pela cria\u00e7\u00e3o de movimentos expressivos\u201d (MARTINS; PICOSQUE; GUERRA, 2009, p.127). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os planos de trabalho do professor devem contemplar experi\u00eancias significativas para os alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades, procedimentos e objetivos adequados \u00e0 dan\u00e7a na educa\u00e7\u00e3o escolar, exceto:<\/p>","resposta":6155788,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura e funcionamento corporal, por meio de diferentes formas de locomo\u00e7\u00e3o, deslocamento e orienta\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o; improvisa\u00e7\u00e3o de movimentos expressivos a partir de diferentes formas corporais, respondendo a pulsa\u00e7\u00f5es internas r\u00edtmicas.","id":6155785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrutura e funcionamento corporal, por meio de diferentes formas de locomo\u00e7\u00e3o, deslocamento e orienta\u00e7\u00e3o no espa\u00e7o; improvisa\u00e7\u00e3o de movimentos expressivos a partir de diferentes formas corporais, respondendo a pulsa\u00e7\u00f5es internas r\u00edtmicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Registro da sequ\u00eancia de movimentos expressivos criados em coreografias simples; percep\u00e7\u00e3o e leitura das solu\u00e7\u00f5es expressivas encontradas em grupo, para comunicar, pelo movimento, a sua ideia de sentimento \/ pensamento.","id":6155786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registro da sequ\u00eancia de movimentos expressivos criados em coreografias simples; percep\u00e7\u00e3o e leitura das solu\u00e7\u00f5es expressivas encontradas em grupo, para comunicar, pelo movimento, a sua ideia de sentimento \/ pensamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Experimenta\u00e7\u00e3o e leitura das linguagens e manifesta\u00e7\u00f5es da dan\u00e7a: capoeira, dan\u00e7a cl\u00e1ssica, dan\u00e7a contempor\u00e2nea, dan\u00e7a moderna, dan\u00e7as regionais, forr\u00f3, frevo, hip-hop, escola de samba, etc., para ampliar a forma\u00e7\u00e3o cultural do aluno.","id":6155787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Experimenta\u00e7\u00e3o e leitura das linguagens e manifesta\u00e7\u00f5es da dan\u00e7a: capoeira, dan\u00e7a cl\u00e1ssica, dan\u00e7a contempor\u00e2nea, dan\u00e7a moderna, dan\u00e7as regionais, forr\u00f3, frevo, hip-hop, escola de samba, etc., para ampliar a forma\u00e7\u00e3o cultural do aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acesso a espet\u00e1culos de dan\u00e7a (erudita, cl\u00e1ssica, moderna, contempor\u00e2nea e outras modalidades) para proporcionar ao aluno uma experi\u00eancia est\u00e9tica e apreciativa, que o conduza \u00e0 defini\u00e7\u00e3o profissional.","id":6155788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso a espet\u00e1culos de dan\u00e7a (erudita, cl\u00e1ssica, moderna, contempor\u00e2nea e outras modalidades) para proporcionar ao aluno uma experi\u00eancia est\u00e9tica e apreciativa, que o conduza \u00e0 defini\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"}],"slug":"pedagogia\/1636185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A religi\u00e3o \u00e9 o objeto-chave e o conceito fundante no debate do Ensino Religioso, especialmente quando este \u00e9 assumido como \u00e1rea de conhecimento e torna-se disciplina integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o.\u201cA inten\u00e7\u00e3o da religi\u00e3o n\u00e3o \u00e9 explicar o mundo. Ela nasce, justamente, do protesto contra este mundo que pode ser descrito e explicado pela ci\u00eancia. A descri\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, ao se manter rigorosamente dentro dos limites da realidade instaurada, sacraliza a ordem estabelecida de coisas. A religi\u00e3o, ao contr\u00e1rio, \u00e9 a voz de uma consci\u00eancia que n\u00e3o pode encontrar descanso no mundo, tal como ele \u00e9, e que tem como seu projeto transcend\u00ea-lo\u201d (ALVES, Rubem, 1981).Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da religi\u00e3o no estudo do professor de Ensino Religioso, considere as afirmativas a seguir.I. A religi\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas express\u00e3o da sociedade, como tamb\u00e9m reformula a sociedade: define comportamentos, mundos, concep\u00e7\u00f5es de hist\u00f3ria, tempo, espa\u00e7o, cosmologia, natureza. A cren\u00e7a em divindades e numa outra vida ap\u00f3s a morte define o n\u00facleo da religiosidade humana e se exprime na experi\u00eancia do sagrado.II. A religi\u00e3o busca dar aos seres humanos um acesso \u00e0 verdade do mundo, encontrando explica\u00e7\u00f5es para a origem, a forma, a vida e a morte de todos os seres e dos pr\u00f3prios humanos.III. A diversidade religiosa deve ser tratada pelos curr\u00edculos escolares com propriedade e conhecimento: focalizar seu curr\u00edculo para o desenvolvimento de processos educativos que objetivem a constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e atitudes nos educandos, para que reconhe\u00e7am e respeitem as diferentes identidades religiosas.IV. O fen\u00f4meno religioso faz parte da cultura humana. Por isso, a escola, como espa\u00e7o de di\u00e1logo, precisa promover aos seus educandos o respeito e a toler\u00e2ncia para que estes possam viver bem na sociedade.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":54377,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:13:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1636239,"hashId":"08db24e5d53217d6c7b3c3dcbc2f11e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A religi\u00e3o \u00e9 o objeto-chave e o conceito fundante no debate do Ensino Religioso, especialmente quando este \u00e9 assumido como \u00e1rea de conhecimento e torna-se disciplina integrante da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do cidad\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA inten\u00e7\u00e3o da religi\u00e3o n\u00e3o \u00e9 explicar o mundo. Ela nasce, justamente, do protesto contra este mundo que pode ser descrito e explicado pela ci\u00eancia. A descri\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, ao se manter rigorosamente dentro dos limites da realidade instaurada, sacraliza a ordem estabelecida de coisas. A religi\u00e3o, ao contr\u00e1rio, \u00e9 a voz de uma consci\u00eancia que n\u00e3o pode encontrar descanso no mundo, tal como ele \u00e9, e que tem como seu projeto transcend\u00ea-lo\u201d (ALVES, Rubem, 1981).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 import\u00e2ncia da religi\u00e3o no estudo do professor de Ensino Religioso, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A religi\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas express\u00e3o da sociedade, como tamb\u00e9m reformula a sociedade: define comportamentos, mundos, concep\u00e7\u00f5es de hist\u00f3ria, tempo, espa\u00e7o, cosmologia, natureza. A cren\u00e7a em divindades e numa outra vida ap\u00f3s a morte define o n\u00facleo da religiosidade humana e se exprime na experi\u00eancia do sagrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A religi\u00e3o busca dar aos seres humanos um acesso \u00e0 verdade do mundo, encontrando explica\u00e7\u00f5es para a origem, a forma, a vida e a morte de todos os seres e dos pr\u00f3prios humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A diversidade religiosa deve ser tratada pelos curr\u00edculos escolares com propriedade e conhecimento: focalizar seu curr\u00edculo para o desenvolvimento de processos educativos que objetivem a constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos e atitudes nos educandos, para que reconhe\u00e7am e respeitem as diferentes identidades religiosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O fen\u00f4meno religioso faz parte da cultura humana. Por isso, a escola, como espa\u00e7o de di\u00e1logo, precisa promover aos seus educandos o respeito e a toler\u00e2ncia para que estes possam viver bem na sociedade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6156037,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6156035,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6156036,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6156037,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6156038,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1636239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diversidade religiosa \u00e9 uma marca de pa\u00edses multiculturais como o Brasil. Nos \u00faltimos anos, houve mudan\u00e7as significativas na escolha de religi\u00e3o pelos brasileiros, como se pode observar no gr\u00e1fico dos dados do Censo de 2010.A mudan\u00e7a registrada nos percentuais de evang\u00e9licos e dos sem religi\u00e3o para o per\u00edodo 1980-2010 se explica, principal e respectivamente, pelos seguintes fatores:","provas":[{"id":54377,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:13:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1636246,"hashId":"f7607628414a21495a9e5f670e023896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diversidade religiosa \u00e9 uma marca de pa\u00edses multiculturais como o Brasil. Nos \u00faltimos anos, houve mudan\u00e7as significativas na escolha de religi\u00e3o pelos brasileiros, como se pode observar no gr\u00e1fico dos dados do Censo de 2010.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54377\/questao\/1636246-20210407182853000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A mudan\u00e7a registrada nos percentuais de evang\u00e9licos e dos sem religi\u00e3o para o per\u00edodo 1980-2010 se explica, principal e respectivamente, pelos seguintes fatores:<\/p>","resposta":6156068,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00edmulo \u00e0 migra\u00e7\u00e3o de fi\u00e9is, institucionalizando a cria\u00e7\u00e3o de novos templos e o aumento do desejo de separa\u00e7\u00e3o entre igreja e estado.","id":6156065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00edmulo \u00e0 migra\u00e7\u00e3o de fi\u00e9is, institucionalizando a cria\u00e7\u00e3o de novos templos e o aumento do desejo de separa\u00e7\u00e3o entre igreja e estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"amplia\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas mission\u00e1rias, mobilizando os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa e o aparecimento dos grupos agn\u00f3sticos e ateus.","id":6156066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amplia\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas mission\u00e1rias, mobilizando os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa e o aparecimento dos grupos agn\u00f3sticos e ateus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"obrigatoriedade do ensino religioso na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, favorecendo a convers\u00e3o e o crescimento da divulga\u00e7\u00e3o do ate\u00edsmo.","id":6156067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigatoriedade do ensino religioso na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, favorecendo a convers\u00e3o e o crescimento da divulga\u00e7\u00e3o do ate\u00edsmo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, priorizando a forma\u00e7\u00e3o superior de pastores, e a afirma\u00e7\u00e3o da autonomia do sujeito, livre do comando de qualquer tipo de autoridade religiosa.","id":6156068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">capacita\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a, priorizando a forma\u00e7\u00e3o superior de pastores, e a afirma\u00e7\u00e3o da autonomia do sujeito, livre do comando de qualquer tipo de autoridade religiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1636246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os textos a seguir.TEXTO INo Brasil, intoler\u00e2ncia religiosa nega e tenta inibir cultura mesti\u00e7aDiscrimina\u00e7\u00e3o e ataques recaem, principalmente, sobre religi\u00f5es de ancestralidade africana.O cientista social e psic\u00f3logo Rafael Oliveira Soares, doutor em Ci\u00eancias Sociais pela Universidade Federal da Bahia (UFBA), pesquisador das popula\u00e7\u00f5es afro-brasileiras, destaca que \u00e9 um movimento comum no conv\u00edvio entre culturas as migra\u00e7\u00f5es de pessoas entre grupos, religiosos ou n\u00e3o, gerando novas vis\u00f5es e express\u00f5es de sua f\u00e9. Por\u00e9m, pr\u00e1ticas religiosas fundamentalistas imporiam, pelo medo ou pela l\u00f3gica de resultados, que h\u00e1 migra\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis, negando a cultura. Isto des\u00e1gua, primordialmente, em religi\u00f5es nascidas da mescla com elementos da \u00c1frica. De acordo com Rafael, aos embates de contexto religioso, associam-se o racismo e o preconceito, que figurariam como \u201cinstrumentos sociais de segrega\u00e7\u00e3o de toda a sorte, especialmente da cont\u00ednua redu\u00e7\u00e3o das religiosidades dos negros e de suas herdeiras em a\u00e7\u00f5es do mal, \u2018negras\u2019 na magia, nas inten\u00e7\u00f5es e na f\u00e9\u201d.Nesse cen\u00e1rio, o Estado reconhece, de fato, a diversidade religiosa do pa\u00eds, mas n\u00e3o de direito. Uma discrep\u00e2ncia no respeito \u00e0s religi\u00f5es prossegue em espa\u00e7os e institui\u00e7\u00f5es que, ao contr\u00e1rio, deveriam zelar pela pluralidade de religi\u00f5es e garantir sua prote\u00e7\u00e3o por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas de diversos aspectos. Para Rafael, o Estado n\u00e3o admite, oficialmente, dialogar e estabelecer rela\u00e7\u00f5es formais com religi\u00f5es de ancestralidade africana.Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.redebrasilatual.com.br &gt; (Adapta\u00e7\u00e3o).TEXTO IIO contexto de terrorismo e de guerra que estamos vivendo nos in\u00edcios do s\u00e9culo XXI faz circular como moeda corrente o termo fundamentalismo. Esta palavra se tornou chave explicativa e interpretativa de a\u00e7\u00f5es terroristas que ocorreram em diferentes regi\u00f5es do mundo (...) O Fundamentalismo n\u00e3o \u00e9 uma doutrina, mas uma forma de interpretar e viver a doutrina, \u00e9 assumir a letra das doutrinas e normas sem cuidar de seu esp\u00edrito e de sua inser\u00e7\u00e3o no processo sempre cambiante da hist\u00f3ria, postura que exige cont\u00ednuas interpreta\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es.(BOFF, Leonardo. Fundamentalismo, terrorismo, religi\u00e3o e paz. Desafios para o s\u00e9culo XXI. Petr\u00f3polis: Vozes, 2009.)A partir da an\u00e1lise dos textos e dos conhecimentos sobre o fen\u00f4meno do Fundamentalismo, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:I. Ainda hoje h\u00e1 dentro do Cristianismo setores que prolongam, embora de forma sutil, o antigo fundamentalismo, disfar\u00e7ado sob os nomes de restaura\u00e7\u00e3o e de integrismo, demonizando outras manifesta\u00e7\u00f5es religiosas distintas dessa.II. O fundamentalismo neopentecostal baseia-se no literalismo e opunha-se \u00e0s interpreta\u00e7\u00f5es dos m\u00e9todos hist\u00f3rico-cr\u00edticos e hermen\u00eauticos para interpretar textos b\u00edblicos.III. Aqueles que tomam o Alcor\u00e3o como a revela\u00e7\u00e3o enlivrada (feito livro) e tentam aplic\u00e1-la em todos os campos da vida, no sagrado e no profano, na sociedade e na organiza\u00e7\u00e3o do Estado, tendem a transformar o Islamismo em uma religi\u00e3o fundamentalista.IV. A postura fundamentalista n\u00e3o aparece apenas na religi\u00e3o. Todos os sistemas que se apresentam como portadores exclusivos de verdade e de solu\u00e7\u00e3o \u00fanica para os problemas se inscrevem dentro daquilo que chamamos de fundamentalismo.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":54377,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Ensino Religioso","id":12194,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa B\u00e1rbara","sigla":"","id":3713,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-barbara-mg-2018-fundep-professor-de-educacao-basica-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Santa B\u00e1rbara - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:13:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":1636252,"hashId":"2af45cfed26b9933c788bfb29138ea4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia os textos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>No Brasil, intoler\u00e2ncia religiosa nega e tenta inibir cultura mesti\u00e7a<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\">Discrimina\u00e7\u00e3o e ataques recaem, principalmente, sobre religi\u00f5es de ancestralidade africana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cientista social e psic\u00f3logo Rafael Oliveira Soares, doutor em Ci\u00eancias Sociais pela Universidade Federal da Bahia (UFBA), pesquisador das popula\u00e7\u00f5es afro-brasileiras, destaca que \u00e9 um movimento comum no conv\u00edvio entre culturas as migra\u00e7\u00f5es de pessoas entre grupos, religiosos ou n\u00e3o, gerando novas vis\u00f5es e express\u00f5es de sua f\u00e9. Por\u00e9m, pr\u00e1ticas religiosas fundamentalistas imporiam, pelo medo ou pela l\u00f3gica de resultados, que h\u00e1 migra\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis, negando a cultura. Isto des\u00e1gua, primordialmente, em religi\u00f5es nascidas da mescla com elementos da \u00c1frica. De acordo com Rafael, aos embates de contexto religioso, associam-se o racismo e o preconceito, que figurariam como \u201cinstrumentos sociais de segrega\u00e7\u00e3o de toda a sorte, especialmente da cont\u00ednua redu\u00e7\u00e3o das religiosidades dos negros e de suas herdeiras em a\u00e7\u00f5es do mal, \u2018negras\u2019 na magia, nas inten\u00e7\u00f5es e na f\u00e9\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse cen\u00e1rio, o Estado reconhece, de fato, a diversidade religiosa do pa\u00eds, mas n\u00e3o de direito. Uma discrep\u00e2ncia no respeito \u00e0s religi\u00f5es prossegue em espa\u00e7os e institui\u00e7\u00f5es que, ao contr\u00e1rio, deveriam zelar pela pluralidade de religi\u00f5es e garantir sua prote\u00e7\u00e3o por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas de diversos aspectos. Para Rafael, o Estado n\u00e3o admite, oficialmente, dialogar e estabelecer rela\u00e7\u00f5es formais com religi\u00f5es de ancestralidade africana.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.redebrasilatual.com.br &gt; (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O contexto de terrorismo e de guerra que estamos vivendo nos in\u00edcios do s\u00e9culo XXI faz circular como moeda corrente o termo fundamentalismo. Esta palavra se tornou chave explicativa e interpretativa de a\u00e7\u00f5es terroristas que ocorreram em diferentes regi\u00f5es do mundo (...) O Fundamentalismo n\u00e3o \u00e9 uma doutrina, mas uma forma de interpretar e viver a doutrina, \u00e9 assumir a letra das doutrinas e normas sem cuidar de seu esp\u00edrito e de sua inser\u00e7\u00e3o no processo sempre cambiante da hist\u00f3ria, postura que exige cont\u00ednuas interpreta\u00e7\u00f5es e atualiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(BOFF, Leonardo. <em>Fundamentalismo, terrorismo, religi\u00e3o e paz<\/em>. Desafios para o s\u00e9culo XXI. Petr\u00f3polis: Vozes, 2009.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da an\u00e1lise dos textos e dos conhecimentos sobre o fen\u00f4meno do Fundamentalismo, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ainda hoje h\u00e1 dentro do Cristianismo setores que prolongam, embora de forma sutil, o antigo fundamentalismo, disfar\u00e7ado sob os nomes de restaura\u00e7\u00e3o e de integrismo, demonizando outras manifesta\u00e7\u00f5es religiosas distintas dessa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fundamentalismo neopentecostal baseia-se no literalismo e opunha-se \u00e0s interpreta\u00e7\u00f5es dos m\u00e9todos hist\u00f3rico-cr\u00edticos e hermen\u00eauticos para interpretar textos b\u00edblicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aqueles que tomam o Alcor\u00e3o como a revela\u00e7\u00e3o enlivrada (feito livro) e tentam aplic\u00e1-la em todos os campos da vida, no sagrado e no profano, na sociedade e na organiza\u00e7\u00e3o do Estado, tendem a transformar o Islamismo em uma religi\u00e3o fundamentalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A postura fundamentalista n\u00e3o aparece apenas na religi\u00e3o. Todos os sistemas que se apresentam como portadores exclusivos de verdade e de solu\u00e7\u00e3o \u00fanica para os problemas se inscrevem dentro daquilo que chamamos de fundamentalismo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":6156092,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6156090,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6156091,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6156092,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6156093,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/1636252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hrtn-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um trabalhador procurou o ambulat\u00f3rio apresentando epistaxe. O t\u00e9cnico de enfermagem dever\u00e1 tranquiliz\u00e1-lo, pedir que respire pela boca e posicion\u00e1-lo","provas":[{"id":54680,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hrtn-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:13:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1642431,"hashId":"6a171769d847a17b65a129991ef952ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um trabalhador procurou o ambulat\u00f3rio apresentando epistaxe. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem dever\u00e1 tranquiliz\u00e1-lo, pedir que respire pela boca e posicion\u00e1-lo<\/p>","resposta":6183549,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sentado, com a cabe\u00e7a curvada para a frente.","id":6183549,"corpo":"<p>sentado, com a cabe\u00e7a curvada para a frente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sentado, com a cabe\u00e7a curvada para tr\u00e1s.","id":6183550,"corpo":"<p>sentado, com a cabe\u00e7a curvada para tr\u00e1s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deitado, com a cabeceira da cama elevada a 30\u00ba.","id":6183551,"corpo":"<p>deitado, com a cabeceira da cama elevada a 30\u00ba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deitado em dec\u00fabito ventral.","id":6183552,"corpo":"<p>deitado em dec\u00fabito ventral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1642431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre todos os n\u00fameros reais positivos, aquele que somado com o dobro do seu inverso multiplicativo resulta no menor valor poss\u00edvel \u00e9","provas":[{"id":33858,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33859,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funece-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":33857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1019305,"hashId":"a337155b60991c221eedd80242056a1e","enunciado":"Dentre todos os n\u00fameros reais positivos,\r\naquele que somado com o dobro do seu inverso\r\nmultiplicativo resulta no menor valor poss\u00edvel \u00e9","resposta":3567227,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3567224,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/02.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":3567225,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/03.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":3567226,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/04.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":3567227,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33857\/05.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372813,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1019305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a an\u00e1lise da urina n\u00e3o possa ser feita no prazo m\u00e1ximo de duas horas ap\u00f3s a coleta do material, a amostra dever\u00e1 ser refrigerada, e os testes ser\u00e3o realizados com a amostra em temperatura inferior a 15 \u00baC.","provas":[{"id":31359,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":984224,"hashId":"70ba3876898bf6fbb84dddfeda5c3c09","enunciado":"Caso a an\u00e1lise da urina n\u00e3o possa ser feita no prazo m\u00e1ximo de\r\nduas horas ap\u00f3s a coleta do material, a amostra dever\u00e1 ser\r\nrefrigerada, e os testes ser\u00e3o realizados com a amostra em\r\ntemperatura inferior a 15 \u00baC.","resposta":3439252,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3439252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3439251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito dos testes de urina, julgue os itens que se seguem.","id":366569,"enunciado":"A prop\u00f3sito dos testes de urina, julgue os itens que se seguem.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 74","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomedicina","oab":false,"nome":"Biomedicina","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400640,"slug":"biologia-biomedicina"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"}],"slug":"biologia\/984224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se como terapia com estatina de moderada intensidade:","provas":[{"id":51859,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea Oficial da Sa\u00fade \/ M\u00e9dico Cardiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:08:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1568735,"hashId":"3fa2f0500cd39e9a02bfce9694b8760b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se como terapia com estatina de moderada intensidade:<\/p>","resposta":5881021,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinvastatina 20 mg.","id":5881020,"corpo":"<p>sinvastatina 20 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rosuvastatina 10 mg.","id":5881021,"corpo":"<p>rosuvastatina 10 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atorvastatina 40 mg.","id":5881022,"corpo":"<p>atorvastatina 40 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lovastatina 20 mg.","id":5881023,"corpo":"<p>lovastatina 20 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pravastatina 20 mg.","id":5881024,"corpo":"<p>pravastatina 20 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1568735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As linhas B de Kerley relacionam-se \u00e0 presen\u00e7a de","provas":[{"id":51859,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea Oficial da Sa\u00fade \/ M\u00e9dico Cardiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:08:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1568763,"hashId":"7d60274aa48b8af2907f8d739336e0d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As linhas B de Kerley relacionam-se \u00e0 presen\u00e7a de<\/p>","resposta":5881160,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"congest\u00e3o pulmonar.","id":5881160,"corpo":"<p>congest\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax.","id":5881161,"corpo":"<p>pneumot\u00f3rax.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar.","id":5881162,"corpo":"<p>hiperinsufla\u00e7\u00e3o pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"derrame peric\u00e1rdico.","id":5881163,"corpo":"<p>derrame peric\u00e1rdico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"derrame pleural.","id":5881164,"corpo":"<p>derrame pleural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1568763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG RJ","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Augusto Silva, candidato a vereador pelo Partido \u00d4mega, ingressou na justi\u00e7a para impedir a veicula\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria, em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o, que relembra as acusa\u00e7\u00f5es de desvio de verbas que lhe foram imputadas. O fato lhe rendeu um processo criminal, do qual foi inocentado por falta de provas, h\u00e1 mais de seis meses. O candidato alega que, com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a, n\u00e3o h\u00e1 mais interesse na divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e que a mat\u00e9ria pode prejudicar sua campanha. Sobre a hip\u00f3tese narrada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":30858,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15016,"slug":"analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG RJ","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-rj-2018-fgv-analista-de-politicas-publicas-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"},{"id":30859,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental","id":15017,"slug":"analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG RJ","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"seplag-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-rj-2018-fgv-analista-de-gestao-governamental-area-gestao-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Analista de Gest\u00e3o Governamental - \u00c1rea Gest\u00e3o Governamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":974054,"hashId":"cf90d97e256a02c3627d3899b4e4a3f3","enunciado":"<p>Augusto Silva, candidato a vereador pelo Partido \u00d4mega,\r\ningressou na justi\u00e7a para impedir a veicula\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria, em\r\njornal de grande circula\u00e7\u00e3o, que relembra as acusa\u00e7\u00f5es de desvio\r\nde verbas que lhe foram imputadas. O fato lhe rendeu um\r\nprocesso criminal, do qual foi inocentado por falta de provas, h\u00e1\r\nmais de seis meses.\r\n<\/p><p>O candidato alega que, com o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a,\r\nn\u00e3o h\u00e1 mais interesse na divulga\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e que a\r\nmat\u00e9ria pode prejudicar sua campanha.\r\n<\/p><p>Sobre a hip\u00f3tese narrada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3409344,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Augusto Silva pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, em raz\u00e3o da prote\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0 intimidade, \u00e0 honra e \u00e0 imagem do indiv\u00edduo.","id":3409342,"corpo":"Augusto Silva pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, em raz\u00e3o\r\nda prote\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0 intimidade, \u00e0 honra e \u00e0 imagem\r\ndo indiv\u00edduo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Augusto Silva pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, uma vez que n\u00e3o h\u00e1 interesse p\u00fablico envolvido na divulga\u00e7\u00e3o de den\u00fancia da qual foi inocentado.","id":3409343,"corpo":"Augusto Silva pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, uma vez\r\nque n\u00e3o h\u00e1 interesse p\u00fablico envolvido na divulga\u00e7\u00e3o de\r\nden\u00fancia da qual foi inocentado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Augusto Silva n\u00e3o pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, em raz\u00e3o da liberdade jornal\u00edstica e de comunica\u00e7\u00e3o, bem como da liberdade de informa\u00e7\u00e3o.","id":3409344,"corpo":"Augusto Silva n\u00e3o pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, em\r\nraz\u00e3o da liberdade jornal\u00edstica e de comunica\u00e7\u00e3o, bem como\r\nda liberdade de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Augusto Silva n\u00e3o pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, uma vez que a inoc\u00eancia por falta de provas no processo criminal n\u00e3o afasta a possibilidade de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de improbidade.","id":3409345,"corpo":"Augusto Silva n\u00e3o pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, uma\r\nvez que a inoc\u00eancia por falta de provas no processo criminal\r\nn\u00e3o afasta a possibilidade de ajuizamento de a\u00e7\u00e3o de\r\nimprobidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Augusto Silva pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, desde que consiga demonstrar minimamente que sua divulga\u00e7\u00e3o \u00e9 capaz de alterar o resultado da elei\u00e7\u00e3o.","id":3409346,"corpo":"Augusto Silva pode impedir a circula\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria, desde\r\nque consiga demonstrar minimamente que sua divulga\u00e7\u00e3o \u00e9\r\ncapaz de alterar o resultado da elei\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364491,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/974054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432,"slug":"professor-de-educacao-basica-peb-1"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avar\u00e9","sigla":"Prefeitura de Avare","id":1810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-avare-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Art. 206 - O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios: I. Gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma da lei. II. Piso salarial profissional nacional para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, nos termos da lei federal. III. Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais do ensino, garantidos, na forma da lei, planos de carreira para o magist\u00e9rio p\u00fablico, com piso salarial profissional e ingresso eventualmente por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. Em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1998, est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":51768,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avar\u00e9","sigla":"Prefeitura de Avare","id":1810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-avare-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-avare-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Avar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":51758,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432,"slug":"professor-de-educacao-basica-peb-1"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avar\u00e9","sigla":"Prefeitura de Avare","id":1810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-avare-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-avare-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-basica-peb-1","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Avar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:08:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1565137,"hashId":"0ce7d1cdd5a923d777ca9b15282c6612","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 206 - O ensino ser\u00e1 ministrado com base nos seguintes princ\u00edpios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Gest\u00e3o democr\u00e1tica do ensino p\u00fablico, na forma da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Piso salarial profissional nacional para os profissionais da educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, nos termos da lei federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais do ensino, garantidos, na forma da lei, planos de carreira para o magist\u00e9rio p\u00fablico, com piso salarial profissional e ingresso eventualmente por concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a <em>Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1998<\/em>, est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5865780,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. ","id":5865780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":5865781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5865782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5865783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5865784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1565137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"},{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007,"slug":"professor-docente-i-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455,"slug":"professor-docente-i-area-geografia"},{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"},{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456,"slug":"professor-docente-i-area-historia"},{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as partes do per\u00edodo \u201cN\u00e3o se sabendo quem mandava dizer a missa\u201d e \u201cningu\u00e9m l\u00e1 foi\u201d (linhas 3-4), h\u00e1, respectivamente, uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":51105,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Inspetor Escolar - 2018"},{"id":51074,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007,"slug":"professor-docente-i-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2018"},{"id":51071,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Artes - 2018"},{"id":51083,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455,"slug":"professor-docente-i-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-geografia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Geografia - 2018"},{"id":51091,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"},{"id":51088,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456,"slug":"professor-docente-i-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-historia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":51107,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-orientador-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Orientador Pedag\u00f3gico - 2018"},{"id":51110,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Orientador Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1541948,"hashId":"165ffdbeb767629f161d93e115a0d04f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as partes do per\u00edodo \u201cN\u00e3o se sabendo quem mandava dizer a missa\u201d e \u201cningu\u00e9m l\u00e1 foi\u201d (linhas 3-4), h\u00e1, respectivamente, uma rela\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":5769679,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa e condi\u00e7\u00e3o.","id":5769675,"corpo":"<p>causa e condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia e causa.","id":5769676,"corpo":"<p>consequ\u00eancia e causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o e causa.","id":5769677,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o e causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia e condi\u00e7\u00e3o.","id":5769678,"corpo":"<p>consequ\u00eancia e condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"causa e consequ\u00eancia.","id":5769679,"corpo":"<p>causa e consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A MISSA DO COUP\u00c9Machado de Assis \u201cNa Igreja de S\u00e3o Domingos diz-se hoje uma\tmissa por alma de Jo\u00e3o de Melo, falecido em Maric\u00e1.\u201d\tN\u00e3o se sabendo quem mandava dizer a missa,\tningu\u00e9m l\u00e1 foi. A igreja escolhida deu ainda menos5 relevo ao ato; n\u00e3o era vistosa, nem buscada, mas\tvelhota, sem galas nem gente, metida ao canto de um\tpequeno largo, adequada \u00e0 missa rec\u00f4ndita e an\u00f4nima.\t\u00c0s oito horas parou um coup\u00e9 \u00e0 porta; o lacaio\tdesceu, abriu a portinhola, desbarretou-se e perfilou-se.10 Saiu um senhor e deu a m\u00e3o a uma senhora, a senhora\tsaiu e tomou o bra\u00e7o ao senhor, atravessaram o\tpedacinho de largo e entraram na igreja. Na sacristia\tera tudo espanto. A alma que a tais s\u00edtios atra\u00edra um\tcarro de luxo, cavalos de ra\u00e7a, e duas pessoas t\u00e3o finas15 n\u00e3o seria como as outras almas ali sufragadas. A\tmissa foi ouvida sem p\u00easames nem l\u00e1grimas. Quando\tacabou, o senhor foi \u00e0 sacristia dar as esp\u00f3rtulas. O\tsacrist\u00e3o, agasalhando na algibeira a nota de dez\tmil-r\u00e9is que recebeu, achou que ela provava a20 sublimidade do defunto; mas que defunto era esse? O\tmesmo pensaria a caixa das almas, se pensasse,\tquando a luva da senhora deixou cair dentro uma\tpratinha de cinco tost\u00f5es. J\u00e1 ent\u00e3o havia na igreja meia\td\u00fazia de crian\u00e7as maltrapilhas, e, fora, alguma gente \u00e0s25 portas e no largo, esperando. O senhor, chegando \u00e0\tporta, relanceou os olhos, ainda que vagamente, e viu\tque era objeto de curiosidade. A senhora trazia os seus\tno ch\u00e3o. E os dois entraram no carro, com o mesmo\tgesto, o lacaio bateu a portinhola e partiram.30 ___ A gente local n\u00e3o falou de outra coisa naquele e\tnos dias seguintes. Sacrist\u00e3o e vizinhos relembravam\to coup\u00e9, com orgulho. Era a missa do coup\u00e9. As outras\tmissas vieram vindo, todas a p\u00e9, algumas de sapato\troto, n\u00e3o raras descal\u00e7as, capinhas velhas, morins35 estragados, missas de chita, ao domingo, missas de\ttamancos. Tudo voltou ao costume, mas a missa do\tcoup\u00e9 viveu na mem\u00f3ria por muitos meses. Afinal n\u00e3o\tse falou mais nela; esqueceu como um baile.ASSIS, Machado de. Esa\u00fa e Jac\u00f3. S\u00e3o Paulo: Editora Globo, 1997, p. 10.Gloss\u00e1rio:Coup\u00e9 (ou cup\u00ea) \u2013 Carruagem ou carro de duas portas.Desbarretar \u2013 Retirar o barrete ou o chap\u00e9u.Esp\u00f3rtula \u2013 Esmola.","id":435277,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A MISSA DO COUP\u00c9<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Machado de Assis<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u201cNa Igreja de S\u00e3o Domingos diz-se hoje uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmissa por alma de Jo\u00e3o de Melo, falecido em Maric\u00e1.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tN\u00e3o se sabendo quem mandava dizer a missa,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tningu\u00e9m l\u00e1 foi. A igreja escolhida deu ainda menos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>5 <\/em>relevo ao ato; n\u00e3o era vistosa, nem buscada, mas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tvelhota, sem galas nem gente, metida ao canto de um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpequeno largo, adequada \u00e0 missa rec\u00f4ndita e an\u00f4nima.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t\u00c0s oito horas parou um coup\u00e9 \u00e0 porta; o lacaio<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdesceu, abriu a portinhola, desbarretou-se e perfilou-se.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10 <\/em>Saiu um senhor e deu a m\u00e3o a uma senhora, a senhora<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsaiu e tomou o bra\u00e7o ao senhor, atravessaram o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpedacinho de largo e entraram na igreja. Na sacristia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tera tudo espanto. A alma que a tais s\u00edtios atra\u00edra um<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcarro de luxo, cavalos de ra\u00e7a, e duas pessoas t\u00e3o finas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15 <\/em>n\u00e3o seria como as outras almas ali sufragadas. A<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmissa foi ouvida sem p\u00easames nem l\u00e1grimas. Quando<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tacabou, o senhor foi \u00e0 sacristia dar as esp\u00f3rtulas. O<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tsacrist\u00e3o, agasalhando na algibeira a nota de dez<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmil-r\u00e9is que recebeu, achou que ela provava a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20 <\/em>sublimidade do defunto; mas que defunto era esse? O<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmesmo pensaria a caixa das almas, se pensasse,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tquando a luva da senhora deixou cair dentro uma<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpratinha de cinco tost\u00f5es. J\u00e1 ent\u00e3o havia na igreja meia<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\td\u00fazia de crian\u00e7as maltrapilhas, e, fora, alguma gente \u00e0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>portas e no largo, esperando. O senhor, chegando \u00e0<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tporta, relanceou os olhos, ainda que vagamente, e viu<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque era objeto de curiosidade. A senhora trazia os seus<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tno ch\u00e3o. E os dois entraram no carro, com o mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tgesto, o lacaio bateu a portinhola e partiram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>30 <\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/em>A gente local n\u00e3o falou de outra coisa naquele e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnos dias seguintes. Sacrist\u00e3o e vizinhos relembravam<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\to coup\u00e9, com orgulho. Era a missa do coup\u00e9. As outras<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmissas vieram vindo, todas a p\u00e9, algumas de sapato<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\troto, n\u00e3o raras descal\u00e7as, capinhas velhas, morins<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>35 <\/em>estragados, missas de chita, ao domingo, missas de<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ttamancos. Tudo voltou ao costume, mas a missa do<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcoup\u00e9 viveu na mem\u00f3ria por muitos meses. Afinal n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tse falou mais nela; esqueceu como um baile.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ASSIS, Machado de. Esa\u00fa e Jac\u00f3. S\u00e3o Paulo: Editora Globo, 1997, p. 10.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p>Gloss\u00e1rio:<\/p><p>Coup\u00e9 (ou cup\u00ea) \u2013 Carruagem ou carro de duas portas.<\/p><p>Desbarretar \u2013 Retirar o barrete ou o chap\u00e9u.<\/p><p>Esp\u00f3rtula \u2013 Esmola.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1541948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456,"slug":"professor-docente-i-area-historia"},{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007,"slug":"professor-docente-i-ciencias-fisicas-e-biologicas"},{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455,"slug":"professor-docente-i-area-geografia"},{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"},{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458,"slug":"professor-docente-i-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"},{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quantidade de siglas com quatro letras distintas, formadas a partir das letras do conjunto {A, B, C, D, E, F}, \u00e9 igual a:","provas":[{"id":51088,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456,"slug":"professor-docente-i-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-historia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":51074,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas","id":16007,"slug":"professor-docente-i-ciencias-fisicas-e-biologicas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-ciencias-fisicas-e-biologicas","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Ci\u00eancias F\u00edsicas e Biol\u00f3gicas - 2018"},{"id":51083,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Geografia","id":5455,"slug":"professor-docente-i-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-geografia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Geografia - 2018"},{"id":51091,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"},{"id":51092,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458,"slug":"professor-docente-i-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":51071,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Artes - 2018"},{"id":51105,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Inspetor Escolar - 2018"},{"id":51107,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-orientador-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Orientador Pedag\u00f3gico - 2018"},{"id":51110,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Orientador Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:16:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"},{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1541966,"hashId":"8501314f46be38243f220a7ad00fc88d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de siglas com <strong>quatro <\/strong>letras distintas, formadas a partir das letras do conjunto {A, B, C, D, E, F}, \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":5769756,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"360","id":5769756,"corpo":"<p>360<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"720.","id":5769757,"corpo":"<p>720.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1200.","id":5769758,"corpo":"<p>1200.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1296.","id":5769759,"corpo":"<p>1296.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1340.","id":5769760,"corpo":"<p>1340.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435284,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjo Simples","oab":false,"nome":"Arranjo Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425319,"slug":"raciocinio-logico-arranjo-simples"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contagem e Probabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contagem e Probabilidade","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425313,"slug":"raciocinio-logico-principios-de-contagem-e-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1541966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro grande esc\u00e2ndalo da arte moderna ocorreu no Sal\u00e3o dos Recusados na segunda metade do s\u00e9culo XIX, porque a nudez na arte era aceit\u00e1vel se mantida a uma dist\u00e2ncia segura como na Antiguidade, mas a indument\u00e1ria contempor\u00e2nea e o tom imprudente da pintura eram grosseiramente provocativos (PAGLIA, 2014). A cita\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 pintura:","provas":[{"id":51071,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1541999,"hashId":"707efc78ddc336551aa6efd2d2c46184","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro grande esc\u00e2ndalo da arte moderna ocorreu no Sal\u00e3o dos Recusados na segunda metade do s\u00e9culo XIX, porque a nudez na arte era aceit\u00e1vel se mantida a uma dist\u00e2ncia segura como na Antiguidade, mas a indument\u00e1ria contempor\u00e2nea e o tom imprudente da pintura eram grosseiramente provocativos (PAGLIA, 2014). A cita\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 pintura:<\/p>","resposta":5769907,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO Banho Turco\u201d (1863), de Ingres.","id":5769905,"corpo":"<p>\u201cO Banho Turco\u201d (1863), de Ingres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cNu\u201d (1896), de Edward Munch.","id":5769906,"corpo":"<p>\u201cNu\u201d (1896), de Edward Munch.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cAlmo\u00e7o sobre a grama\u201d (1863), de \u00c9douard Manet.","id":5769907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAlmo\u00e7o sobre a grama\u201d (1863), de \u00c9douard Manet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cMulher nua diante do espelho\u201d (1897), de Toulouse Lautrec.","id":5769908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMulher nua diante do espelho\u201d (1897), de Toulouse Lautrec.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cNu ao sol\u201d (1876), de Renoir.","id":5769909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNu ao sol\u201d (1876), de Renoir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte Moderna","oab":false,"nome":"Arte Moderna","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398951,"slug":"artes-arte-moderna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"}],"slug":"artes\/1541999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Somente no s\u00e9culo XIX \u00e9 que se come\u00e7ou a perceber a grandiosidade de sua m\u00fasica, que nunca mais deixou de ser executada e aplaudida nos quatro cantos do mundo. O filme Amadeus, de Milos Forman, com arrebatadora intepreta\u00e7\u00e3o de Tom Hulce e ganhador de oito pr\u00eamios Oscar em 1985, apresenta uma vis\u00e3o bem romanceada do compositor, ressaltando o lado irreverente da personalidade de:","provas":[{"id":51071,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1542009,"hashId":"d5db0baf4ad8cea58bb34114dc5be980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente no s\u00e9culo XIX \u00e9 que se come\u00e7ou a perceber a grandiosidade de sua m\u00fasica, que nunca mais deixou de ser executada e aplaudida nos quatro cantos do mundo. O filme <em>Amadeus<\/em>, de Milos Forman, com arrebatadora intepreta\u00e7\u00e3o de Tom Hulce e ganhador de oito pr\u00eamios Oscar em 1985, apresenta uma vis\u00e3o bem romanceada do compositor, ressaltando o lado irreverente da personalidade de:<\/p>","resposta":5769951,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Beethoven (1770 \u2013 1827).","id":5769948,"corpo":"<p>Beethoven (1770 \u2013 1827).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Satie (1884 \u2013 1866).","id":5769949,"corpo":"<p>Satie (1884 \u2013 1866).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Schubert (1797 \u2013 1828).","id":5769950,"corpo":"<p>Schubert (1797 \u2013 1828).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mozart (1756 \u2013 1791).","id":5769951,"corpo":"<p>Mozart (1756 \u2013 1791).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bach (1685 \u2013 1750).","id":5769952,"corpo":"<p>Bach (1685 \u2013 1750).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artistas Famosos","oab":false,"nome":"Artistas Famosos","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":425033,"slug":"artes-artistas-famosos"}],"slug":"artes\/1542009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conceitos de criatividade e dos processos de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica constru\u00eddos por Fayga Ostrower (2002), afirma-se que: I A imagina\u00e7\u00e3o criativa nasce do interesse, do entusiasmo de um indiv\u00edduo pelas possibilidades maiores de certos contextos da hist\u00f3ria da arte. II Um qu\u00edmico poder\u00e1 ser criativo na qu\u00edmica porque formula suas perguntas em termos de qu\u00edmica e n\u00e3o porventura em termos de alquimia. III O v\u00edcio de considerar que a criatividade s\u00f3 existe nas artes deforma toda a realidade humana. IV O contexto essencial \u00e9 o do homem e todos os acontecimentos, tudo o que possa nos afetar e o que possamos querer saber t\u00eam em comum o homem e a cultura humana. V Para poder ser criativa, a imagina\u00e7\u00e3o necessita identificar-se com a po\u00e9tica art\u00edstica. Das afirma\u00e7\u00f5es citadas, est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":51071,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1542017,"hashId":"8fc2e78a281263d03b6d2e6f4c590f33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre conceitos de criatividade e dos processos de cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica constru\u00eddos por Fayga Ostrower (2002), afirma-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A imagina\u00e7\u00e3o criativa nasce do interesse, do entusiasmo de um indiv\u00edduo pelas possibilidades maiores de certos contextos da hist\u00f3ria da arte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Um qu\u00edmico poder\u00e1 ser criativo na qu\u00edmica porque formula suas perguntas em termos de qu\u00edmica e n\u00e3o porventura em termos de alquimia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O v\u00edcio de considerar que a criatividade s\u00f3 existe nas artes deforma toda a realidade humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O contexto essencial \u00e9 o do homem e todos os acontecimentos, tudo o que possa nos afetar e o que possamos querer saber t\u00eam em comum o homem e a cultura humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Para poder ser criativa, a imagina\u00e7\u00e3o necessita identificar-se com a po\u00e9tica art\u00edstica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es citadas, est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":5769989,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":5769985,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":5769986,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5769987,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5769988,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":5769989,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/1542017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Miriam Celeste Martins (1998), o objetivo maior de uma nutri\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 provocar leituras que possam desencadear um aprendizado de arte ampliando as redes de significa\u00e7\u00e3o do(a):","provas":[{"id":51071,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1542027,"hashId":"482b4d48d124629e532dc1a2bae5da07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Miriam Celeste Martins (1998), o objetivo maior de uma <em>nutri\u00e7\u00e3o est\u00e9tica<\/em> \u00e9 provocar leituras que possam desencadear um aprendizado de arte ampliando as redes de significa\u00e7\u00e3o do(a):<\/p>","resposta":5770033,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artista.","id":5770030,"corpo":"<p>artista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"educador.","id":5770031,"corpo":"<p>educador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espa\u00e7o cultural.","id":5770032,"corpo":"<p>espa\u00e7o cultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fruidor.","id":5770033,"corpo":"<p>fruidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"escola.","id":5770034,"corpo":"<p>escola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":"artes\/1542027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao relacionar o trabalho imaterial como aquele que produz um bem imaterial, servi\u00e7o, produto cultural, conhecimento ou comunica\u00e7\u00e3o, Mauro S\u00e1 Rego Costa (2013) utiliza tr\u00eas exemplos do cen\u00e1rio contempor\u00e2neo:","provas":[{"id":51071,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1542041,"hashId":"a1ba6b079f30d5d6e45895030e238c11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao relacionar o trabalho imaterial como aquele que produz um bem imaterial, servi\u00e7o, produto cultural, conhecimento ou comunica\u00e7\u00e3o, Mauro S\u00e1 Rego Costa (2013) utiliza tr\u00eas exemplos do cen\u00e1rio contempor\u00e2neo:<\/p>","resposta":5770093,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poesia visual, internet e videoarte.","id":5770091,"corpo":"<p>poesia visual, internet e videoarte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00e3o, performance e site specif.","id":5770092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instala\u00e7\u00e3o, performance e <em>site specif<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"r\u00e1dios comunit\u00e1rias, hip hop e produ\u00e7\u00e3o de artes pl\u00e1sticas.","id":5770093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">r\u00e1dios comunit\u00e1rias, hip hop e produ\u00e7\u00e3o de artes pl\u00e1sticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"web r\u00e1dio, interven\u00e7\u00e3o urbana e grafite.","id":5770094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">web r\u00e1dio, interven\u00e7\u00e3o urbana e grafite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"poesia visual, instala\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o urbana.","id":5770095,"corpo":"<p>poesia visual, instala\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o urbana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contemporaneidade","oab":false,"nome":"Contemporaneidade","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398962,"slug":"artes-contemporaneidade"}],"slug":"artes\/1542041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201capropria\u00e7\u00e3o cultural\u201d, hoje frequente nas redes sociais, tamb\u00e9m foi utilizada pelo pesquisador Jos\u00e9 Ramos Tinhor\u00e3o (1997) ao analisar a participa\u00e7\u00e3o de segmentos m\u00e9dios no desenvolvimento da m\u00fasica popular brasileira, como por exemplo:","provas":[{"id":51071,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1542044,"hashId":"61f2c723af26ea7d2479026580db3b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201capropria\u00e7\u00e3o cultural\u201d, hoje frequente nas redes sociais, tamb\u00e9m foi utilizada pelo pesquisador Jos\u00e9 Ramos Tinhor\u00e3o (1997) ao analisar a participa\u00e7\u00e3o de segmentos m\u00e9dios no desenvolvimento da m\u00fasica popular brasileira, como por exemplo:<\/p>","resposta":5770104,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no show Opini\u00e3o encenado em 1964 e no Carnaval do IV Centen\u00e1rio do Rio de Janeiro em 1965.","id":5770104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no show Opini\u00e3o encenado em 1964 e no Carnaval do IV Centen\u00e1rio do Rio de Janeiro em 1965.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na Era do R\u00e1dio Brasileira (1930 \u2013 1960) e na Bossa Nova.","id":5770105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na Era do R\u00e1dio Brasileira (1930 \u2013 1960) e na Bossa Nova.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no Festival Internacional da Can\u00e7\u00e3o em 1968 e no samba-enredo \u201cZiriguidum 2001\u201d no Carnaval de 1985.","id":5770106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Festival Internacional da Can\u00e7\u00e3o em 1968 e no samba-enredo \u201cZiriguidum 2001\u201d no Carnaval de 1985.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no Grupo musical MPB-4 e em parte da obra musical de Caetano Veloso.","id":5770107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Grupo musical MPB-4 e em parte da obra musical de Caetano Veloso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na performance de Wilson Simonal e no Movimento Tropicalista.","id":5770108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na performance de Wilson Simonal e no Movimento Tropicalista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"}],"slug":"artes\/1542044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A experi\u00eancia do artista pl\u00e1stico Claudio Costa (2003) com artes visuais na enfermaria do Hospital Sarah\/SL traz um importante subs\u00eddio para o ensino da arte escolar, no tocante:","provas":[{"id":51071,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:16:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1542066,"hashId":"f0b95623b0ac2c9d255893de5e0defe3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A experi\u00eancia do artista pl\u00e1stico Claudio Costa (2003) com artes visuais na enfermaria do Hospital Sarah\/SL traz um importante subs\u00eddio para o ensino da arte escolar, no tocante:<\/p>","resposta":5770200,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao arte\/educador voltar-se para o seu meio natural de ateli\u00eas e vernissages.","id":5770199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao arte\/educador voltar-se para o seu meio natural de ateli\u00eas e vernissages.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de uma experi\u00eancia adaptando as necessidades da realidade.","id":5770200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o de uma experi\u00eancia adaptando as necessidades da realidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de ritmo e forma na proposi\u00e7\u00e3o de atividades.","id":5770201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 imposi\u00e7\u00e3o de ritmo e forma na proposi\u00e7\u00e3o de atividades.<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao rigor te\u00f3rico-metodol\u00f3gico para elabora\u00e7\u00e3o conceitual do planejamento.","id":5770202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao rigor te\u00f3rico-metodol\u00f3gico para elabora\u00e7\u00e3o conceitual do planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e ao uso de multimeios.","id":5770203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e ao uso de multimeios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o Contempor\u00e2nea","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398974,"slug":"artes-arte-educacao-contemporanea"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"}],"slug":"artes\/1542066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Fundamental I","id":6178,"slug":"professor-fundamental-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Serra Branca","sigla":"","id":3539,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-serra-branca-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os enunciados a seguir e responda ao que se pede. 1. \u201cA atual estiagem j\u00e1 dura seis anos consecutivos e \u00e9 a seca mais prolongada da hist\u00f3ria recente na regi\u00e3o\u201d. 2. \u201cDe acordo com o Monitor de Secas da Ag\u00eancia Nacional das \u00c1guas (ANA), mais de 65% do territ\u00f3rio nordestino se encontrava em car\u00e1ter de &#39;seca excepcional&#39;, em dezembro de 2016\u201d. 3. \u201cE essa \u00e1rea j\u00e1 era 18% maior em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas do ano anterior.\u201d 4. \u201cA maior parte da precipita\u00e7\u00e3o concentra-se em mar\u00e7o, abril e junho, e a m\u00e9dia para todo ano \u00e9 inferior a 800mm e em algumas \u00e1reas fica perto de 500 litros.\u201d Pode-se afirmar que: I- Todos apresentam tra\u00e7os sem\u00e2nticos relacionados a aspectos de temporalidade. II- Apenas 1, 2 e 4 apresentam elementos lingu\u00edsticos demarcadores de tempo. III- Todos indicam, al\u00e9m de demarcadores de tempo, tamb\u00e9m, demarcadores de espa\u00e7o. \u00c9 CORRETO o que se afirma, em","provas":[{"id":37625,"cargo":{"descricao":"Professor Fundamental I","id":6178,"slug":"professor-fundamental-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura do Munic\u00edpio de Serra Branca","sigla":"","id":3539,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-do-municipio-de-serra-branca-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-do-municipio-de-serra-branca-pb-2018-cpcon-uepb-professor-fundamental-i","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura do Munic\u00edpio de Serra Branca - Professor Fundamental I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 05:09:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1081600,"hashId":"5f8153847bd93773c1848c7c5ae2b053","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia os enunciados a seguir e responda ao que se pede. <\/p><p align=\"justify\">1. \u201cA atual estiagem j\u00e1 dura seis anos consecutivos e \u00e9 a seca mais prolongada da hist\u00f3ria recente na regi\u00e3o\u201d. <\/p><p align=\"justify\">2. \u201cDe acordo com o Monitor de Secas da Ag\u00eancia Nacional das \u00c1guas (ANA), mais de 65% do territ\u00f3rio nordestino se encontrava em\r\ncar\u00e1ter de &#39;seca excepcional&#39;, em dezembro de 2016\u201d. <\/p><p align=\"justify\">3. \u201cE essa \u00e1rea j\u00e1 era 18% maior em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas do ano anterior.\u201d <\/p><p align=\"justify\">4. \u201cA maior parte da precipita\u00e7\u00e3o concentra-se em mar\u00e7o, abril e junho, e a m\u00e9dia para todo ano \u00e9 inferior a 800mm e em algumas \u00e1reas fica\r\nperto de 500 litros.\u201d<\/p><p align=\"justify\"> Pode-se afirmar que: <\/p><p align=\"justify\">I- Todos apresentam tra\u00e7os sem\u00e2nticos relacionados a aspectos de temporalidade.<\/p><p align=\"justify\"> II- Apenas 1, 2 e 4 apresentam elementos lingu\u00edsticos demarcadores de tempo.<\/p><p align=\"justify\"> III- Todos indicam, al\u00e9m de demarcadores de tempo, tamb\u00e9m, demarcadores de espa\u00e7o.<\/p><p align=\"justify\"> \u00c9 CORRETO o que se afirma, em<\/p>","resposta":3811405,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3811404,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":3811405,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":3811406,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I.","id":3811407,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3811408,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Seca hist\u00f3rica castiga o Nordeste Solos rachados, perdas na agricultura, mortes de animais e, sobretudo, a falta de \u00e1gua para consumo humano. Mas n\u00e3o durante anos seguidos. A atual estiagem j\u00e1 dura seis anos consecutivos e \u00e9 a seca mais prolongada da hist\u00f3ria recente na regi\u00e3o. Os reflexos j\u00e1 afetam n\u00e3o s\u00f3 a popula\u00e7\u00e3o rural, mas tamb\u00e9m, o cotidiano dos centros urbanos. O cen\u00e1rio vem se agravando. De acordo com o Monitor de Secas da Ag\u00eancia Nacional das \u00c1guas (ANA), mais de 65% do territ\u00f3rio nordestino se encontrava na categoria de \u201cseca excepcional\u201d, em dezembro de 2016. E essa \u00e1rea j\u00e1 era 18% maior em compara\u00e7\u00e3o ao m\u00eas em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas do ano anterior. Entende-se por \u201cseca excepcional\u201d uma estiagem muito longa e grave, na qual h\u00e1 a perda de planta\u00e7\u00f5es, hortas, cria\u00e7\u00f5es animais e vegeta\u00e7\u00f5es, rios secam e h\u00e1 escassez de \u00e1gua nos reservat\u00f3rios, c\u00f3rregos e po\u00e7os, criando situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia generalizada [\u2026] Para entender a atual seca no Nordeste \u00e9 preciso atentar para fatores clim\u00e1ticos que atuam na regi\u00e3o. O territ\u00f3rio nordestino est\u00e1 em zona de clima semi\u00e1rido, com baixos n\u00edveis de umidade e altas temperaturas na maior parte do ano. O regime de chuvas \u00e9 irregular, o que favorece a ocorr\u00eancia de longos per\u00edodos de estiagem e a quase inexist\u00eancia de rios permanentes. A maior parte da precipita\u00e7\u00e3o concentrase em mar\u00e7o, abril e junho, e a m\u00e9dia para todo ano \u00e9 inferior a 800mm e em algumas \u00e1reas fica perto de 500 litros. \u00c9 muito pouco. A varia\u00e7\u00e3o na ocorr\u00eancia das chuvas em nosso clima semi\u00e1rido ocorre por altera\u00e7\u00f5es na temperatura dos oceanos, diretamente ligada \u00e0 din\u00e2mica das massas de ar [\u2026] ELER, Guilherme. GE Atualidades. 2017, p. 156","id":383183,"enunciado":"<p align=\"justify\">Seca hist\u00f3rica castiga o \r\nNordeste <\/p><p align=\"justify\">Solos \r\nrachados, perdas na agricultura, mortes \r\nde animais e, sobretudo, a falta de \u00e1gua para \r\nconsumo humano. Mas n\u00e3o durante anos\r\nseguidos. A atual estiagem j\u00e1 dura seis anos \r\nconsecutivos e \u00e9 a seca mais prolongada da \r\nhist\u00f3ria recente na regi\u00e3o. Os reflexos j\u00e1 \r\nafetam n\u00e3o\r\ns\u00f3 a popula\u00e7\u00e3o rural, mas tamb\u00e9m, o cotidiano \r\ndos centros urbanos. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">O cen\u00e1rio vem se agravando. De \r\nacordo com o \r\nMonitor de Secas da Ag\u00eancia Nacional das \u00c1guas \r\n(ANA), mais de 65% do territ\u00f3rio\r\nnordestino se encontrava na categoria de \u201cseca \r\nexcepcional\u201d, em dezembro de 2016. E essa \u00e1rea \r\nj\u00e1 era 18% maior em compara\u00e7\u00e3o ao m\u00eas\r\nem compara\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas do ano anterior. \r\nEntende-se por \u201cseca excepcional\u201d uma estiagem \r\nmuito longa e grave, na qual h\u00e1 a perda de\r\nplanta\u00e7\u00f5es, hortas, cria\u00e7\u00f5es animais e \r\nvegeta\u00e7\u00f5es, rios secam e h\u00e1 escassez de \u00e1gua \r\nnos reservat\u00f3rios, c\u00f3rregos e po\u00e7os, criando \r\nsitua\u00e7\u00f5es\r\nde emerg\u00eancia generalizada [\u2026]<\/p><p \r\nalign=\"justify\"> Para entender a atual \r\nseca no Nordeste \u00e9 \r\npreciso atentar para fatores clim\u00e1ticos que \r\natuam na regi\u00e3o. O territ\u00f3rio nordestino est\u00e1 \r\nem\r\nzona de clima semi\u00e1rido, com baixos n\u00edveis de \r\numidade e altas temperaturas na maior parte do \r\nano. O regime de chuvas \u00e9 irregular, o que\r\nfavorece a ocorr\u00eancia de longos per\u00edodos de \r\nestiagem e a quase inexist\u00eancia de rios \r\npermanentes. A maior parte da precipita\u00e7\u00e3o \r\nconcentrase\r\nem mar\u00e7o, abril e junho, e a m\u00e9dia para todo \r\nano \u00e9 inferior a 800mm e em algumas \u00e1reas fica \r\nperto de 500 litros. \u00c9 muito pouco. A\r\nvaria\u00e7\u00e3o na ocorr\u00eancia das chuvas em nosso \r\nclima semi\u00e1rido ocorre por altera\u00e7\u00f5es na \r\ntemperatura dos oceanos, diretamente ligada \u00e0\r\ndin\u00e2mica das massas de ar [\u2026] <\/p><p \r\nalign=\"justify\">ELER, Guilherme. GE \r\nAtualidades. 2017, p. \r\n156<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1081600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as alternativas a seguir: I. Os sistemas de ensino devem assegurar aos alunos da educa\u00e7\u00e3o especial acesso igualit\u00e1rio aos benef\u00edcios dos programas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular. II. O poder p\u00fablico dever\u00e1 instituir cadastro nacional de alunos com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, matriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e na educa\u00e7\u00e3o superior, a fim de fomentar a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas destinadas ao desenvolvimento pleno das potencialidades desse alunado. III. O poder p\u00fablico adotar\u00e1, como alternativa preferencial, a amplia\u00e7\u00e3o do atendimento aos educandos da educa\u00e7\u00e3o especial na pr\u00f3pria rede p\u00fablica regular de ensino, a partir do apoio de institui\u00e7\u00f5es privadas sem fins lucrativos, especializadas e com atua\u00e7\u00e3o exclusiva em educa\u00e7\u00e3o especial. IV. A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida, preferencialmente em classes regulares de ensino. S\u00e3o afirmativas corretas:","provas":[{"id":44472,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Inglesa","id":5474,"slug":"professor-de-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-professor-de-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Professor de L\u00edngua Inglesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1343540,"hashId":"1754851f18009aac5ed25e8c158762c7","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as alternativas a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Os sistemas de ensino devem assegurar aos alunos da educa\u00e7\u00e3o especial acesso igualit\u00e1rio aos benef\u00edcios dos\r\nprogramas sociais suplementares dispon\u00edveis para o respectivo n\u00edvel do ensino regular. <\/p><p align=\"justify\">II. O poder p\u00fablico dever\u00e1 instituir cadastro nacional de alunos com altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o,\r\nmatriculados na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e na educa\u00e7\u00e3o superior, a fim de fomentar a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas\r\ndestinadas ao desenvolvimento pleno das potencialidades desse alunado. <\/p><p align=\"justify\">III. O poder p\u00fablico adotar\u00e1, como alternativa preferencial, a amplia\u00e7\u00e3o do atendimento aos educandos da\r\neduca\u00e7\u00e3o especial na pr\u00f3pria rede p\u00fablica regular de ensino, a partir do apoio de institui\u00e7\u00f5es privadas sem fins\r\nlucrativos, especializadas e com atua\u00e7\u00e3o exclusiva em educa\u00e7\u00e3o especial. <\/p><p align=\"justify\">IV. A oferta de educa\u00e7\u00e3o especial tem in\u00edcio na educa\u00e7\u00e3o infantil e estende-se ao longo da vida, preferencialmente\r\nem classes regulares de ensino. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o afirmativas corretas:<\/p>","resposta":4920483,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III.","id":4920482,"corpo":"<p align=justify>II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":4920483,"corpo":"<p align=justify>I, II, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III, IV.","id":4920484,"corpo":"<p align=justify>I, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II.","id":4920485,"corpo":"<p align=justify>I, II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II, IV.","id":4920486,"corpo":"<p align=justify>II, IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Especial - Leis, decretos, portarias e resolu\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405613,"slug":"pedagogia-educacao-especial-leis-decretos-portarias-e-resolucoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1343540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O papel do professor n\u00e3o consiste apenas em atuar dentro da sala de aula. As afirmativas abaixo est\u00e3o entre os deveres previstos para os docentes na LDBEN, EXCETO:","provas":[{"id":44486,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:12:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1343678,"hashId":"a6aecddc794744457a34926036609f05","enunciado":"<p align=justify>O papel do professor n\u00e3o consiste apenas em atuar dentro da sala de aula. As afirmativas abaixo est\u00e3o entre os\r\ndeveres previstos para os docentes na LDBEN, EXCETO:<\/p>","resposta":4921180,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar e cumprir o plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica da escola onde atua.","id":4921177,"corpo":"<p align=justify>Elaborar e cumprir o plano de trabalho, segundo a proposta pedag\u00f3gica da escola onde atua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zelar pela aprendizagem de todos os alunos sob a sua responsabilidade acad\u00eamica.","id":4921178,"corpo":"<p align=justify>Zelar pela aprendizagem de todos os alunos sob a sua responsabilidade acad\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola.","id":4921179,"corpo":"<p align=justify>Participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos, n\u00e3o tendo sua presen\u00e7a como obrigat\u00f3ria nos per\u00edodos dedicados ao planejamento.","id":4921180,"corpo":"<p align=justify>Ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos, n\u00e3o tendo sua presen\u00e7a como obrigat\u00f3ria\r\nnos per\u00edodos dedicados ao planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento.","id":4921181,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1343678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"}],"cargos":[{"descricao":"Soldados Fuzileiros Navais","id":21083,"slug":"soldados-fuzileiros-navais"}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Fuzileiros Navais","sigla":"CFN","id":4581,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a frase, redigida sem as v\u00edrgulas necess\u00e1rias : \u201d O professor Carlos o motorista e o mec\u00e2nico empurraram o carro quebrado.\u201c, quantas v\u00edrgulas dever\u00e3o ser acrescentadas \u00e0 frase para ficar claro que apenas duas pessoas empurraram o carro?","provas":[{"id":54643,"cargo":{"descricao":"Soldados Fuzileiros Navais","id":21083,"slug":"soldados-fuzileiros-navais"},"orgao":{"nome":"Corpo de Fuzileiros Navais","sigla":"CFN","id":4581,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":null},"banca":{"nome":"Marinha do Brasil","descricao":"Marinha do Brasil - MAR","sigla":"MAR","oab":false,"id":1255,"slug":"mar"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"MAR - CFN - Soldados Fuzileiros Navais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:13:01","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54}],"areas":[],"id":1664330,"hashId":"9cb7ec4f5a0489dcd49b57938b7efe29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a frase, redigida sem as v\u00edrgulas necess\u00e1rias : \u201d O professor Carlos o motorista e o mec\u00e2nico empurraram o carro quebrado.\u201c, quantas v\u00edrgulas dever\u00e3o ser acrescentadas \u00e0 frase para ficar claro que apenas duas pessoas empurraram o carro?<\/p>","resposta":6275938,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma.","id":6275937,"corpo":"<p>Uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Duas.","id":6275938,"corpo":"<p>Duas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tr\u00eas.","id":6275939,"corpo":"<p>Tr\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quatro.","id":6275940,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cinco.","id":6275941,"corpo":"<p>Cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 \u2013 Vamos acabar com esta folga1 O neg\u00f3cio aconteceu num caf\u00e9. Tinha uma\tpor\u00e7\u00e3o de sujeitos, sentados nesse caf\u00e9,\ttomando umas e outras. Havia brasileiros,\tportugueses, franceses, argelinos, alem\u00e3es,5 o diabo.\tDe repente, um alem\u00e3o forte pra cachorro\tlevantou e gritou que n\u00e3o via homem pra ele\tali dentro. Houve a surpresa inicial,\tmotivada pela preocupa\u00e7\u00e3o, e logo um turco,10\tt\u00e3o forte como o alem\u00e3o, levantou-se de l\u00e1 e\tperguntou:\t- Isso \u00e9 comigo?\t- Pode ser com voc\u00ea tamb\u00e9m- respondeu o\talem\u00e3o.15 A\u00ed ent\u00e3o o turco avan\u00e7ou para o alem\u00e3o e\tlevou uma traulitada t\u00e3o segura que caiu no\tch\u00e3o. Vai da\u00ed o alem\u00e3o repetiu que n\u00e3o havia\thomem ali dentro pra ele. Queimou-se ent\u00e3o\tum portugu\u00eas que era maior ainda do que o20 turco. Queimou-se e n\u00e3o conversou. Partiu\tpara cima do alem\u00e3o e n\u00e3o teve outra sorte.\tLevou um murro debaixo dos queixos e caiu\tsem sentidos.\tO alem\u00e3o limpou as m\u00e3os, deu mais um25\tgole no chope e fez ver aos presentes que o\tque ele dizia era certo. N\u00e3o havia homem\tpara ele ali naquele caf\u00e9.[\u2026] At\u00e9 que, l\u00e1 do\tcanto do caf\u00e9, levantou-se um brasileiro\tmagrinho, cheio de picardia, para perguntar,30\tcomo os outros:\t- Isso \u00e9 comigo?\tO alem\u00e3o voltou a dizer que podia ser.\tEnt\u00e3o o brasileiro deu um sorriso cheio de\tbossa e veio vindo gingando assim pro lado35 do alem\u00e3o. Parou perto, balan\u00e7ou o corpo\te...PIMBA!O alem\u00e3o deu-lhe uma porrada na\tcabe\u00e7a com tanta for\u00e7a que quase desmonta o\tbrasileiro.\tComo, minha senhora? Qual \u00e9 o fim da40\thist\u00f3ria? Pois a hist\u00f3ria termina a\u00ed,\tmadame. Termina a\u00ed que \u00e9 pros brasileiros\tperderem essa mania de pisar macio e pensar\tque s\u00e3o mais malandros do que os outros.(Stanislaw Ponte Preta)","id":450161,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO 1 \u2013 Vamos acabar com esta folga<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1           O neg\u00f3cio aconteceu num caf\u00e9. Tinha uma<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpor\u00e7\u00e3o de sujeitos, sentados nesse caf\u00e9,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\ttomando umas e outras. Havia brasileiros,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tportugueses, franceses, argelinos, alem\u00e3es,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5      o diabo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDe repente, um alem\u00e3o forte pra cachorro<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlevantou e gritou que n\u00e3o via homem pra ele<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tali dentro. Houve a surpresa inicial,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmotivada pela preocupa\u00e7\u00e3o, e logo um turco,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10\tt\u00e3o forte como o alem\u00e3o, levantou-se de l\u00e1 e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tperguntou:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Isso \u00e9 comigo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Pode ser com voc\u00ea tamb\u00e9m- respondeu o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\talem\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15           A\u00ed ent\u00e3o o turco avan\u00e7ou para o alem\u00e3o e<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tlevou uma traulitada t\u00e3o segura que caiu no<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tch\u00e3o. Vai da\u00ed o alem\u00e3o repetiu que n\u00e3o havia<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\thomem ali dentro pra ele. Queimou-se ent\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tum portugu\u00eas que era maior ainda do que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20    turco. Queimou-se e n\u00e3o conversou. Partiu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpara cima do alem\u00e3o e n\u00e3o teve outra sorte.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tLevou um murro debaixo dos queixos e caiu<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tsem sentidos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO alem\u00e3o limpou as m\u00e3os, deu mais um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25\tgole no chope e fez ver aos presentes que o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque ele dizia era certo. N\u00e3o havia homem<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tpara ele ali naquele caf\u00e9.[\u2026] At\u00e9 que, l\u00e1 do<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcanto do caf\u00e9, levantou-se um brasileiro<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmagrinho, cheio de picardia, para perguntar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30\tcomo os outros:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t- Isso \u00e9 comigo?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO alem\u00e3o voltou a dizer que podia ser.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEnt\u00e3o o brasileiro deu um sorriso cheio de<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tbossa e veio vindo gingando assim pro lado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35    do alem\u00e3o. Parou perto, balan\u00e7ou o corpo<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\te...PIMBA!O alem\u00e3o deu-lhe uma porrada na<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tcabe\u00e7a com tanta for\u00e7a que quase desmonta o<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tbrasileiro.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tComo, minha senhora? Qual \u00e9 o fim da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40\thist\u00f3ria? Pois a hist\u00f3ria termina a\u00ed,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tmadame. Termina a\u00ed que \u00e9 pros brasileiros<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tperderem essa mania de pisar macio e pensar<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tque s\u00e3o mais malandros do que os outros.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Stanislaw Ponte Preta)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1664330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes etiol\u00f3gicos mais prov\u00e1veis numa endocardite infecciosa em v\u00e1lvula prost\u00e9tica, numa cirurgia ocorrida h\u00e1 18 meses s\u00e3o","provas":[{"id":51859,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea Oficial da Sa\u00fade \/ M\u00e9dico Cardiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1568784,"hashId":"3589a6c76da823e6569170913f2d88cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes etiol\u00f3gicos mais prov\u00e1veis numa endocardite infecciosa em v\u00e1lvula prost\u00e9tica, numa cirurgia ocorrida h\u00e1 18 meses s\u00e3o<\/p>","resposta":5881268,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bacilo Gram-negativo e fungo.","id":5881265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacilo Gram-negativo e fungo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus e estafilococo coagulase negativo.","id":5881266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Staphylococcus aureus<\/em> e estafilococo coagulase negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estreptococo e stafilococo coagulase negativo.","id":5881267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estreptococo e stafilococo coagulase negativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estreptococo e Staphylococcus aureus.","id":5881268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estreptococo e <em>Staphylococcus aureus.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Bacilo Gram-negativo e enterococo.","id":5881269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bacilo Gram-negativo e enterococo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1568784","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em crian\u00e7as, o sopro inocente ou funcional de Still tem como caracter\u00edstica:","provas":[{"id":51859,"cargo":{"descricao":"Pol\u00edcia Militar \/ 2\u00ba Tenente - Medicina - \u00c1rea Cardiologia","id":16709,"slug":"policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Amap\u00e1","sigla":"PM AP","id":1276,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"pm-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ap-ap-2018-fcc-policia-militar-2o-tenente-medicina-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"FCC - PM AP - 2\u00ba Tenente - \u00c1rea Oficial da Sa\u00fade \/ M\u00e9dico Cardiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:08:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1568787,"hashId":"8e1380f87d52c4fcded104f533e14bcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em crian\u00e7as, o sopro inocente ou funcional de Still tem como caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":5881280,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SoproDiagn\u00f3stico Diferencialsist\u00f3lico e vibrat\u00f3riocomunica\u00e7\u00e3o inter-ventricular","id":5881280,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-40ff\"><td data-row=\"row-40ff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ff\" data-cell=\"cell-6hso\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Sopro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-40ff\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-40ff\" data-cell=\"cell-2nr9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Diagn\u00f3stico Diferencial<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-44qr\"><td data-row=\"row-44qr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-44qr\" data-cell=\"cell-9cs2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">sist\u00f3lico e vibrat\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-44qr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-44qr\" data-cell=\"cell-20v2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">comunica\u00e7\u00e3o inter-ventricular<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"SoproDiagn\u00f3stico Diferencialsist\u00f3lico e ejetivocomunica\u00e7\u00e3o inter-atrial","id":5881281,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-uz4m\"><td data-row=\"row-uz4m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uz4m\" data-cell=\"cell-byu6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sopro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-uz4m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uz4m\" data-cell=\"cell-ex4c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Diagn\u00f3stico Diferencial<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-95q6\"><td data-row=\"row-95q6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-95q6\" data-cell=\"cell-h5j8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sist\u00f3lico e ejetivo<\/p><\/td><td data-row=\"row-95q6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-95q6\" data-cell=\"cell-dlr9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">comunica\u00e7\u00e3o inter-atrial<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"SoproDiagn\u00f3stico Diferencialcont\u00ednuopersist\u00eancia do canal arterial","id":5881282,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-0os5\"><td data-row=\"row-0os5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0os5\" data-cell=\"cell-x0sd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sopro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-0os5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0os5\" data-cell=\"cell-62aa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Diagn\u00f3stico Diferencial<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rq6r\"><td data-row=\"row-rq6r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rq6r\" data-cell=\"cell-gyxb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">cont\u00ednuo<\/p><\/td><td data-row=\"row-rq6r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rq6r\" data-cell=\"cell-i1gr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">persist\u00eancia do canal arterial<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"SoproDiagn\u00f3stico Diferencialsist\u00f3lico e vibrat\u00f3riocomunica\u00e7\u00e3o inter-atrial","id":5881283,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 224px;\"><colgroup><col width=\"114\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"110\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8ham\"><td data-row=\"row-8ham\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ham\" data-cell=\"cell-dnij\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sopro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8ham\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8ham\" data-cell=\"cell-aic9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Diagn\u00f3stico Diferencial<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1qvq\"><td data-row=\"row-1qvq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1qvq\" data-cell=\"cell-3579\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sist\u00f3lico e vibrat\u00f3rio<\/p><\/td><td data-row=\"row-1qvq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1qvq\" data-cell=\"cell-152c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">comunica\u00e7\u00e3o inter-atrial<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"SoproDiagn\u00f3stico Diferencialsist\u00f3lico e ejetivocomunica\u00e7\u00e3o inter-ventricular","id":5881284,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 225px;\"><colgroup><col width=\"117\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"108\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-l6a1\"><td data-row=\"row-l6a1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6a1\" data-cell=\"cell-8w9v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sopro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-l6a1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l6a1\" data-cell=\"cell-up5t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Diagn\u00f3stico Diferencial<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4qe9\"><td data-row=\"row-4qe9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4qe9\" data-cell=\"cell-7vzz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">sist\u00f3lico e ejetivo<\/p><\/td><td data-row=\"row-4qe9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4qe9\" data-cell=\"cell-vs35\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">comunica\u00e7\u00e3o inter-ventricular<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1568787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Educativo","id":7115,"slug":"auxiliar-educativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra destacada n\u00e3o caracteriza outra do mesmo trecho.","provas":[{"id":54074,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Educativo","id":7115,"slug":"auxiliar-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-auxiliar-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1632699,"hashId":"987f5bd2a2480b0caf199de18adfc3a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que a palavra destacada n\u00e3o caracteriza outra do mesmo trecho.<\/p>","resposta":6140816,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cmas que ainda n\u00e3o \u00e9 valorizado e t\u00e3o pouco reconhecido pela sociedade,\u201d","id":6140816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cmas que ainda n\u00e3o \u00e9 valorizado e <strong>t\u00e3o <\/strong>pouco reconhecido pela sociedade,\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cprincipalmente quando se trata de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 categoria\u201d","id":6140817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cprincipalmente quando se trata de pol\u00edticas <strong>p\u00fablicas <\/strong>voltadas \u00e0 categoria\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cA escola \u00e9 o lugar no qual passamos boa parte de nossas vidas, \u00e9 nela que aprendemos o conte\u00fado curricular\u201d","id":6140818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA escola \u00e9 o lugar no qual passamos boa parte de nossas vidas, \u00e9 nela que aprendemos o conte\u00fado <strong>curricular<\/strong>\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201ce todos s\u00e3o importantes para que a escola tenha um bom desempenho.\u201d","id":6140819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ce todos s\u00e3o importantes para que a escola tenha um <strong>bom <\/strong>desempenho.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 6.Funcion\u00e1rios de escola: educadores de fato, educadores de direitoA luta constante em busca de reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o profissional dos funcion\u00e1rios e funcion\u00e1rias de escola, segmento importante no ambiente escolar, mas que ainda n\u00e3o \u00e9 valorizado e t\u00e3o pouco reconhecido pela sociedade, principalmente quando se trata de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 categoria.A escola \u00e9 o lugar no qual passamos boa parte de nossas vidas, \u00e9 nela que aprendemos o conte\u00fado curricular, al\u00e9m de proporcionar um conv\u00edvio em grupo. Uma escola \u00e9 composta por v\u00e1rios segmentos: professores, funcion\u00e1rios, pais e aluno, e todos s\u00e3o importantes para que a escola tenha um bom desempenho.A import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios de escola em sindicatos foi fundamental para a constru\u00e7\u00e3o de uma identidade profissional. \u00c0 vista do exposto, promover o desenvolvimento educacional dos alunos, objetivo principal da escola, n\u00e3o se restringe apenas aos professores, mas a toda e qualquer aprendizagem que favore\u00e7a a forma\u00e7\u00e3o integral da pessoa e que n\u00e3o precisa estar atrelada apenas aos docentes, necessitando tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o dos demais segmentos.Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.administradores.com.br\/artigos\/academico\/funcionarios-de-escola-educadores-de-fato-educadores-de-direito\/110468\/ &gt;. Acesso em: 16 ago. 2018.","id":447008,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>6<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Funcion\u00e1rios de escola: educadores de fato, educadores de direito<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A luta constante em busca de reconhecimento e valoriza\u00e7\u00e3o profissional dos funcion\u00e1rios e funcion\u00e1rias de escola, segmento importante no ambiente escolar, mas que ainda n\u00e3o \u00e9 valorizado e t\u00e3o pouco reconhecido pela sociedade, principalmente quando se trata de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas \u00e0 categoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A escola \u00e9 o lugar no qual passamos boa parte de nossas vidas, \u00e9 nela que aprendemos o conte\u00fado curricular, al\u00e9m de proporcionar um conv\u00edvio em grupo. Uma escola \u00e9 composta por v\u00e1rios segmentos: professores, funcion\u00e1rios, pais e aluno, e todos s\u00e3o importantes para que a escola tenha um bom desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios de escola em sindicatos foi fundamental para a constru\u00e7\u00e3o de uma identidade profissional. \u00c0 vista do exposto, promover o desenvolvimento educacional dos alunos, objetivo principal da escola, n\u00e3o se restringe apenas aos professores, mas a toda e qualquer aprendizagem que favore\u00e7a a forma\u00e7\u00e3o integral da pessoa e que n\u00e3o precisa estar atrelada apenas aos docentes, necessitando tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o dos demais segmentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.administradores.com.br\/artigos\/academico\/funcionarios-de-escola-educadores-de-fato-educadores-de-direito\/110468\/ &gt;. Acesso em: 16 ago. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1632699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Educativo","id":7115,"slug":"auxiliar-educativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a norma-padr\u00e3o e os contextos de cada frase, relacione a coluna I \u00e0 coluna II, associando cada palavra destacada a seu respectivo sentido.COLUNA I1. O cumprimento de Fernando foi extremamente formal.2. Perto daquele sinal h\u00e1 tr\u00e1fico de drogas.3. Aquela bucha absorveu todo o sab\u00e3o da pia.4. N\u00e3o se apoie no bra\u00e7o desse sof\u00e1.5. Em S\u00e3o Paulo h\u00e1 um tr\u00e1fego intenso de carros.6. Ap\u00f3s o julgamento, a ju\u00edza Larissa absolveu os r\u00e9us.COLUNA II( ) Com\u00e9rcio clandestino( ) Parte de um m\u00f3vel( ) Tr\u00e2nsito( ) Sugar( ) Inocentar( ) Sauda\u00e7\u00e3oAssinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":54074,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Educativo","id":7115,"slug":"auxiliar-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-auxiliar-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-09 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1632709,"hashId":"199c153f8d9abdc881caf582d8b9eb7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a norma-padr\u00e3o e os contextos de cada frase, relacione a coluna I \u00e0 coluna II, associando cada palavra destacada a seu respectivo sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. O <strong>cumprimento <\/strong>de Fernando foi extremamente formal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Perto daquele sinal h\u00e1 <strong>tr\u00e1fico <\/strong>de drogas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Aquela bucha <strong>absorveu <\/strong>todo o sab\u00e3o da pia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. N\u00e3o se apoie no <strong>bra\u00e7o <\/strong>desse sof\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Em S\u00e3o Paulo h\u00e1 um <strong>tr\u00e1fego <\/strong>intenso de carros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Ap\u00f3s o julgamento, a ju\u00edza Larissa <strong>absolveu<\/strong> os r\u00e9us.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Com\u00e9rcio clandestino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Parte de um m\u00f3vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tr\u00e2nsito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sugar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inocentar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Sauda\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6140856,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 4 5 3 6 1","id":6140856,"corpo":"<p>2 4 5 3 6 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5 1 3 4 6 2","id":6140857,"corpo":"<p>5 1 3 4 6 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 4 2 6 3 1","id":6140858,"corpo":"<p>5 4 2 6 3 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 3 6 4 1 5","id":6140859,"corpo":"<p>2 3 6 4 1 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1632709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Educativo","id":7115,"slug":"auxiliar-educativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma-padr\u00e3o, h\u00e1 dois tipos de frases: as verbais e as nominais.Assinale a alternativa que apresenta uma frase nominal.","provas":[{"id":54074,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Educativo","id":7115,"slug":"auxiliar-educativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei","sigla":"","id":1862,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-del-rei-mg-2018-fundep-auxiliar-educativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Del Rei - Auxiliar Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-09 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1632713,"hashId":"47c0ac228f869a2de6e641ca48119b9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma-padr\u00e3o, h\u00e1 dois tipos de frases: as verbais e as nominais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma frase nominal.<\/p>","resposta":6140873,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO Amyr Klink n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 navegador.\u201d","id":6140873,"corpo":"<p>\u201cO Amyr Klink n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 navegador.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cEle pensa sobre as escolas.\u201d","id":6140874,"corpo":"<p>\u201cEle pensa sobre as escolas.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cAs crian\u00e7as da ilha Faroe aprendiam o que precisavam saber para viver construindo uma casa!\u201d","id":6140875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs crian\u00e7as da ilha Faroe aprendiam o que precisavam saber para viver construindo uma casa!\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO desenho torna a imagina\u00e7\u00e3o vis\u00edvel.\u201d","id":6140876,"corpo":"<p>\u201cO desenho torna a imagina\u00e7\u00e3o vis\u00edvel.\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 11 a 18.A casa que educaAs li\u00e7\u00f5es que se aprendem \u201cconstruindo\u201dEscrevo para voc\u00eas, crian\u00e7as! O Amyr Klink \u00e9 um navegador. Navega num barco a vela. Vela \u00e9 uma armadilha para pegar o vento. O vento tem for\u00e7a. Os barcos a vela navegam movidos pela for\u00e7a do vento. O vento vem, bate nas velas e empurra o barco. Mas, o que fazer quando o navegador quer ir para o sul e o vento sopra para o norte? Pe\u00e7a a um professor para lhe explicar isto. Antes das velas era preciso remar para o barco navegar. Dava muita canseira. Mas a\u00ed um dos nossos antepassados descobriu que o vento faria o servi\u00e7o dos remos e o homem poderia fazer outras coisas\u2026Toda a nossa hist\u00f3ria passada, desde os tempos das cavernas, \u00e9 a hist\u00f3ria dos homens aprendendo a fazer a natureza fazer o trabalho por eles. Os moinhos de vento, os moinhos de \u00e1gua, o arco e a flecha, as alavancas, os monjolos, o fogo\u2026 O Amyr Klink n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 navegador. Ele pensa sobre as escolas. Perguntaram ao Amyr Klink: \u201cQual \u00e9 a escola que voc\u00ea desejaria para os seus filhos?\u201d. Ele respondeu: \u201cUma escola que h\u00e1 na Ilha Faroe, entre a Inglaterra e a Isl\u00e2ndia. L\u00e1 as crian\u00e7as aprendem tudo o que devem aprender construindo uma casa viking\u2026\u201d Quem eram os vikings? Eram navegantes ousados. H\u00e1 uma aventura do Asterix e do Obelix, her\u00f3is gauleses, entre os vikings. Muito divertida!O Amyr Klink disse que as crian\u00e7as aprendem \u201cconstruindo\u201d uma casa. Concordo. Para aprender uma coisa \u00e9 preciso faz\u00ea-la. As crian\u00e7as da ilha Faroe aprendiam o que precisavam saber para viver construindo uma casa! Mas n\u00e3o ser\u00e1 muito dif\u00edcil construir uma casa? \u00c9 dif\u00edcil. Mas h\u00e1 um truque: a gente pode \u201cimaginar\u201d a casa que a gente quer construir. Quando vou fazer um papagaio, a primeira coisa \u00e9 imagin\u00e1-lo na minha cabe\u00e7a: o seu tipo (h\u00e1 papagaios do tamanho de uma casa!), as suas cores, as ferramentas de que vou precisar e os materiais que vou usar: tesoura, canivete, serra, linha, cola, papel\u2026 O mesmo vale para uma casa. A primeira coisa \u00e9 imaginar a casa, como se estivesse pronta. O Oscar Niemeyer, que planejou os edif\u00edcios fant\u00e1sticos de Bras\u00edlia, a primeira coisa que faz \u00e9 \u201cdesenhar\u201d no papel o edif\u00edcio que ele v\u00ea com os olhos da imagina\u00e7\u00e3o. Imagine a casa que voc\u00ea gostaria de construir. Ter\u00e1 um ou dois andares? As telhas ser\u00e3o vermelhas? E a paredes? De que cor ser\u00e3o? Ter\u00e1 uma chamin\u00e9 para um fog\u00e3o de lenha ou uma lareira? Ter\u00e1 um jardim na frente? Para que lado estar\u00e1 virada? Na sua cidade, qual \u00e9 a dire\u00e7\u00e3o do sul? E do oeste? Onde nasce o sol? Onde se p\u00f5e? Mas o sol se p\u00f5e? Esses s\u00e3o os pontos cardeais. \u00c9 importante saber onde est\u00e3o os pontos cardeais por causa da luz do sol. A\u00ed \u00e9 preciso desenhar essa casa no papel, para que os pedreiros e carpinteiros saibam como a imaginei. O desenho torna a imagina\u00e7\u00e3o vis\u00edvel. Quem faz esse desenho \u00e9 o arquiteto. A\u00ed ser\u00e1 preciso fazer uma lista dos materiais que voc\u00ea ter\u00e1 de usar para construir sua casa. Come\u00e7ando com tijolo, cimento, areia, e sem se esquecer dos pregos. N\u00e3o se esque\u00e7a do dinheiro, sem o qual n\u00e3o se compra nada. Seu pai e sua m\u00e3e ter\u00e3o prazer em ajud\u00e1-lo.Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/amyr-klink-casa-educa-coluna-rubem-alves\/ &gt;. Acesso em: 17 ago. 2018.","id":447012,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>11 <\/strong>a <strong>18<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A casa que educa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>As li\u00e7\u00f5es que se aprendem \u201cconstruindo\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Escrevo para voc\u00eas, crian\u00e7as! O Amyr Klink \u00e9 um navegador. Navega num barco a vela. Vela \u00e9 uma armadilha para pegar o vento. O vento tem for\u00e7a. Os barcos a vela navegam movidos pela for\u00e7a do vento. O vento vem, bate nas velas e empurra o barco. Mas, o que fazer quando o navegador quer ir para o sul e o vento sopra para o norte? Pe\u00e7a a um professor para lhe explicar isto. Antes das velas era preciso remar para o barco navegar. Dava muita canseira. Mas a\u00ed um dos nossos antepassados descobriu que o vento faria o servi\u00e7o dos remos e o homem poderia fazer outras coisas\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Toda a nossa hist\u00f3ria passada, desde os tempos das cavernas, \u00e9 a hist\u00f3ria dos homens aprendendo a fazer a natureza fazer o trabalho por eles. Os moinhos de vento, os moinhos de \u00e1gua, o arco e a flecha, as alavancas, os monjolos, o fogo\u2026 O Amyr Klink n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 navegador. Ele pensa sobre as escolas. Perguntaram ao Amyr Klink: \u201cQual \u00e9 a escola que voc\u00ea desejaria para os seus filhos?\u201d. Ele respondeu: \u201cUma escola que h\u00e1 na Ilha Faroe, entre a Inglaterra e a Isl\u00e2ndia. L\u00e1 as crian\u00e7as aprendem tudo o que devem aprender construindo uma casa viking\u2026\u201d Quem eram os vikings? Eram navegantes ousados. H\u00e1 uma aventura do Asterix e do Obelix, her\u00f3is gauleses, entre os vikings. Muito divertida!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Amyr Klink disse que as crian\u00e7as aprendem \u201cconstruindo\u201d uma casa. Concordo. Para aprender uma coisa \u00e9 preciso faz\u00ea-la. As crian\u00e7as da ilha Faroe aprendiam o que precisavam saber para viver construindo uma casa! Mas n\u00e3o ser\u00e1 muito dif\u00edcil construir uma casa? \u00c9 dif\u00edcil. Mas h\u00e1 um truque: a gente pode \u201cimaginar\u201d a casa que a gente quer construir. Quando vou fazer um papagaio, a primeira coisa \u00e9 imagin\u00e1-lo na minha cabe\u00e7a: o seu tipo (h\u00e1 papagaios do tamanho de uma casa!), as suas cores, as ferramentas de que vou precisar e os materiais que vou usar: tesoura, canivete, serra, linha, cola, papel\u2026 O mesmo vale para uma casa. A primeira coisa \u00e9 imaginar a casa, como se estivesse pronta. O Oscar Niemeyer, que planejou os edif\u00edcios fant\u00e1sticos de Bras\u00edlia, a primeira coisa que faz \u00e9 \u201cdesenhar\u201d no papel o edif\u00edcio que ele v\u00ea com os olhos da imagina\u00e7\u00e3o. Imagine a casa que voc\u00ea gostaria de construir. Ter\u00e1 um ou dois andares? As telhas ser\u00e3o vermelhas? E a paredes? De que cor ser\u00e3o? Ter\u00e1 uma chamin\u00e9 para um fog\u00e3o de lenha ou uma lareira? Ter\u00e1 um jardim na frente? Para que lado estar\u00e1 virada? Na sua cidade, qual \u00e9 a dire\u00e7\u00e3o do sul? E do oeste? Onde nasce o sol? Onde se p\u00f5e? Mas o sol se p\u00f5e? Esses s\u00e3o os pontos cardeais. \u00c9 importante saber onde est\u00e3o os pontos cardeais por causa da luz do sol. A\u00ed \u00e9 preciso desenhar essa casa no papel, para que os pedreiros e carpinteiros saibam como a imaginei. O desenho torna a imagina\u00e7\u00e3o vis\u00edvel. Quem faz esse desenho \u00e9 o arquiteto. A\u00ed ser\u00e1 preciso fazer uma lista dos materiais que voc\u00ea ter\u00e1 de usar para construir sua casa. Come\u00e7ando com tijolo, cimento, areia, e sem se esquecer dos pregos. N\u00e3o se esque\u00e7a do dinheiro, sem o qual n\u00e3o se compra nada. Seu pai e sua m\u00e3e ter\u00e3o prazer em ajud\u00e1-lo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/www.revistaeducacao.com.br\/amyr-klink-casa-educa-coluna-rubem-alves\/ &gt;. Acesso em: 17 ago. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Frase","oab":false,"nome":"Frase","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409333,"slug":"lingua-portuguesa-frase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1632713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}