{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8701,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249,"slug":"auxiliar-de-comunicacao-externa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe os termos sublinhados nas frases anbaixo: I. \u201cDiante desse quadro, os pesquisadores puderam verificar que se envolver com redes sociais tornou-se uma atividade t\u00e3o inerentemente atraente [...].\u201d II. \u201cA maioria dos participantes tinha dificuldade de parar de verificar suas redes sociais, mesmo quando eles n\u00e3o tinham tempo [...].\u201d III. \u201cOutro v\u00edcio que pode ser notado foi o trabalho.\u201d IV. \u201cSe voc\u00ea \u00e9 daqueles que n\u00e3o desgruda das redes sociais, cuidado [...].\u201d H\u00e1 pronome demonstrativo em:","provas":[{"id":30296,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30297,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249,"slug":"auxiliar-de-comunicacao-externa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:43:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":965487,"hashId":"6cc1aae605df42633e87ca425bbebba5","enunciado":"<p>Observe os termos sublinhados nas frases anbaixo:<\/p><p>\r\nI. \u201cDiante <strong><u>desse<\/u><\/strong> quadro, os pesquisadores puderam verificar que se envolver\r\ncom redes sociais tornou-se uma atividade t\u00e3o inerentemente atraente\r\n[...].\u201d\r\n<\/p><p>II. \u201cA maioria dos participantes tinha dificuldade de parar de verificar <strong><u>suas<\/u><\/strong>\r\nredes sociais, mesmo quando eles n\u00e3o tinham tempo [...].\u201d\r\n<\/p><p>III. \u201c<strong><u>Outro<\/u><\/strong> v\u00edcio que pode ser notado foi o trabalho.\u201d\r\n<\/p><p>IV. \u201cSe voc\u00ea \u00e9 <strong><u>daqueles<\/u><\/strong> que n\u00e3o desgruda das redes sociais, cuidado [...].\u201d\r\n<\/p><p>H\u00e1 pronome demonstrativo em:<\/p>","resposta":3376878,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3376877,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3376878,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3376879,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3376880,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363012,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/965487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Tramita\u00e7\u00e3o","id":14741,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-tramitacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da C\u00e2mara competente para examinar as condutas pun\u00edveis e propor as penalidades aplic\u00e1veis aos Vereadores submetidos ao processo disciplinar, previsto no C\u00f3digo de \u00c9tica e Decoro Parlamentar. Nesse contexto, consoante disp\u00f5e o regimento interno da C\u00e2mara Municipal de Salvador:","provas":[{"id":30015,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Tramita\u00e7\u00e3o","id":14741,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-tramitacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-tramitacao-analista-de-tramitacao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Tramita\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:43:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":104,"descricao":"Turismo"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":960728,"hashId":"e945b547aaa53317d8cfe0f702c0bee3","enunciado":"<p>O Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o da C\u00e2mara competente para examinar as condutas pun\u00edveis e propor as penalidades aplic\u00e1veis aos Vereadores submetidos ao processo disciplinar, previsto no C\u00f3digo de \u00c9tica e Decoro Parlamentar.\r\n<\/p><p>Nesse contexto, consoante disp\u00f5e o regimento interno da C\u00e2mara Municipal de Salvador:<\/p>","resposta":3358632,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar \u00e9 composto de sete membros titulares e igual n\u00famero de suplentes, sendo presidente nato o Corregedor-Geral;","id":3358632,"corpo":"o Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar \u00e9 composto de sete membros titulares e igual n\u00famero de suplentes, sendo presidente nato o Corregedor-Geral;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os membros do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar da C\u00e2mara s\u00e3o eleitos por maioria absoluta, para um mandato de um ano, prorrog\u00e1vel por mais um ano, dentro da mesma Legislatura;","id":3358633,"corpo":"os membros do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar da C\u00e2mara s\u00e3o eleitos por maioria absoluta, para um mandato de um ano, prorrog\u00e1vel por mais um ano, dentro da mesma Legislatura;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar \u00e9 composto de cinco membros titulares e igual n\u00famero de suplentes, sendo presidente nato o Presidente da C\u00e2mara;","id":3358634,"corpo":"o Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar \u00e9 composto de cinco membros titulares e igual n\u00famero de suplentes, sendo presidente nato o Presidente da C\u00e2mara;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os membros do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar da C\u00e2mara s\u00e3o eleitos por maioria simples, respeitada a representa\u00e7\u00e3o proporcional dos partidos ou dos blocos parlamentares que participam da C\u00e2mara;","id":3358635,"corpo":"os membros do Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar da C\u00e2mara s\u00e3o eleitos por maioria simples, respeitada a representa\u00e7\u00e3o proporcional dos partidos ou dos blocos parlamentares que participam da C\u00e2mara;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar \u00e9 composto de um Presidente eleito pela maioria absoluta dos vereadores, que indica dois Vice-Presidentes e um Secret\u00e1rio, al\u00e9m de outros cinco membros.","id":3358636,"corpo":"o Conselho de \u00c9tica e Decoro Parlamentar \u00e9 composto de um Presidente eleito pela maioria absoluta dos vereadores, que indica dois Vice-Presidentes e um Secret\u00e1rio, al\u00e9m de outros cinco membros.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362224,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Salvador - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395542,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400470,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-salvador-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/960728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade empres\u00e1ria precisava comprar computadores para seus funcion\u00e1rios, de modo a expandir seus neg\u00f3cios. Para isso, ela contratou um especialista para indicar qual seria o melhor modelo. Por esse servi\u00e7o pagou R$ 2.000. Ap\u00f3s definido o modelo, ela comprou os computadores, cujo pre\u00e7o era R$ 200.000. Como a compra era grande, conseguiu um desconto de 10% sobre o valor. O frete para receber os computadores foi de R$ 1.000. Al\u00e9m disso, para receber os computadores em seguran\u00e7a, contratou um seguro no valor de R$ 500. Quando os computadores chegaram \u00e0 sociedade empres\u00e1ria, ela gastou R$ 10.000, com um programa antiv\u00edrus anual, e, R$ 12.000, com os programas b\u00e1sicos essenciais para o funcionamento. Al\u00e9m disso, ofereceu um treinamento para seus funcion\u00e1rios, que custou R$ 5.000. Depois de conclu\u00eddo o treinamento, a sociedade empres\u00e1ria ofereceu uma festa para promover a expans\u00e3o, na qual gastou R$ 20.000. Al\u00e9m disso, gastou R$ 14.000 em publicidade, com base na compra dos novos computadores. A partir das informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o acr\u00e9scimo no ativo da empresa com a compra dos computadores.","provas":[{"id":29132,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:39:42","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":945401,"hashId":"84fca068e0f4cca1b3daf4728bb34e2a","enunciado":"<p>Uma sociedade empres\u00e1ria precisava comprar computadores\r\npara seus funcion\u00e1rios, de modo a expandir seus neg\u00f3cios. Para\r\nisso, ela contratou um especialista para indicar qual seria o\r\nmelhor modelo. Por esse servi\u00e7o pagou R$ 2.000.\r\nAp\u00f3s definido o modelo, ela comprou os computadores, cujo\r\npre\u00e7o era R$ 200.000. Como a compra era grande, conseguiu um\r\ndesconto de 10% sobre o valor.\r\nO frete para receber os computadores foi de R$ 1.000. Al\u00e9m\r\ndisso, para receber os computadores em seguran\u00e7a, contratou\r\num seguro no valor de R$ 500.\r\nQuando os computadores chegaram \u00e0 sociedade empres\u00e1ria, ela\r\ngastou R$ 10.000, com um programa antiv\u00edrus anual, e, R$\r\n12.000, com os programas b\u00e1sicos essenciais para o\r\nfuncionamento. Al\u00e9m disso, ofereceu um treinamento para seus\r\nfuncion\u00e1rios, que custou R$ 5.000.\r\nDepois de conclu\u00eddo o treinamento, a sociedade empres\u00e1ria\r\nofereceu uma festa para promover a expans\u00e3o, na qual gastou R$\r\n20.000. Al\u00e9m disso, gastou R$ 14.000 em publicidade, com base\r\nna compra dos novos computadores.\r\n<\/p><p>A partir das informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o\r\nacr\u00e9scimo no ativo da empresa com a compra dos computadores.<\/p>","resposta":3311929,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 181.000.","id":3311928,"corpo":"R$ 181.000.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 193.500.","id":3311929,"corpo":"R$ 193.500.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 198.500.","id":3311930,"corpo":"R$ 198.500.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 208.500.","id":3311931,"corpo":"R$ 208.500.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 210.500.","id":3311932,"corpo":"R$ 210.500.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359199,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 66","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/945401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento cir\u00fargico do divert\u00edculo de Zencker, ou divert\u00edculo faringoesof\u00e1gico, envolve a ressec\u00e7\u00e3o ou a plicatura do divert\u00edculo, mas requer, necessariamente, a realiza\u00e7\u00e3o de esofagofaringomiotomia ou miectomia complementar.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:39:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946741,"hashId":"65f5fc9d58cb333d8062911f4fbd515c","enunciado":"O tratamento cir\u00fargico do divert\u00edculo de Zencker, ou\r\ndivert\u00edculo faringoesof\u00e1gico, envolve a ressec\u00e7\u00e3o ou a\r\nplicatura do divert\u00edculo, mas requer, necessariamente, a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de esofagofaringomiotomia ou miectomia\r\ncomplementar.","resposta":3316063,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3316064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3316063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias e diverticulares do tubo digestivo, julgue os seguintes itens.","id":359472,"enunciado":"A respeito das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias e diverticulares do tubo\r\ndigestivo, julgue os seguintes itens.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/946741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14506,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete exclusivamente ao enfermeiro realizar consultas cl\u00ednicas, pequenos procedimentos cir\u00fargicos, atividades em grupo na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade e, quando indicado ou necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e(ou) nos demais espa\u00e7os comunit\u00e1rios.","provas":[{"id":29324,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14506,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":29325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":14506,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:39:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"}],"id":947850,"hashId":"b684c6364a24891b59f78ba9f47b8214","enunciado":"Compete exclusivamente ao enfermeiro realizar consultas\r\ncl\u00ednicas, pequenos procedimentos cir\u00fargicos, atividades\r\nem grupo na unidade b\u00e1sica de sa\u00fade e, quando indicado\r\nou necess\u00e1rio, no domic\u00edlio e(ou) nos demais espa\u00e7os\r\ncomunit\u00e1rios.","resposta":3318992,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3318991,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3318992,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das a\u00e7\u00f5es na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359707,"enunciado":"A respeito das a\u00e7\u00f5es na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/947850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica"},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se evitar prescrever hidrata\u00e7\u00e3o venosa no p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de opera\u00e7\u00f5es extraperitoneais n\u00e3o complicadas.","provas":[{"id":34787,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia","id":17117,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Mastologia - 2018"},{"id":34788,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34867,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":12047,"slug":"programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-ou-anestisiologia-ou-clinica-medica-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34869,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":16223,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-ginecologia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34868,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":16222,"slug":"programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-obstetricia-programa-mastologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:40:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1029335,"hashId":"b5d9623dc9a1dfed8a5e5b6a3ce3b63b","enunciado":"Deve-se evitar prescrever hidrata\u00e7\u00e3o venosa no p\u00f3s-operat\u00f3rio\r\nimediato de opera\u00e7\u00f5es extraperitoneais n\u00e3o complicadas.","resposta":3602434,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3602434,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3602435,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no projeto Eras (europeu), criou-se, em 2005,\no projeto Acerto, projeto nacional que visa a acelera\u00e7\u00e3o\nda recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria.\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do projeto Acerto, julgue os\nitens subsequentes.","id":374602,"enunciado":"Com base no projeto Eras (europeu), criou-se, em 2005,\no projeto Acerto, projeto nacional que visa a acelera\u00e7\u00e3o\nda recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-operat\u00f3ria.<\/p><p>\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do projeto Acerto, julgue os\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/1029335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264,"slug":"tecnico-em-anatomia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS) constituem 25% dos res\u00edduos gerados diariamente no Brasil.","provas":[{"id":34959,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia","id":16264,"slug":"tecnico-em-anatomia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-anatomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Anatomia - 2018"},{"id":34960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia","id":9925,"slug":"tecnico-em-necropsia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-necropsia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Necr\u00f3psia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:40:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031974,"hashId":"a40288f287163c7ed7edf6118b319e77","enunciado":"Os res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade (RSS) constituem 25% dos\r\nres\u00edduos gerados diariamente no Brasil.","resposta":3610703,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3610702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3610703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Profissionais que exer\u00e7am suas fun\u00e7\u00f5es em atividades laboratoriais est\u00e3o submetidos a situa\u00e7\u00f5es de risco muitas vezes n\u00e3o evidentes. Considerando essa tem\u00e1tica e os assuntos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":375107,"enunciado":"Profissionais que exer\u00e7am suas fun\u00e7\u00f5es em atividades laboratoriais\r\nest\u00e3o submetidos a situa\u00e7\u00f5es de risco muitas vezes n\u00e3o evidentes.\r\nConsiderando essa tem\u00e1tica e os assuntos a ela relacionados, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1031974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":16267,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-clinica-medica"},{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cirurgia Geral","id":16268,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-cirurgia-geral"},{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Anestesiologia","id":16269,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-anestesiologia"},{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Neurologia","id":16271,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-neurologia"},{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Infectologia","id":16270,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 45 anos de idade sofreu acidente moto versus autom\u00f3vel, chegando ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia com escala de coma de Glasgow de 15, respirando espontaneamente e com press\u00e3o arterial de 90 por 50 mmHg. No atendimento inicial, foi identificado que a bacia estava aberta, sendo fixada com len\u00e7ol, o que resultou em melhora da press\u00e3o arterial. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34993,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":16267,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-clinica-medica-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34994,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cirurgia Geral","id":16268,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-cirurgia-geral-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34995,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Anestesiologia","id":16269,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-anestesiologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Anestesiologia - 2018"},{"id":34997,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Neurologia","id":16271,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-neurologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-neurologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Neurologia - 2018"},{"id":34996,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Infectologia","id":16270,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-infectologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-infectologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Infectologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1032396,"hashId":"62e5e0f702bf94f931485251bb50ee7c","enunciado":"Um paciente de 45 anos de idade sofreu acidente\r\nmoto versus autom\u00f3vel, chegando ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia\r\ncom escala de coma de Glasgow de 15, respirando\r\nespontaneamente e com press\u00e3o arterial de 90 por\r\n50 mmHg. No atendimento inicial, foi identificado que a bacia\r\nestava aberta, sendo fixada com len\u00e7ol, o que resultou em\r\nmelhora da press\u00e3o arterial.\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3612347,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar toque retal \u00e9 prescind\u00edvel nesse caso.","id":3612343,"corpo":"Realizar toque retal \u00e9 prescind\u00edvel nesse caso.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A fixa\u00e7\u00e3o da bacia com len\u00e7ol deve ser aberta a cada trinta minutos para melhorar a perfus\u00e3o dos membros inferiores.","id":3612344,"corpo":"A fixa\u00e7\u00e3o da bacia com len\u00e7ol deve ser aberta a cada\r\ntrinta minutos para melhorar a perfus\u00e3o dos membros\r\ninferiores.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Antes de se realizar a sondagem vesical de demora, deve ser realizada uma uretrocistostomia retr\u00f3grada para identificar les\u00e3o de uretra membranosa.","id":3612345,"corpo":"Antes de se realizar a sondagem vesical de demora,\r\ndeve ser realizada uma uretrocistostomia retr\u00f3grada\r\npara identificar les\u00e3o de uretra membranosa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A passagem do len\u00e7ol deve ser realizada na altura da asa do osso il\u00edaco para ser efetiva.","id":3612346,"corpo":"A passagem do len\u00e7ol deve ser realizada na altura da\r\nasa do osso il\u00edaco para ser efetiva.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A arteriografia deve ser realizada nos sangramentos de fraturas p\u00e9lvicas que apresentam ultrassom FAST negativo.","id":3612347,"corpo":"A arteriografia deve ser realizada nos sangramentos de\r\nfraturas p\u00e9lvicas que apresentam ultrassom FAST\r\nnegativo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375166,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1032396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":16267,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-clinica-medica"},{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cirurgia Geral","id":16268,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-cirurgia-geral"},{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Anestesiologia","id":16269,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-anestesiologia"},{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Neurologia","id":16271,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-neurologia"},{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Infectologia","id":16270,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-infectologia"}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 62 anos de idade deu entrada no pronto&#8208;socorro com queixa de hemat\u00eamese e melena h\u00e1 um dia. Tem antecedente de cirurgia de desconex\u00e3o \u00e1zigo&#8208;portal com esplenectomia (DAPE) h\u00e1 sete anos, nega etilismo e as sorologias para hepatite realizadas foram negativas. Na entrada, a press\u00e3o arterial era de 90 x 50 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca, de 110 bpm e apresentava palidez cut\u00e2nea e diaforese. Considerando esse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34993,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":16267,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-clinica-medica-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34994,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cirurgia Geral","id":16268,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-cirurgia-geral-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34995,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Anestesiologia","id":16269,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-anestesiologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Anestesiologia - 2018"},{"id":34997,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Neurologia","id":16271,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-neurologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-neurologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Neurologia - 2018"},{"id":34996,"cargo":{"descricao":"Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Infectologia","id":16270,"slug":"programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-infectologia"},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iscmsp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-programa-de-medicina-intensiva-com-pre-requisito-em-infectologia-medicina-intensiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - Programa de Medicina Intensiva com Pr\u00e9-Requisito em Infectologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:40:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":1032397,"hashId":"7c6f18e4d3d0de0d2672815b81e88b34","enunciado":"Um paciente de 62 anos de idade deu entrada no\r\npronto&#8208;socorro com queixa de hemat\u00eamese e melena h\u00e1 um\r\ndia. Tem antecedente de cirurgia de desconex\u00e3o\r\n\u00e1zigo&#8208;portal com esplenectomia (DAPE) h\u00e1 sete anos, nega\r\netilismo e as sorologias para hepatite realizadas foram\r\nnegativas. Na entrada, a press\u00e3o arterial era de\r\n90 x 50 mmHg e a frequ\u00eancia card\u00edaca, de 110 bpm e\r\napresentava palidez cut\u00e2nea e diaforese.\r\nConsiderando esse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3612350,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cirurgia de Warren teria sido uma melhor indica\u00e7\u00e3o para esse paciente por apresentar menor risco de recidiva de sangramento e menos ocorr\u00eancia de encefalopatia hep\u00e1tica.","id":3612348,"corpo":"A cirurgia de Warren teria sido uma melhor indica\u00e7\u00e3o\r\npara esse paciente por apresentar menor risco de\r\nrecidiva de sangramento e menos ocorr\u00eancia de\r\nencefalopatia hep\u00e1tica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 comum a ocorr\u00eancia de \u00falceras g\u00e1stricas devido ao alto esvaziamento g\u00e1strico ap\u00f3s cirurgia de DAPE.","id":3612349,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 comum a ocorr\u00eancia de \u00falceras g\u00e1stricas devido\r\nao alto esvaziamento g\u00e1strico ap\u00f3s cirurgia de DAPE.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Trombose de veia porta, DAPE incompleta e recanaliza\u00e7\u00e3o de veia g\u00e1strica esquerda s\u00e3o causas para recidiva de sangramento por varizes.","id":3612350,"corpo":"Trombose de veia porta, DAPE incompleta e\r\nrecanaliza\u00e7\u00e3o de veia g\u00e1strica esquerda s\u00e3o causas\r\npara recidiva de sangramento por varizes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O bal\u00e3o de Sengstaken&#8208;Blakemore deve ser passado antes da solicita\u00e7\u00e3o de EDA em todos os pacientes que entram com HDA no pronto&#8208;socorro.","id":3612351,"corpo":"O bal\u00e3o de Sengstaken&#8208;Blakemore deve ser passado\r\nantes da solicita\u00e7\u00e3o de EDA em todos os pacientes que\r\nentram com HDA no pronto&#8208;socorro.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Antes de qualquer medida, o paciente deve ser encaminhado para a endoscopia, para a realiza\u00e7\u00e3o de terap\u00eautica, devido ao fato de estar inst\u00e1vel hemodinamicamente.","id":3612352,"corpo":"Antes de qualquer medida, o paciente deve ser\r\nencaminhado para a endoscopia, para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nterap\u00eautica, devido ao fato de estar inst\u00e1vel\r\nhemodinamicamente.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375166,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1032397","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063,"slug":"analista-bancario-i"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o cancelamento de autoriza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito autom\u00e1tico em conta-corrente, \u00e9 obrigat\u00f3rio, em quaisquer circunst\u00e2ncias, que o cliente comprove a liquida\u00e7\u00e3o da fatura programada para pagamento.","provas":[{"id":34311,"cargo":{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063,"slug":"analista-bancario-i"},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bnb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-analista-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista Banc\u00e1rio I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:39:32","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1023340,"hashId":"e6db48bb851797e91fc44c6e176bbb3c","enunciado":"Para o cancelamento de autoriza\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito autom\u00e1tico em\r\nconta-corrente, \u00e9 obrigat\u00f3rio, em quaisquer circunst\u00e2ncias, que\r\no cliente comprove a liquida\u00e7\u00e3o da fatura programada para\r\npagamento.","resposta":3583575,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3583574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3583575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a procedimentos para abertura, movimenta\u00e7\u00e3o e encerramento de conta-corrente, julgue os itens a seguir.","id":373501,"enunciado":"No que se refere a procedimentos para abertura, movimenta\u00e7\u00e3o e\r\nencerramento de conta-corrente, julgue os itens a seguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conta Corrente","oab":false,"nome":"Conta Corrente","pai":429958,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":397751,"slug":"conhecimentos-bancarios-conta-corrente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arranjos de Pagamentos","oab":false,"nome":"Arranjos de Pagamentos","pai":397748,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404867,"slug":"conhecimentos-bancarios-arranjos-de-pagamentos"},{"palavrasChave":["Macroeconomia","Contabilidade das Institui\u00e7\u00f5es Financeiras","Direito Empresarial","Direito Empresarial; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Civil e Empresarial","Conhecimentos Espec\u00edficos","Economia"],"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1023340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Canais i\u00f4nicos transmembrana podem ser considerados receptores farmacol\u00f3gicos.","provas":[{"id":34520,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia-area-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:39:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1025860,"hashId":"389d5710ea445a3d3066e69c6ae8f753","enunciado":"Canais i\u00f4nicos transmembrana podem ser considerados\r\nreceptores farmacol\u00f3gicos.","resposta":3591444,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3591445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3591444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a receptores farmacol\u00f3gicos e \u00e0 sua classifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":373943,"enunciado":"Com refer\u00eancia a receptores farmacol\u00f3gicos e \u00e0 sua classifica\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":"farmacia\/1025860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A curva dose-resposta de um f\u00e1rmaco agonista na presen\u00e7a de um antagonista competitivo revers\u00edvel \u00e9 deslocada para a esquerda.","provas":[{"id":34520,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia-area-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:39:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1025867,"hashId":"bf8d8606e9873dd76d7fe0e4676b8fe3","enunciado":"A curva dose-resposta de um f\u00e1rmaco agonista na presen\u00e7a\r\nde um antagonista competitivo revers\u00edvel \u00e9 deslocada para a\r\nesquerda.","resposta":3591459,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3591458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3591459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacodin\u00e2mica, divis\u00e3o da farmacologia que estuda os efeitos de f\u00e1rmacos sobre o corpo, julgue os itens que se seguem.","id":373945,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 farmacodin\u00e2mica, divis\u00e3o da farmacologia que\r\nestuda os efeitos de f\u00e1rmacos sobre o corpo, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/1025867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grupo funcional amida est\u00e1 presente na mol\u00e9cula da cafe\u00edna.","provas":[{"id":34520,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia-area-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:39:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1025882,"hashId":"089550f81898418d998f19f0fe0b8d3a","enunciado":"O grupo funcional amida est\u00e1 presente na mol\u00e9cula da cafe\u00edna.","resposta":3591488,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3591488,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3591489,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que os n\u00fameros at\u00f4micos do nitrog\u00eanio e do hidrog\u00eanio s\u00e3o 7 e 1, respectivamente, julgue os itens a seguir, considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto 11A2AAA.","id":373951,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34520\/01.gif\"><\/p><p>Sabendo que os n\u00fameros at\u00f4micos do nitrog\u00eanio e do hidrog\u00eanio\r\ns\u00e3o 7 e 1, respectivamente, julgue os itens a seguir, considerando as\r\ninforma\u00e7\u00f5es do texto 11A2AAA.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 79","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/1025882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os suplementos hidroeletrol\u00edticos para atletas devem conter at\u00e9 700 mg\/L de pot\u00e1ssio e at\u00e9 15% (m\/v) de fibras alimentares.","provas":[{"id":34520,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia-area-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:39:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1025926,"hashId":"e9862587112b0d7bde7b025b3b3227bd","enunciado":"Os suplementos hidroeletrol\u00edticos para atletas devem\r\nconter at\u00e9 700 mg\/L de pot\u00e1ssio e at\u00e9 15% (m\/v) de fibras\r\nalimentares.","resposta":3591577,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3591576,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3591577,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto na legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e nas resolu\u00e7\u00f5es RDC ANVISA\/MS n.\u00ba 81\/2008, RDC ANVISA n.\u00ba 14\/2010 e RDC ANVISA n.\u00ba 18\/2010, julgue os itens a seguir.","id":373959,"enunciado":"Considerando o disposto na legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria e nas resolu\u00e7\u00f5es\r\nRDC ANVISA\/MS n.\u00ba 81\/2008, RDC ANVISA n.\u00ba 14\/2010\r\ne RDC ANVISA n.\u00ba 18\/2010, julgue os itens a seguir.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1025926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) aponta que, no mundo, 10,4 milh\u00f5es de pessoas tiveram tuberculose em 2015, e mais de 1 milh\u00e3o morreram por conta da doen\u00e7a. Esses resultados configuram a tuberculose como um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, salientando-se que a OMS a reconhece como a doen\u00e7a infecciosa de maior mortalidade no mundo, superando o HIV e a mal\u00e1ria juntos.\u201d (BOLETIM EPIDEMIOLGICO N\u00b0 8, VOL. 48.2017). Sobre a Tuberculose, assinale a alternativa que apresenta a resposta correta. I. A forma pulmonar \u00e9 a que mais preocupa a sa\u00fade p\u00fablica, j\u00e1 que o cont\u00e1gio ocorre quando o doente espirra, tosse ou fala. II. Considerando as modalidades de tratamento da tuberculose n\u00e3o se recomenda que elas sejam feitas em ambiente hospitalar em virtude da transmiss\u00e3o cruzada. III. Com o uso correto da medica\u00e7\u00e3o antiTB e o tratamento recomendado \u00e9 poss\u00edvel que nas primeira 24 horas diminua drasticamente o risco de transmiss\u00e3o. IV. A interrup\u00e7\u00e3o do tratamento da tuberculose \u00e9 frequente, principalmente depois do paciente apresentar melhora clinica. Uma estrat\u00e9gia do tratamento proposta pelo Programa de Controle da Tuberculose adotada pelos servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o do tratamento diretamente observado.","provas":[{"id":53363,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2018-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:10:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1613022,"hashId":"413bf7a06dc88a6c1168521093713a12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) aponta que, no mundo, 10,4 milh\u00f5es de pessoas tiveram tuberculose em 2015, e mais de 1 milh\u00e3o morreram por conta da doen\u00e7a. Esses resultados configuram a tuberculose como um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica, salientando-se que a OMS a reconhece como a doen\u00e7a infecciosa de maior mortalidade no mundo, superando o HIV e a mal\u00e1ria juntos.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BOLETIM EPIDEMIOLGICO N\u00b0 8, VOL. 48.2017). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Tuberculose, assinale a alternativa que apresenta a resposta correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A forma pulmonar \u00e9 a que mais preocupa a sa\u00fade p\u00fablica, j\u00e1 que o cont\u00e1gio ocorre quando o doente espirra, tosse ou fala. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considerando as modalidades de tratamento da tuberculose n\u00e3o se recomenda que elas sejam feitas em ambiente hospitalar em virtude da transmiss\u00e3o cruzada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com o uso correto da medica\u00e7\u00e3o antiTB e o tratamento recomendado \u00e9 poss\u00edvel que nas primeira 24 horas diminua drasticamente o risco de transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A interrup\u00e7\u00e3o do tratamento da tuberculose \u00e9 frequente, principalmente depois do paciente apresentar melhora clinica. Uma estrat\u00e9gia do tratamento proposta pelo Programa de Controle da Tuberculose adotada pelos servi\u00e7os de sa\u00fade \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o do tratamento diretamente observado.<\/p>","resposta":6060247,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II est\u00e3o corretas.","id":6060245,"corpo":"<p>Somente I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretas.","id":6060246,"corpo":"<p>Somente I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente I e IV est\u00e3o corretas.","id":6060247,"corpo":"<p>Somente I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente II e III est\u00e3o corretas.","id":6060248,"corpo":"<p>Somente II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente II e IV est\u00e3o corretas.","id":6060249,"corpo":"<p>Somente II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/1613022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Cirurgia de Concentra\u00e7\u00e3o: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":18524,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-cirurgia-de-concentracao-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-psicologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18521,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18522,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de 5220 crian\u00e7as foi acompanhado desde o nascimento at\u00e9 os cinco anos de idade, em determinada localidade do Sul do Brasil, registrando-se as admiss\u00f5es hospitalares ocorridas e os demais eventos de sa\u00fade nesse espa\u00e7o de tempo. Os prontu\u00e1rios m\u00e9dicos foram cuidadosamente preenchidos. Dentre os achados desse estudo, observou-se que as crian\u00e7as de m\u00e3es que fumaram na gravidez apresentaram um n\u00famero maior de interna\u00e7\u00f5es por bronquite e pneumonia, em compara\u00e7\u00e3o aos filhos de m\u00e3es que n\u00e3o fumaram. Nesse caso, o estudo epidemiol\u00f3gico realizado foi do tipo","provas":[{"id":43670,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Cirurgia de Concentra\u00e7\u00e3o: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":18524,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-cirurgia-de-concentracao-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2018-ufg-residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-cirurgia-de-concentracao-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Cirurgia de Concentra\u00e7\u00e3o: Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":43671,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia","id":18525,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2018-ufg-residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":43668,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18521,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2018-ufg-residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-farmacia","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":43669,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18522,"slug":"residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Goi\u00e1s","sigla":"SES GO","id":1424,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"ses-go-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-go-go-2018-ufg-residencia-multiprofissional-area-de-concentracao-urgencia-e-trauma-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UFG - SES GO - Resid\u00eancia Multiprofissional \u00c1rea de Concentra\u00e7\u00e3o Urg\u00eancia e Trauma - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:14:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1307759,"hashId":"5e3598750a71c9555fe4005b7259195c","enunciado":"<p align=justify>Um grupo de 5220 crian\u00e7as foi acompanhado desde o\r\nnascimento at\u00e9 os cinco anos de idade, em determinada\r\nlocalidade do Sul do Brasil, registrando-se as admiss\u00f5es\r\nhospitalares ocorridas e os demais eventos de sa\u00fade nesse\r\nespa\u00e7o de tempo. Os prontu\u00e1rios m\u00e9dicos foram cuidadosamente\r\npreenchidos. Dentre os achados desse estudo,\r\nobservou-se que as crian\u00e7as de m\u00e3es que fumaram\r\nna gravidez apresentaram um n\u00famero maior de interna\u00e7\u00f5es\r\npor bronquite e pneumonia, em compara\u00e7\u00e3o aos filhos\r\nde m\u00e3es que n\u00e3o fumaram. Nesse caso, o estudo\r\nepidemiol\u00f3gico realizado foi do tipo<\/p>","resposta":4772212,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ecol\u00f3gico.","id":4772209,"corpo":"<p align=justify>ecol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inqu\u00e9rito transversal.","id":4772210,"corpo":"<p align=justify>inqu\u00e9rito transversal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"caso controle.","id":4772211,"corpo":"<p align=justify>caso controle.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"coorte.","id":4772212,"corpo":"<p align=justify>coorte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1307759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Involu\u00e7\u00e3o uterina, colo amolecido e frouxo, vagina espa\u00e7osa, ampla e p\u00e1lida s\u00e3o sinais de","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425367,"hashId":"f1cd05478128cea2f3bb7be7a8dba558","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Involu\u00e7\u00e3o uterina, colo amolecido e frouxo, vagina espa\u00e7osa, ampla e p\u00e1lida s\u00e3o sinais de<\/p>","resposta":5259519,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gemiparidade.","id":5259515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gemiparidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reten\u00e7\u00e3o fetal.","id":5259516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reten\u00e7\u00e3o fetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"gravidez extrauterina.","id":5259517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gravidez extrauterina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gravidez anembrion\u00e1ria.","id":5259518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gravidez anembrion\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"puerp\u00e9rio.","id":5259519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">puerp\u00e9rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/1425367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A congest\u00e3o repentina e moment\u00e2nea da uma regi\u00e3o do corpo atingida pelo trauma \u00e9 chamada de","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425368,"hashId":"ceb30f0532ccf36259a3d0a26dceefb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A congest\u00e3o repentina e moment\u00e2nea da uma regi\u00e3o do corpo atingida pelo trauma \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":5259524,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equimose.","id":5259520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">equimose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bossa sanguinolenta.","id":5259521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bossa sanguinolenta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hematoma.","id":5259522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hematoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pet\u00e9quias.","id":5259523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pet\u00e9quias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rubefa\u00e7\u00e3o.","id":5259524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rubefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/1425368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o tipo de asfixia mec\u00e2nica que \u00e9 sempre homicida, sendo imposs\u00edvel a forma suicida ou acidental.","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425392,"hashId":"2a5036c0bdd0883fbcc0dd2cc76f253c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o tipo de asfixia mec\u00e2nica que \u00e9 sempre homicida, sendo imposs\u00edvel a forma suicida ou acidental.<\/p>","resposta":5259634,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enforcamento.","id":5259632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enforcamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Empalamento.","id":5259633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empalamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Esganadura.","id":5259634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esganadura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estrangulamento.","id":5259635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrangulamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Esgorja.","id":5259636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esgorja.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1425392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020,"slug":"professor-de-educacao-especial-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A L\u00edngua Brasileira de Sinais \u00e9 basicamente produzida com as m\u00e3os, assim como as demais l\u00ednguas de sinais. Segundo Quadros e Karnopp, \u201cas m\u00e3os, articuladores prim\u00e1rios dessa l\u00edngua, se movimentam no espa\u00e7o em frente ao corpo e articulam sinais em determinadas loca\u00e7\u00f5es nesse espa\u00e7o\u201d. O que \u00e9 reconhecido por palavra ou item lexical nas l\u00ednguas oral-auditivas, nas l\u00ednguas espa\u00e7o-visuais, denomina-se: ","provas":[{"id":46858,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue","id":20020,"slug":"professor-de-educacao-especial-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Branco","sigla":"","id":1280,"esfera":"Municipal","uf":"AC","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-branco-ac-2018-ibade-professor-de-educacao-especial-bilingue","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Rio Branco - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":1425401,"hashId":"b3291a6f14374e640f594548935b0be5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A L\u00edngua Brasileira de Sinais \u00e9 basicamente produzida com as m\u00e3os, assim como as demais l\u00ednguas de sinais. Segundo Quadros e Karnopp, \u201cas m\u00e3os, articuladores prim\u00e1rios dessa l\u00edngua, se movimentam no espa\u00e7o em frente ao corpo e articulam sinais em determinadas loca\u00e7\u00f5es nesse espa\u00e7o\u201d. O que \u00e9 reconhecido por palavra ou item lexical nas l\u00ednguas oral-auditivas, nas l\u00ednguas espa\u00e7o-visuais, denomina-se: <\/p>","resposta":5259676,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" gestual. ","id":5259674,"corpo":"<p> gestual. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" manual. ","id":5259675,"corpo":"<p> manual. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" sinal.","id":5259676,"corpo":"<p> sinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"visual.","id":5259677,"corpo":"<p>visual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" signo. ","id":5259678,"corpo":"<p> signo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1425401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas jur\u00eddicas da morte, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425402,"hashId":"07661f2b248375dcb94de9f7b96e77f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s causas jur\u00eddicas da morte, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5259682,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve deter-se apenas ao exame do corpo.","id":5259679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve deter-se apenas ao exame do corpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es de defesa direcionam a causa para suic\u00eddio.","id":5259680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es de defesa direcionam a causa para suic\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O mecanismo de morte \u00e9 quem determina a causa jur\u00eddica.","id":5259681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mecanismo de morte \u00e9 quem determina a causa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Busca determinar hip\u00f3teses de homic\u00eddio, suic\u00eddio ou acidente.","id":5259682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca determinar hip\u00f3teses de homic\u00eddio, suic\u00eddio ou acidente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A sede dos ferimentos no cad\u00e1ver n\u00e3o auxilia na interpreta\u00e7\u00e3o da causa jur\u00eddica da morte.","id":5259683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sede dos ferimentos no cad\u00e1ver n\u00e3o auxilia na interpreta\u00e7\u00e3o da causa jur\u00eddica da morte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1425402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pergaminhamento da pele, a modifica\u00e7\u00e3o dos globos oculares e o decr\u00e9scimo do peso s\u00e3o fen\u00f4menos consecutivos de morte causados","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425408,"hashId":"ef5f60a7526dfe38627db2a6db97ca2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pergaminhamento da pele, a modifica\u00e7\u00e3o dos globos oculares e o decr\u00e9scimo do peso s\u00e3o fen\u00f4menos consecutivos de morte causados<\/p>","resposta":5259710,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo algor mortis.","id":5259707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo algor mortis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela liquefa\u00e7\u00e3o corp\u00f3rea.","id":5259708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela liquefa\u00e7\u00e3o corp\u00f3rea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo estado de putrefa\u00e7\u00e3o.","id":5259709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo estado de putrefa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pela desidrata\u00e7\u00e3o cadav\u00e9rica.","id":5259710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela desidrata\u00e7\u00e3o cadav\u00e9rica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pelas altera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do afogado.","id":5259711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas altera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do afogado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/1425408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Morte natural \u00e9 aquela oriunda de um estado m\u00f3rbido adquirido ou de uma perturba\u00e7\u00e3o cong\u00eanita. II. A morte violenta tem origem por a\u00e7\u00e3o externa e, mais raramente, interna, incluindo-se o homic\u00eddio, o suic\u00eddio e o acidente. III. A morte de causa suspeita \u00e9 aquela que ocorre de forma duvidosa e sobre a qual n\u00e3o se tem evid\u00eancia de ter sido de causa natural ou de causa violenta.","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425428,"hashId":"f9c035e61c3e7911170da104ccdf0eb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Morte natural \u00e9 aquela oriunda de um estado m\u00f3rbido adquirido ou de uma perturba\u00e7\u00e3o cong\u00eanita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A morte violenta tem origem por a\u00e7\u00e3o externa e, mais raramente, interna, incluindo-se o homic\u00eddio, o suic\u00eddio e o acidente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A morte de causa suspeita \u00e9 aquela que ocorre de forma duvidosa e sobre a qual n\u00e3o se tem evid\u00eancia de ter sido de causa natural ou de causa violenta.<\/p>","resposta":5259804,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":5259800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5259801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5259802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":5259803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5259804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/1425428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do embalsamamento.","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425442,"hashId":"5e270075ce88cedb7661076ef547680a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta a respeito do embalsamamento.<\/p>","resposta":5259865,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste em introduzir, nos vasos do cad\u00e1ver, l\u00edquidos desinfetantes, conservadores e de alto poder germicida.","id":5259865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em introduzir, nos vasos do cad\u00e1ver, l\u00edquidos desinfetantes, conservadores e de alto poder germicida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o acondicionamento do cad\u00e1ver em recipientes aromatizados para fins religiosos.","id":5259866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o acondicionamento do cad\u00e1ver em recipientes aromatizados para fins religiosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o acondicionamento do cad\u00e1ver em temperaturas abaixo do ponto do congelamento.","id":5259867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o acondicionamento do cad\u00e1ver em temperaturas abaixo do ponto do congelamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 realizado e regulado pelos profissionais de funer\u00e1rias. Deve ser supervisionado por uma autoridade judicial.","id":5259868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizado e regulado pelos profissionais de funer\u00e1rias. Deve ser supervisionado por uma autoridade judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o processo de congela\u00e7\u00e3o de restos humanos que poder\u00e1 ser realizado ou supervisionado por qualquer profissional de sa\u00fade.","id":5259869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o processo de congela\u00e7\u00e3o de restos humanos que poder\u00e1 ser realizado ou supervisionado por qualquer profissional de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1425442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma per\u00edcia dos casos de infantic\u00eddio, dentre as alternativas a seguir, o que se considera prova de vida extrauterina?","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425451,"hashId":"cc7384ce8d0d980d2519b2053ac00e41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma per\u00edcia dos casos de infantic\u00eddio, dentre as alternativas a seguir, o que se considera prova de vida extrauterina?<\/p>","resposta":5259909,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tumor do parto.","id":5259907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumor do parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C\u00e9falo-hematoma.","id":5259908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9falo-hematoma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Docim\u00e1sias pulmonares.","id":5259909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Docim\u00e1sias pulmonares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de livores hipost\u00e1ticos.","id":5259910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de livores hipost\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Les\u00f5es do cr\u00e2nio, das meninges e do c\u00e9rebro.","id":5259911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es do cr\u00e2nio, das meninges e do c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1425451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o texto \u201cNossa bact\u00e9ria interior\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:05","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425285,"hashId":"707556b2f9810f49e674013f7338fba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o texto \u201cNossa bact\u00e9ria interior\u201d, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5259137,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o autor, a no\u00e7\u00e3o de corpo humano pode ser inadequada porque a consci\u00eancia \u00e9 impenetr\u00e1vel.","id":5259135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o autor, a no\u00e7\u00e3o de corpo humano pode ser inadequada porque a consci\u00eancia \u00e9 impenetr\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em \u201cInicialmente, esses modelos foram utilizados para explicar com certo sucesso a obesidade [...]\u201d (terceiro par\u00e1grafo), o termo em destaque faz uma refer\u00eancia anaf\u00f3rica a \u201coutros seres vivos\u201d.","id":5259136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cInicialmente, <u>esses<\/u> modelos foram utilizados para explicar com certo sucesso a obesidade [...]\u201d (terceiro par\u00e1grafo), o termo em destaque faz uma refer\u00eancia anaf\u00f3rica a \u201coutros seres vivos\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apesar de acreditar nos pesquisadores, o autor considera que eles t\u00eam expectativas demasiadamente altas em rela\u00e7\u00e3o ao uso de psicobi\u00f3ticos.","id":5259137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de acreditar nos pesquisadores, o autor considera que eles t\u00eam expectativas demasiadamente altas em rela\u00e7\u00e3o ao uso de psicobi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O modelo de tratamento baseado na rela\u00e7\u00e3o c\u00e9rebro-intestino \u00e9 complexo e demonstra como as bact\u00e9rias podem causar doen\u00e7as ps\u00edquicas.","id":5259138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo de tratamento baseado na rela\u00e7\u00e3o c\u00e9rebro-intestino \u00e9 complexo e demonstra como as bact\u00e9rias podem causar doen\u00e7as ps\u00edquicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O autor acredita que mente e corpo s\u00e3o elementos apartados, sendo que ambos est\u00e3o isolados do meio ambiente.","id":5259139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor acredita que mente e corpo s\u00e3o elementos apartados, sendo que ambos est\u00e3o isolados do meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nossa bact\u00e9ria interiorH\u00e9lio Schwartsman\tSe a consci\u00eancia j\u00e1 parece bastante misteriosa quando tentamos circunscrev\u00ea-la a um c\u00e9rebro humano, ela fica ainda mais impenetr\u00e1vel quando se considera que a pr\u00f3pria no\u00e7\u00e3o de corpo humano pode ser inadequada.\tCom efeito, j\u00e1 h\u00e1 alguns anos vem ganhando espa\u00e7o na biologia e na medicina a ideia de que precisamos pensar o corpo humano n\u00e3o como uma entidade \u00e0 parte, mas no conjunto de suas rela\u00e7\u00f5es com o meio ambiente, em especial em rela\u00e7\u00e3o a sua intera\u00e7\u00e3o com esp\u00e9cies microsc\u00f3picas com as quais vivemos em promiscuidade h\u00e1 dezenas de milhares de anos. Aqui, n\u00f3s perdemos um pouco de n\u00f3s para nos tornarmos um superorganismo, no qual outros seres vivos, notadamente aqueles que habitam nosso corpo, ganham import\u00e2ncia.\tInicialmente, esses modelos foram utilizados para explicar com certo sucesso a obesidade (as floras intestinais de gordos e magros t\u00eam composi\u00e7\u00f5es diferentes), doen\u00e7as do intestino e mol\u00e9stias card\u00edacas. Mas os pesquisadores foram ficando ambiciosos e agora falam no eixo c\u00e9rebro-intestino, que parece desempenhar um papel em v\u00e1rias doen\u00e7as mentais, incluindo transtornos de ansiedade, do afeto, autismo e at\u00e9 mesmo surtos psic\u00f3ticos e Alzheimer. N\u00e3o \u00e9 que bact\u00e9rias causem essas mol\u00e9stias, mas modulam a manifesta\u00e7\u00e3o e a severidade dos sintomas.\tParticularmente interessante nesses modelos \u00e9 que a flora intestinal \u00e9, em princ\u00edpio, algo f\u00e1cil de alterar com o uso de antibi\u00f3ticos, pro e prebi\u00f3ticos e de transplantes fecais. J\u00e1 h\u00e1 quem fale em psicobi\u00f3ticos. \u00c9 preciso dar um desconto ao entusiasmo dos pesquisadores, mas n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que \u00e9 um campo promissor.\tVale destacar quanto de complexidade esse modelo acrescenta a n\u00f3s mesmos. Deixamos de ser um corpo composto por 10 trilh\u00f5es de c\u00e9lulas comandadas por 23 mil genes para nos tornarmos um bioma ao qual se somam 100 trilh\u00f5es de bact\u00e9rias e 3 milh\u00f5es de genes n\u00e3o humanos.Adaptado de: &lt; http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/helioschwart-sman\/2017\/12\/1940148-nossa-bacteria-interior.shtml &gt;. Acesso em: 11 dez. 2017.","id":422568,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Nossa bact\u00e9ria interior<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">H\u00e9lio Schwartsman<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tSe a consci\u00eancia j\u00e1 parece bastante misteriosa quando tentamos circunscrev\u00ea-la a um c\u00e9rebro humano, ela fica ainda mais impenetr\u00e1vel quando se considera que a pr\u00f3pria no\u00e7\u00e3o de corpo humano pode ser inadequada.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCom efeito, j\u00e1 h\u00e1 alguns anos vem ganhando espa\u00e7o na biologia e na medicina a ideia de que precisamos pensar o corpo humano n\u00e3o como uma entidade \u00e0 parte, mas no conjunto de suas rela\u00e7\u00f5es com o meio ambiente, em especial em rela\u00e7\u00e3o a sua intera\u00e7\u00e3o com esp\u00e9cies microsc\u00f3picas com as quais vivemos em promiscuidade h\u00e1 dezenas de milhares de anos. Aqui, n\u00f3s perdemos um pouco de n\u00f3s para nos tornarmos um superorganismo, no qual outros seres vivos, notadamente aqueles que habitam nosso corpo, ganham import\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tInicialmente, esses modelos foram utilizados para explicar com certo sucesso a obesidade (as floras intestinais de gordos e magros t\u00eam composi\u00e7\u00f5es diferentes), doen\u00e7as do intestino e mol\u00e9stias card\u00edacas. Mas os pesquisadores foram ficando ambiciosos e agora falam no eixo c\u00e9rebro-intestino, que parece desempenhar um papel em v\u00e1rias doen\u00e7as mentais, incluindo transtornos de ansiedade, do afeto, autismo e at\u00e9 mesmo surtos psic\u00f3ticos e Alzheimer. N\u00e3o \u00e9 que bact\u00e9rias causem essas mol\u00e9stias, mas modulam a manifesta\u00e7\u00e3o e a severidade dos sintomas.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tParticularmente interessante nesses modelos \u00e9 que a flora intestinal \u00e9, em princ\u00edpio, algo f\u00e1cil de alterar com o uso de antibi\u00f3ticos, pro e prebi\u00f3ticos e de transplantes fecais. J\u00e1 h\u00e1 quem fale em psicobi\u00f3ticos. \u00c9 preciso dar um desconto ao entusiasmo dos pesquisadores, mas n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas de que \u00e9 um campo promissor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tVale destacar quanto de complexidade esse modelo acrescenta a n\u00f3s mesmos. Deixamos de ser um corpo composto por 10 trilh\u00f5es de c\u00e9lulas comandadas por 23 mil genes para nos tornarmos um bioma ao qual se somam 100 trilh\u00f5es de bact\u00e9rias e 3 milh\u00f5es de genes n\u00e3o humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adaptado de: &lt; http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/helioschwart-sman\/2017\/12\/1940148-nossa-bacteria-interior.shtml &gt;. Acesso em: 11 dez. 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1425285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a INTERPOL, qual dos seguintes m\u00e9todos deve ser confirmado por outros m\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425333,"hashId":"3a74797c9d9faf66c8f17572952053ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a INTERPOL, qual dos seguintes m\u00e9todos deve ser confirmado por outros m\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5259350,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gen\u00e9tica.","id":5259347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Odontologia.","id":5259348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Odontologia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Impress\u00e3o digital.","id":5259349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impress\u00e3o digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reconhecimento visual.","id":5259350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento visual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Papiloscopia.","id":5259351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Papiloscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1425333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No osso, existe o sistema de Havers, formado pelo canal e suas lamelas circundantes. Na diferencia\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, microscopicamente, s\u00e3o observados: forma, di\u00e2metro, dire\u00e7\u00e3o e n\u00famero de canais de Havers por \u00e1rea de tecido \u00f3sseo. Humanos apresentam sistema de Havers","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425341,"hashId":"3bbdc12f875fa07a679899cb3ef8f004","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No osso, existe o sistema de Havers, formado pelo canal e suas lamelas circundantes. Na diferencia\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, microscopicamente, s\u00e3o observados: forma, di\u00e2metro, dire\u00e7\u00e3o e n\u00famero de canais de Havers por \u00e1rea de tecido \u00f3sseo. Humanos apresentam sistema de Havers<\/p>","resposta":5259389,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"circulares e paralelos ao longo eixo do osso.","id":5259385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circulares e paralelos ao longo eixo do osso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"el\u00edpticos e transversais ao longo eixo do osso.","id":5259386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el\u00edpticos e transversais ao longo eixo do osso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"circulares e pouco numerosos.","id":5259387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">circulares e pouco numerosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"el\u00edpticos e com distribui\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea.","id":5259388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el\u00edpticos e com distribui\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"el\u00edpticos e pouco numerosos.","id":5259389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el\u00edpticos e pouco numerosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"}],"slug":"medicina-legal\/1425341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na biomec\u00e2nica das fraturas \u00f3sseas, um osso longo","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425342,"hashId":"b459f44fc0e0451e5d1c3fd0bd2678ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na biomec\u00e2nica das fraturas \u00f3sseas, um osso longo<\/p>","resposta":5259390,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resiste mais \u00e0 for\u00e7a de compress\u00e3o do que de tens\u00e3o.","id":5259390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resiste mais \u00e0 for\u00e7a de compress\u00e3o do que de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"resiste mais \u00e0 for\u00e7a de tens\u00e3o do que de compress\u00e3o.","id":5259391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resiste mais \u00e0 for\u00e7a de tens\u00e3o do que de compress\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"resiste igualmente \u00e0s for\u00e7as de tens\u00e3o e de compress\u00e3o.","id":5259392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resiste igualmente \u00e0s for\u00e7as de tens\u00e3o e de compress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que retorna a sua forma original ap\u00f3s a carga ser removida est\u00e1 na fase de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica.","id":5259393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que retorna a sua forma original ap\u00f3s a carga ser removida est\u00e1 na fase de deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que n\u00e3o retorna a sua forma original ap\u00f3s a carga ser removida est\u00e1 na fase de deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica.","id":5259394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o retorna a sua forma original ap\u00f3s a carga ser removida est\u00e1 na fase de deforma\u00e7\u00e3o el\u00e1stica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/1425342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425349,"hashId":"4e6a60c0fb021e2b31e3d1c99a9c599f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5259425,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A falsifica\u00e7\u00e3o de Atestado M\u00e9dico est\u00e1 tipificada no Art. 302 do C\u00f3digo Penal Brasileiro.","id":5259425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A falsifica\u00e7\u00e3o de Atestado M\u00e9dico est\u00e1 tipificada no Art. 302 do C\u00f3digo Penal Brasileiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A pena para o profissional que emitir Atestado falso \u00e9 de 1(um) a 2(anos) de pris\u00e3o e multa.","id":5259426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena para o profissional que emitir Atestado falso \u00e9 de 1(um) a 2(anos) de pris\u00e3o e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Atestado M\u00e9dico, deve ser descrito o per\u00edodo em que o paciente esteve sob consulta e\/ou tratamento (exemplo: manh\u00e3, tarde ou noite).","id":5259427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Atestado M\u00e9dico, deve ser descrito o per\u00edodo em que o paciente esteve sob consulta e\/ou tratamento (exemplo: manh\u00e3, tarde ou noite).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Atestado M\u00e9dico deve ser cobrado pelo profissional que o est\u00e1 emitindo.","id":5259428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atestado M\u00e9dico deve ser cobrado pelo profissional que o est\u00e1 emitindo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tanto o Atestado M\u00e9dico como a Declara\u00e7\u00e3o de Comparecimento podem ser assinados pela secret\u00e1ria ou recepcionista do m\u00e9dico, desde que ela possua o carimbo dele.","id":5259429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto o Atestado M\u00e9dico como a Declara\u00e7\u00e3o de Comparecimento podem ser assinados pela secret\u00e1ria ou recepcionista do m\u00e9dico, desde que ela possua o carimbo dele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/1425349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a identifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425357,"hashId":"87d126ecb119f5b57865fe70171c05d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a identifica\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5259465,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre \u00e9 feita por legistas.","id":5259465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre \u00e9 feita por legistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utiliza o DNA como elemento de caracteriza\u00e7\u00e3o do sexo do indiv\u00edduo.","id":5259466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza o DNA como elemento de caracteriza\u00e7\u00e3o do sexo do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Leva em conta o estudo da ra\u00e7a, o retrato falado, a himenologia, a dactiloscopia de Vucetich e o estudo do DNA.","id":5259467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leva em conta o estudo da ra\u00e7a, o retrato falado, a himenologia, a dactiloscopia de Vucetich e o estudo do DNA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esp\u00e9cie, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a divis\u00e3o em cinco tipos \u00e9tnicos fundamentais: cauc\u00e1sico, mong\u00f3lico, negroide, indiano e australoide.","id":5259468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esp\u00e9cie, deve-se levar em considera\u00e7\u00e3o a divis\u00e3o em cinco tipos \u00e9tnicos fundamentais: cauc\u00e1sico, mong\u00f3lico, negroide, indiano e australoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 sin\u00f4nimo de identifica\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, independe de conhecimentos m\u00e9dicos e est\u00e1 fundamentada no uso dos dados antropom\u00e9tricos e antropol\u00f3gicos para a identidade civil e caracteriza\u00e7\u00e3o dos criminosos.","id":5259469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sin\u00f4nimo de identifica\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, independe de conhecimentos m\u00e9dicos e est\u00e1 fundamentada no uso dos dados antropom\u00e9tricos e antropol\u00f3gicos para a identidade civil e caracteriza\u00e7\u00e3o dos criminosos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1425357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a per\u00edcia dos crimes sexuais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":46855,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico-Legista","id":12256,"slug":"perito-medico-legista"},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"itep-rn"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:29:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1425361,"hashId":"ab001e508a5bcb56ccf6087877f34998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a per\u00edcia dos crimes sexuais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5259486,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser realizada por qualquer Perito Oficial.","id":5259485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 ser realizada por qualquer Perito Oficial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Na maioria das vezes, a ruptura himenal \u00e9 o elemento essencial no diagn\u00f3stico da conjun\u00e7\u00e3o carnal.","id":5259486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das vezes, a ruptura himenal \u00e9 o elemento essencial no diagn\u00f3stico da conjun\u00e7\u00e3o carnal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 como determinar a conjun\u00e7\u00e3o carnal nos casos de mulheres com vida sexual pregressa.","id":5259487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 como determinar a conjun\u00e7\u00e3o carnal nos casos de mulheres com vida sexual pregressa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Na virgem, exames como pesquisa de PSA e pesquisa de espermatozoides s\u00e3o obrigat\u00f3rios para fundamentar a conjun\u00e7\u00e3o carnal.","id":5259488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na virgem, exames como pesquisa de PSA e pesquisa de espermatozoides s\u00e3o obrigat\u00f3rios para fundamentar a conjun\u00e7\u00e3o carnal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O exame de DNA em nada auxilia a per\u00edcia dos crimes sexuais, pois sua aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica se limita \u00e0 antropologia forense.","id":5259489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame de DNA em nada auxilia a per\u00edcia dos crimes sexuais, pois sua aplica\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica se limita \u00e0 antropologia forense.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":422571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina-legal\/1425361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte"},{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Carmo do Cajuru","sigla":"Camara de Carmo do Cajuru","id":4301,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os argumentos l\u00f3gicos I, II e III a seguir: I. Se todos os estudantes gostam de Matem\u00e1tica, e nenhum atleta \u00e9 estudante, conclu\u00edmos que ningu\u00e9m que goste de Matem\u00e1tica seja um atleta. II. Todos os engenheiros s\u00e3o estudiosos. Nenhum trabalhador bra\u00e7al \u00e9 estudioso. Conclu\u00edmos que nenhum trabalhador bra\u00e7al \u00e9 engenheiro. III. Se as leis s\u00e3o boas e seu cumprimento \u00e9 rigoroso, a criminalidade diminui. Se o cumprimento rigoroso das leis diminui a criminalidade, ent\u00e3o nosso problema atual \u00e9 de ordem pr\u00e1tica. Portanto, nosso problema atual \u00e9 de ordem pr\u00e1tica. Diante desses argumentos, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":49621,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434,"slug":"analista-de-sistemas-area-suporte"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Carmo do Cajuru","sigla":"Camara de Carmo do Cajuru","id":4301,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg-2018-fumarc-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Carmo do Cajuru - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2018"},{"id":49615,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Carmo do Cajuru","sigla":"Camara de Carmo do Cajuru","id":4301,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg-2018-fumarc-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Carmo do Cajuru - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:29:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1498903,"hashId":"f5140f362811edf64783ba353cf48b7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os argumentos l\u00f3gicos I, II e III a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Se todos os estudantes gostam de Matem\u00e1tica, e nenhum atleta \u00e9 estudante, conclu\u00edmos que ningu\u00e9m que goste de Matem\u00e1tica seja um atleta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Todos os engenheiros s\u00e3o estudiosos. Nenhum trabalhador bra\u00e7al \u00e9 estudioso. Conclu\u00edmos que nenhum trabalhador bra\u00e7al \u00e9 engenheiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Se as leis s\u00e3o boas e seu cumprimento \u00e9 rigoroso, a criminalidade diminui. Se o cumprimento rigoroso das leis diminui a criminalidade, ent\u00e3o nosso problema atual \u00e9 de ordem pr\u00e1tica. Portanto, nosso problema atual \u00e9 de ordem pr\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desses argumentos, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":5588602,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas II \u00e9 um argumento v\u00e1lido.","id":5588602,"corpo":"<p>apenas II \u00e9 um argumento v\u00e1lido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas III \u00e9 um argumento v\u00e1lido.","id":5588603,"corpo":"<p>apenas III \u00e9 um argumento v\u00e1lido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.","id":5588604,"corpo":"<p>I e II s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.","id":5588605,"corpo":"<p>I e III s\u00e3o argumentos v\u00e1lidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Argumento L\u00f3gico (Introdu\u00e7\u00e3o aos Argumentos)","oab":false,"nome":"Argumento L\u00f3gico (Introdu\u00e7\u00e3o aos Argumentos)","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411086,"slug":"raciocinio-logico-argumento-logico-introducao-aos-argumentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1498903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Medidas de capacidade s\u00e3o muito utilizadas em nosso cotidiano. Colher, x\u00edcara, copo e litro s\u00e3o medidas comuns nas receitas culin\u00e1rias. Por defini\u00e7\u00e3o, capacidade \u00e9 uma grandeza que indica a quantidade de l\u00edquido ou g\u00e1s que cabe em uma vasilha, em um recipiente. A ilustra\u00e7\u00e3o abaixo mostra v\u00e1rios recipientes cheios de \u00e1gua com capacidade de medidas diferentes.Sabendo-se que voc\u00ea dever\u00e1 encher uma garrafa com capacidade de 5 litros, sem sobrar ou faltar \u00e1gua, indique os recipientes que ser\u00e3o necess\u00e1rios para encher essa garrafa. ","provas":[{"id":51323,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbel-pa-2018-colegio-militar-de-belem-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m - CMBel - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550751,"hashId":"5d90ba6686d140b1e1a7250a5a85ba47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medidas de capacidade s\u00e3o muito utilizadas em nosso cotidiano. Colher, x\u00edcara, copo e litro s\u00e3o medidas comuns nas receitas culin\u00e1rias. Por defini\u00e7\u00e3o, capacidade \u00e9 uma grandeza que indica a quantidade de l\u00edquido ou g\u00e1s que cabe em uma vasilha, em um recipiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ilustra\u00e7\u00e3o abaixo mostra v\u00e1rios recipientes cheios de \u00e1gua com capacidade de medidas diferentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51323\/questao\/1550751-20210220234141000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que voc\u00ea dever\u00e1 encher uma garrafa com capacidade de 5 litros, sem sobrar ou faltar \u00e1gua, indique os recipientes que ser\u00e3o necess\u00e1rios para encher essa garrafa. <\/p>","resposta":5807615,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,2,5,6,7. ","id":5807613,"corpo":"<p>1,2,5,6,7. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,3,4,6,7. ","id":5807614,"corpo":"<p>1,3,4,6,7. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,3,4,5,6,7. ","id":5807615,"corpo":"<p>2,3,4,5,6,7. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1,2,3,4,5,6,7. ","id":5807616,"corpo":"<p>1,2,3,4,5,6,7. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2,4,5,6,7.","id":5807617,"corpo":"<p>2,4,5,6,7.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":436337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1550751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, os estados do Par\u00e1, Mato Grosso e Rond\u00f4nia obtiveram juntos o maior \u00edndice de desmatamento no ano de 2016. \u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":51323,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbel-pa-2018-colegio-militar-de-belem-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m - CMBel - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:34:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550768,"hashId":"8a87ec3bfb9e1b160732a4c43c83b747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, os estados do Par\u00e1, Mato Grosso e Rond\u00f4nia obtiveram juntos o maior \u00edndice de desmatamento no ano de 2016. \u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5807702,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi menor que o desmatamento ocorrido no ano de 2013. ","id":5807698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi menor que o desmatamento ocorrido no ano de 2013. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi maior que o desmatamento ocorrido no ano de 2011.","id":5807699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi maior que o desmatamento ocorrido no ano de 2011.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi igual ao desmatamento ocorrido no ano de 2009.","id":5807700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi igual ao desmatamento ocorrido no ano de 2009.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi maior que o desmatamento ocorrido no ano de 2008.","id":5807701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi maior que o desmatamento ocorrido no ano de 2008.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi maior que o desmatamento ocorrido no ano de 2012.","id":5807702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desmatamento dos tr\u00eas estados juntos foi maior que o desmatamento ocorrido no ano de 2012.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda as quest\u00f5es 13 e 14. Desmatamento da Amaz\u00f4nia atinge 7.989 km2, o maior dos \u00faltimos quatro anos. Entre agosto de 2015 e julho de 2016, a Amaz\u00f4nia Legal perdeu 7.989 quil\u00f4metros quadrados (km2) de floresta, a maior taxa desde 2008. Os dados s\u00e3o do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia (IPAM) que fez um levantamento utilizando os dados oficiais divulgados pelo governo ano passado.De acordo com pesquisas realizadas geograficamente, o desmatamento aumentou nos estados do Amazonas (54%), Acre (47%) e Par\u00e1 (41%); em n\u00fameros absolutos, os estados que mais desmataram foram Par\u00e1 (3025 km2), Mato Grosso (1508 km2) e Rond\u00f4nia (1394 km2), correspondendo, juntos, a 75% de todo o desmatamento registrado em 2016. Dispon\u00edvel em: Acesso em 11 JUL 18. (Texto adaptado).","id":436341,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e responda as quest\u00f5es 13 e 14. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desmatamento da Amaz\u00f4nia atinge 7.989 km2, o maior dos \u00faltimos quatro anos. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre agosto de 2015 e julho de 2016, a Amaz\u00f4nia Legal perdeu 7.989 quil\u00f4metros quadrados (km2) de floresta, a maior taxa desde 2008. Os dados s\u00e3o do Instituto de Pesquisa Ambiental da Amaz\u00f4nia (IPAM) que fez um levantamento utilizando os dados oficiais divulgados pelo governo ano passado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51323\/grupo-questao\/436341-20210220234421000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com pesquisas realizadas geograficamente, o desmatamento aumentou nos estados do Amazonas (54%), Acre (47%) e Par\u00e1 (41%); em n\u00fameros absolutos, os estados que mais desmataram foram Par\u00e1 (3025 km2), Mato Grosso (1508 km2) e Rond\u00f4nia (1394 km2), correspondendo, juntos, a 75% de todo o desmatamento registrado em 2016. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:  Acesso em 11 JUL 18. (Texto adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 e 14","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1550768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sorriso gengival ocorre na seguinte situa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":44145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1330581,"hashId":"db0a3926f8c263360945f6960a68134e","enunciado":"<p align=justify>O sorriso gengival ocorre na seguinte situa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4864147,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia vertical de maxila. ","id":4864146,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia vertical de maxila.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"l\u00e1bio curto.","id":4864147,"corpo":"<p align=justify>l\u00e1bio curto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"desgaste da borda incisal dos dentes antero-superiores. ","id":4864148,"corpo":"<p align=justify>desgaste da borda incisal dos dentes antero-superiores.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hipermentonismo.","id":4864149,"corpo":"<p align=justify>hipermentonismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1330581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um beb\u00ea aprende a dar um sorriso ao ver os pais, e o efeito \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o deles, esse beb\u00ea utilizou de um tipo de aprendizagem que foi","provas":[{"id":44146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1330701,"hashId":"72e03706ec18064c2488e43c1097578a","enunciado":"<p align=justify>Quando um beb\u00ea aprende a dar um sorriso ao ver os pais,\r\ne o efeito \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o deles, esse beb\u00ea utilizou de um tipo\r\nde aprendizagem que foi<\/p>","resposta":4864706,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o condicionamento operante. ","id":4864706,"corpo":"<p align=justify>o condicionamento operante.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o condicionamento cl\u00e1ssico.","id":4864707,"corpo":"<p align=justify>o condicionamento cl\u00e1ssico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a habiatua\u00e7\u00e3o. ","id":4864708,"corpo":"<p align=justify>a habiatua\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a cogni\u00e7\u00e3o.","id":4864709,"corpo":"<p align=justify>a cogni\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398595,"slug":"psicologia-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1330701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a teoria psicodin\u00e2mica da personalidade (Hall, Lindzey, Campbell, 2000), para atingir seu objetivo de evitar a dor, o id tem sob seu comando dois processos, que s\u00e3o:","provas":[{"id":44146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1330719,"hashId":"53abd16d97fe3528b7a781b1d35dcd1c","enunciado":"<p align=justify>Segundo a teoria psicodin\u00e2mica da personalidade (Hall,\r\nLindzey, Campbell, 2000), para atingir seu objetivo de evitar\r\na dor, o id tem sob seu comando dois processos, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":4864781,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo prim\u00e1rio e valores.","id":4864778,"corpo":"<p align=justify>processo prim\u00e1rio e valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"processo secund\u00e1rio e carga gen\u00e9tica.","id":4864779,"corpo":"<p align=justify>processo secund\u00e1rio e carga gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impulso e processo secund\u00e1rio.","id":4864780,"corpo":"<p align=justify>impulso e processo secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es reflexas e processo prim\u00e1rio.","id":4864781,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00f5es reflexas e processo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"}],"slug":"psicologia\/1330719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa condi\u00e7\u00e3o na qual o bem-estar subjetivo do paciente aumenta sempre que o m\u00e9dico fornece informa\u00e7\u00f5es positivas e sempre que mant\u00e9m com ele uma boa comunica\u00e7\u00e3o, observa-se o seguinte:","provas":[{"id":44146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:12:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1330720,"hashId":"b41a73382705a5e343522933b971ab3a","enunciado":"<p align=justify>Numa condi\u00e7\u00e3o na qual o bem-estar subjetivo do paciente\r\naumenta sempre que o m\u00e9dico fornece informa\u00e7\u00f5es positivas\r\ne sempre que mant\u00e9m com ele uma boa comunica\u00e7\u00e3o,\r\nobserva-se o seguinte:<\/p>","resposta":4864785,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bem-estar subjetivo \u00e9 uma vari\u00e1vel independente. ","id":4864782,"corpo":"<p align=justify>o bem-estar subjetivo \u00e9 uma vari\u00e1vel independente.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a boa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma vari\u00e1vel dependente.","id":4864783,"corpo":"<p align=justify>a boa comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 uma vari\u00e1vel dependente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o positiva \u00e9 uma vari\u00e1vel esp\u00faria. ","id":4864784,"corpo":"<p align=justify>a informa\u00e7\u00e3o positiva \u00e9 uma vari\u00e1vel esp\u00faria.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o bem estar-subjetivo \u00e9 uma vari\u00e1vel dependente.","id":4864785,"corpo":"<p align=justify>o bem estar-subjetivo \u00e9 uma vari\u00e1vel dependente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 50","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417536,"slug":"psicologia-processo-saude-doenca"}],"slug":"psicologia\/1330720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, o servi\u00e7o social enfrentou a dif\u00edcil heran\u00e7a do final do s\u00e9culo anterior diante do conjunto de transforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias que expressam a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho e a penaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores na sociedade capitalista. Segundo Yazbek (2009), trata-se de um contexto que interpela a profiss\u00e3o sobre v\u00e1rios aspectos, perpassando","provas":[{"id":44148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1330731,"hashId":"56b71428e7fe22350433ac79d903ffe4","enunciado":"<p align=justify>No in\u00edcio do s\u00e9culo XXI, o servi\u00e7o social enfrentou a dif\u00edcil\r\nheran\u00e7a do final do s\u00e9culo anterior diante do conjunto de\r\ntransforma\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias que expressam a precariza\u00e7\u00e3o\r\ndo trabalho e a penaliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores na sociedade\r\ncapitalista. Segundo Yazbek (2009), trata-se de um\r\ncontexto que interpela a profiss\u00e3o sobre v\u00e1rios aspectos,\r\nperpassando<\/p>","resposta":4864827,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos desafios em decifrar a l\u00f3gica do capitalismo contempor\u00e2neo aos programas seletivos de combate \u00e0 pobreza pelo ide\u00e1rio da \u201csociedade solid\u00e1ria\u201d.","id":4864826,"corpo":"<p align=justify>dos desafios em decifrar a l\u00f3gica do capitalismo contempor\u00e2neo\r\naos programas seletivos de combate \u00e0\r\npobreza pelo ide\u00e1rio da \u201csociedade solid\u00e1ria\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"das novas manifesta\u00e7\u00f5es e express\u00f5es da quest\u00e3o social aos processos de redefini\u00e7\u00e3o dos sistemas de prote\u00e7\u00e3o social e da pol\u00edtica social em geral.","id":4864827,"corpo":"<p align=justify>das novas manifesta\u00e7\u00f5es e express\u00f5es da quest\u00e3o\r\nsocial aos processos de redefini\u00e7\u00e3o dos sistemas de\r\nprote\u00e7\u00e3o social e da pol\u00edtica social em geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais que se diversificam e refilantropizam aos processos de intensifica\u00e7\u00e3o e naturaliza\u00e7\u00e3o e da pobreza e da exclus\u00e3o social.","id":4864828,"corpo":"<p align=justify>dos espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais que se diversificam\r\ne refilantropizam aos processos de intensifica\u00e7\u00e3o e\r\nnaturaliza\u00e7\u00e3o e da pobreza e da exclus\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"das din\u00e2micas que imprimem no cotidiano novas tem\u00e1ticas aos novos e os de sempre sujeitos sociais inseridos que recorrem \u00e0 Seguridade Social brasileira.","id":4864829,"corpo":"<p align=justify>das din\u00e2micas que imprimem no cotidiano novas tem\u00e1ticas\r\naos novos e os de sempre sujeitos sociais inseridos\r\nque recorrem \u00e0 Seguridade Social brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/1330731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Hospitais Universit\u00e1rios s\u00e3o cen\u00e1rios privilegiados para os programas de resid\u00eancias multiprofissionais em sa\u00fade, os quais conjugam elementos necess\u00e1rios para atividades de ensino em servi\u00e7o, superando o treinamento em servi\u00e7o, conforme salienta Silva et al. (2013). Nesse contexto, destaca-se o importante papel do preceptor, que tem como uma de suas compet\u00eancias:","provas":[{"id":44148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:12:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1330750,"hashId":"895f4d7eb1e3ae24ab2a711c6ae64432","enunciado":"<p align=justify>Os Hospitais Universit\u00e1rios s\u00e3o cen\u00e1rios privilegiados para\r\nos programas de resid\u00eancias multiprofissionais em sa\u00fade,\r\nos quais conjugam elementos necess\u00e1rios para atividades\r\nde ensino em servi\u00e7o, superando o treinamento em servi\u00e7o,\r\nconforme salienta Silva et al. (2013). Nesse contexto,\r\ndestaca-se o importante papel do preceptor, que tem\r\ncomo uma de suas compet\u00eancias:<\/p>","resposta":4864898,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer a fun\u00e7\u00e3o de orientador de refer\u00eancia para os residentes no desempenho das atividades pr\u00e1ticas vivenciadas no cotidiano da aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o em sa\u00fade.","id":4864898,"corpo":"<p align=justify>exercer a fun\u00e7\u00e3o de orientador de refer\u00eancia para os\r\nresidentes no desempenho das atividades pr\u00e1ticas\r\nvivenciadas no cotidiano da aten\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o em\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"promover a integra\u00e7\u00e3o entre os diferentes profissionais em forma\u00e7\u00e3o e destes com a equipe de sa\u00fade, com a popula\u00e7\u00e3o e com os demais servi\u00e7os.","id":4864899,"corpo":"<p align=justify>promover a integra\u00e7\u00e3o entre os diferentes profissionais\r\nem forma\u00e7\u00e3o e destes com a equipe de sa\u00fade,\r\ncom a popula\u00e7\u00e3o e com os demais servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incentivar a reflex\u00e3o cr\u00edtica na rela\u00e7\u00e3o entre a teoria e a pr\u00e1tica, facilitando os processos de aprendizagem dos residentes.","id":4864900,"corpo":"<p align=justify>incentivar a reflex\u00e3o cr\u00edtica na rela\u00e7\u00e3o entre a teoria\r\ne a pr\u00e1tica, facilitando os processos de aprendizagem\r\ndos residentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"auxiliar o aprofundamento t\u00e9cnico-cient\u00edfico dos residentes, colaborando com a organiza\u00e7\u00e3o dos processos de trabalho.","id":4864901,"corpo":"<p align=justify>auxiliar o aprofundamento t\u00e9cnico-cient\u00edfico dos residentes,\r\ncolaborando com a organiza\u00e7\u00e3o dos processos\r\nde trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1330750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Decreto n\u00ba 1.171, de 1994, \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:","provas":[{"id":42913,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2018-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:13:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281205,"hashId":"42d989e43ff19b827ed774ab6877cfe4","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do Decreto n\u00ba 1.171, de 1994, \u00e9 correto o que se afirma na alternativa:<\/p>","resposta":4653784,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retardar quaisquer presta\u00e7\u00f5es de contas \u00e9 dever fundamental do servidor p\u00fablico.","id":4653781,"corpo":"<p align=justify>Retardar quaisquer presta\u00e7\u00f5es de contas \u00e9 dever fundamental do servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever fundamental do servidor p\u00fablico procrastinar o exerc\u00edcio regular de direito por qualquer pessoa.","id":4653782,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dever fundamental do servidor p\u00fablico procrastinar o exerc\u00edcio regular de direito por qualquer pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, n\u00e3o se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico.","id":4653783,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica deve ser tida como exerc\u00edcio profissional e, portanto, n\u00e3o se integra na vida particular de cada servidor p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento do seu mister.","id":4653784,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico deixar de utilizar os avan\u00e7os t\u00e9cnicos e cient\u00edficos ao seu alcance ou do seu conhecimento para atendimento do seu mister.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico comunicar imediatamente a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, exigindo as provid\u00eancias cab\u00edveis.","id":4653785,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao servidor p\u00fablico comunicar imediatamente a seus superiores todo e qualquer ato ou fato contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, exigindo as provid\u00eancias cab\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Veda\u00e7\u00f5es ao Servidor P\u00fablico","pai":404062,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404065,"slug":"etica-das-vedacoes-ao-servidor-publico"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo"],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"}],"slug":"etica\/1281205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa em que a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da palavra sublinhada, dada entre par\u00eanteses e em it\u00e1lico, est\u00e1 INCORRETA:","provas":[{"id":50729,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Auxiliar de Enfermagem - 2018"},{"id":50732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Laborat\u00f3rio","id":939,"slug":"auxiliar-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Auxiliar de Laborat\u00f3rio - 2018"},{"id":50735,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Educador Social - 2018"},{"id":50689,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Auxiliar de Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1530786,"hashId":"45d119a3188c48955890995f4bffb667","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa em que a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica da palavra sublinhada, dada entre par\u00eanteses e em it\u00e1lico, est\u00e1 INCORRETA:<\/p>","resposta":5721439,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9, advogado renomado, nunca havia viajado para a Europa. (vocativo)","id":5721439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, <u>advogado renomado<\/u>, nunca havia viajado para a Europa. (<em>vocativo<\/em>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udia encomendou uma pizza. (sujeito)","id":5721440,"corpo":"<p><u>Cl\u00e1udia <\/u>encomendou uma pizza. (<em>sujeito<\/em>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Juliano escreveu uma carta aos seus pais. (objeto indireto)","id":5721441,"corpo":"<p>Juliano escreveu uma carta <u>aos seus pais<\/u>. (<em>objeto indireto<\/em>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lavei a lou\u00e7a. (objeto direto)","id":5721442,"corpo":"<p>Lavei <u>a lou\u00e7a<\/u>. <em>(objeto direto)<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1530786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias sociol\u00f3gicas da criminalidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38160,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1106211,"hashId":"53ef484a83829de74a4b30e69a9af32b","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias sociol\u00f3gicas da criminalidade, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":3920493,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a teoria do autocontrole sustenta que as falhas ou neglig\u00eancias na educa\u00e7\u00e3o em casa, familiar n\u00e3o s\u00e3o causas preponderantes do crime.","id":3920492,"corpo":"<p align=justify>a teoria do autocontrole sustenta que as falhas ou\r\nneglig\u00eancias na educa\u00e7\u00e3o em casa, familiar n\u00e3o s\u00e3o\r\ncausas preponderantes do crime.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a teoria da anomia v\u00ea o delito como um fen\u00f4meno normal da sociedade e n\u00e3o como algo necessariamente ruim.","id":3920493,"corpo":"<p align=justify>a teoria da anomia v\u00ea o delito como um fen\u00f4meno\r\nnormal da sociedade e n\u00e3o como algo necessariamente\r\nruim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a teoria da associa\u00e7\u00e3o diferencial foi a primeira a refutar a exist\u00eancia dos crimes de colarinho branco.","id":3920494,"corpo":"<p align=justify>a teoria da associa\u00e7\u00e3o diferencial foi a primeira a\r\nrefutar a exist\u00eancia dos crimes de colarinho branco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a teoria da anomia estabelece que a conduta criminal \u00e9 algo que se aprende.","id":3920495,"corpo":"<p align=justify>a teoria da anomia estabelece que a conduta criminal\r\n\u00e9 algo que se aprende.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a teoria da associa\u00e7\u00e3o diferencial defende que os indiv\u00edduos adquirem (ou n\u00e3o) a capacidade de controle da impulsividade e imediatismo (autocontrole) por meio da socializa\u00e7\u00e3o familiar.","id":3920496,"corpo":"<p align=justify>a teoria da associa\u00e7\u00e3o diferencial defende que os\r\nindiv\u00edduos adquirem (ou n\u00e3o) a capacidade de controle\r\nda impulsividade e imediatismo (autocontrole)\r\npor meio da socializa\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Anomia","oab":false,"nome":"Teorias da Anomia","pai":406543,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406546,"slug":"criminologia-teoria-da-anomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-criminologicas"}],"slug":"criminologia\/1106211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruna promove a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em face de Marlene, buscando o reembolso da quantia de R$ 200.000,00 (duzentos mil reais). A r\u00e9 apresentou sua defesa e o pedido foi julgado procedente por senten\u00e7a. No curso do prazo de apela\u00e7\u00e3o, a r\u00e9 foi alertada que haveria prescri\u00e7\u00e3o a ser declarada e que n\u00e3o foi elemento de defesa apresentado. No recurso de apela\u00e7\u00e3o, a r\u00e9 alegou prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o autoral. Nos termos do C\u00f3digo Civil, a prescri\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":38169,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-bacharel-em-direito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Bacharel em Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106523,"hashId":"f73dbcfb9ea918df21b1bf79fce134a3","enunciado":"<p align=justify>Bruna promove a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a em face de Marlene, buscando o reembolso da quantia de R$ 200.000,00 (duzentos mil reais). A r\u00e9 apresentou sua defesa e o pedido foi julgado procedente por senten\u00e7a. No curso do prazo de apela\u00e7\u00e3o, a r\u00e9 foi alertada que haveria prescri\u00e7\u00e3o a ser declarada e que n\u00e3o foi elemento de defesa apresentado. No recurso de apela\u00e7\u00e3o, a r\u00e9 alegou prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o autoral. Nos termos do C\u00f3digo Civil, a prescri\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3921983,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica-se excepcionalmente nas quest\u00f5es obrigacionais","id":3921980,"corpo":"aplica-se excepcionalmente nas quest\u00f5es obrigacionais","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pode ser alegada exclusivamente na defesa","id":3921981,"corpo":"pode ser alegada exclusivamente na defesa","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"deve ser alegada pela parte autora com base na boa f\u00e9","id":3921982,"corpo":"deve ser alegada pela parte autora com base na boa f\u00e9","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pela parte a quem aproveita","id":3921983,"corpo":"pode ser alegada em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o, pela parte a quem aproveita","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 196)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405905,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-da-prescricao-art-189-ao-196"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"}],"slug":"direito-civil\/1106523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruna promove uma a\u00e7\u00e3o cognitiva em face de Sandra que n\u00e3o apresenta defesa, sendo declarada revel. No curso do processo, requer o ingresso como assistente L\u00eddia, sendo o mesmo deferido. Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, sendo revel o assistido, o assistente ser\u00e1 considerado seu substituto:","provas":[{"id":38169,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-bacharel-em-direito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Bacharel em Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106525,"hashId":"6d584fb04fb07217c19d36d540763364","enunciado":"<p align=justify>Bruna promove uma a\u00e7\u00e3o cognitiva em face de Sandra que n\u00e3o apresenta defesa, sendo declarada revel. No curso do processo, requer o ingresso como assistente L\u00eddia, sendo o mesmo deferido. Nos termos do C\u00f3digo de Processo Civil, sendo revel o assistido, o assistente ser\u00e1 considerado seu substituto:<\/p>","resposta":3921990,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autoral","id":3921989,"corpo":"autoral","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"processual","id":3921990,"corpo":"processual","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"material","id":3921991,"corpo":"material","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preferencial","id":3921992,"corpo":"preferencial","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422824,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intervencao-de-terceiros-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento da Assist\u00eancia","oab":false,"nome":"Procedimento da Assist\u00eancia","pai":402116,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422831,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento-da-assistencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402116,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-assistencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1106525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bruna \u00e9 atacada a tiros desferidos por arma de fogo por Ot\u00e1vio, que n\u00e3o logra acertar os dois primeiros tiros. Antes de desfechar o terceiro tiro, Bruna saca de arma que carrega em sua bolsa com autoriza\u00e7\u00e3o legal e vem a atingir Ot\u00e1vio, que veio a \u00f3bito. Nesse caso, pode ser assentado que ficou caracterizado, nos termos do C\u00f3digo Penal, por parte de Bruna:","provas":[{"id":38169,"cargo":{"descricao":"Bacharel em Direito","id":17009,"slug":"bacharel-em-direito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-bacharel-em-direito-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Bacharel em Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1106527,"hashId":"04309ebb9d0085ed5380cfb2c280a17f","enunciado":"<p align=justify>Bruna \u00e9 atacada a tiros desferidos por arma de fogo por Ot\u00e1vio, que n\u00e3o logra acertar os dois primeiros tiros. Antes de desfechar o terceiro tiro, Bruna saca de arma que carrega em sua bolsa com autoriza\u00e7\u00e3o legal e vem a atingir Ot\u00e1vio, que veio a \u00f3bito. Nesse caso, pode ser assentado que ficou caracterizado, nos termos do C\u00f3digo Penal, por parte de Bruna:<\/p>","resposta":3922000,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exerc\u00edcio regular de direito","id":3921997,"corpo":"exerc\u00edcio regular de direito","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estado de necessidade","id":3921998,"corpo":"estado de necessidade","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"arrependimento eficaz","id":3921999,"corpo":"arrependimento eficaz","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"legitima defesa","id":3922000,"corpo":"legitima defesa","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"}],"slug":"direito-penal\/1106527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, dentre outros t\u00f3picos, o Texto II apresenta e discute: ","provas":[{"id":48776,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1476621,"hashId":"d216ae18063af45e5b47a98e7ec690bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que, dentre outros t\u00f3picos, o Texto II apresenta e discute: <\/p>","resposta":5490287,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ato de produ\u00e7\u00e3o textual de leitores proficientes em l\u00edngua inglesa ","id":5490285,"corpo":"<p>o ato de produ\u00e7\u00e3o textual de leitores proficientes em l\u00edngua inglesa <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias para o ensino da oralidade em l\u00edngua inglesa","id":5490286,"corpo":"<p>estrat\u00e9gias para o ensino da oralidade em l\u00edngua inglesa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diferentes estrat\u00e9gias de leitura para leitores com dificuldades ","id":5490287,"corpo":"<p>diferentes estrat\u00e9gias de leitura para leitores com dificuldades <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as maiores dificuldades de estudantes para a leitura de textos liter\u00e1rios","id":5490288,"corpo":"<p>as maiores dificuldades de estudantes para a leitura de textos liter\u00e1rios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II Introduction to reading strategies As students progress through school, they are asked to read increasingly complex informational and graphical texts in their courses. The ability to understand and use the information in these texts is key to a student\u2019s success in learning. Successful students have a repertoire of strategies to draw upon, and know how to use them in different contexts. Struggling students need explicit teaching of these strategies to become better readers. Struggling readers need:\t\u2022 knowledge of different types of texts and the best strategies for reading them.\t\u2022 multiple and meaningful opportunities to practise reading in subj ect-specific contexts.\t\u2022 opportunities to practise reading with appropriate resources.\t\u2022 opportunities to talk about their reading and thinking.\t\u2022 background knowledge in subject areas.\t\u2022 expanded sight vocabularies and word-solving strategies for reading subj ect-specific texts.\t\u2022 strategies for previewing texts, monitoring their understanding, determining the most important ideas and the relationships among them, remembering what they read, and making connections and inferences.\t\u2022 strategies for becoming independent readers in any context. Common Understandings About Reading Reading is the active process of understanding print and graphic texts. Reading is a thinking process. Effective readers know that when they read, what they read is supposed to make sense. They monitor their understanding, and when they lose the meaning of what they are reading, they often unconsciously select and use a reading strategy (such as rereading or asking questions) that will help them reconnect with the meaning of the text. Reading skills and strategies can be taught explicitly while students are learning subject-specific content through authentic reading tasks. Effective readers use strategies to understand what they read before, during, and after reading.\tBefore reading, they:\t\u2022 use prior knowledge to think about the topic.\t\u2022 make predictions about the probable meaning of the text.\t\u2022 preview the text by skimming and scanning to get a sense of the overall meaning.\tDuring reading, they:\t\u2022 monitor understanding by questioning, thinking about, and reflecting on the ideas and information in the text.\tAfter reading, they:\t\u2022 reflect upon the ideas and information in the text.\t\u2022 relate what they have read to their own experiences and knowledge.\t\u2022 clarify their understanding of the text.\t\u2022 extend their understanding in critical and creative ways. Students can be taught to be strategic and effective readers. Struggling readers benefit from a variety of instructional approaches that demonstrate reading skills as subject content is taught. Direct teaching, thinking aloud, modelling, discussion, and small-group support are only a few of the approaches teachers use to help students become more strategic and effective readers in different contexts. Think literacy: cross-curricular approaches, Grades 7-12. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.edu.gov.on.ca\/eng\/studentsuccess\/ thinkliteracy\/files\/reading.pdf . Acesso em 22 de novembro de 2018\t","id":427793,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Introduction to reading strategies <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAs students progress through school, they are asked to read increasingly complex informational and graphical texts in their courses. The ability to understand and use the information in these texts is key to a student\u2019s success in learning. Successful students have a repertoire of strategies to draw upon, and know how to use them in different contexts. Struggling students need explicit teaching of these strategies to become better readers.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>Struggling readers need<\/strong>:<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 knowledge of different types of texts and the best strategies for reading them.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 multiple and meaningful opportunities to practise reading in subj ect-specific contexts.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 opportunities to practise reading with appropriate resources.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 opportunities to talk about their reading and thinking.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 background knowledge in subject areas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 expanded sight vocabularies and word-solving strategies for reading subj ect-specific texts.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 strategies for previewing texts, monitoring their understanding, determining the most important ideas and the relationships among them, remembering what they read, and making connections and inferences.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 strategies for becoming independent readers in any context.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Common Understandings About Reading <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Reading is the active process of understanding print and graphic texts<\/strong>. Reading is a thinking process. Effective readers know that when they read, what they read is supposed to make sense. They monitor their understanding, and when they lose the meaning of what they are reading, they often unconsciously select and use a reading strategy (such as rereading or asking questions) that will help them reconnect with the meaning of the text. Reading skills and strategies can be taught explicitly while students are learning subject-specific content through authentic reading tasks.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Effective readers use strategies to understand what they read before, during, and after reading<\/strong>.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>Before<\/em> reading, they:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 use prior knowledge to think about the topic.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 make predictions about the probable meaning of the text.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 preview the text by skimming and scanning to get a sense of the overall meaning.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>During<\/em> reading, they:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 monitor understanding by questioning, thinking about, and reflecting on the ideas and information in the text.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>After<\/em> reading, they:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 reflect upon the ideas and information in the text.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 relate what they have read to their own experiences and knowledge.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 clarify their understanding of the text.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 extend their understanding in critical and creative ways.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tStudents can be taught to be strategic and effective readers. Struggling readers benefit from a variety of instructional approaches that demonstrate reading skills as subject content is taught. Direct teaching, thinking aloud, modelling, discussion, and small-group support are only a few of the approaches teachers use to help students become more strategic and effective readers in different contexts.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Think literacy: cross-curricular approaches, Grades 7-12. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.edu.gov.on.ca\/eng\/studentsuccess\/ thinkliteracy\/files\/reading.pdf . Acesso em 22 de novembro de 2018<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1476621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Texto II, N\u00c3O \u00e9 considerada uma estrat\u00e9gia de leitura: ","provas":[{"id":48776,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915,"slug":"professor-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cuiab\u00e1","sigla":"Prefeitura de Cuiaba","id":1688,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cuiaba-mt-2018-selecon-professor-area-ingles-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Cuiab\u00e1 - Professor - \u00c1rea Letras Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:11:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1476630,"hashId":"19c4acfb6620a4f5e120ebabb239970c","enunciado":"<p>De acordo com o Texto II, <strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 considerada uma estrat\u00e9gia de leitura: <\/p>","resposta":5490326,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acionamento de conhecimento pr\u00e9vio sobre o assunto do texto antes da leitura ","id":5490323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acionamento de conhecimento pr\u00e9vio sobre o assunto do texto antes da leitura <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o, posterior \u00e0 leitura, entre o conte\u00fado do texto e conhecimentos do aluno ","id":5490324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rela\u00e7\u00e3o, posterior \u00e0 leitura, entre o conte\u00fado do texto e conhecimentos do aluno <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de infer\u00eancias sobre significados poss\u00edveis do texto a ser lido","id":5490325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constru\u00e7\u00e3o de infer\u00eancias sobre significados poss\u00edveis do texto a ser lido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"monitoramento das quest\u00f5es e reflex\u00f5es propostas para o texto a ser lido","id":5490326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">monitoramento das quest\u00f5es e reflex\u00f5es propostas para o texto a ser lido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO II Introduction to reading strategies As students progress through school, they are asked to read increasingly complex informational and graphical texts in their courses. The ability to understand and use the information in these texts is key to a student\u2019s success in learning. Successful students have a repertoire of strategies to draw upon, and know how to use them in different contexts. Struggling students need explicit teaching of these strategies to become better readers. Struggling readers need:\t\u2022 knowledge of different types of texts and the best strategies for reading them.\t\u2022 multiple and meaningful opportunities to practise reading in subj ect-specific contexts.\t\u2022 opportunities to practise reading with appropriate resources.\t\u2022 opportunities to talk about their reading and thinking.\t\u2022 background knowledge in subject areas.\t\u2022 expanded sight vocabularies and word-solving strategies for reading subj ect-specific texts.\t\u2022 strategies for previewing texts, monitoring their understanding, determining the most important ideas and the relationships among them, remembering what they read, and making connections and inferences.\t\u2022 strategies for becoming independent readers in any context. Common Understandings About Reading Reading is the active process of understanding print and graphic texts. Reading is a thinking process. Effective readers know that when they read, what they read is supposed to make sense. They monitor their understanding, and when they lose the meaning of what they are reading, they often unconsciously select and use a reading strategy (such as rereading or asking questions) that will help them reconnect with the meaning of the text. Reading skills and strategies can be taught explicitly while students are learning subject-specific content through authentic reading tasks. Effective readers use strategies to understand what they read before, during, and after reading.\tBefore reading, they:\t\u2022 use prior knowledge to think about the topic.\t\u2022 make predictions about the probable meaning of the text.\t\u2022 preview the text by skimming and scanning to get a sense of the overall meaning.\tDuring reading, they:\t\u2022 monitor understanding by questioning, thinking about, and reflecting on the ideas and information in the text.\tAfter reading, they:\t\u2022 reflect upon the ideas and information in the text.\t\u2022 relate what they have read to their own experiences and knowledge.\t\u2022 clarify their understanding of the text.\t\u2022 extend their understanding in critical and creative ways. Students can be taught to be strategic and effective readers. Struggling readers benefit from a variety of instructional approaches that demonstrate reading skills as subject content is taught. Direct teaching, thinking aloud, modelling, discussion, and small-group support are only a few of the approaches teachers use to help students become more strategic and effective readers in different contexts. Think literacy: cross-curricular approaches, Grades 7-12. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.edu.gov.on.ca\/eng\/studentsuccess\/ thinkliteracy\/files\/reading.pdf . Acesso em 22 de novembro de 2018\t","id":427793,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Introduction to reading strategies <\/strong><\/p><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAs students progress through school, they are asked to read increasingly complex informational and graphical texts in their courses. The ability to understand and use the information in these texts is key to a student\u2019s success in learning. Successful students have a repertoire of strategies to draw upon, and know how to use them in different contexts. Struggling students need explicit teaching of these strategies to become better readers.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong>Struggling readers need<\/strong>:<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 knowledge of different types of texts and the best strategies for reading them.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 multiple and meaningful opportunities to practise reading in subj ect-specific contexts.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 opportunities to practise reading with appropriate resources.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 opportunities to talk about their reading and thinking.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 background knowledge in subject areas.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 expanded sight vocabularies and word-solving strategies for reading subj ect-specific texts.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 strategies for previewing texts, monitoring their understanding, determining the most important ideas and the relationships among them, remembering what they read, and making connections and inferences.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t\u2022 strategies for becoming independent readers in any context.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Common Understandings About Reading <\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Reading is the active process of understanding print and graphic texts<\/strong>. Reading is a thinking process. Effective readers know that when they read, what they read is supposed to make sense. They monitor their understanding, and when they lose the meaning of what they are reading, they often unconsciously select and use a reading strategy (such as rereading or asking questions) that will help them reconnect with the meaning of the text. Reading skills and strategies can be taught explicitly while students are learning subject-specific content through authentic reading tasks.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<strong>Effective readers use strategies to understand what they read before, during, and after reading<\/strong>.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>Before<\/em> reading, they:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 use prior knowledge to think about the topic.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 make predictions about the probable meaning of the text.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 preview the text by skimming and scanning to get a sense of the overall meaning.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>During<\/em> reading, they:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 monitor understanding by questioning, thinking about, and reflecting on the ideas and information in the text.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>After<\/em> reading, they:<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 reflect upon the ideas and information in the text.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 relate what they have read to their own experiences and knowledge.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 clarify their understanding of the text.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u2022 extend their understanding in critical and creative ways.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tStudents can be taught to be strategic and effective readers. Struggling readers benefit from a variety of instructional approaches that demonstrate reading skills as subject content is taught. Direct teaching, thinking aloud, modelling, discussion, and small-group support are only a few of the approaches teachers use to help students become more strategic and effective readers in different contexts.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\">Think literacy: cross-curricular approaches, Grades 7-12. Dispon\u00edvel em: http:\/\/www.edu.gov.on.ca\/eng\/studentsuccess\/ thinkliteracy\/files\/reading.pdf . Acesso em 22 de novembro de 2018<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 18","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1476630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 6492, que trata da representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura, indica que a marca\u00e7\u00e3o de cortes gerais nas deve ser representada conforme a figura abaixo.A figura foi adaptada da original contida na norma, tendo sido substitu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es originais pelas letras X e Y. A partir do desenho apresentado e das indica\u00e7\u00f5es feitas, considere as afirmativas abaixo.I O campo onde est\u00e1 indicada a letra X deve conter uma letra, identificada no t\u00edtulo do desenho correspondente.II O campo onde est\u00e1 indicada a letra X deve conter um n\u00famero, que se trata da prancha na qual o corte est\u00e1 desenhado.III O campo onde est\u00e1 indicada a letra Y deve conter o n\u00famero do corte, identificado no t\u00edtulo do desenho correspondente.IV O campo onde est\u00e1 indicada a letra Y deve conter o n\u00famero da prancha na qual o corte est\u00e1 desenhado, antecedido da letra P e um ponto.Tendo como base a representa\u00e7\u00e3o e as indica\u00e7\u00f5es a serem empregadas, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53317,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-arquiteto-e-urbanista-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Arquiteto e Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:33:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1611281,"hashId":"1b3f7dfc101a1606955ad20cb083447b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBR 6492, que trata da representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura, indica que a marca\u00e7\u00e3o de cortes gerais nas deve ser representada conforme a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53317\/questao\/1611281-20210323103614000000-0.png\" width=\"155\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura foi adaptada da original contida na norma, tendo sido substitu\u00eddas as informa\u00e7\u00f5es originais pelas letras X e Y. A partir do desenho apresentado e das indica\u00e7\u00f5es feitas, considere as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O campo onde est\u00e1 indicada a letra X deve conter uma letra, identificada no t\u00edtulo do desenho correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O campo onde est\u00e1 indicada a letra X deve conter um n\u00famero, que se trata da prancha na qual o corte est\u00e1 desenhado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III O campo onde est\u00e1 indicada a letra Y deve conter o n\u00famero do corte, identificado no t\u00edtulo do desenho correspondente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O campo onde est\u00e1 indicada a letra Y deve conter o n\u00famero da prancha na qual o corte est\u00e1 desenhado, antecedido da letra P e um ponto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base a representa\u00e7\u00e3o e as indica\u00e7\u00f5es a serem empregadas, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6052663,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":6052663,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6052664,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":6052665,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6052666,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Express\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402972,"slug":"arquitetura-expressao-e-representacao"}],"slug":"arquitetura\/1611281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas principais da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Prolog \u00e9 o uso de","provas":[{"id":80816,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o","id":6974,"slug":"engenheiro-junior-area-automacao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-automacao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 07:36:10","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":2416202,"hashId":"05aa86b57553c47503ff6c2c73908c8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das caracter\u00edsticas principais da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Prolog \u00e9 o uso de<\/p>","resposta":9573939,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" inside-out chaining","id":9573935,"corpo":"<p> inside-out chaining<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" forward chaining ","id":9573936,"corpo":"<p> forward chaining <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"breadth-first search","id":9573937,"corpo":"<p>breadth-first search<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bottom-up resolution","id":9573938,"corpo":"<p>bottom-up resolution<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" backtracking ","id":9573939,"corpo":"<p> backtracking <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 53 a 70","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prolog","oab":false,"nome":"Prolog","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":431275,"slug":null}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea de maneira expressa que os crimes militares contra a vida, culposos e dolosos, sejam julgados pelo tribunal do j\u00fari espec\u00edfico da justi\u00e7a castrense.","provas":[{"id":29858,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto","id":14684,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-revisao-de-texto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Revis\u00e3o de Texto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":11,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1150230,"hashId":"e53a571286ea44c8dd849463cc807390","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea de maneira expressa que\r\nos crimes militares contra a vida, culposos e dolosos, sejam\r\njulgados pelo tribunal do j\u00fari espec\u00edfico da justi\u00e7a castrense.<\/p>","resposta":4107556,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":4107556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":4107555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais e ao Poder Judici\u00e1rio, julgue os itens a seguir.","id":391065,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais e ao Poder\r\nJudici\u00e1rio, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Tribunais e Ju\u00edzes Militares (artigos 122 a 124 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e Ju\u00edzes Militares (artigos 122 a 124 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405279,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-militares-artigos-122-a-124-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1150230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo no qual nos inserimos como eternos aprendizes, num contexto dial\u00f3gico, associado \u00e0 certeza que temos de que n\u00e3o sabemos tudo, nem ignoramos tudo, mas que podemos saber mais em comunh\u00e3o, \u00e9 a base do conceito da:","provas":[{"id":51107,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-orientador-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Orientador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1543173,"hashId":"871a2c47cdf2fa1b425214486afde74d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo no qual nos inserimos como eternos aprendizes, num contexto dial\u00f3gico, associado \u00e0 certeza que temos de que n\u00e3o sabemos tudo, nem ignoramos tudo, mas que podemos saber mais em comunh\u00e3o, \u00e9 a base do conceito da:<\/p>","resposta":5775132,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Liberal.","id":5775128,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Liberal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Religiosa.","id":5775129,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o Religiosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pedagogia Cr\u00edtica.","id":5775130,"corpo":"<p>Pedagogia Cr\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedagogia do Amor.","id":5775131,"corpo":"<p>Pedagogia do Amor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Rede.","id":5775132,"corpo":"<p>Educa\u00e7\u00e3o em Rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":"pedagogia\/1543173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Lei no 10.172\/01, o Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Maric\u00e1 tem, entre os seus macro-objetivos:","provas":[{"id":51107,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional - \u00c1rea: Pedagogia","id":24011,"slug":"orientador-educacional-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-orientador-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Orientador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1543195,"hashId":"a55f0c4bf5ac558fc536d4aac4815021","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Lei n<sup>o<\/sup> 10.172\/01, o Plano Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Maric\u00e1 tem, entre os seus macro-objetivos:<\/p>","resposta":5775241,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implementa\u00e7\u00e3o das escolas de hor\u00e1rio integral, a fim de garantir o crescimento do aluno como cidad\u00e3o e qualific\u00e1-lo para o mercado de trabalho.","id":5775238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementa\u00e7\u00e3o das escolas de hor\u00e1rio integral, a fim de garantir o crescimento do aluno como cidad\u00e3o e qualific\u00e1-lo para o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do ensino p\u00fablico, nos estabelecimentos oficiais, obedecendo aos princ\u00edpios da hierarquiza\u00e7\u00e3o.","id":5775239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centraliza\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o do ensino p\u00fablico, nos estabelecimentos oficiais, obedecendo aos princ\u00edpios da hierarquiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de conselhos escolares em parceria com as \u00e1reas da Sa\u00fade e da Assist\u00eancia Social.","id":5775240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o de conselhos escolares em parceria com as \u00e1reas da Sa\u00fade e da Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de escolaridade da popula\u00e7\u00e3o e a melhoria da qualidade do ensino na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5775241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de escolaridade da popula\u00e7\u00e3o e a melhoria da qualidade do ensino na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o e apoio para as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais locais, com vistas \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de talentos.","id":5775242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valoriza\u00e7\u00e3o e apoio para as diversas manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas e culturais locais, com vistas \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de talentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","oab":false,"nome":"Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405603,"slug":"pedagogia-plano-nacional-de-educacao-pne"}],"slug":"pedagogia\/1543195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com dados do IBGE [dispon\u00edvel em: , acesso em: 12 mar. 2018, adaptado] o Brasil tinha 67 milh\u00f5es de domic\u00edlios particulares em 2014, sendo que 97,1% deles possu\u00edam aparelho de TV, e 39,8% dos domic\u00edlios com TV tinham TV digital aberta. Al\u00e9m disso, cerca de 15,1 milh\u00f5es de domic\u00edlios com aparelhos de TV, no pa\u00eds, ainda tinham TV anal\u00f3gica aberta. Desta forma, escolhendo ao acaso um domic\u00edlio particular brasileiro no ano de 2014, a probabilidade de que ele possu\u00edsse aparelho de TV anal\u00f3gico aberto era, aproximadamente, de","provas":[{"id":37541,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2018"},{"id":37543,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-biomedico","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":1077568,"hashId":"5c4a8f91e1d881d4cbd7ae089788bae1","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com dados do IBGE [dispon\u00edvel em: <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37541\/13.GIF\"><www.ibge.- agencia-noticias=\"\" gov.br=\"\">, acesso em: 12 mar. 2018, adaptado]\r\no Brasil tinha 67 milh\u00f5es de domic\u00edlios particulares em\r\n2014, sendo que 97,1% deles possu\u00edam aparelho de TV, e\r\n39,8% dos domic\u00edlios com TV tinham TV digital aberta. Al\u00e9m\r\ndisso, cerca de 15,1 milh\u00f5es de domic\u00edlios com aparelhos de\r\nTV, no pa\u00eds, ainda tinham TV anal\u00f3gica aberta. Desta forma,\r\nescolhendo ao acaso um domic\u00edlio particular brasileiro no\r\nano de 2014, a probabilidade de que ele possu\u00edsse aparelho\r\nde TV anal\u00f3gico aberto era, aproximadamente, de<\/www.ibge.-><\/p>","resposta":3795254,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,232","id":3795254,"corpo":"0,232","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,386","id":3795255,"corpo":"0,386","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,750","id":3795256,"corpo":"0,750","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,971","id":3795257,"corpo":"0,971","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382584,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1077568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para as informa\u00e7\u00f5es a seguir:A orto\u00e9pia se refere \u00e0 correta articula\u00e7\u00e3o dos grupos voc\u00e1licos e dos fonemas consonantais, determinando as normas que guiam a pron\u00fancia correta das palavras. Os erros de orto\u00e9pia s\u00e3o chamados de caco\u00e9pia. A pros\u00f3dia se refere \u00e0 correta acentua\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos, nomeadamente quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da silaba t\u00f4nica. \u00c9 o estudo das propriedades ac\u00fasticas associadas \u00e0 fala que n\u00e3o s\u00e3o reconhec\u00edveis no registro ortogr\u00e1fico.Em todas as op\u00e7\u00f5es, encontra(m)-se exemplo(s) de caco\u00e9pia e \/ ou desvios de pros\u00f3dia, EXCETO em:","provas":[{"id":31916,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":12821,"slug":"analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":31388,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15315,"slug":"analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":57096,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento- \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":8070,"slug":"analista-de-saneamento-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento  - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57097,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia","id":22511,"slug":"analista-de-saneamento-area-advocacia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-advocacia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Advocacia - 2018"},{"id":31387,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermagem do Trabalho","id":8093,"slug":"analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":31386,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":12423,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":61065,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546,"slug":"analista-area-economia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-economia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Economia - 2018"},{"id":57098,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo","id":14823,"slug":"analista-de-saneamento-area-biologo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-biologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":60857,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8135,"slug":"analista-de-saneamento-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":60862,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia","id":8260,"slug":"analista-de-saneamento-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":60863,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo","id":8087,"slug":"analista-de-saneamento-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Jornalismo - 2018"},{"id":60866,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8108,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-cargo-correto","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":60864,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11915,"slug":"engenheiro-area-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-engenheiro-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Engenheiro - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":60860,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":8084,"slug":"analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"},{"id":60865,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":8112,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":60957,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":8111,"slug":"analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-de-saneamento-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":61073,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos","id":23928,"slug":"analista-area-engenharia-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-projetos","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Projetos - 2018"},{"id":61072,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o","id":23927,"slug":"analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"copasa-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-engenharia-de-controle-e-automacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea: Engenharia de Controle e Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":461,"descricao":"Engenharia De Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"}],"id":984635,"hashId":"7605d6d41a93583f7128a33d7350668e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Atente para as informa\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A orto\u00e9pia se refere \u00e0 correta articula\u00e7\u00e3o dos grupos voc\u00e1licos e dos fonemas consonantais, determinando as normas que guiam a pron\u00fancia correta das palavras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os erros de orto\u00e9pia s\u00e3o chamados de caco\u00e9pia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pros\u00f3dia se refere \u00e0 correta acentua\u00e7\u00e3o dos voc\u00e1bulos, nomeadamente quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da silaba t\u00f4nica. \u00c9 o estudo das propriedades ac\u00fasticas associadas \u00e0 fala que n\u00e3o s\u00e3o reconhec\u00edveis no registro ortogr\u00e1fico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em todas as op\u00e7\u00f5es, encontra(m)-se exemplo(s) de caco\u00e9pia e \/ ou desvios de pros\u00f3dia, <strong>EXCETO <\/strong>em:<\/p>","resposta":3440686,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opini\u00e3o, op\u00e7\u00e3o, projetil.","id":3440686,"corpo":"<p>opini\u00e3o, op\u00e7\u00e3o, projetil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reinvidicar, sombrancelha, freiada.","id":3440687,"corpo":"<p>reinvidicar, sombrancelha, freiada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"r\u00fabrica, r\u00e9corde, cat\u00e9ter.","id":3440688,"corpo":"<p>r\u00fabrica, r\u00e9corde, cat\u00e9ter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"subistancial, beneficiente, reincindir.","id":3440689,"corpo":"<p>subistancial, beneficiente, reincindir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II A medicaliza\u00e7\u00e3o da vidaJackson C\u00e9sar Buonocore\tPodemos compreender o conceito de medicaliza\u00e7\u00e3o, como processo que transforma de forma artificial as quest\u00f5es n\u00e3o m\u00e9dicas em problemas m\u00e9dicos. S\u00e3o problemas de diferentes ordens que s\u00e3o apresentados como doen\u00e7as, transtornos e dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos que escondem as grandes quest\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas, sociais, culturais e emocionais \u2013 que atingem a vida das pessoas.\tA sociedade brasileira vive esse processo de medicaliza\u00e7\u00e3o em todas as dimens\u00f5es da vida, por uma busca desenfreada por explica\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, fisiol\u00f3gicas e comportamentais \u2013 que possam dar conta de diversos tipos de sofrimento ps\u00edquico, entre os mais frequentes est\u00e3o a ansiedade, estresse, depress\u00e3o, s\u00edndrome do p\u00e2nico, transtorno bipolar e fobias.\tA medicaliza\u00e7\u00e3o da vida \u00e9 uma pr\u00e1tica comum, pois tornou-se corriqueiro ir a uma consulta e sair com uma receita em m\u00e3os. Nessa busca por um al\u00edvio imediato dos sintomas, cada vez mais pessoas colocam sua confian\u00e7a em receitas r\u00e1pidas, que possam diminuir o mal-estar sem compreender as origens desse sofrimento.\tAssim difunde-se a ideia de que existe um \u201cgene\u201d que poderia explicar o alcoolismo, o sofrimento ps\u00edquico, a infelicidade, a falta de aten\u00e7\u00e3o, a tristeza, etc., que transformariam os pacientes em portadores de dist\u00farbios de comportamento e de aprendizagem. Essas hip\u00f3teses duvidosas ainda s\u00e3o publicadas pela m\u00eddia como fatos comprovados, cumprindo a fun\u00e7\u00e3o social de abafar e ocultar viol\u00eancias f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas.\tAl\u00e9m da acentuada carga medicamentosa prescrita aos adultos, uma constata\u00e7\u00e3o ainda mais preocupante \u2013 que \u00e9 o aumento da medicaliza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia. Atualmente observa-se que crian\u00e7as e adolescentes que apresentam caracter\u00edsticas de personalidade que diferem dos catalogados como normais s\u00e3o frequentemente enquadrados em categorias nosol\u00f3gicas.\tDiante desse contexto inquietante a respeit\u00e1vel psicanalista Elisabeth Roudinesco, alerta: \u201cQue sempre haver\u00e1 um medicamento a ser receitado, pois cada paciente \u00e9 tratado como um ser an\u00f4nimo, pertencente a uma totalidade org\u00e2nica. Imerso numa massa em que todos s\u00e3o criados \u00e0 imagem de um clone, ele v\u00ea ser-lhe receitado \u00e0 mesma gama de medicamentos, seja qual for o seu sintoma\u201d.\tNa mesma linha de racioc\u00ednio, o renomado jornalista americano Robert Whitaker, questiona os m\u00e9todos de tratamento adotados pela psiquiatria para os casos de pacientes com doen\u00e7as mentais. Whitaker escreveu dois livros analisando a evolu\u00e7\u00e3o de pacientes com esquizofrenia em pa\u00edses como \u00cdndia, Nig\u00e9ria e Estados Unidos, e afirma que a psiquiatria est\u00e1 entrando em um per\u00edodo de crise e conclui: \u201cA hist\u00f3ria que nos contaram desde os anos oitenta caiu por terra, de que a esquizofrenia e a depress\u00e3o s\u00e3o causadas por desequil\u00edbrios qu\u00edmicos no c\u00e9rebro\u201d.\tN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas da import\u00e2ncia da utilidade dessas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e do conforto e da qualidade vida que elas trazem aos pacientes, desde que os psicof\u00e1rmacos \u2013 sejam prescritos de forma criteriosa e respons\u00e1vel s\u00e3o aliados indispens\u00e1veis na luta contra o sofrimento ps\u00edquico. Portanto, \u00e9 preciso contextualizar o uso abusivo que se faz de antidepressivos, antipsic\u00f3ticos e ansiol\u00edticos.(Jackson C\u00e9sar Buonocore Soci\u00f3logo e Psicanalista. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/medicalizacao-da-vida\/. Acesso em 20\/04\/2018).","id":366659,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A medicaliza\u00e7\u00e3o da vida<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jackson C\u00e9sar Buonocore<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tPodemos compreender o conceito de medicaliza\u00e7\u00e3o, como processo que transforma de forma artificial as quest\u00f5es n\u00e3o m\u00e9dicas em problemas m\u00e9dicos. S\u00e3o problemas de diferentes ordens que s\u00e3o apresentados como doen\u00e7as, transtornos e dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos que escondem as grandes quest\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas, sociais, culturais e emocionais \u2013 que atingem a vida das pessoas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA sociedade brasileira vive esse processo de medicaliza\u00e7\u00e3o em todas as dimens\u00f5es da vida, por uma busca desenfreada por explica\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas, fisiol\u00f3gicas e comportamentais \u2013 que possam dar conta de diversos tipos de sofrimento ps\u00edquico, entre os mais frequentes est\u00e3o a ansiedade, estresse, depress\u00e3o, s\u00edndrome do p\u00e2nico, transtorno bipolar e fobias.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA medicaliza\u00e7\u00e3o da vida \u00e9 uma pr\u00e1tica comum, pois tornou-se corriqueiro ir a uma consulta e sair com uma receita em m\u00e3os. Nessa busca por um al\u00edvio imediato dos sintomas, cada vez mais pessoas colocam sua confian\u00e7a em receitas r\u00e1pidas, que possam diminuir o mal-estar sem compreender as origens desse sofrimento.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAssim difunde-se a ideia de que existe um \u201cgene\u201d que poderia explicar o alcoolismo, o sofrimento ps\u00edquico, a infelicidade, a falta de aten\u00e7\u00e3o, a tristeza, etc., que transformariam os pacientes em portadores de dist\u00farbios de comportamento e de aprendizagem. Essas hip\u00f3teses duvidosas ainda s\u00e3o publicadas pela m\u00eddia como fatos comprovados, cumprindo a fun\u00e7\u00e3o social de abafar e ocultar viol\u00eancias f\u00edsicas e psicol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m da acentuada carga medicamentosa prescrita aos adultos, uma constata\u00e7\u00e3o ainda mais preocupante \u2013 que \u00e9 o aumento da medicaliza\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia. Atualmente observa-se que crian\u00e7as e adolescentes que apresentam caracter\u00edsticas de personalidade que diferem dos catalogados como normais s\u00e3o frequentemente enquadrados em categorias nosol\u00f3gicas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDiante desse contexto inquietante a respeit\u00e1vel psicanalista Elisabeth Roudinesco, alerta: \u201cQue sempre haver\u00e1 um medicamento a ser receitado, pois cada paciente \u00e9 tratado como um ser an\u00f4nimo, pertencente a uma totalidade org\u00e2nica. Imerso numa massa em que todos s\u00e3o criados \u00e0 imagem de um clone, ele v\u00ea ser-lhe receitado \u00e0 mesma gama de medicamentos, seja qual for o seu sintoma\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa mesma linha de racioc\u00ednio, o renomado jornalista americano Robert Whitaker, questiona os m\u00e9todos de tratamento adotados pela psiquiatria para os casos de pacientes com doen\u00e7as mentais. Whitaker escreveu dois livros analisando a evolu\u00e7\u00e3o de pacientes com esquizofrenia em pa\u00edses como \u00cdndia, Nig\u00e9ria e Estados Unidos, e afirma que a psiquiatria est\u00e1 entrando em um per\u00edodo de crise e conclui: \u201cA hist\u00f3ria que nos contaram desde os anos oitenta caiu por terra, de que a esquizofrenia e a depress\u00e3o s\u00e3o causadas por desequil\u00edbrios qu\u00edmicos no c\u00e9rebro\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas da import\u00e2ncia da utilidade dessas subst\u00e2ncias qu\u00edmicas e do conforto e da qualidade vida que elas trazem aos pacientes, desde que os psicof\u00e1rmacos \u2013 sejam prescritos de forma criteriosa e respons\u00e1vel s\u00e3o aliados indispens\u00e1veis na luta contra o sofrimento ps\u00edquico. Portanto, \u00e9 preciso contextualizar o uso abusivo que se faz de antidepressivos, antipsic\u00f3ticos e ansiol\u00edticos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Jackson C\u00e9sar Buonocore Soci\u00f3logo e Psicanalista. Dispon\u00edvel em https:\/\/www.psicologiasdobrasil.com.br\/medicalizacao-da-vida\/. Acesso em 20\/04\/2018).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/984635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto II, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":12510,"slug":null},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":985025,"hashId":"65fcd80e48b4cd8788f2ef08bd0c3a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias do texto II, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3442013,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O eu-l\u00edrico revela satisfa\u00e7\u00e3o com o tempo presente e uma perspectiva futura otimista e de certezas, o que se expressa pelo verso \u201cRefugiamo-nos no amor\u201d.","id":3442010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O eu-l\u00edrico revela satisfa\u00e7\u00e3o com o tempo presente e uma perspectiva futura otimista e de certezas, o que se expressa pelo verso \u201cRefugiamo-nos no amor\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os versos \u201cE fomos educados para o medo. \/Cheiramos flores de medo. \/ Vestimos panos de medo.\u201d consistem em uma extens\u00e3o e complementa\u00e7\u00e3o das ideias contidas nos versos que celebram a cidade de S\u00e3o Paulo.","id":3442011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os versos \u201cE fomos educados para o medo. \/Cheiramos flores de medo. \/ Vestimos panos de medo.\u201d consistem em uma extens\u00e3o e complementa\u00e7\u00e3o das ideias contidas nos versos que celebram a cidade de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"H\u00e1 um conflito entre o sujeito l\u00edrico, o leitor e o medo, uma vez que ter medo \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que regula e limita a condi\u00e7\u00e3o social do sujeito. Isso se expressa nos versos \u201cAs exist\u00eancias s\u00e3o poucas:\/ Carteiro, ditador e soldado\u201d.","id":3442012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um conflito entre o sujeito l\u00edrico, o leitor e o medo, uma vez que ter medo \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o que regula e limita a condi\u00e7\u00e3o social do sujeito. Isso se expressa nos versos \u201cAs exist\u00eancias s\u00e3o poucas:\/ Carteiro, ditador e soldado\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O verso \u201cE fomos educados para o medo\u201d demonstra a necessidade de o ser humano se adequar \u00e0 realidade externa, expressa nos versos \u201cNascemos no escuro.\/ As exist\u00eancias s\u00e3o poucas\u201d.","id":3442013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verso \u201cE fomos educados para o medo\u201d demonstra a necessidade de o ser humano se adequar \u00e0 realidade externa, expressa nos versos \u201cNascemos no escuro.\/ As exist\u00eancias s\u00e3o poucas\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Compreende-se que a exclus\u00e3o social origina-se do medo e do comportamento apavorante e melanc\u00f3lico dos indiv\u00edduos. Isso se comprova pelo verso \u201cSomos apenas uns homens e a natureza traiu-nos.\u201d.","id":3442014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compreende-se que a exclus\u00e3o social origina-se do medo e do comportamento apavorante e melanc\u00f3lico dos indiv\u00edduos. Isso se comprova pelo verso \u201cSomos apenas uns homens e a natureza traiu-nos.\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IIO MedoEm verdade temos medo.Nascemos no escuro.As exist\u00eancias s\u00e3o poucas;Carteiro, ditador, soldado.Nosso destino, incompleto.E fomos educados para o medo.Cheiramos flores de medo.Vestimos panos de medo.De medo, vermelhos riosVadeamos.Somos apenas uns homens e a natureza traiu-nos.H\u00e1 as \u00e1rvores, as f\u00e1bricas,Doen\u00e7as galopantes, fomes.Refugiamo-nos no amor,Este c\u00e9lebre sentimento,E o amor faltou: chovia,Ventava, fazia frio em S\u00e3o Paulo.Fazia frio em S\u00e3o Paulo...Nevava. [...](Poema extra\u00eddo da obra \u201cA Rosa do Povo\u201d. ANDRADE, Carlos Drummond de. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 1945)As quest\u00f5es de 10 a 13 referem-se ao texto II.","id":366735,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O Medo<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em verdade temos medo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nascemos no escuro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As exist\u00eancias s\u00e3o poucas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Carteiro, ditador, soldado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nosso destino, incompleto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E fomos educados para o medo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cheiramos flores de medo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vestimos panos de medo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De medo, vermelhos rios<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vadeamos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Somos apenas uns homens e a natureza traiu-nos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 as \u00e1rvores, as f\u00e1bricas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7as galopantes, fomes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Refugiamo-nos no amor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este c\u00e9lebre sentimento,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o amor faltou: chovia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ventava, fazia frio em S\u00e3o Paulo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fazia frio em S\u00e3o Paulo...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nevava. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">(Poema extra\u00eddo da obra \u201cA Rosa do Povo\u201d. ANDRADE, Carlos Drummond de. Rio de Janeiro: Jos\u00e9 Olympio, 1945)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es de 10 a 13 referem-se ao texto II.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/985025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o priorit\u00e1rias para a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias as tr\u00eas seguintes linhas de cuidados: doen\u00e7as infectocontagiosas, doen\u00e7as cerebrovasculares e doen\u00e7as cardiovasculares.","provas":[{"id":31487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"}],"id":986260,"hashId":"eeb1f2d2c26a1dbb8e6530b809da5e67","enunciado":"S\u00e3o priorit\u00e1rias para a rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias as tr\u00eas\r\nseguintes linhas de cuidados: doen\u00e7as infectocontagiosas,\r\ndoen\u00e7as cerebrovasculares e doen\u00e7as cardiovasculares.","resposta":3445794,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3445794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3445793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 pol\u00edtica nacional de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias e \u00e0 rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias derivadas dessa pol\u00edtica.","id":366972,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 pol\u00edtica nacional de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\nurg\u00eancias e \u00e0 rede de aten\u00e7\u00e3o \u00e0s urg\u00eancias derivadas dessa pol\u00edtica.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rede de aten\u00e7\u00e3o as urg\u00eancias","oab":false,"nome":"Rede de aten\u00e7\u00e3o as urg\u00eancias","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428180,"slug":"enfermagem-rede-de-atencao-as-urgencias"}],"slug":"enfermagem\/986260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do SUS, o mercado de trabalho dos enfermeiros passou a se expandir \u00e0 medida que foi sendo implantada a municipaliza\u00e7\u00e3o, uma vez que gradualmente esses profissionais foram sendo incorporados aos servi\u00e7os de sa\u00fade, com a fun\u00e7\u00e3o de executar programas de extens\u00e3o de cobertura do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","provas":[{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":986325,"hashId":"36d6734614f1fd586bdf477a2afc06fa","enunciado":"Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do SUS, o mercado de trabalho dos enfermeiros\r\npassou a se expandir \u00e0 medida que foi sendo implantada a\r\nmunicipaliza\u00e7\u00e3o, uma vez que gradualmente esses profissionais\r\nforam sendo incorporados aos servi\u00e7os de sa\u00fade, com a fun\u00e7\u00e3o\r\nde executar programas de extens\u00e3o de cobertura do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade, como o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","resposta":3445923,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3445923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3445924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo social de mudan\u00e7a das pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias no SUS e na enfermagem, julgue os itens seguintes.","id":366989,"enunciado":"A respeito do processo social de mudan\u00e7a das pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias no\r\nSUS e na enfermagem, julgue os itens seguintes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/986325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do SUS, o mercado de trabalho dos enfermeiros passou a se expandir \u00e0 medida que foi sendo implantada a municipaliza\u00e7\u00e3o, uma vez que gradualmente esses profissionais foram sendo incorporados aos servi\u00e7os de sa\u00fade, com a fun\u00e7\u00e3o de executar programas de extens\u00e3o de cobertura do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, como o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","provas":[{"id":31515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":986881,"hashId":"ac87741db89f5cd93bfc6f1cc9629a53","enunciado":"Ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do SUS, o mercado de trabalho dos enfermeiros\r\npassou a se expandir \u00e0 medida que foi sendo implantada a\r\nmunicipaliza\u00e7\u00e3o, uma vez que gradualmente esses profissionais\r\nforam sendo incorporados aos servi\u00e7os de sa\u00fade, com a fun\u00e7\u00e3o\r\nde executar programas de extens\u00e3o de cobertura do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade, como o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","resposta":3447443,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3447444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3447443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo social de mudan\u00e7a das pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias no SUS e na enfermagem, julgue os itens seguintes.","id":367098,"enunciado":"A respeito do processo social de mudan\u00e7a das pr\u00e1ticas sanit\u00e1rias no\r\nSUS e na enfermagem, julgue os itens seguintes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/986881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue","id":19414,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre pol\u00edticas p\u00fablicas e legisla\u00e7\u00e3o referente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de surdos e Libras, leia as senten\u00e7as que se referem \u00e0s conquistas legais da comunidade surda na legisla\u00e7\u00e3o brasileira. I. O reconhecimento da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras como forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o oriundas de comunidades de pessoas surdas do Brasil. II. A inclus\u00e3o de Libras como disciplina curricular obrigat\u00f3ria nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio, em n\u00edvel m\u00e9dio e superior, e nos cursos de Fonoaudiologia, de institui\u00e7\u00f5es de ensino, p\u00fablicas e privadas, do sistema federal de ensino e dos sistemas de ensino dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Essas conquistas acima expostas est\u00e3o estabelecidas, respectivamente, atrav\u00e9s dos seguintes documentos legais:","provas":[{"id":45247,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue","id":19414,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1369007,"hashId":"c9fdb4fba6219fdbc0d405bb2ce8f265","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre pol\u00edticas p\u00fablicas e legisla\u00e7\u00e3o referente \u00e0 educa\u00e7\u00e3o de surdos e Libras, leia as senten\u00e7as que se referem \u00e0s conquistas legais da comunidade surda na legisla\u00e7\u00e3o brasileira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O reconhecimento da L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras como forma de comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o oriundas de comunidades de pessoas surdas do Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A inclus\u00e3o de Libras como disciplina curricular obrigat\u00f3ria nos cursos de forma\u00e7\u00e3o de professores para o exerc\u00edcio do magist\u00e9rio, em n\u00edvel m\u00e9dio e superior, e nos cursos de Fonoaudiologia, de institui\u00e7\u00f5es de ensino, p\u00fablicas e privadas, do sistema federal de ensino e dos sistemas de ensino dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Essas conquistas acima expostas est\u00e3o estabelecidas, respectivamente, atrav\u00e9s dos seguintes documentos legais:<\/p>","resposta":5029102,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Federal de n\u00b0 10.436, de 2002, e Decreto Federal de n\u00b0 5.626, de 2005.","id":5029102,"corpo":"<p align=justify>Lei Federal de n\u00b0 10.436, de 2002, e Decreto Federal de n\u00b0 5.626, de 2005.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decreto Federal de n\u00b0 5.626, de 2005, e Lei Federal de n\u00b0 10.436, de 2002.","id":5029103,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Decreto Federal de n\u00b0 5.626, de 2005, e Lei Federal de n\u00b0 10.436, de 2002.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Lei Federal de n\u00b0 10.436, de 2002, e Lei Federal de n\u00b0 13.146, de 2015.","id":5029104,"corpo":"<p align=justify>Lei Federal de n\u00b0 10.436, de 2002, e Lei Federal de n\u00b0 13.146, de 2015.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Lei Federal de n\u00b0 13.146, de 2015, e Decreto Federal de n\u00b0 5.626, de 2005.","id":5029105,"corpo":"<p align=justify>Lei Federal de n\u00b0 13.146, de 2015, e Decreto Federal de n\u00b0 5.626, de 2005.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1369007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue","id":19414,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre letramento na educa\u00e7\u00e3o de surdos no Brasil, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":45247,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue","id":19414,"slug":"professor-substituto-area-educacao-fisica-bilingue"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Professor Substituto - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1369024,"hashId":"42818b40e6fe09f4fba7af7807ecbe1b","enunciado":"<p align=justify>Sobre letramento na educa\u00e7\u00e3o de surdos no Brasil, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5029171,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito de letramento \u00e9 influenciado pela concep\u00e7\u00e3o de l\u00edngua. \u00c9 consenso que a Libras constitui-se, assim como a l\u00edngua portuguesa, seja na modalidade oral ou escrita, a primeira l\u00edngua das comunidades surdas. Assim, o surdo possui duas primeiras l\u00ednguas, que devem ser reconhecidas no letramento, tendo ambas equivalentes graus de import\u00e2ncia.","id":5029169,"corpo":"<p align=justify>O conceito de letramento \u00e9 influenciado pela concep\u00e7\u00e3o de l\u00edngua. \u00c9 consenso que a Libras constitui-se, assim como a l\u00edngua portuguesa, seja na modalidade oral ou escrita, a primeira l\u00edngua das comunidades surdas. Assim, o surdo possui duas primeiras l\u00ednguas, que devem ser reconhecidas no letramento, tendo ambas equivalentes graus de import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O letramento na educa\u00e7\u00e3o de surdos deve basear-se na compreens\u00e3o da l\u00edngua portuguesa como aquela que promover\u00e1 a articula\u00e7\u00e3o do individual com o coletivo, apresentando-se, portanto, como l\u00edngua \u00fanica para a realiza\u00e7\u00e3o de trocas sociais entre surdos e ouvintes. Por isso, o ensino da l\u00edngua portuguesa na modalidade escrita \u00e9 imprescind\u00edvel para o surdo.","id":5029170,"corpo":"<p align=justify>O letramento na educa\u00e7\u00e3o de surdos deve basear-se na compreens\u00e3o da l\u00edngua portuguesa como aquela que promover\u00e1 a articula\u00e7\u00e3o do individual com o coletivo, apresentando-se, portanto, como l\u00edngua \u00fanica para a realiza\u00e7\u00e3o de trocas sociais entre surdos e ouvintes. Por isso, o ensino da l\u00edngua portuguesa na modalidade escrita \u00e9 imprescind\u00edvel para o surdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Libras constitui a primeira l\u00edngua do surdo, condi\u00e7\u00e3o essa que deve ser respeitada no letramento da educa\u00e7\u00e3o de surdos. A linguagem escrita da l\u00edngua portuguesa constitui-se em segunda l\u00edngua para as comunidades surdas e, para aprend\u00ea-la, \u00e9 importante fazer uso da Libras, primeira l\u00edngua e l\u00edngua natural do surdo.","id":5029171,"corpo":"<p align=justify>A Libras constitui a primeira l\u00edngua do surdo, condi\u00e7\u00e3o essa que deve ser respeitada no letramento da educa\u00e7\u00e3o de surdos. A linguagem escrita da l\u00edngua portuguesa constitui-se em segunda l\u00edngua para as comunidades surdas e, para aprend\u00ea-la, \u00e9 importante fazer uso da Libras, primeira l\u00edngua e l\u00edngua natural do surdo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A Libras deve ser utilizada como ferramenta para que o aluno surdo possa ler e escrever em l\u00edngua portuguesa. Ler e escrever s\u00e3o pr\u00e1ticas fechadas em si mesmo, ou seja, a decodifica\u00e7\u00e3o vocabular e o reconhecimento dos aspectos gramaticais devem ser priorizados em detrimento das pr\u00e1ticas e discursos sociais que envolvem o aluno.","id":5029172,"corpo":"<p align=justify>A Libras deve ser utilizada como ferramenta para que o aluno surdo possa ler e escrever em l\u00edngua portuguesa. Ler e escrever s\u00e3o pr\u00e1ticas fechadas em si mesmo, ou seja, a decodifica\u00e7\u00e3o vocabular e o reconhecimento dos aspectos gramaticais devem ser priorizados em detrimento das pr\u00e1ticas e discursos sociais que envolvem o aluno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1369024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2013) deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e em programas do SUS. Para atender nessa perspectiva, considerando as diretrizes do humaniza SUS e os conceitos estabelecidos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45261,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1369528,"hashId":"40091bbe0c5ed5a19cf10e9b9d52cb6d","enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o (BRASIL, 2013) deve se fazer presente e estar inserida em todas as pol\u00edticas e em programas do SUS. Para atender nessa perspectiva, considerando as diretrizes do humaniza SUS e os conceitos estabelecidos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5031153,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acolhimento \u00e9 caracterizado por acolher os usu\u00e1rios, ou seja, criar espa\u00e7os saud\u00e1veis, acolhedores e confort\u00e1veis, que respeitem a privacidade, propiciem mudan\u00e7as no processo de trabalho e sejam lugares de encontro entre as pessoas.","id":5031151,"corpo":"<p align=justify>o acolhimento \u00e9 caracterizado por acolher os usu\u00e1rios, ou seja, criar espa\u00e7os saud\u00e1veis, acolhedores e confort\u00e1veis, que respeitem a privacidade, propiciem mudan\u00e7as no processo de trabalho e sejam lugares de encontro entre as pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ambi\u00eancia favorece a inclus\u00e3o de novos sujeitos nos processos de an\u00e1lise e de decis\u00e3o quanto \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o das tarefas da gest\u00e3o, que se transforma tamb\u00e9m em espa\u00e7o de realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise dos contextos, da pol\u00edtica em geral e da sa\u00fade em particular.","id":5031152,"corpo":"<p align=justify>ambi\u00eancia favorece a inclus\u00e3o de novos sujeitos nos processos de an\u00e1lise e de decis\u00e3o quanto \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o das tarefas da gest\u00e3o, que se transforma tamb\u00e9m em espa\u00e7o de realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise dos contextos, da pol\u00edtica em geral e da sa\u00fade em particular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dar visibilidade \u00e0 experi\u00eancia dos trabalhadores e inclu\u00ed-los na tomada de decis\u00e3o, apostando na sua capacidade de analisar, de definir e de qualificar os processos de trabalho, \u00e9 uma diretriz.","id":5031153,"corpo":"<p align=justify>dar visibilidade \u00e0 experi\u00eancia dos trabalhadores e inclu\u00ed-los na tomada de decis\u00e3o, apostando na sua capacidade de analisar, de definir e de qualificar os processos de trabalho, \u00e9 uma diretriz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"implementar processos de acompanhamento e de avalia\u00e7\u00e3o, ressaltando saberes gerados no SUS e experi\u00eancias coletivas bem-sucedidas, \u00e9 uma diretriz.","id":5031154,"corpo":"<p align=justify>implementar processos de acompanhamento e de avalia\u00e7\u00e3o, ressaltando saberes gerados no SUS e experi\u00eancias coletivas bem-sucedidas, \u00e9 uma diretriz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":416679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1369528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (SAD), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45340,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1372294,"hashId":"fc24f02f1702916a992b4bb3948bca87","enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre o Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (SAD), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5041461,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante o per\u00edodo em que o usu\u00e1rio estiver sob os cuidados do SAD, a responsabilidade de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do projeto terap\u00eautico singular (PTS) \u00e9 de inteira responsabilidade da equipe multiprofissional de aten\u00e7\u00e3o domiciliar (EMAD), n\u00e3o cabendo a interven\u00e7\u00e3o da equipe da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5041458,"corpo":"<p align=justify>durante o per\u00edodo em que o usu\u00e1rio estiver sob os cuidados do SAD, a responsabilidade de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o do projeto terap\u00eautico singular (PTS) \u00e9 de inteira responsabilidade da equipe multiprofissional de aten\u00e7\u00e3o domiciliar (EMAD), n\u00e3o cabendo a interven\u00e7\u00e3o da equipe da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a EMAD poder\u00e1 ser tipo I ou tipo II, divergindo uma da outra apenas pelo quantitativo de carga hor\u00e1ria dos auxiliares ou t\u00e9cnicos de enfermagem.","id":5041459,"corpo":"<p align=justify>a EMAD poder\u00e1 ser tipo I ou tipo II, divergindo uma da outra apenas pelo quantitativo de carga hor\u00e1ria dos auxiliares ou t\u00e9cnicos de enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a EMAP ter\u00e1 composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) profissionais de n\u00edvel superior; a soma das cargas hor\u00e1rias de seus componentes ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 90 (noventa) horas de trabalho. S\u00e3o profissionais eleg\u00edveis para essa equipe enfermeiro, assistente social, fisioterapeuta, fonoaudi\u00f3logo, nutricionista e odont\u00f3logo.","id":5041460,"corpo":"<p align=justify>a EMAP ter\u00e1 composi\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 3 (tr\u00eas) profissionais de n\u00edvel superior; a soma das cargas hor\u00e1rias de seus componentes ser\u00e1 de, no m\u00ednimo, 90 (noventa) horas de trabalho. S\u00e3o profissionais eleg\u00edveis para essa equipe enfermeiro, assistente social, fisioterapeuta, fonoaudi\u00f3logo, nutricionista e odont\u00f3logo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o SAD deve-se estruturar de forma a dar ao usu\u00e1rio garantia de cobertura de 12 (doze) horas di\u00e1rias, inclusive nos finais de semana e feriados.","id":5041461,"corpo":"<p align=justify>o SAD deve-se estruturar de forma a dar ao usu\u00e1rio garantia de cobertura de 12 (doze) horas di\u00e1rias, inclusive nos finais de semana e feriados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1372294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o \u00e9 propriet\u00e1rio de um ve\u00edculo movido a diesel. Ao parar em um posto para abastecer, esqueceu-se de avisar o atendente sobre o combust\u00edvel, sendo que esse completou o tanque do carro com gasolina, em vez de diesel. Constatado o erro, Jo\u00e3o verificou o manual do ve\u00edculo e descobriu que n\u00e3o haver\u00e1 danos ao motor se o ve\u00edculo rodar com uma quantidade de gasolina no tanque inferior a 5% do volume total de combust\u00edvel, considerando diesel e gasolina, os quais se misturam completamente. Jo\u00e3o sabe que o tanque continha cerca de 5 L de diesel puro antes do erro de abastecimento, que 45 L de gasolina pura foram adicionados no abastecimento e que, ao esgotar o tanque, sempre sobram 5 L de combust\u00edvel, os quais n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel eliminar. Jo\u00e3o decide esgotar o tanque e, em seguida, complet\u00e1-lo com diesel puro, de modo a diluir a quantidade de gasolina presente. Para que o ve\u00edculo n\u00e3o tenha danos ao motor, Jo\u00e3o ter\u00e1 que fazer esse procedimento, no m\u00ednimo,","provas":[{"id":32662,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":32663,"cargo":{"descricao":"Engenheiro El\u00e9trico","id":5436,"slug":"engenheiro-eletrico"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Engenheiro El\u00e9trico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1003233,"hashId":"80c07c42c573fbf2207d59aca5635e25","enunciado":"<p>Jo\u00e3o \u00e9 propriet\u00e1rio de um ve\u00edculo movido a diesel. Ao parar em um posto para abastecer, esqueceu-se de avisar o atendente\r\nsobre o combust\u00edvel, sendo que esse completou o tanque do carro com gasolina, em vez de diesel. Constatado o erro, Jo\u00e3o\r\nverificou o manual do ve\u00edculo e descobriu que n\u00e3o haver\u00e1 danos ao motor se o ve\u00edculo rodar com uma quantidade de gasolina\r\nno tanque inferior a 5% do volume total de combust\u00edvel, considerando diesel e gasolina, os quais se misturam completamente.\r\nJo\u00e3o sabe que o tanque continha cerca de 5 L de diesel puro antes do erro de abastecimento, que 45 L de gasolina pura foram\r\nadicionados no abastecimento e que, ao esgotar o tanque, sempre sobram 5 L de combust\u00edvel, os quais n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\r\neliminar.\r\n<\/p><p>Jo\u00e3o decide esgotar o tanque e, em seguida, complet\u00e1-lo com diesel puro, de modo a diluir a quantidade de gasolina presente.\r\nPara que o ve\u00edculo n\u00e3o tenha danos ao motor, Jo\u00e3o ter\u00e1 que fazer esse procedimento, no m\u00ednimo,<\/p>","resposta":3507378,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma vez.","id":3507375,"corpo":"uma vez.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"cinco vezes.","id":3507376,"corpo":"cinco vezes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quatro vezes.","id":3507377,"corpo":"quatro vezes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"duas vezes.","id":3507378,"corpo":"duas vezes.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas vezes.","id":3507379,"corpo":"tr\u00eas vezes.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369969,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 20","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1003233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Al\u00e9m das cole\u00e7\u00f5es vivas, o SRBM abriga, ainda, importantes cole\u00e7\u00f5es de arte sacra, pinturas, cer\u00e2micas, conchas, mobili\u00e1rio, objetos de decora\u00e7\u00e3o e esculturas.","provas":[{"id":32733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1004189,"hashId":"e77d0eeb1884518a62c9cf8b4cd1b6ed","enunciado":"Al\u00e9m das cole\u00e7\u00f5es vivas, o SRBM abriga, ainda, importantes\r\ncole\u00e7\u00f5es de arte sacra, pinturas, cer\u00e2micas, conchas,\r\nmobili\u00e1rio, objetos de decora\u00e7\u00e3o e esculturas.","resposta":3510729,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3510730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3510729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O S\u00edtio Roberto Burle Marx (SRBM) re\u00fane obras do paisagista brasileiro Roberto Burle Marx, reconhecido mundialmente pela beleza de seus jardins e pela tropicalidade de seus projetos. No que se refere ao SRBM, julgue os itens a seguir.","id":370136,"enunciado":"O S\u00edtio Roberto Burle Marx (SRBM) re\u00fane obras do paisagista\r\nbrasileiro Roberto Burle Marx, reconhecido mundialmente pela\r\nbeleza de seus jardins e pela tropicalidade de seus projetos. No\r\nque se refere ao SRBM, julgue os itens a seguir.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 106","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Teoria do Paisagismo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Teoria do Paisagismo","pai":402987,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402989,"slug":"arquitetura-historia-e-teoria-do-paisagismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paisagismo","oab":false,"nome":"Paisagismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402987,"slug":"arquitetura-paisagismo"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/1004189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante suas viagens em busca de novas esp\u00e9cies, Burle Marx presenciou a destrui\u00e7\u00e3o dos biomas brasileiros e, embora ele tivesse uma preocupa\u00e7\u00e3o com o assunto, n\u00e3o era meta do seu trabalho resgatar e conservar a flora nativa.","provas":[{"id":32733,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":15867,"slug":"tecnico-i-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:08:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1004191,"hashId":"3da4b561838d1a11082dc7b3aa65f2ae","enunciado":"Durante suas viagens em busca de novas esp\u00e9cies, Burle\r\nMarx presenciou a destrui\u00e7\u00e3o dos biomas brasileiros e,\r\nembora ele tivesse uma preocupa\u00e7\u00e3o com o assunto, n\u00e3o era\r\nmeta do seu trabalho resgatar e conservar a flora nativa.","resposta":3510734,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3510733,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3510734,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da forma\u00e7\u00e3o e da conserva\u00e7\u00e3o do acervo bot\u00e2nico do SRBM, julgue os itens que se seguem.","id":370137,"enunciado":"Acerca da forma\u00e7\u00e3o e da conserva\u00e7\u00e3o do acervo bot\u00e2nico do\r\nSRBM, julgue os itens que se seguem.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"}],"slug":"biologia\/1004191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15868,"slug":"tecnico-1-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto b\u00e1sico deve conter todos os m\u00e9todos construtivos necess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o da obra.","provas":[{"id":32734,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Engenharia Civil","id":15868,"slug":"tecnico-1-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"iphan"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-1-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico 1 - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1004268,"hashId":"f062021061a10310f1e22435da869bff","enunciado":"O projeto b\u00e1sico deve conter todos os m\u00e9todos construtivos\r\nnecess\u00e1rios para a execu\u00e7\u00e3o da obra.","resposta":3510888,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3510888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3510887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos projetos b\u00e1sico e executivo necess\u00e1rios para licita\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de obras, julgue os itens subsequentes, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":370156,"enunciado":"Acerca dos projetos b\u00e1sico e executivo necess\u00e1rios para licita\u00e7\u00e3o\r\ne execu\u00e7\u00e3o de obras, julgue os itens subsequentes, de acordo com\r\na legisla\u00e7\u00e3o vigente.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"}],"slug":"direito-administrativo\/1004268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na defini\u00e7\u00e3o das fontes de recursos para o financiamento de projetos com baixo grau de incerteza ou de projetos com escopo j\u00e1 bem definido, deve-se abrir m\u00e3o dos c\u00e1lculos detalhados de custo de m\u00e3o de obra, sendo suficientes estimativas superficiais, mesmo que pouco precisas, que permitir\u00e3o acelerar o desenvolvimento desses projetos.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009418,"hashId":"5890f16c8dc924030a1733f4e04d3055","enunciado":"Na defini\u00e7\u00e3o das fontes de recursos para o financiamento de\r\nprojetos com baixo grau de incerteza ou de projetos com\r\nescopo j\u00e1 bem definido, deve-se abrir m\u00e3o dos c\u00e1lculos\r\ndetalhados de custo de m\u00e3o de obra, sendo suficientes\r\nestimativas superficiais, mesmo que pouco precisas, que\r\npermitir\u00e3o acelerar o desenvolvimento desses projetos.","resposta":3528587,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528586,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3528587,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com base no PMBOK 6.","id":371171,"enunciado":"Julgue os itens seguintes com base no PMBOK 6.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O r\u00e9u, ao receber a cita\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de defender-se acerca da lide que lhe foi proposta pelo autor, pode, tamb\u00e9m, formular pretens\u00e3o contra este \u00faltimo, por interm\u00e9dio da chamada reconven\u00e7\u00e3o, sobre a qual, procedimentalmente falando, \u00e9 poss\u00edvel asseverar que:","provas":[{"id":51604,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bauru","sigla":"","id":1692,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-bauru-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bauru-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Bauru - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1559935,"hashId":"5b8fd8e8cb5f15d43d680c0d26e21653","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O r\u00e9u, ao receber a cita\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de defender-se acerca da lide que lhe foi proposta pelo autor, pode, tamb\u00e9m, formular pretens\u00e3o contra este \u00faltimo, por interm\u00e9dio da chamada reconven\u00e7\u00e3o, sobre a qual, procedimentalmente falando, \u00e9 poss\u00edvel asseverar que:<\/p>","resposta":5844917,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios.","id":5844916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00e3o devidos honor\u00e1rios advocat\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na sua oferta dever\u00e1 constar valor da causa.","id":5844917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na sua oferta dever\u00e1 constar valor da causa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o r\u00e9u estrangeiro que a apresentar e residir fora do Brasil prestar\u00e1 cau\u00e7\u00e3o suficiente ao pagamento das custas arcadas pela parte contr\u00e1ria, em caso de sucumb\u00eancia.","id":5844918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o r\u00e9u estrangeiro que a apresentar e residir fora do Brasil prestar\u00e1 cau\u00e7\u00e3o suficiente ao pagamento das custas arcadas pela parte contr\u00e1ria, em caso de sucumb\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade do juiz mandar proceder \u00e0 respectiva anota\u00e7\u00e3o pelo distribuidor, de sua propositura, pois n\u00e3o ocorre amplia\u00e7\u00e3o subjetiva da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual.","id":5844919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 necessidade do juiz mandar proceder \u00e0 respectiva anota\u00e7\u00e3o pelo distribuidor, de sua propositura, pois n\u00e3o ocorre amplia\u00e7\u00e3o subjetiva da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica processual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o autor reconvencional poder\u00e1, at\u00e9 a intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u reconvencional acerca dos seus termos, alterar a causa de pedir, desde que haja consentimento deste \u00faltimo.","id":5844920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o autor reconvencional poder\u00e1, at\u00e9 a intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u reconvencional acerca dos seus termos, alterar a causa de pedir, desde que haja consentimento deste \u00faltimo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":437619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 29 A 38","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio Objetivo","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio Objetivo","pai":402100,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422700,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-criterio-objetivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedido (valor da causa)","oab":false,"nome":"Pedido (valor da causa)","pai":422700,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422704,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-pedido-valor-da-causa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor da causa","oab":false,"nome":"Valor da causa","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423576,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-valor-da-causa"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":["Direitos Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rios Determinativos da Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Crit\u00e9rios Determinativos da Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402100,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-criterios-determinativos-da-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","oab":false,"nome":"Honor\u00e1rios Advocat\u00edcios","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415482,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-honorarios-advocaticios"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1559935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as medidas assecurat\u00f3rias do processo, o juiz competente pode autorizar tanto a busca quanto a apreens\u00e3o. Busca significa o movimento desencadeado pelos agentes do Estado para a investiga\u00e7\u00e3o, descoberta e pesquisa de algo interessante para o processo penal, realizando-se em pessoas ou lugares. Apreens\u00e3o \u00e9 medida assecurat\u00f3ria que toma algo de algu\u00e9m ou de algum lugar, com a finalidade de produzir prova ou preservar direitos. Sobre a busca e a apreens\u00e3o disciplinadas pelo C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37469,"cargo":{"descricao":"Oficial da Pol\u00edcia Militar","id":16757,"slug":"oficial-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"pm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2018-instituto-aocp-oficial-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM SC - Oficial da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1073600,"hashId":"cdfd2cd3137fb622514e2da8403695ff","enunciado":"<p>Entre as medidas assecurat\u00f3rias do processo, o juiz competente pode autorizar tanto a busca quanto a apreens\u00e3o. Busca significa o movimento desencadeado pelos agentes do Estado para a investiga\u00e7\u00e3o, descoberta e pesquisa de algo interessante para o processo penal, realizando-se em pessoas ou lugares. Apreens\u00e3o \u00e9 medida assecurat\u00f3ria que toma algo de algu\u00e9m ou de algum lugar, com a finalidade de produzir prova ou preservar direitos. Sobre a busca e a apreens\u00e3o disciplinadas pelo C\u00f3digo de Processo Penal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3777288,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proceder-se-\u00e1 \u00e0 busca domiciliar, quando fundadas raz\u00f5es a autorizarem, para apreender coisas indispens\u00e1veis \u00e0 ampla defesa do acusado.","id":3777284,"corpo":"<p>Proceder-se-\u00e1 \u00e0 busca domiciliar, quando fundadas raz\u00f5es a autorizarem, para apreender coisas indispens\u00e1veis \u00e0 ampla defesa do acusado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Em casa habitada, a busca ser\u00e1 feita de modo intransigente, ainda que se moleste os moradores mais do que o indispens\u00e1vel para o \u00eaxito da dilig\u00eancia.","id":3777285,"corpo":"<p>Em casa habitada, a busca ser\u00e1 feita de modo intransigente, ainda que se moleste os moradores mais do que o indispens\u00e1vel para o \u00eaxito da dilig\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A busca em mulher ser\u00e1 feita por outra mulher, independente do retardamento ou preju\u00edzo da dilig\u00eancia.","id":3777286,"corpo":"<p>A busca em mulher ser\u00e1 feita por outra mulher, independente do retardamento ou preju\u00edzo da dilig\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se \u00e9 determinada a pessoa ou coisa que se vai procurar, o morador ser\u00e1 intimado a mostr\u00e1-la e, se n\u00e3o o fizer, ser\u00e1 fisicamente constrangido para tanto.","id":3777287,"corpo":"<p>Se \u00e9 determinada a pessoa ou coisa que se vai procurar, o morador ser\u00e1 intimado a mostr\u00e1-la e, se n\u00e3o o fizer, ser\u00e1 fisicamente constrangido para tanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As buscas domiciliares ser\u00e3o executadas de dia, salvo se o morador consentir que se realizem \u00e0 noite, e, antes de penetrarem na casa, os executores mostrar\u00e3o e ler\u00e3o o mandado ao morador, ou a quem o represente, intimando-o, em seguida, a abrir a porta.","id":3777288,"corpo":"<p>As buscas domiciliares ser\u00e3o executadas de dia, salvo se o morador consentir que se realizem \u00e0 noite, e, antes de penetrarem na casa, os executores mostrar\u00e3o e ler\u00e3o o mandado ao morador, ou a quem o represente, intimando-o, em seguida, a abrir a porta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381922,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Busca e apreens\u00e3o","oab":true,"nome":"Busca e apreens\u00e3o","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406656,"slug":"direito-processual-penal-busca-e-apreensao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1073600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel pode ser entendida como uma perda dos futuros benef\u00edcios econ\u00f4micos ou do potencial de servi\u00e7os de um ativo, al\u00e9m da deprecia\u00e7\u00e3o. Se o valor recuper\u00e1vel for menor que o valor l\u00edquido cont\u00e1bil, este dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":51057,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade","id":7856,"slug":"tecnico-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-tecnico-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541416,"hashId":"c699f4a1935bee1e6c3b0ce3cf6a986f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel pode ser entendida como uma perda dos futuros benef\u00edcios econ\u00f4micos ou do potencial de servi\u00e7os de um ativo, al\u00e9m da deprecia\u00e7\u00e3o. Se o valor recuper\u00e1vel for menor que o valor l\u00edquido cont\u00e1bil, este dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":5767468,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exaurido","id":5767464,"corpo":"<p>exaurido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"amortizado.","id":5767465,"corpo":"<p>amortizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"baixado.","id":5767466,"corpo":"<p>baixado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"depreciado.","id":5767467,"corpo":"<p>depreciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ajustado.","id":5767468,"corpo":"<p>ajustado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reconhecimento e Mensura\u00e7\u00e3o da Perda por Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel do Ativo n\u00e3o Gerador de Caixa","oab":false,"nome":"Reconhecimento e Mensura\u00e7\u00e3o da Perda por Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel do Ativo n\u00e3o Gerador de Caixa","pai":412531,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412535,"slug":"contabilidade-publica-reconhecimento-e-mensuracao-da-perda-por-reducao-ao-valor-recuperavel-do-ativo-nao-gerador-de-caixa"}],"slug":"contabilidade-publica\/1541416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794,"slug":"fiscal-de-obras-e-meio-ambiente"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma obra \u00e9 necess\u00e1rio executar o servi\u00e7o de alvenaria em 450 m2; para a realiza\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o se disp\u00f5e de 3 (tr\u00eas) pedreiros com o rendimento de 1,5 m2\/h por pedreiro. Sabendo-se que cada pedreiro trabalha 40 horas por semana, para a execu\u00e7\u00e3o da tarefa demanda(m)-se:","provas":[{"id":51064,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Meio Ambiente","id":20794,"slug":"fiscal-de-obras-e-meio-ambiente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-obras-e-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Obras e Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541759,"hashId":"e8d1cc4c76724f1ffb12bddcc0eac529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma obra \u00e9 necess\u00e1rio executar o servi\u00e7o de alvenaria em 450 m<sup>2<\/sup>; para a realiza\u00e7\u00e3o deste servi\u00e7o se disp\u00f5e de 3 (tr\u00eas) pedreiros com o rendimento de 1,5 m<sup>2<\/sup>\/h por pedreiro. Sabendo-se que cada pedreiro trabalha 40 horas por semana, para a execu\u00e7\u00e3o da tarefa demanda(m)-se:<\/p>","resposta":5768849,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5 semanas.","id":5768849,"corpo":"<p>2,5 semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,25 semana.","id":5768850,"corpo":"<p>1,25 semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,0 semana.","id":5768851,"corpo":"<p>1,0 semana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,5 semana.","id":5768852,"corpo":"<p>0,5 semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4,0 semanas.","id":5768853,"corpo":"<p>4,0 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1541759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456,"slug":"professor-docente-i-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Varnhagen no s\u00e9culo XIX afirmava em rela\u00e7\u00e3o aos ind\u00edgenas que \u201cpovos na inf\u00e2ncia, n\u00e3o h\u00e1 hist\u00f3ria: h\u00e1 s\u00f3 etnografia.\u201d (Hist\u00f3ria Geral do Brasil 1962 [1854], v1, p.42). Tal concep\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a uma historiografia tradicional que representava a rela\u00e7\u00e3o de contato entre \u00edndios e a sociedade Ocidental como:","provas":[{"id":51088,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":5456,"slug":"professor-docente-i-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-historia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1542479,"hashId":"03f634ac4216e8c1f6c4baa4146bd104","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Varnhagen no s\u00e9culo XIX afirmava em rela\u00e7\u00e3o aos ind\u00edgenas que \u201cpovos na inf\u00e2ncia, n\u00e3o h\u00e1 hist\u00f3ria: h\u00e1 s\u00f3 etnografia.\u201d <sub>(<em>Hist\u00f3ria Geral do Brasil<\/em> 1962 [1854], v1, p.42)<\/sub>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal concep\u00e7\u00e3o est\u00e1 ligada a uma historiografia tradicional que representava a rela\u00e7\u00e3o de contato entre \u00edndios e a sociedade Ocidental como:<\/p>","resposta":5772076,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alta depend\u00eancia de europeus, pois sem os nativos n\u00e3o haveria a possiblidade de conquistar e manter o dom\u00ednio colonial.","id":5772072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alta depend\u00eancia de europeus, pois sem os nativos n\u00e3o haveria a possiblidade de conquistar e manter o dom\u00ednio colonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inusitada amizade constru\u00edda na integra\u00e7\u00e3o entre esses povos, mas que gerava a perda das caracter\u00edsticas fundamentais dos ind\u00edgenas.","id":5772073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inusitada amizade constru\u00edda na integra\u00e7\u00e3o entre esses povos, mas que gerava a perda das caracter\u00edsticas fundamentais dos ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"grande incapacidade dos povos de se compreenderem e se adaptarem um aos outros, levando \u00e0 guerra e extin\u00e7\u00e3o dos nativos.","id":5772074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">grande incapacidade dos povos de se compreenderem e se adaptarem um aos outros, levando \u00e0 guerra e extin\u00e7\u00e3o dos nativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e9ril, pois foi incapaz de modificar ou ressignificar os modos de pensar de ocidentais e, principalmente, dos amer\u00edndios.","id":5772075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e9ril, pois foi incapaz de modificar ou ressignificar os modos de pensar de ocidentais e, principalmente, dos amer\u00edndios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"simples domina\u00e7\u00e3o imposta aos \u00edndios, que se submetiam passivamente a um processo de perdas culturais at\u00e9 a sua extin\u00e7\u00e3o.","id":5772076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples domina\u00e7\u00e3o imposta aos \u00edndios, que se submetiam passivamente a um processo de perdas culturais at\u00e9 a sua extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Historiografia","oab":false,"nome":"Historiografia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":398057,"slug":"historia-historiografia"}],"slug":"historia\/1542479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Questions 25 and 26 must be answered by looking at the following sentence from Text 1: \u201cMay I say a few words?\u201dWe may keep the sentence grammatically correct by substituting \u201cMay\u201d for:","provas":[{"id":51091,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas","id":16019,"slug":"professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-professor-docente-i-area-lingua-estrangeira-ingles","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - \u00c1rea L\u00edngua Estrangeira - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":1542522,"hashId":"f03f5e4807aa8c89bd936af1ffe2d6d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Questions 25 and 26 must be answered by looking at the following sentence from Text 1: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u201cMay I say a few words?\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">We may keep the sentence grammatically correct by substituting \u201cMay\u201d for:<\/p>","resposta":5772261,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"should.","id":5772259,"corpo":"<p>should.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"must. ","id":5772260,"corpo":"<p>must. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"could.","id":5772261,"corpo":"<p>could.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"did.","id":5772262,"corpo":"<p>did.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"need.","id":5772263,"corpo":"<p>need.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Answer questions 21 to 35 according to TEXT 1 below, retrieved and adapted from https:\/\/chroniclingamerica. loc.gov\/lccn\/sn83035487\/1851-06-21\/ed-1\/seq-4\/ on July 9th, 2018.Text 1Women\u2019s rights convention \u2013 Sojourner TruthOne of the most unique and interesting speeches of the convention was made by Sojourner Truth, an emancipated slave. It is impossible to transfer it to paper or convey any adequate idea of the effect it produced upon the audience. Those only can appreciate it who saw her powerful form, her wholesouled, earnest gesture, and listened to her strong and truthful tones. She came forward to the platform and addressing the President said with great simplicity:\"May I say a few words?\" Receiving an affirmative answer, she proceeded: I want to say a few words about this matter. I am a woman's rights. I have as much muscle as any man and can do as much work as any man. I have plowed and reaped and husked and chopped and mowed, and can any man do more than that? I have heard much about the sexes being equal. I can carry as much as any man, and can eat as much too, if I can get it. I am as strong as any man that is now. As for intellect, all I can say is, if a woman has a pint, and a man a quart -- why can't she have her little pint full? You need not be afraid to give us our rights for fear we will take too much; -- for we can't take more than our pint will hold. The poor men seem to be all in confusion, and don't know what to do. Why children, if you have woman's rights, give it to her and you will feel better. You will have your own rights, and they won't be so much trouble. I can't read, but I can hear. I have heard the bible and have learned that Eve caused man to sin. Well, if a woman upset the world, do give her a chance to set it right side up again. The Lady has spoken about Jesus, how he never spurned woman from him, and she was right. When Lazarus died, Mary and Martha came to him with faith and love and besought him to raise their brother. And Jesus wept and Lazarus came forth. And how came Jesus into the world? Through God who created him and the woman who bore him. Man, where was your part? But the women are coming up blessed be God and a few of the men are coming up with them. But man is in a tight place, the poor slave is on him, woman is coming on him, he is surely between a hawk and a buzzard.Reference: Robinson, M. (1851, June 21). Women\u2019s rights convention: Sojourner Truth. Anti-slavery Bugle, vol. 6 no. 41, Page 160.","id":435319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Answer questions 21 to 35 according to TEXT 1 below, retrieved and adapted from https:\/\/chroniclingamerica. loc.gov\/lccn\/sn83035487\/1851-06-21\/ed-1\/seq-4\/ on July 9th, 2018.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Text 1<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Women\u2019s rights convention \u2013 Sojourner Truth<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">One of the most unique and interesting speeches of the convention was made by Sojourner Truth, an emancipated slave. It is impossible to transfer it to paper or convey any adequate idea of the effect it produced upon the audience. Those only can appreciate it who saw her powerful form, her wholesouled, earnest gesture, and listened to her strong and truthful tones. She came forward to the platform and addressing the President said with great simplicity:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\"May I say a few words?\" Receiving an affirmative answer, she proceeded: I want to say a few words about this matter. I am a woman's rights. I have as much muscle as any man and can do as much work as any man. I have plowed and reaped and husked and chopped and mowed, and can any man do more than that? I have heard much about the sexes being equal. I can carry as much as any man, and can eat as much too, if I can get it. I am as strong as any man that is now. As for intellect, all I can say is, if a woman has a pint, and a man a quart -- why can't she have her little pint full? You need not be afraid to give us our rights for fear we will take too much; -- for we can't take more than our pint will hold. The poor men seem to be all in confusion, and don't know what to do. Why children, if you have woman's rights, give it to her and you will feel better. You will have your own rights, and they won't be so much trouble. I can't read, but I can hear. I have heard the bible and have learned that Eve caused man to sin. Well, if a woman upset the world, do give her a chance to set it right side up again. The Lady has spoken about Jesus, how he never spurned woman from him, and she was right. When Lazarus died, Mary and Martha came to him with faith and love and besought him to raise their brother. And Jesus wept and Lazarus came forth. And how came Jesus into the world? Through God who created him and the woman who bore him. Man, where was your part? But the women are coming up blessed be God and a few of the men are coming up with them. But man is in a tight place, the poor slave is on him, woman is coming on him, he is surely between a hawk and a buzzard.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\"><br><\/p><p><sub><strong>Reference: <\/strong>Robinson, M. (1851, June 21). Women\u2019s rights convention: Sojourner Truth. <em>Anti-slavery Bugle<\/em>, vol. 6 no. 41, Page 160.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/1542522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cge-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jornal \u201cO Globo\u201d noticiou assim, em 10\/02\/2018, em sua p\u00e1gina eletr\u00f4nica, o desfile comemorativo do centen\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do tradicional bloco carnavalesco \u201cCord\u00e3o da Bola Preta\u201d. Se o tradicional bloco desfilou pela primeira vez em 1918 e, de l\u00e1 para c\u00e1, desfilou todos os anos, apenas uma vez por ano, ent\u00e3o o cent\u00e9simo desfile do Cord\u00e3o da Bola Preta realizou-se ou se realizar\u00e1 no ano de:","provas":[{"id":52368,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno","id":811,"slug":"auditor-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"CGE RO","id":4474,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"cge-ro-ro"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cge-ro-ro-2018-funrio-auditor-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNRIO - CGE RO - Auditor de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1583442,"hashId":"910997fa2acaf3465bde54cb8c84e649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O jornal \u201cO Globo\u201d noticiou assim, em 10\/02\/2018, em sua p\u00e1gina eletr\u00f4nica, o desfile comemorativo do centen\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o do tradicional bloco carnavalesco \u201cCord\u00e3o da Bola Preta\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o tradicional bloco desfilou pela primeira vez em 1918 e, de l\u00e1 para c\u00e1, desfilou todos os anos, apenas uma vez por ano, ent\u00e3o o cent\u00e9simo desfile do Cord\u00e3o da Bola Preta realizou-se ou se realizar\u00e1 no ano de:<\/p>","resposta":5940514,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2016.","id":5940513,"corpo":"<p>2016.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2017.","id":5940514,"corpo":"<p>2017.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2018.","id":5940515,"corpo":"<p>2018.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2019.","id":5940516,"corpo":"<p>2019.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"2020.","id":5940517,"corpo":"<p>2020.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440878,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 66  ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1583442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039,"slug":"analista-tributario-financeiro-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Civil disp\u00f5e sobre a atividade empresarial. Em rela\u00e7\u00e3o ao empres\u00e1rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039,"slug":"analista-tributario-financeiro-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":1014685,"hashId":"97d8a3663c54b983c65fec59218453a5","enunciado":"O C\u00f3digo Civil disp\u00f5e sobre a atividade empresarial. Em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao empres\u00e1rio, assinale a alternativa correta.","resposta":3550875,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio que instituir sucursal, filial ou ag\u00eancia, em lugar sujeito \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de outro Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis, neste dever\u00e1 tamb\u00e9m inscrev\u00ea-la, com a prova da inscri\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria.","id":3550875,"corpo":"O empres\u00e1rio que instituir sucursal, filial ou ag\u00eancia,\r\nem lugar sujeito \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de outro Registro\r\nP\u00fablico\r\nde Empresas Mercantis, neste dever\u00e1 tamb\u00e9m\r\ninscrev\u00ea-la, com a prova da inscri\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio rural e o pequeno empres\u00e1rio n\u00e3o gozam de tratamento diferenciado ou favorecido quanto \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o e aos efeitos da\u00ed decorrentes.","id":3550876,"corpo":"O empres\u00e1rio rural e o pequeno empres\u00e1rio n\u00e3o\r\ngozam\r\nde tratamento diferenciado ou favorecido\r\nquanto \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o e aos efeitos da\u00ed decorrentes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caso o representante ou assistente do incapaz for pessoa que, por disposi\u00e7\u00e3o de lei, n\u00e3o puder exercer atividade de empres\u00e1rio, poder\u00e1 exercer a fun\u00e7\u00e3o de gerente em car\u00e1ter excepcional.","id":3550877,"corpo":"Caso o representante ou assistente do incapaz for\r\npessoa que, por disposi\u00e7\u00e3o de lei, n\u00e3o puder exercer\r\natividade de empres\u00e1rio, poder\u00e1 exercer a fun\u00e7\u00e3o de\r\ngerente em car\u00e1ter excepcional.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 opcional a inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis da respectiva sede, antes do in\u00edcio de sua atividade.","id":3550878,"corpo":"\u00c9 opcional a inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio no Registro\r\nP\u00fablico de Empresas Mercantis da respectiva sede,\r\nantes do in\u00edcio de sua atividade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis a cargo das Juntas Comerciais dever\u00e1 registrar contratos ou altera\u00e7\u00f5es contratuais de sociedade que envolva s\u00f3cio incapaz, independentemente do capital social estar totalmente integralizado.","id":3550879,"corpo":"O Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis a cargo\r\ndas Juntas Comerciais dever\u00e1 registrar contratos\r\nou altera\u00e7\u00f5es contratuais de sociedade que envolva\r\ns\u00f3cio incapaz, independentemente do capital social\r\nestar totalmente integralizado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372019,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1014685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO sal\u00e1rio de um deputado federal \u00e9, em valor bruto, de R$33.763, o que representa o teto do servi\u00e7o p\u00fablico. Os parlamentares t\u00eam ainda direito a in\u00fameros benef\u00edcios, como reembolso de despesas m\u00e9dicas, aux\u00edlio-moradia, verba de gabinete etc.\u201d. Esse texto informativo do jornal Metro, de 17\/09\/2018, responde \u00e0 seguinte pergunta:","provas":[{"id":33601,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista","sigla":"Prefeitura de Boa Vista","id":1605,"esfera":"Municipal","uf":"RR","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-boa-vista-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Boa Vista - Assistente Cuidador de Escola - 2018"},{"id":33604,"cargo":{"descricao":"Assistente Cuidador de Escola","id":16054,"slug":"assistente-cuidador-de-escola"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Pessoas de Roraima","sigla":"SMAG","id":3457,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"smag-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"smag-rr-2018-fgv-assistente-cuidador-de-escola","tipo":1,"nome":"FGV - SMAG - Assistente Cuidador de Escola - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:08:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1016451,"hashId":"d07ef32b61756add3714a3f30eab4247","enunciado":"\u201cO sal\u00e1rio de um deputado federal \u00e9, em valor bruto, de\r\nR$33.763, o que representa o teto do servi\u00e7o p\u00fablico. Os\r\nparlamentares t\u00eam ainda direito a in\u00fameros benef\u00edcios, como\r\nreembolso de despesas m\u00e9dicas, aux\u00edlio-moradia, verba de\r\ngabinete etc.\u201d.\r\nEsse texto informativo do jornal Metro, de 17\/09\/2018, responde\r\n\u00e0 seguinte pergunta:","resposta":3556995,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 justo o sal\u00e1rio dos deputados federais?","id":3556994,"corpo":"\u00c9 justo o sal\u00e1rio dos deputados federais?","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quanto ganham os deputados federais?","id":3556995,"corpo":"Quanto ganham os deputados federais?","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quais os benef\u00edcios recebidos pelos deputados federais?","id":3556996,"corpo":"Quais os benef\u00edcios recebidos pelos deputados federais?","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Qual o sal\u00e1rio l\u00edquido de cada deputado federal?","id":3556997,"corpo":"Qual o sal\u00e1rio l\u00edquido de cada deputado federal?","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Os ganhos dos deputados federais s\u00e3o imorais?","id":3556998,"corpo":" Os ganhos dos deputados federais s\u00e3o imorais?","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372326,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1016451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Proferidas por meio de ac\u00f3rd\u00e3os nos quais s\u00e3o consubstanciados os julgamentos de contas e de processos oriundos de fiscaliza\u00e7\u00f5es, as decis\u00f5es do TCU","provas":[{"id":34162,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia","id":7787,"slug":"analista-de-controle-externo-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-17 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1022081,"hashId":"ccfc5b2a200fd37fdc57ea5ba229e2e0","enunciado":"Proferidas por meio de ac\u00f3rd\u00e3os nos quais s\u00e3o consubstanciados\r\nos julgamentos de contas e de processos oriundos de fiscaliza\u00e7\u00f5es,\r\nas decis\u00f5es do TCU","resposta":3578312,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o irreform\u00e1veis pelo Poder Judici\u00e1rio, uma vez que o TCU \u00e9 c\u00fapula da jurisdi\u00e7\u00e3o administrativa, que n\u00e3o se confunde com a jurisdi\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","id":3578308,"corpo":"s\u00e3o irreform\u00e1veis pelo Poder Judici\u00e1rio, uma vez que o TCU\r\n\u00e9 c\u00fapula da jurisdi\u00e7\u00e3o administrativa, que n\u00e3o se confunde\r\ncom a jurisdi\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o reform\u00e1veis pelo Poder Judici\u00e1rio, por meio de recurso extraordin\u00e1rio interposto para o STF.","id":3578309,"corpo":"s\u00e3o reform\u00e1veis pelo Poder Judici\u00e1rio, por meio de recurso\r\nextraordin\u00e1rio interposto para o STF.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o reform\u00e1veis pelo Poder Judici\u00e1rio, por meio de recurso especial interposto para o STJ.","id":3578310,"corpo":"s\u00e3o reform\u00e1veis pelo Poder Judici\u00e1rio, por meio de recurso\r\nespecial interposto para o STJ.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o sujeitas ao controle do Poder Judici\u00e1rio, por meio de mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do STJ.","id":3578311,"corpo":"est\u00e3o sujeitas ao controle do Poder Judici\u00e1rio, por meio\r\nde mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do STJ.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e3o sujeitas ao controle do Poder Judici\u00e1rio, por meio de mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do STF.","id":3578312,"corpo":"est\u00e3o sujeitas ao controle do Poder Judici\u00e1rio, por meio\r\nde mandado de seguran\u00e7a de compet\u00eancia origin\u00e1ria do STF.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373281,"enunciado":"","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94","ordem":94},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCU","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394491,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcu"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1022081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altos","sigla":"","id":6018,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-altos-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lutas s\u00e3o consideradas conte\u00fado das aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. Elas podem ser classificadas de acordo com a dist\u00e2ncia entre os oponentes, podendo ser consideradas lutas de curta dist\u00e2ncia, m\u00e9dia dist\u00e2ncia e longa dist\u00e2ncia. Assinale a alternativa abaixo que indica uma luta que pode ser classificada como luta de m\u00e9dia dist\u00e2ncia.","provas":[{"id":88901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altos","sigla":"","id":6018,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-altos-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altos-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Altos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 16:53:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2721768,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lutas s\u00e3o consideradas conte\u00fado das aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar. Elas podem ser classificadas de acordo com a dist\u00e2ncia entre os oponentes, podendo ser consideradas lutas de curta dist\u00e2ncia, m\u00e9dia dist\u00e2ncia e longa dist\u00e2ncia. Assinale a alternativa abaixo que indica uma luta que pode ser classificada como luta de m\u00e9dia dist\u00e2ncia.<\/p>","resposta":10905111,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sum\u00f4.","id":10905110,"corpo":"<p>Sum\u00f4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" Taekwondo.","id":10905111,"corpo":"<p> Taekwondo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jiu Jitsu. ","id":10905112,"corpo":"<p>Jiu Jitsu. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Kendo.","id":10905113,"corpo":"<p>Kendo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altos","sigla":"","id":6018,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-altos-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esporte na educa\u00e7\u00e3o, escolar ou educacional, tem por finalidade democratizar e gerar cultura pelo movimento. Ele se transforma em um direito do homem e pode assim evitar a exclus\u00e3o social. Sobre a pr\u00e1tica desse conte\u00fado nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":88901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altos","sigla":"","id":6018,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-altos-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altos-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Altos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 16:54:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2721791,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esporte na educa\u00e7\u00e3o, escolar ou educacional, tem por finalidade democratizar e gerar cultura pelo movimento. Ele se transforma em um direito do homem e pode assim evitar a exclus\u00e3o social. Sobre a pr\u00e1tica desse conte\u00fado nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":10905202,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor, ao trabalhar com o esporte-educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de proporcionar aos alunos a viv\u00eancia de diferentes modalidades, deve conduzi-los a refletir de forma cr\u00edtica n\u00e3o s\u00f3 sobre os problemas que envolvem o esporte na sociedade, mas tamb\u00e9m, sobre drogas, corrup\u00e7\u00e3o, honestidade, viol\u00eancia e aspectos positivos, como a gera\u00e7\u00e3o de emprego, desenvolvimento de pesquisas, descobertas de novas tecnologias que podem ser discutidas na \u00f3tica do esporte, inclusive na \u00e1rea terap\u00eautica.","id":10905202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor, ao trabalhar com o esporte-educa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de proporcionar aos alunos a viv\u00eancia de diferentes modalidades, deve conduzi-los a refletir de forma cr\u00edtica n\u00e3o s\u00f3 sobre os problemas que envolvem o esporte na sociedade, mas tamb\u00e9m, sobre drogas, corrup\u00e7\u00e3o, honestidade, viol\u00eancia e aspectos positivos, como a gera\u00e7\u00e3o de emprego, desenvolvimento de pesquisas, descobertas de novas tecnologias que podem ser discutidas na \u00f3tica do esporte, inclusive na \u00e1rea terap\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica precisa dar \u00eanfase aos aspectos t\u00e9cnicos das modalidades esportivas. Dessa forma, os alunos conseguir\u00e3o aprender as modalidades praticadas, que \u00e9 o objetivo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar.","id":10905203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica precisa dar \u00eanfase aos aspectos t\u00e9cnicos das modalidades esportivas. Dessa forma, os alunos conseguir\u00e3o aprender as modalidades praticadas, que \u00e9 o objetivo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Durante as aulas de esportes, o professor deve identificar futuros atletas. Os alunos que apresentarem dom\u00ednio e facilidade de aprendizagem de movimentos b\u00e1sicos dos esportes dever\u00e3o receber um treinamento especializado.","id":10905204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante as aulas de esportes, o professor deve identificar futuros atletas. Os alunos que apresentarem dom\u00ednio e facilidade de aprendizagem de movimentos b\u00e1sicos dos esportes dever\u00e3o receber um treinamento especializado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Independente das habilidades dos alunos durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, quando o conte\u00fado desenvolvido for esporte, o professor precisa realizar um agrupamento entre seus alunos, de forma a privilegiar os mais habilidosos.","id":10905205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independente das habilidades dos alunos durante as aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica escolar, quando o conte\u00fado desenvolvido for esporte, o professor precisa realizar um agrupamento entre seus alunos, de forma a privilegiar os mais habilidosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preval\u00eancia das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais \u2013 DII (Doen\u00e7a de Crohn \u2013 DC e colite ulcerativa idiop\u00e1tica \u2013 CUI) vem crescendo em todo o mundo. Mesmo sem etiologia definida, sabe-se que diversos fatores ambientais, associados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, contribuem para o surgimento e desencadeamento das crises e, consequentemente, aparecimento dos sintomas cl\u00e1ssicos da fase ativa da doen\u00e7a como diarreia, dor abdominal, urg\u00eancia ao defecar e perda de peso. Para minimizar esse processo, diversas dietas para o tratamento das DII est\u00e3o sendo investigadas; contudo, poucas s\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas espec\u00edficas preconizadas pelos \u00f3rg\u00e3os internacionais. Sabendo que d\u00e9ficits nutricionais s\u00e3o comuns em pacientes com DC ou CUI e que a dieta pode contribuir para retirar o paciente da fase ativa da doen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43632,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufal"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-fundepes-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1306833,"hashId":"7a5065e6105ee7d1c036a73620d89627","enunciado":"<p align=justify>A preval\u00eancia das doen\u00e7as inflamat\u00f3rias intestinais \u2013 DII (Doen\u00e7a\r\nde Crohn \u2013 DC e colite ulcerativa idiop\u00e1tica \u2013 CUI) vem crescendo\r\nem todo o mundo. Mesmo sem etiologia definida, sabe-se que\r\ndiversos fatores ambientais, associados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica,\r\ncontribuem para o surgimento e desencadeamento das crises e,\r\nconsequentemente, aparecimento dos sintomas cl\u00e1ssicos da fase\r\nativa da doen\u00e7a como diarreia, dor abdominal, urg\u00eancia ao defecar\r\ne perda de peso. Para minimizar esse processo, diversas dietas\r\npara o tratamento das DII est\u00e3o sendo investigadas; contudo,\r\npoucas s\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es diet\u00e9ticas espec\u00edficas\r\npreconizadas pelos \u00f3rg\u00e3os internacionais. Sabendo que d\u00e9ficits\r\nnutricionais s\u00e3o comuns em pacientes com DC ou CUI e que a\r\ndieta pode contribuir para retirar o paciente da fase ativa da\r\ndoen\u00e7a, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4768286,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos pacientes com DII malnutridos e que ser\u00e3o submetidos a cirurgias de emerg\u00eancia, recomenda-se a redu\u00e7\u00e3o dos longos per\u00edodos de jejum, in\u00edcio precoce da dieta oral e, quando esta n\u00e3o for poss\u00edvel ou insuficiente (inferior a 60-75% das necessidades nutricionais por mais de 10 dias), iniciar TNE, preferencialmente.","id":4768284,"corpo":"<p align=justify>aos pacientes com DII malnutridos e que ser\u00e3o submetidos a\r\ncirurgias de emerg\u00eancia, recomenda-se a redu\u00e7\u00e3o dos longos\r\nper\u00edodos de jejum, in\u00edcio precoce da dieta oral e, quando esta\r\nn\u00e3o for poss\u00edvel ou insuficiente (inferior a 60-75% das\r\nnecessidades nutricionais por mais de 10 dias), iniciar TNE,\r\npreferencialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exclus\u00f5es diet\u00e9ticas n\u00e3o devem ocorrer durante a fase de remiss\u00e3o (exceto se o paciente apresentar alergia\/intoler\u00e2ncias). Contudo, na fase ativa, recomenda-se fortemente a retirada de nutrientes potencialmente agressivos (lactose, sacarose e gl\u00faten), al\u00e9m de utiliza\u00e7\u00e3o de suplementos oligom\u00e9ricos.","id":4768285,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00f5es diet\u00e9ticas n\u00e3o devem ocorrer durante a fase de\r\nremiss\u00e3o (exceto se o paciente apresentar\r\nalergia\/intoler\u00e2ncias). Contudo, na fase ativa, recomenda-se\r\nfortemente a retirada de nutrientes potencialmente agressivos\r\n(lactose, sacarose e gl\u00faten), al\u00e9m de utiliza\u00e7\u00e3o de\r\nsuplementos oligom\u00e9ricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apesar das necessidades proteicas do paciente com DII estarem aumentadas na fase ativa e a ingest\u00e3o alimentar encontrar-se reduzida devido \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o de citocinas anorex\u00edgenas associadas ao medo de se alimentar, n\u00e3o h\u00e1 recomenda\u00e7\u00e3o para TNE como tratamento prim\u00e1rio em adultos durante as crises de DC.","id":4768286,"corpo":"<p align=justify>apesar das necessidades proteicas do paciente com DII\r\nestarem aumentadas na fase ativa e a ingest\u00e3o alimentar\r\nencontrar-se reduzida devido \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o de citocinas\r\nanorex\u00edgenas associadas ao medo de se alimentar, n\u00e3o h\u00e1\r\nrecomenda\u00e7\u00e3o para TNE como tratamento prim\u00e1rio em\r\nadultos durante as crises de DC.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que a TNE deve ser a via de escolha para alimentar os indiv\u00edduos na fase ativa da DII: ingest\u00e3o oral insuficiente, mesmo com uso de suplementa\u00e7\u00e3o oral; obstru\u00e7\u00e3o intestinal, e situa\u00e7\u00f5es de s\u00edndrome do intestino curto, quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o na capacidade absortiva, por procedimentos cir\u00fargicos, por exemplo.","id":4768287,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o exemplos de situa\u00e7\u00f5es em que a TNE deve ser a via de\r\nescolha para alimentar os indiv\u00edduos na fase ativa da DII:\r\ningest\u00e3o oral insuficiente, mesmo com uso de suplementa\u00e7\u00e3o\r\noral; obstru\u00e7\u00e3o intestinal, e situa\u00e7\u00f5es de s\u00edndrome do intestino\r\ncurto, quando h\u00e1 redu\u00e7\u00e3o na capacidade absortiva, por\r\nprocedimentos cir\u00fargicos, por exemplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a TNE apresenta resultados superiores quando comparada \u00e0 TNP. A efic\u00e1cia da TNE frente \u00e0 TNP parece estar associada \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dessa f\u00f3rmula enteral. F\u00f3rmulas elementares ou semi-elementares, isentas em sacarose, lactose e gl\u00faten, enriquecidas com \u00f4mega 3 e glutamina, estimulam o trofismo intestinal e, consequentemente, contribuem para a minimiza\u00e7\u00e3o dos sinais e sintomas da fase ativa da doen\u00e7a.","id":4768288,"corpo":"<p align=justify>a TNE apresenta resultados superiores quando comparada \u00e0\r\nTNP. A efic\u00e1cia da TNE frente \u00e0 TNP parece estar associada\r\n\u00e0 composi\u00e7\u00e3o dessa f\u00f3rmula enteral. F\u00f3rmulas elementares\r\nou semi-elementares, isentas em sacarose, lactose e gl\u00faten,\r\nenriquecidas com \u00f4mega 3 e glutamina, estimulam o trofismo\r\nintestinal e, consequentemente, contribuem para a\r\nminimiza\u00e7\u00e3o dos sinais e sintomas da fase ativa da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Biologia"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/1306833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos de apoio. assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":55069,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1679012,"hashId":"ff5976ee987a1b5341ca5d547b22fe8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos elementos de apoio. assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":6337406,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De um modo geral, os mancais de rolamento suportam cargas mais elevadas que os mancais de deslizamento.","id":6337406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De um modo geral, os mancais de rolamento suportam cargas mais elevadas que os mancais de deslizamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As guias de rolamento geram menor atrito que as guias de deslizamento. porque os elementos rolantes. que podem ser esferas ou roletas, giram entre as guias.","id":6337407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As guias de rolamento geram menor atrito que as guias de deslizamento. porque os elementos rolantes. que podem ser esferas ou roletas, giram entre as guias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As buchas podem ser fabricadas de metal antifric\u00e7\u00e3o ou de materiais pl\u00e1sticos. Normalmente, a bucha deve ser fabricada com material menos duro que o material do eixo.","id":6337408,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As buchas podem ser fabricadas de metal antifric\u00e7\u00e3o ou de materiais pl\u00e1sticos. Normalmente, a bucha deve ser fabricada com material menos duro que o material do eixo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As uni\u00f5es el\u00e1sticas, por molas, s\u00e3o usadas para amortecer choques, reduzir ou absorver vibra\u00e7\u00f5es e para tornar poss\u00edvel o retorno de um componente mec\u00e2nico \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o primitiva.","id":6337409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As uni\u00f5es el\u00e1sticas, por molas, s\u00e3o usadas para amortecer choques, reduzir ou absorver vibra\u00e7\u00f5es e para tornar poss\u00edvel o retorno de um componente mec\u00e2nico \u00e0 sua posi\u00e7\u00e3o primitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O passo da rosca de um parafuso \u00e9 definido como a dist\u00e2ncia entre os pontos correspondentes de filetes adjacentes, medida paralelamente ao eixo da rosca deste parafuso.","id":6337410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O passo da rosca de um parafuso \u00e9 definido como a dist\u00e2ncia entre os pontos correspondentes de filetes adjacentes, medida paralelamente ao eixo da rosca deste parafuso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1679012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura abaixo.As engrenagens 1 e 2 utilizadas no sistema de transmiss\u00e3o de movimento mostrado na figura acima possuem di\u00e2metros primitivos de 24 cm e 10 cm, respectivamente. Quando a engrenagem 1 gira a 500 rpm, a engrenagem 3 gira a 600 rpm. No Caso da engrenagem 2 ser substitu\u00edda por outra de 16 cm de di\u00e2metro primitivo, o giro da engrenagem 3, em rpm, dever\u00e1 ser de:","provas":[{"id":55069,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-17 04:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1679079,"hashId":"3200ef60569ec1213dd0f7c762dfe6b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55069\/questao\/1679079-20221215191350000000-0.png\" width=\"444\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As engrenagens 1 e 2 utilizadas no sistema de transmiss\u00e3o de movimento mostrado na figura acima possuem di\u00e2metros primitivos de 24 cm e 10 cm, respectivamente. Quando a engrenagem 1 gira a 500 rpm, a engrenagem 3 gira a 600 rpm. No Caso da engrenagem 2 ser substitu\u00edda por outra de 16 cm de di\u00e2metro primitivo, o giro da engrenagem 3, em rpm, dever\u00e1 ser de:<\/p>","resposta":6337701,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 rpm.","id":6337700,"corpo":"<p>400 rpm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"600 rpm.","id":6337701,"corpo":"<p>600 rpm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"620 rpm.","id":6337702,"corpo":"<p>620 rpm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"650 rpm.","id":6337703,"corpo":"<p>650 rpm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"750 rpm .","id":6337704,"corpo":"<p>750 rpm .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1679079","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altos","sigla":"","id":6018,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-altos-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O basquetebol \u00e9 um esporte coletivo amplamente disseminado nas escolas. Apesar de ser classificado como um esporte de invas\u00e3o, assim como o futsal e o handebol, ele apresenta regras diferenciadas, quando comparado aos \u00faltimos. Leia atentamente as afirmativas abaixo, relacionadas \u00e0s regras do basquetebol. I. O manejo da bola deve ser feito somente com as m\u00e3os. \u00c9 proibido, entretanto, caminhar com ela em m\u00e3os por mais de dois passos. Deslocamentos maiores com a bola devem ser feitos, quicando-a continuamente. II. A cesta \u00e9 feita quando a bola atravessa o cesto advers\u00e1rio. Cada cesta de campo vale 2 pontos. Quando \u00e9 feita antes da linha dos 3 pontos, vale, obviamente, 3 pontos. Por fim, um cesto de lance livre tem o valor de 1 ponto. III. O jogo come\u00e7a ap\u00f3s os jogadores tirarem na sorte (atrav\u00e9s de cara ou coroa, por exemplo) qual equipe iniciar\u00e1 com a posse da bola. IV. Regra dos 24 segundos: A equipe com a posse de bola tem 24 segundos para levar a bola ao cesto da equipe advers\u00e1ria e tentar lan\u00e7\u00e1-la. Est\u00e3o corretas as afirmativas: ","provas":[{"id":88901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altos","sigla":"","id":6018,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-altos-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altos-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Altos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 16:57:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2721807,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O basquetebol \u00e9 um esporte coletivo amplamente disseminado nas escolas. Apesar de ser classificado como um esporte de invas\u00e3o, assim como o futsal e o handebol, ele apresenta regras diferenciadas, quando comparado aos \u00faltimos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as afirmativas abaixo, relacionadas \u00e0s regras do basquetebol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O manejo da bola deve ser feito somente com as m\u00e3os. \u00c9 proibido, entretanto, caminhar com ela em m\u00e3os por mais de dois passos. Deslocamentos maiores com a bola devem ser feitos, quicando-a continuamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cesta \u00e9 feita quando a bola atravessa o cesto advers\u00e1rio. Cada cesta de campo vale 2 pontos. Quando \u00e9 feita antes da linha dos 3 pontos, vale, obviamente, 3 pontos. Por fim, um cesto de lance livre tem o valor de 1 ponto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O jogo come\u00e7a ap\u00f3s os jogadores tirarem na sorte (atrav\u00e9s de cara ou coroa, por exemplo) qual equipe iniciar\u00e1 com a posse da bola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Regra dos 24 segundos: A equipe com a posse de bola tem 24 segundos para levar a bola ao cesto da equipe advers\u00e1ria e tentar lan\u00e7\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas: <\/p>","resposta":10905268,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 III.","id":10905266,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" I \u2013 III.","id":10905267,"corpo":"<p> I \u2013 III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I \u2013 II \u2013 IV.","id":10905268,"corpo":"<p>I \u2013 II \u2013 IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II \u2013 III \u2013 IV.","id":10905269,"corpo":"<p>II \u2013 III \u2013 IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altos","sigla":"","id":6018,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-altos-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voleibol \u00e9 uma modalidade esportiva que vem ganhando adeptos em todo o pa\u00eds. Nas escolas, \u00e9 uma modalidade de f\u00e1cil adapta\u00e7\u00e3o, pois em qualquer lugar os alunos conseguem jogar. Com rela\u00e7\u00e3o a essa modalidade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":88901,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altos","sigla":"","id":6018,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-altos-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altos-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Altos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 16:59:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2721846,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O voleibol \u00e9 uma modalidade esportiva que vem ganhando adeptos em todo o pa\u00eds. Nas escolas, \u00e9 uma modalidade de f\u00e1cil adapta\u00e7\u00e3o, pois em qualquer lugar os alunos conseguem jogar. Com rela\u00e7\u00e3o a essa modalidade, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":10905424,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um esporte praticado em uma quadra dividida em duas partes por uma rede, possuindo duas equipes de seis jogadores em cada lado. O objetivo da modalidade \u00e9 fazer passar a bola sobre a rede, de modo a que a bola toque no ch\u00e3o dentro da quadra advers\u00e1ria, ao mesmo tempo que se evita que os advers\u00e1rios consigam fazer o mesmo.","id":10905422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um esporte praticado em uma quadra dividida em duas partes por uma rede, possuindo duas equipes de seis jogadores em cada lado. O objetivo da modalidade \u00e9 fazer passar a bola sobre a rede, de modo a que a bola toque no ch\u00e3o dentro da quadra advers\u00e1ria, ao mesmo tempo que se evita que os advers\u00e1rios consigam fazer o mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cada equipe de voleibol \u00e9 constitu\u00edda por 12 jogadores: seis efetivos (sendo um l\u00edbero) e seis suplentes. Em quadra, portanto, ficam dois times de seis jogadores.","id":10905423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada equipe de voleibol \u00e9 constitu\u00edda por 12 jogadores: seis efetivos (sendo um l\u00edbero) e seis suplentes. Em quadra, portanto, ficam dois times de seis jogadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No jogo de voleibol, s\u00e3o permitidas quantas substitui\u00e7\u00f5es a equipe necessitar, independente da posi\u00e7\u00e3o e\/ou fun\u00e7\u00e3o que o jogador ocupe na quadra. ","id":10905424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No jogo de voleibol, s\u00e3o permitidas quantas substitui\u00e7\u00f5es a equipe necessitar, independente da posi\u00e7\u00e3o e\/ou fun\u00e7\u00e3o que o jogador ocupe na quadra. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O jogador n\u00e3o pode encostar na rede e, caso isso ocorra, o ponto ser\u00e1 para o outro time. O mesmo jogador n\u00e3o pode dar 2 ou mais toques seguidos na bola, exce\u00e7\u00e3o no caso do toque de bloqueio.","id":10905425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jogador n\u00e3o pode encostar na rede e, caso isso ocorra, o ponto ser\u00e1 para o outro time. O mesmo jogador n\u00e3o pode dar 2 ou mais toques seguidos na bola, exce\u00e7\u00e3o no caso do toque de bloqueio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma articula\u00e7\u00e3o do tipo sinovial esferoide.","provas":[{"id":58809,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 17:48:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1770783,"hashId":"d3104f81903a8a534a96a0be16379d63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma articula\u00e7\u00e3o do tipo sinovial esferoide.<\/p>","resposta":6753415,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o temporomandibular.","id":6753413,"corpo":"<p>Articula\u00e7\u00e3o temporomandibular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o man\u00fabrio-esternal.","id":6753414,"corpo":"<p>Articula\u00e7\u00e3o man\u00fabrio-esternal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o glenoumeral.","id":6753415,"corpo":"<p>Articula\u00e7\u00e3o glenoumeral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o tibiofibular proximal.","id":6753416,"corpo":"<p>Articula\u00e7\u00e3o tibiofibular proximal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o \u00famero-ulnar.","id":6753417,"corpo":"<p>Articula\u00e7\u00e3o \u00famero-ulnar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":461973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Almeida","sigla":"","id":2413,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-almeida-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A luta \u00e9 uma das mais antigas formas de combate, e \u00e9 prov\u00e1vel que ela tenha surgido nos prim\u00f3rdios da civiliza\u00e7\u00e3o humana, junto com a necessidade do homem de defender-se de inimigos ou animais, ou ainda, de atacar ou ca\u00e7ar com mais efic\u00e1cia. Sobre tipos de luta, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":94005,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Almeida","sigla":"","id":2413,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-almeida-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Magalh\u00e3es Almeida - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 16:51:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2721706,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A luta \u00e9 uma das mais antigas formas de combate, e \u00e9 prov\u00e1vel que ela tenha surgido nos prim\u00f3rdios da civiliza\u00e7\u00e3o humana, junto com a necessidade do homem de defender-se de inimigos ou animais, ou ainda, de atacar ou ca\u00e7ar com mais efic\u00e1cia. Sobre tipos de luta, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":10904912,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Boxe \u00e9 uma das modalidades mais recentes de luta.","id":10904910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Boxe \u00e9 uma das modalidades mais recentes de luta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Jiu-Jitsu \u00e9 uma arte marcial chinesa, originada no s\u00e9culo XX.","id":10904911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Jiu-Jitsu \u00e9 uma arte marcial chinesa, originada no s\u00e9culo XX.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Karat\u00ea, utiliza-se golpes usando socos, pontap\u00e9s, golpes de joelho, cotoveladas e t\u00e9cnicas de m\u00e3o aberta.","id":10904912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Karat\u00ea, utiliza-se golpes usando socos, pontap\u00e9s, golpes de joelho, cotoveladas e t\u00e9cnicas de m\u00e3o aberta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Taekwondo se desenvolveu a partir das artes marciais ind\u00edgenas das ilhas Ryukyu.","id":10904913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Taekwondo se desenvolveu a partir das artes marciais ind\u00edgenas das ilhas Ryukyu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades Esportivas","oab":false,"nome":"Modalidades Esportivas","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402883,"slug":"educacao-fisica-modalidades-esportivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Almeida","sigla":"","id":2413,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-almeida-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a presen\u00e7a de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":94005,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Magalh\u00e3es Almeida","sigla":"","id":2413,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-magalhaes-almeida-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Magalh\u00e3es Almeida - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 16:52:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2721699,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a presen\u00e7a de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica nas aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":10904888,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aluno portador de defici\u00eancia f\u00edsica dever\u00e1 ser desafiado durante as aulas a cumprir os objetivos propostos pelo professor.","id":10904886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno portador de defici\u00eancia f\u00edsica dever\u00e1 ser desafiado durante as aulas a cumprir os objetivos propostos pelo professor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a nas aulas trar\u00e1 malef\u00edcios, principalmente no que diz respeito a compara\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das capacidades afetivas.","id":10904887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a nas aulas trar\u00e1 malef\u00edcios, principalmente no que diz respeito a compara\u00e7\u00e3o e desenvolvimento das capacidades afetivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pode favorecer a constru\u00e7\u00e3o de uma atividade digna e de respeito pr\u00f3prio por parte do deficiente, e a conviv\u00eancia com ele pode possibilitar a constru\u00e7\u00e3o de atitudes de solidariedade, de respeito, de aceita\u00e7\u00e3o e sem preconceitos.","id":10904888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aula de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pode favorecer a constru\u00e7\u00e3o de uma atividade digna e de respeito pr\u00f3prio por parte do deficiente, e a conviv\u00eancia com ele pode possibilitar a constru\u00e7\u00e3o de atitudes de solidariedade, de respeito, de aceita\u00e7\u00e3o e sem preconceitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O professor tem o papel de reger a aula, mas n\u00e3o depende dele, a atitude dos outros perante a um aluno deficiente, e n\u00e3o h\u00e1 nada que o professor possa fazer.","id":10904889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor tem o papel de reger a aula, mas n\u00e3o depende dele, a atitude dos outros perante a um aluno deficiente, e n\u00e3o h\u00e1 nada que o professor possa fazer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":569857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Inclus\u00e3o e Diversidade nas Aulas de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402867,"slug":"educacao-fisica-inclusao-e-diversidade-nas-aulas-de-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mem\u00f3ria principal do computador pode ser classificada em dois tipos: l\u00f3gica ou f\u00edsica. A segunda, que deve ser maior que a primeira, endere\u00e7a a mem\u00f3ria l\u00f3gica, que, por sua vez, \u00e9 compartilhada entre processos com endere\u00e7amentos l\u00f3gicos distintos.","provas":[{"id":31024,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-17 04:10:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":977632,"hashId":"021805e1906f600d894a8c44f1b056b8","enunciado":"A mem\u00f3ria principal do computador pode ser\r\nclassificada em dois tipos: l\u00f3gica ou f\u00edsica. A segunda,\r\nque deve ser maior que a primeira, endere\u00e7a a mem\u00f3ria\r\nl\u00f3gica, que, por sua vez, \u00e9 compartilhada entre\r\nprocessos com endere\u00e7amentos l\u00f3gicos distintos.","resposta":3419154,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3419154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3419153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas operacionais, julgue os itens de 71 a 80.","id":365232,"enunciado":"Acerca de sistemas operacionais, julgue os itens de 71 a 80.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/977632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A engenharia de software orientada a objetos baseia-se em cinco modelos: o de requisitos; o de an\u00e1lise; o de design; o de implementa\u00e7\u00e3o; e o de teste.","provas":[{"id":31024,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-17 04:10:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":977672,"hashId":"774761fb383c3117e877c1420ae13ff0","enunciado":"A engenharia de software orientada a objetos baseia-se\r\nem cinco modelos: o de requisitos; o de an\u00e1lise; o de\r\ndesign; o de implementa\u00e7\u00e3o; e o de teste.","resposta":3419233,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3419233,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3419234,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 engenharia de software, julgue os itens a seguir.","id":365236,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 engenharia de software, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/977672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098,"slug":"servicos-administrativos"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que uma equipe de servidores administrativos do Conselho Regional de Medicina (CRM) de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o deva fazer liga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica para todos os m\u00e9dicos inscritos nesse conselho, convidando-os para um evento profissional. No primeiro dia, eles fizeram 1\/3 das liga\u00e7\u00f5es devidas, no segundo dia, ligaram para 40% dos restantes e, no terceiro dia, ligaram para 1.440, terminando a tarefa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que esse conselho possui mais de 3.700 m\u00e9dicos inscritos.","provas":[{"id":31051,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098,"slug":"servicos-administrativos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"crm-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-17 04:10:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":978025,"hashId":"253a2ae5c97fad05b3d8709d57d83e2c","enunciado":"Suponha-se que uma equipe de servidores\r\nadministrativos do Conselho Regional de Medicina\r\n(CRM) de determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o deva fazer\r\nliga\u00e7\u00e3o telef\u00f4nica para todos os m\u00e9dicos inscritos nesse\r\nconselho, convidando-os para um evento profissional.\r\nNo primeiro dia, eles fizeram\r\n1\/3\r\ndas liga\u00e7\u00f5es devidas, no\r\nsegundo dia, ligaram para 40% dos restantes e, no\r\nterceiro dia, ligaram para 1.440, terminando a tarefa.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto concluir que esse conselho\r\npossui mais de 3.700 m\u00e9dicos inscritos.","resposta":3420465,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3420464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3420465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de diversos t\u00f3picos aplicados da matem\u00e1tica, julgue os itens de 27 a 32.","id":365298,"enunciado":"A respeito de diversos t\u00f3picos aplicados da matem\u00e1tica,\r\njulgue os itens de 27 a 32.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 32","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/978025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estudos referentes \u00e0 cidadania afirmam que ela \u00e9 o referencial de conquista da humanidade atrav\u00e9s daqueles que sempre lutam por mais direitos, maior liberdade, melhores garantias individuais e coletivas e n\u00e3o se conformam frente \u00e0s domina\u00e7\u00f5es, seja do pr\u00f3prio Estado ou de outras institui\u00e7\u00f5es ou pessoas que n\u00e3o desistem de privil\u00e9gio. Isto posto, podemos afirmar que a cidadania:","provas":[{"id":55414,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041,"slug":"odontologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-aurora-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-odontologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Odont\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-17 04:08:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1675330,"hashId":"d9244283f064c605c3189e4f5454ebee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos referentes \u00e0 cidadania afirmam que ela \u00e9 o referencial de conquista da humanidade atrav\u00e9s daqueles que sempre lutam por mais direitos, maior liberdade, melhores garantias individuais e coletivas e n\u00e3o se conformam frente \u00e0s domina\u00e7\u00f5es, seja do pr\u00f3prio Estado ou de outras institui\u00e7\u00f5es ou pessoas que n\u00e3o desistem de privil\u00e9gio. Isto posto, podemos afirmar que a cidadania:<\/p>","resposta":6323042,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passa a controlar-se pelos ditames da Igreja crist\u00e3;","id":6323040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passa a controlar-se pelos ditames da Igreja crist\u00e3;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 uma pr\u00e1tica fixa que dependem das a\u00e7\u00f5es da sociedade civil institu\u00edda;","id":6323041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma pr\u00e1tica fixa que dependem das a\u00e7\u00f5es da sociedade civil institu\u00edda;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esteve e est\u00e1 em permanente constru\u00e7\u00e3o;","id":6323042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esteve e est\u00e1 em permanente constru\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 algo de car\u00e1ter definitivo, na sociedade;","id":6323043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 algo de car\u00e1ter definitivo, na sociedade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que a cidadania \u00e9 prejudicial ao conv\u00edvio social.","id":6323044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que a cidadania \u00e9 prejudicial ao conv\u00edvio social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","oab":true,"nome":"\u00c9tica: democracia, exerc\u00edcio de cidadania","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404061,"slug":"etica-etica-democracia-exercicio-de-cidadania"}],"slug":"etica\/1675330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"}],"cargos":[{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o possui uma sala de aula com 10\ncomputadores e precisa conect\u00e1-los em rede.\nConsiderando que s\u00e3o todos computadores de mesa\nsem interface de rede sem fio, qual seria a melhor\nforma, dos pontos de vista pr\u00e1tico, econ\u00f4mico e de\nseguran\u00e7a, para conectar todos os computadores\nem rede:","provas":[{"id":46003,"cargo":{"descricao":"Digitador","id":1205,"slug":"digitador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037,"slug":"facet"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb-2018-facet-digitador","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Esperan\u00e7a - Digitador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-17 04:10:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":1396305,"hashId":"75a0db610944cca90069d6c4028e6da8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma institui\u00e7\u00e3o possui uma sala de aula com 10\ncomputadores e precisa conect\u00e1-los em rede.\nConsiderando que s\u00e3o todos computadores de mesa\nsem interface de rede sem fio, qual seria a melhor\nforma, dos pontos de vista pr\u00e1tico, econ\u00f4mico e de\nseguran\u00e7a, para conectar todos os computadores\nem rede:<\/p>","resposta":5139279,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adquirir um roteador wireless e interfaces de rede\nsem fio para todos os computadores\n","id":5139277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir um roteador wireless e interfaces de rede\nsem fio para todos os computadores\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Conectar os computadores atrav\u00e9s da internet","id":5139278,"corpo":"<p>Conectar os computadores atrav\u00e9s da internet<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Adquirir um switch e conectar os computadores atrav\u00e9s dele utilizando cabos de rede","id":5139279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir um switch e conectar os computadores atrav\u00e9s dele utilizando cabos de rede<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Adquirir interfaces de rede adicionais para cada computador e conect\u00e1-los de forma ponto a ponto","id":5139280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Adquirir interfaces de rede adicionais para cada computador e conect\u00e1-los de forma ponto a ponto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o conectar os computadores, pois \u00e9 invi\u00e1vel","id":5139281,"corpo":"<p>N\u00e3o conectar os computadores, pois \u00e9 invi\u00e1vel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419415,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1396305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR-9 \u2014 Programa de Preven\u00e7\u00e3o a Riscos Ambientais \u2014 PPRA visa implementar medidas preventivas ou de controle para determinados riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho. Dos itens a seguir, todos s\u00e3o considerados riscos ambientais do local de trabalho, EXCETO o: ","provas":[{"id":30514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional","id":25338,"slug":"tecnico-area-apoio-educacional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"secitec-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-area-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Apoio Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 00:12:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":2513287,"hashId":"0fa225d6d7b2d6df638839fcf4d8125e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR-9 \u2014 Programa de Preven\u00e7\u00e3o a Riscos Ambientais \u2014 PPRA visa implementar medidas preventivas ou de controle para determinados riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho. Dos itens a seguir, todos s\u00e3o considerados riscos ambientais do local de trabalho, <strong>EXCETO <\/strong>o: <\/p>","resposta":9997474,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ergon\u00f4mico","id":9997474,"corpo":"<p>ergon\u00f4mico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"f\u00edsico","id":9997475,"corpo":"<p>f\u00edsico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"qu\u00edmico","id":9997476,"corpo":"<p>qu\u00edmico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"biol\u00f3gico","id":9997477,"corpo":"<p>biol\u00f3gico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544997,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305,"slug":"analista-area-urbanismo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o de projeto arquitet\u00f4nico, emiss\u00e3o de licen\u00e7a de obras e certifica\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o de obras s\u00e3o fases do processo de licenciamento de obras no Distrito Federal.","provas":[{"id":35240,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Urbanismo","id":16305,"slug":"analista-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Urbanismo - 2018"},{"id":35239,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-16 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1036636,"hashId":"6108c022083503208f029ff4b9b31dfc","enunciado":"Habilita\u00e7\u00e3o de projeto arquitet\u00f4nico, emiss\u00e3o de licen\u00e7a\r\nde obras e certifica\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o de obras s\u00e3o fases\r\ndo processo de licenciamento de obras no Distrito\r\nFederal.","resposta":3625914,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3625915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Distrito Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":375868,"enunciado":"Quanto ao C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Distrito Federal,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Distrital n\u00ba 6.138\/2018 -Institui o C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Distrito Federal - COE.","oab":false,"nome":"Lei Distrital n\u00ba 6.138\/2018 -Institui o C\u00f3digo de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es do Distrito Federal - COE.","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401704,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-distrital-no-6-138-2018-institui-o-codigo-de-obras-e-edificacoes-do-distrito-federal-coe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1036636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere a um modelo de planejamento integrado, o planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 um processo","provas":[{"id":30733,"cargo":{"descricao":"Contador J\u00fanior","id":5318,"slug":"contador-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-contador-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Contador J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":972407,"hashId":"734f1a1b8d03e98e9359388875e55485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a um modelo de planejamento integrado, o planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 um processo<\/p>","resposta":3401869,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flex\u00edvel e desconectado do rigor dos or\u00e7amentos.","id":3401867,"corpo":"<p>flex\u00edvel e desconectado do rigor dos or\u00e7amentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ret\u00f3rico, que dispensa a utiliza\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento formal.","id":3401868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ret\u00f3rico, que dispensa a utiliza\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ret\u00f3rico de constru\u00e7\u00e3o de objetivos, metas, valores organizacionais e iniciativas, conectado ao rigor dos or\u00e7amentos.","id":3401869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ret\u00f3rico de constru\u00e7\u00e3o de objetivos, metas, valores organizacionais e iniciativas, conectado ao rigor dos or\u00e7amentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rigoroso e conectado aos objetivos, metas, valores organizacionais e iniciativas constru\u00eddos nos or\u00e7amentos.","id":3401870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rigoroso e conectado aos objetivos, metas, valores organizacionais e iniciativas constru\u00eddos nos or\u00e7amentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"rigoroso, que dispensa a utiliza\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento formal.","id":3401871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rigoroso, que dispensa a utiliza\u00e7\u00e3o de um or\u00e7amento formal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/972407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 966 do C\u00f3digo Civil define como empres\u00e1rio aquele que exerce","provas":[{"id":30783,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028,"slug":"juiz-estadual"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tj-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-vunesp-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RS - Juiz de Direito Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-16 04:05:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972993,"hashId":"b699395bce6e8287860ffe96b0be7643","enunciado":"O artigo 966 do C\u00f3digo Civil define como empres\u00e1rio\r\naquele que exerce","resposta":3404768,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade profissional organizada com a finalidade de produ\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os.","id":3404767,"corpo":"atividade profissional organizada com a finalidade de\r\nprodu\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atividade profissional econ\u00f4mica organizada com a finalidade de produ\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os.","id":3404768,"corpo":"atividade profissional econ\u00f4mica organizada com a\r\nfinalidade de produ\u00e7\u00e3o ou circula\u00e7\u00e3o de bens ou de\r\nservi\u00e7os.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"atividade eventual econ\u00f4mica, organizada com a finalidade de circula\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os.","id":3404769,"corpo":"atividade eventual econ\u00f4mica, organizada com a\r\nfinalidade\r\nde circula\u00e7\u00e3o de bens ou servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atividade eventual econ\u00f4mica n\u00e3o organizada com a finalidade de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os.","id":3404770,"corpo":"atividade eventual econ\u00f4mica n\u00e3o organizada com\r\na finalidade de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens ou de\r\nservi\u00e7os.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atividade profissional econ\u00f4mica organizada com a finalidade de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens ou de servi\u00e7os.","id":3404771,"corpo":"atividade profissional econ\u00f4mica organizada com a\r\nfinalidade de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de bens ou de\r\nservi\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364356,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/972993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176,"slug":"assistente-administrativo-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201cA Nota Fiscal Ga\u00facha \u00e9 um programa que estimula o cidad\u00e3o a pedir notas fiscais em todas as suas compras, combatendo a sonega\u00e7\u00e3o fiscal. Pelo programa os cidad\u00e3os concorrem a pr\u00eamios de at\u00e9 R$ 1 milh\u00e3o, e as entidades sociais por eles indicadas s\u00e3o beneficiadas com recursos do estado\u201d, do texto 1A1-I, a corre\u00e7\u00e3o gramatical ficaria comprometida caso fosse introduzida uma v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s","provas":[{"id":34496,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176,"slug":"assistente-administrativo-fazendario"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-fazendario-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-17 04:36:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1025651,"hashId":"693691a0c9ba34aed060c2beb7e21adb","enunciado":"<p>No trecho \u201cA Nota Fiscal Ga\u00facha \u00e9 um programa que estimula o cidad\u00e3o a pedir notas fiscais em todas as suas compras, combatendo a sonega\u00e7\u00e3o fiscal. Pelo programa os cidad\u00e3os concorrem a pr\u00eamios de at\u00e9 R$ 1 milh\u00e3o, e as entidades sociais por eles indicadas s\u00e3o beneficiadas com recursos do estado\u201d, do texto 1A1-I, a corre\u00e7\u00e3o gramatical ficaria comprometida caso fosse introduzida uma v\u00edrgula imediatamente ap\u00f3s<\/p>","resposta":3590675,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"notas fiscais\".","id":3590672,"corpo":"<p>\"notas fiscais\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\"Pelo programa\".","id":3590673,"corpo":"<p>\"Pelo programa\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"pr\u00eamios\".","id":3590674,"corpo":"<p>\"pr\u00eamios\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\"indicadas\".","id":3590675,"corpo":"<p>\"indicadas\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\"recursos\".","id":3590676,"corpo":"<p>\"recursos\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373913,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34496\/30.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1025651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12673,"slug":"professor-substituto-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional \u00e9 uma das diretrizes da PNAN e consiste na descri\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e na predi\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de seus fatores determinantes, sendo, em parte, executada pelo Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN).","provas":[{"id":34614,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12673,"slug":"professor-substituto-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-nutricao","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-17 04:36:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1026659,"hashId":"7d8d1e23f0b19d566a4ccde2cd455819","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia alimentar e nutricional \u00e9 uma das diretrizes da PNAN e consiste na descri\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e na predi\u00e7\u00e3o de tend\u00eancias das condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de seus fatores determinantes, sendo, em parte, executada pelo Sistema de Vigil\u00e2ncia Alimentar e Nutricional (SISVAN).<\/p>","resposta":3593847,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3593847,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3593848,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) tem o prop\u00f3sito de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, em busca da garantia da seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Acerca desse assunto, julgue o item seguinte.","id":374097,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) tem o prop\u00f3sito de melhorar as condi\u00e7\u00f5es de alimenta\u00e7\u00e3o, nutri\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, em busca da garantia da seguran\u00e7a alimentar e nutricional da popula\u00e7\u00e3o brasileira. Acerca desse assunto, julgue o item seguinte.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1026659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}