{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8731,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a tradi\u00e7\u00e3o sin\u00f3tica, Jesus parte, a exemplo dos apocal\u00edpticos e dos fariseus, da convic\u00e7\u00e3o de que, no tempo final os mortos:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:16","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063495,"hashId":"efa85d6c81da364f51dd74d3f73530de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a tradi\u00e7\u00e3o sin\u00f3tica, Jesus parte, a exemplo dos apocal\u00edpticos e dos fariseus, da convic\u00e7\u00e3o de que, no tempo final os mortos:<\/p>","resposta":8056789,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o condenados.","id":8056787,"corpo":"<p>ser\u00e3o condenados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ser\u00e3o aprisionados nos t\u00famulos.","id":8056788,"corpo":"<p>ser\u00e3o aprisionados nos t\u00famulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ressuscitar\u00e3o. ","id":8056789,"corpo":"<p>ressuscitar\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"permanecer\u00e3o dormindo.","id":8056790,"corpo":"<p>permanecer\u00e3o dormindo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"reencarnar\u00e3o.","id":8056791,"corpo":"<p>reencarnar\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063495","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico, c\u00e2non 1547, a prova testemunhai \u00e9 admitida em quaisquer causas, sob orienta\u00e7\u00e3o do:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063502,"hashId":"b83670cf1e9f75f2f6f39afcf7b2a80b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico, c\u00e2non 1547, a prova testemunhai \u00e9 admitida em quaisquer causas, sob orienta\u00e7\u00e3o do:<\/p>","resposta":8056824,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not\u00e1rio.","id":8056822,"corpo":"<p>not\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bispo.","id":8056823,"corpo":"<p>bispo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"juiz.","id":8056824,"corpo":"<p>juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"chanceler.","id":8056825,"corpo":"<p>chanceler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"protocolista.","id":8056826,"corpo":"<p>protocolista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063502","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Schneider (2008) afirma que Jesus \u00e9 o Verbo encarnado do Pai divino na medida em que \u00e9:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063507,"hashId":"09188967096c218a42c813fdf37b901d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Schneider (2008) afirma que Jesus \u00e9 o Verbo encarnado do Pai divino na medida em que \u00e9:<\/p>","resposta":8056847,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inteiramente express\u00e3o do Pai e do seu amor.","id":8056847,"corpo":"<p>inteiramente express\u00e3o do Pai e do seu amor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"express\u00e3o celeste.","id":8056848,"corpo":"<p>express\u00e3o celeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"express\u00e3o salv\u00edfica.","id":8056849,"corpo":"<p>express\u00e3o salv\u00edfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"express\u00e3o pol\u00edtica.","id":8056850,"corpo":"<p>express\u00e3o pol\u00edtica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"express\u00e3o do mundo.","id":8056851,"corpo":"<p>express\u00e3o do mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063507","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Declara\u00e7\u00e3o Dominus lesus, n\u00b0 6, sobre o car\u00e1ter pleno e definitivo da Revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo, est\u00e1 de acordo com a f\u00e9 da Igreja afirmar que:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063510,"hashId":"96f5398c823d0068672756b699066c39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Declara\u00e7\u00e3o <em>Dominus lesus<\/em>, n\u00b0 6, sobre o car\u00e1ter pleno e definitivo da Revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo, est\u00e1 de acordo com a f\u00e9 da Igreja afirmar que:<\/p>","resposta":8056866,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a verdade sobre Deus n\u00e3o pode ser compreendida nem expressa na sua globalidade e inteireza por nenhuma religi\u00e3o hist\u00f3rica.","id":8056862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verdade sobre Deus n\u00e3o pode ser compreendida nem expressa na sua globalidade e inteireza por nenhuma religi\u00e3o hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo \u00e9 limitada, incompleta e imperfeita.","id":8056863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo \u00e9 limitada, incompleta e imperfeita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a verdade sobre Deus, na Revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo, \u00e9 diminu\u00edda pelo fato de ser proferida numa linguagem humana.","id":8056864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verdade sobre Deus, na Revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo, \u00e9 diminu\u00edda pelo fato de ser proferida numa linguagem humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo \u00e9 complementada pela revela\u00e7\u00e3o presente nas outras religi\u00f5es.","id":8056865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Revela\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo \u00e9 complementada pela revela\u00e7\u00e3o presente nas outras religi\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o inteiro fato hist\u00f3rico de Jesus tem como sujeito o Verbo Encarnado e comporta o car\u00e1ter definitivo e completo da Revela\u00e7\u00e3o.","id":8056866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o inteiro fato hist\u00f3rico de Jesus tem como sujeito o Verbo Encarnado e comporta o car\u00e1ter definitivo e completo da Revela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063510","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o documento \u201cA interpreta\u00e7\u00e3o da B\u00edblia na Igreja\u201d, qual \u00e9 a abordagem que interpreta cada texto b\u00edblico \u00e0 luz do C\u00e2non das Escrituras?","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063516,"hashId":"52231d893ac2c36ce94b2a2610a4adfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o documento \u201cA interpreta\u00e7\u00e3o da B\u00edblia na Igreja\u201d, qual \u00e9 a abordagem que interpreta cada texto b\u00edblico \u00e0 luz do C\u00e2non das Escrituras?<\/p>","resposta":8056892,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Can\u00f4nica.","id":8056892,"corpo":"<p>Can\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Sociol\u00f3gica.","id":8056893,"corpo":"<p>Sociol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s da hist\u00f3ria dos efeitos do texto.","id":8056894,"corpo":"<p>Atrav\u00e9s da hist\u00f3ria dos efeitos do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3crifa.","id":8056895,"corpo":"<p>Ap\u00f3crifa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ortodoxa.","id":8056896,"corpo":"<p>Ortodoxa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Selmeider (2008), a f\u00e9 na Parusia de Cristo est\u00e1 associada \u00e0 f\u00e9:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063520,"hashId":"897fc86216e886cc672d87e686e224fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Selmeider (2008), a f\u00e9 na Parusia de Cristo est\u00e1 associada \u00e0 f\u00e9:<\/p>","resposta":8056912,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no julgamento do mundo.","id":8056912,"corpo":"<p>no julgamento do mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"na cria\u00e7\u00e3o.","id":8056913,"corpo":"<p>na cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no C\u00e9u e na Terra.","id":8056914,"corpo":"<p>no C\u00e9u e na Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nos anjos de Deus.","id":8056915,"corpo":"<p>nos anjos de Deus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na vida terrena.","id":8056916,"corpo":"<p>na vida terrena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063520","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Vaticano II, no Decreto Optatam Totius, n\u00b0 1296, considerando a idade e o progresso dos candidatos ao sacerd\u00f3cio, deve ser feito com vigilante cuidado um exame sobre sua reta inten\u00e7\u00e3o e vontade livre, sua idoneidade espiritual, moral e intelectual, sua sa\u00fade f\u00edsica e psiqui\u00e1trica, tendo presentes tamb\u00e9m as disposi\u00e7\u00f5es por ventura transmitidas pela:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063521,"hashId":"4c0b4ce31aef4d0df4d72dc442b139e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Vaticano II, no Decreto <em>Optatam Totius<\/em>, n\u00b0 1296, considerando a idade e o progresso dos candidatos ao sacerd\u00f3cio, deve ser feito com vigilante cuidado um exame sobre sua reta inten\u00e7\u00e3o e vontade livre, sua idoneidade espiritual, moral e intelectual, sua sa\u00fade f\u00edsica e psiqui\u00e1trica, tendo presentes tamb\u00e9m as disposi\u00e7\u00f5es por ventura transmitidas pela:<\/p>","resposta":8056919,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pastoral.","id":8056917,"corpo":"<p>pastoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"comunidade.","id":8056918,"corpo":"<p>comunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fam\u00edlia.","id":8056919,"corpo":"<p>fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diocese.","id":8056920,"corpo":"<p>diocese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"espiritualidade.","id":8056921,"corpo":"<p>espiritualidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063521","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No centro da pneumatologia do Evangelho de S\u00e3o Jo\u00e3o, o Par\u00e1clito se apresenta como:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063522,"hashId":"935de529ebfe60edccc6a3ad4552029f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No centro da pneumatologia do Evangelho de S\u00e3o Jo\u00e3o, o Par\u00e1clito se apresenta como:<\/p>","resposta":8056924,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"messias.","id":8056922,"corpo":"<p>messias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"redentor.","id":8056923,"corpo":"<p>redentor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"esp\u00edrito da verdade.","id":8056924,"corpo":"<p>esp\u00edrito da verdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transfigurador.","id":8056925,"corpo":"<p>transfigurador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"morada eterna.","id":8056926,"corpo":"<p>morada eterna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063522","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a tradi\u00e7\u00e3o Pneumatol\u00f3gica do Novo Testamento, \u00e9 poss\u00edvel atestar que Jesus \u00e9:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063525,"hashId":"cb15fa5677f1dc743f821836536bf27f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a tradi\u00e7\u00e3o Pneumatol\u00f3gica do Novo Testamento, \u00e9 poss\u00edvel atestar que Jesus \u00e9:<\/p>","resposta":8056941,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o libertador da escravid\u00e3o do Egito.","id":8056937,"corpo":"<p>o libertador da escravid\u00e3o do Egito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o criador.","id":8056938,"corpo":"<p>o criador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Santo dos Santos.","id":8056939,"corpo":"<p>o Santo dos Santos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mais um dos profetas.","id":8056940,"corpo":"<p>mais um dos profetas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o portador do Esp\u00edrito por excel\u00eancia.","id":8056941,"corpo":"<p>o portador do Esp\u00edrito por excel\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063525","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino, na Trindade Santa toda \"process\u00e3o\u201d sup\u00f5e uma:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063526,"hashId":"97287257bb588848bcd1a429846d51af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo S\u00e3o Tom\u00e1s de Aquino, na Trindade Santa toda \"process\u00e3o\u201d sup\u00f5e uma:<\/p>","resposta":8056944,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posse.","id":8056942,"corpo":"<p>posse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alternativa.","id":8056943,"corpo":"<p>alternativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o.","id":8056944,"corpo":"<p>a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"busca.","id":8056945,"corpo":"<p>busca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o.","id":8056946,"corpo":"<p>promo\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063526","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o c\u00e2non 79 do C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico, o privil\u00e9gio cessa pela revoga\u00e7\u00e3o da autoridade:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063529,"hashId":"f4356d66d1533909c9c246c6a2d55983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o c\u00e2non 79 do C\u00f3digo de Direito Can\u00f4nico, o privil\u00e9gio cessa pela revoga\u00e7\u00e3o da autoridade:<\/p>","resposta":8056959,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eclesi\u00e1stica.","id":8056957,"corpo":"<p>eclesi\u00e1stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"particular.","id":8056958,"corpo":"<p>particular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"competente.","id":8056959,"corpo":"<p>competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"universal.","id":8056960,"corpo":"<p>universal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"jur\u00eddica.","id":8056961,"corpo":"<p>jur\u00eddica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063529","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Dogm\u00e1tica Dei Verbum, n\u00b0 10, a quem cabe o of\u00edcio de interpretar autenticamente a Palavra de Deus escrita ou transmitida?","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063532,"hashId":"7f210b918e935d97bc4f3bf47066de0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Dogm\u00e1tica <em>Dei Verbum<\/em>, n\u00b0 10, a quem cabe o of\u00edcio de interpretar autenticamente a Palavra de Deus escrita ou transmitida?<\/p>","resposta":8056972,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Magist\u00e9rio vivo da Igreja.","id":8056972,"corpo":"<p>Ao Magist\u00e9rio vivo da Igreja.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aos hagi\u00f3grafos.","id":8056973,"corpo":"<p>Aos hagi\u00f3grafos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aos te\u00f3logos.","id":8056974,"corpo":"<p>Aos te\u00f3logos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c0 totalidade do Povo de Deus.","id":8056975,"corpo":"<p>\u00c0 totalidade do Povo de Deus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c0s Sagradas Escrituras.","id":8056976,"corpo":"<p>\u00c0s Sagradas Escrituras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063532","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A paternidade de Deus e a filia\u00e7\u00e3o divina de Cristo, que se manifesta na ressurrei\u00e7\u00e3o, abrem a porta para a compreens\u00e3o da Trindade:","provas":[{"id":67735,"cargo":{"descricao":"1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica","id":23166,"slug":"1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-1o-tenente-area-sacerdote-da-igreja-catolica-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - 1\u00ba tenente - \u00c1rea: Sacerdote da Igreja Cat\u00f3lica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063535,"hashId":"9fc2f5d514877b28cead07e91981fa58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A paternidade de Deus e a filia\u00e7\u00e3o divina de Cristo, que se manifesta na ressurrei\u00e7\u00e3o, abrem a porta para a compreens\u00e3o da Trindade:<\/p>","resposta":8056987,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imanente.","id":8056987,"corpo":"<p>imanente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"impessoal.","id":8056988,"corpo":"<p>impessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espiritual.","id":8056989,"corpo":"<p>espiritual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"potente.","id":8056990,"corpo":"<p>potente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"transcendente.","id":8056991,"corpo":"<p>transcendente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o crist\u00e3o e a pol\u00edtica, Baptista (2018) afirma que o crist\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m um cidad\u00e3o e, portanto, sujeito aos deveres e direitos inerentes \u00e0 sua cidadania. Todavia, o Estado e a Igreja possuem pap\u00e9is diferentes, e o crist\u00e3o possui responsabilidade para com ambos. Sendo assim, marque a afirmativa que apresenta quais palavras de Jesus Cristo, registradas na B\u00edblia Sagrada, endossam essa ideia.","provas":[{"id":67734,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063551,"hashId":"6e67efb7d39dca30afa3effdf2ec93b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o crist\u00e3o e a pol\u00edtica, Baptista (2018) afirma que o crist\u00e3o \u00e9 tamb\u00e9m um cidad\u00e3o e, portanto, sujeito aos deveres e direitos inerentes \u00e0 sua cidadania. Todavia, o Estado e a Igreja possuem pap\u00e9is diferentes, e o crist\u00e3o possui responsabilidade para com ambos. Sendo assim, marque a afirmativa que apresenta quais palavras de Jesus Cristo, registradas na B\u00edblia Sagrada, endossam essa ideia.<\/p>","resposta":8057069,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTirai daqui estes e n\u00e3o fa\u00e7ais da casa de meu Pai casa de vendas\" (Jo\u00e3o 2.16).","id":8057065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cTirai daqui estes e n\u00e3o fa\u00e7ais da casa de meu Pai casa de vendas\" (Jo\u00e3o 2.16).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cVigiai, pois, porque n\u00e3o sabeis o dia nem a hora em que o Filho do Homem h\u00e1 de vir\" (Mateus 24.36).","id":8057066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cVigiai, pois, porque n\u00e3o sabeis o dia nem a hora em que o Filho do Homem h\u00e1 de vir\" (Mateus 24.36).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\"O s\u00e1bado foi feito por causa do homem, e n\u00e3o o homem, por causa do s\u00e1bado\u201d (Marcos 2.27).","id":8057067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\"O s\u00e1bado foi feito por causa do homem, e n\u00e3o o homem, por causa do s\u00e1bado\u201d (Marcos 2.27).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cMais bem-aventurada coisa \u00e9 dar do que receber\" (Atos dos Ap\u00f3stolos 20.35).","id":8057068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMais bem-aventurada coisa \u00e9 dar do que receber\" (Atos dos Ap\u00f3stolos 20.35).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cDai, pois, a C\u00e9sar o que \u00e9 de C\u00e9sar e a Deus, o que \u00e9 de Deus\u201d (Lucas 20.25).","id":8057069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cDai, pois, a C\u00e9sar o que \u00e9 de C\u00e9sar e a Deus, o que \u00e9 de Deus\u201d (Lucas 20.25).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063551","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Brown (2007), que fil\u00f3sofo, no s\u00e9culo III d.C., desenvolveu o que veio a ser conhecido como neoplatonismo?","provas":[{"id":67734,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063564,"hashId":"760150166b8dc40c354f797cb8c1f4e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Brown (2007), que fil\u00f3sofo, no s\u00e9culo III d.C., desenvolveu o que veio a ser conhecido como neoplatonismo?<\/p>","resposta":8057128,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plat\u00e3o.","id":8057127,"corpo":"<p>Plat\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Plotino.","id":8057128,"corpo":"<p>Plotino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Filo.","id":8057129,"corpo":"<p>Filo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clemente.","id":8057130,"corpo":"<p>Clemente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Or\u00edgenes.","id":8057131,"corpo":"<p>Or\u00edgenes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063564","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bickel e Jantz (2011), no Islamismo, h\u00e1 uma variedade de divis\u00f5es. Em qual dessas divis\u00f5es os fi\u00e9is divergiram, quanto ao aspecto da lideran\u00e7a, por acreditarem que o sucessor de Maom\u00e9 deveria pertencer a sua linhagem de sangue?","provas":[{"id":67734,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063574,"hashId":"469fa69afafb28c114ed2c4d8d78a1ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bickel e Jantz (2011), no Islamismo, h\u00e1 uma variedade de divis\u00f5es. Em qual dessas divis\u00f5es os fi\u00e9is divergiram, quanto ao aspecto da lideran\u00e7a, por acreditarem que o sucessor de Maom\u00e9 deveria pertencer a sua linhagem de sangue?<\/p>","resposta":8057175,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Xiitas.","id":8057175,"corpo":"<p>Xiitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Suf\u00edstas.","id":8057176,"corpo":"<p>Suf\u00edstas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Carijitas.","id":8057177,"corpo":"<p>Carijitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caaba.","id":8057178,"corpo":"<p>Caaba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Sunitas.","id":8057179,"corpo":"<p>Sunitas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063574","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ellisen (2007), em seu coment\u00e1rio sobre os livros prof\u00e9ticos, afirma que existe uma categoria de profeta chamado Profeta da Palavra. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o Profeta da Palavra que encorajou o Rei Asa em seu primeiro ato de reforma.","provas":[{"id":67734,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063583,"hashId":"07343face2f3896927759b13caa9746c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ellisen (2007), em seu coment\u00e1rio sobre os livros prof\u00e9ticos, afirma que existe uma categoria de profeta chamado Profeta da Palavra. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o Profeta da Palavra que encorajou o Rei Asa em seu primeiro ato de reforma.<\/p>","resposta":8057217,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hanani.","id":8057216,"corpo":"<p>Hanani.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Azarias.","id":8057217,"corpo":"<p>Azarias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Sema\u00edas.","id":8057218,"corpo":"<p>Sema\u00edas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Je\u00fa.","id":8057219,"corpo":"<p>Je\u00fa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mica\u00edas.","id":8057220,"corpo":"<p>Mica\u00edas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063583","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o de F\u00e9 das Assembleias de Deus afirma que a doutrina da Trindade \u00e9 uma verdade b\u00edblica, conforme definida no Credo de Atan\u00e1sio: \"...que adoremos um Deus em trindade, e trindade em unidade; n\u00e3o confundimos as Pessoas, nem separamos a subst\u00e2ncia\u201d. No entanto, h\u00e1 cren\u00e7as inadequadas que s\u00e3o negadas pelas Assembleias de Deus. Uma delas afirma que o Pai, o Filho e o Esp\u00edrito Santo s\u00e3o tr\u00eas modos de uma mesma pessoa divina. Que cren\u00e7a \u00e9 esta?","provas":[{"id":67734,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063606,"hashId":"0e9183440d965211e09b1bdfe73c6b12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o de F\u00e9 das Assembleias de Deus afirma que a doutrina da Trindade \u00e9 uma verdade b\u00edblica, conforme definida no Credo de Atan\u00e1sio: \"...que adoremos um Deus em trindade, e trindade em unidade; n\u00e3o confundimos as Pessoas, nem separamos a subst\u00e2ncia\u201d. No entanto, h\u00e1 cren\u00e7as inadequadas que s\u00e3o negadas pelas Assembleias de Deus. Uma delas afirma que o Pai, o Filho e o Esp\u00edrito Santo s\u00e3o tr\u00eas modos de uma mesma pessoa divina. Que cren\u00e7a \u00e9 esta?<\/p>","resposta":8057331,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unitarismo.","id":8057327,"corpo":"<p>Unitarismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Trite\u00edsmo.","id":8057328,"corpo":"<p>Trite\u00edsmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nestorianismo.","id":8057329,"corpo":"<p>Nestorianismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Henote\u00edsmo.","id":8057330,"corpo":"<p>Henote\u00edsmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Unicismo.","id":8057331,"corpo":"<p>Unicismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063606","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kaiser Jr. (2011), ao comentar sobre \u201co povo da promessa\", afirma que existem tr\u00eas temas teol\u00f3gicos proeminentes no Livro de \u00caxodo que abrangem habilmente todo o seu escopo. Esses temas teol\u00f3gicos s\u00e3o:","provas":[{"id":67734,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063661,"hashId":"1839fe0124165755d53205ff48e6baa9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Kaiser Jr. (2011), ao comentar sobre \u201co povo da promessa\", afirma que existem tr\u00eas temas teol\u00f3gicos proeminentes no Livro de \u00caxodo que abrangem habilmente todo o seu escopo. Esses temas teol\u00f3gicos s\u00e3o:<\/p>","resposta":8057593,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o eleita, minha propriedade e adora\u00e7\u00e3o.","id":8057591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gera\u00e7\u00e3o eleita, minha propriedade e adora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"salva\u00e7\u00e3o divina, obedi\u00eancia no deserto e promessa.","id":8057592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">salva\u00e7\u00e3o divina, obedi\u00eancia no deserto e promessa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reden\u00e7\u00e3o divina, moralidade divina e culto divino.","id":8057593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reden\u00e7\u00e3o divina, moralidade divina e culto divino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sacrif\u00edcio perfeito, na\u00e7\u00e3o santa e salva\u00e7\u00e3o porvir.","id":8057594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sacrif\u00edcio perfeito, na\u00e7\u00e3o santa e salva\u00e7\u00e3o porvir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"moralidade divina, obedi\u00eancia ao Senhor e culto divino.","id":8057595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">moralidade divina, obedi\u00eancia ao Senhor e culto divino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063661","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0 pergunta a seguir: \u201c...sustenta que, embora a humanidade tenha se enfraquecido com a natureza de Ad\u00e3o, sobrou livre-arb\u00edtrio suficiente para a iniciativa de ter f\u00e9 em Deus, e ent\u00e3o Ele corresponder\u00e1\u201d. Em sua an\u00e1lise sobre origem, natureza e consequ\u00eancias do pecado, Bruce R. Marino {in: Horton, 2002) refere-se \u00e0 qual teoria teol\u00f3gica sobre o pecado?","provas":[{"id":67734,"cargo":{"descricao":"Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus","id":23486,"slug":"primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-primeiro-tenente-area-pastor-da-igreja-assembleia-de-deus-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-outro-gabarito-7","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Primeiro Tenente - \u00c1rea: Pastor da Igreja Assembleia de Deus - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:47:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55}],"areas":[{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"}],"id":2063663,"hashId":"a6068004015609af1566706a92a93418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0 pergunta a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c...sustenta que, embora a humanidade tenha se enfraquecido com a natureza de Ad\u00e3o, sobrou livre-arb\u00edtrio suficiente para a iniciativa de ter f\u00e9 em Deus, e ent\u00e3o Ele corresponder\u00e1\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sua an\u00e1lise sobre origem, natureza e consequ\u00eancias do pecado, Bruce R. Marino {in: Horton, 2002) refere-se \u00e0 qual teoria teol\u00f3gica sobre o pecado?<\/p>","resposta":8057602,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Federalismo.","id":8057601,"corpo":"<p>Federalismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Semipelagianismo.","id":8057602,"corpo":"<p>Semipelagianismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Realismo.","id":8057603,"corpo":"<p>Realismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pelagianismo.","id":8057604,"corpo":"<p>Pelagianismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Agnosticismo.","id":8057605,"corpo":"<p>Agnosticismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494297,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"}],"slug":"teologia-e-religioes\/2063663","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores que interferem na cicatriza\u00e7\u00e3o normal de feridas, EXCETO:","provas":[{"id":60668,"cargo":{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-cabo-cp-cap-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1844028,"hashId":"4257e80705a66b57767712222fd6a2d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores que interferem na cicatriza\u00e7\u00e3o normal de feridas, EXCETO:<\/p>","resposta":7084459,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inflama\u00e7\u00e3o local.","id":7084457,"corpo":"<p>inflama\u00e7\u00e3o local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"edema.","id":7084458,"corpo":"<p>edema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sexo.","id":7084459,"corpo":"<p>sexo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"nutri\u00e7\u00e3o.","id":7084460,"corpo":"<p>nutri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es de vasculariza\u00e7\u00e3o.","id":7084461,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00f5es de vasculariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas","oab":false,"nome":"Feridas","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413278,"slug":"enfermagem-feridas"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1844028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o principal dist\u00farbio metab\u00f3lico \u00f3sseo, ligado \u00e0 idade, caracterizado pela perda de matriz \u00f3ssea e aumento do risco de fraturas?","provas":[{"id":60668,"cargo":{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-cabo-cp-cap-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1844042,"hashId":"8aedb18e751074b512f70d846bd82501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o principal dist\u00farbio metab\u00f3lico \u00f3sseo, ligado \u00e0 idade, caracterizado pela perda de matriz \u00f3ssea e aumento do risco de fraturas?<\/p>","resposta":7084527,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipertireoidismo.","id":7084523,"corpo":"<p>Hipertireoidismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Luxa\u00e7\u00e3o.","id":7084524,"corpo":"<p>Luxa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hipotireoidismo.","id":7084525,"corpo":"<p>Hipotireoidismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Osteog\u00eanese.","id":7084526,"corpo":"<p>Osteog\u00eanese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Osteoporose.","id":7084527,"corpo":"<p>Osteoporose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as metab\u00f3licas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as metab\u00f3licas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428408,"slug":"enfermagem-doencas-metabolicas"}],"slug":"enfermagem\/1844042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para serem administrados 1000 ml de solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica em 8 horas, o gotejamento em microgotas por minuto \u00e9:","provas":[{"id":60668,"cargo":{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-cabo-cp-cap-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1844044,"hashId":"b7c583a03d004569a072d42dcb8a528d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para serem administrados 1000 ml de solu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica em 8 horas, o gotejamento em microgotas por minuto \u00e9:<\/p>","resposta":7084532,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"125","id":7084532,"corpo":"<p>125<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"87","id":7084533,"corpo":"<p>87<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"72","id":7084534,"corpo":"<p>72<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"63","id":7084535,"corpo":"<p>63<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"56","id":7084536,"corpo":"<p>56<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1844044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para administrar 20 unidades internacionais (UI) de insulina regular em um paciente diab\u00e9tico, utilizando-se um frasco de 100 UI e seringa de 3 ml, deve-se aspirar:","provas":[{"id":60668,"cargo":{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-cabo-cp-cap-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1844046,"hashId":"6c54e06ae66c2da8ba625de0f0d35db5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para administrar 20 unidades internacionais (UI) de insulina regular em um paciente diab\u00e9tico, utilizando-se um frasco de 100 UI e seringa de 3 ml, deve-se aspirar:<\/p>","resposta":7084541,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,2 ml","id":7084541,"corpo":"<p>0,2 ml<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,5 ml","id":7084542,"corpo":"<p>0,5 ml<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,7 ml","id":7084543,"corpo":"<p>0,7 ml<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1 ml","id":7084544,"corpo":"<p>1 ml<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,2 ml","id":7084545,"corpo":"<p>1,2 ml<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1844046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As afec\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas s\u00e3o usualmente descritas pelos tipos das les\u00f5es que aparecem na pele, pelos seus formatos e configura\u00e7\u00e3o. \u00c9 considerada uma les\u00e3o secund\u00e1ria?","provas":[{"id":60668,"cargo":{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-cabo-cp-cap-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1844070,"hashId":"ca568ee501d39ddf8f4663f9b3c67c90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As afec\u00e7\u00f5es dermatol\u00f3gicas s\u00e3o usualmente descritas pelos tipos das les\u00f5es que aparecem na pele, pelos seus formatos e configura\u00e7\u00e3o. \u00c9 considerada uma les\u00e3o secund\u00e1ria?<\/p>","resposta":7084659,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00f3dulo.","id":7084655,"corpo":"<p>N\u00f3dulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cisto.","id":7084656,"corpo":"<p>Cisto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P\u00fastula.","id":7084657,"corpo":"<p>P\u00fastula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bolha.","id":7084658,"corpo":"<p>Bolha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00dalcera.","id":7084659,"corpo":"<p>\u00dalcera.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Tegumentar","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Tegumentar","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428436,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-tegumentar"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1844070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O rec\u00e9m-nascido prematuro \u00e9 aquele nascido antes do t\u00e9rmino de 37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. \u00c9 considerado com baixo peso o rec\u00e9m-nascido cujo peso de nascimento, em gramas, \u00e9 inferior a:","provas":[{"id":60668,"cargo":{"descricao":"Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem","id":23782,"slug":"cabo-cp-cap-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-cabo-cp-cap-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Cabo (CP-CAP) - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 05:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1844082,"hashId":"d0875ca070d97b74f84a35ba75f111f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rec\u00e9m-nascido prematuro \u00e9 aquele nascido antes do t\u00e9rmino de 37 semanas de gesta\u00e7\u00e3o. \u00c9 considerado com baixo peso o rec\u00e9m-nascido cujo peso de nascimento, em gramas, \u00e9 inferior a:<\/p>","resposta":7084713,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3500","id":7084711,"corpo":"<p>3500<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3000","id":7084712,"corpo":"<p>3000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2500","id":7084713,"corpo":"<p>2500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1500","id":7084714,"corpo":"<p>1500<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1000","id":7084715,"corpo":"<p>1000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469076,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1844082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diretrizes para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio (Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 6\/2012) estabelecem princ\u00edpios e crit\u00e9rios a serem observados pelos sistemas de ensino e pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas na organiza\u00e7\u00e3o, no planejamento, no desenvolvimento e na avalia\u00e7\u00e3o de cursos e programas. \u00c9\/s\u00e3o princ\u00edpio(s) norteadore(s) da Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio:","provas":[{"id":69563,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2128935,"hashId":"088ef60d0ad56a2ebdad2d3b5d92d550","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diretrizes para a Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio (Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 6\/2012) estabelecem princ\u00edpios e crit\u00e9rios a serem observados pelos sistemas de ensino e pelas institui\u00e7\u00f5es de ensino p\u00fablicas e privadas na organiza\u00e7\u00e3o, no planejamento, no desenvolvimento e na avalia\u00e7\u00e3o de cursos e programas. \u00c9\/s\u00e3o princ\u00edpio(s) norteadore(s) da Educa\u00e7\u00e3o Profissional T\u00e9cnica de N\u00edvel M\u00e9dio:<\/p>","resposta":8328390,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o entre a forma\u00e7\u00e3o desenvolvida no Ensino M\u00e9dio e a prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es t\u00e9cnicas, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o integral do estudante; trabalho assumido como princ\u00edpio educativo, tendo sua integra\u00e7\u00e3o com a ci\u00eancia, a tecnologia e a cultura como base da proposta pol\u00edtico-pedag\u00f3gica e do desenvolvimento curricular.","id":8328390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rela\u00e7\u00e3o e articula\u00e7\u00e3o entre a forma\u00e7\u00e3o desenvolvida no Ensino M\u00e9dio e a prepara\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es t\u00e9cnicas, visando \u00e0 forma\u00e7\u00e3o integral do estudante; trabalho assumido como princ\u00edpio educativo, tendo sua integra\u00e7\u00e3o com a ci\u00eancia, a tecnologia e a cultura como base da proposta pol\u00edtico-pedag\u00f3gica e do desenvolvimento curricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Indissociabilidade entre teoria, pesquisa e pr\u00e1tica no processo de ensino-aprendizagem e avalia\u00e7\u00e3o; interdisciplinaridade assegurada no curr\u00edculo e na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, visando \u00e0 supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o de conhecimentos e de segmenta\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho.","id":8328391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indissociabilidade entre teoria, pesquisa e pr\u00e1tica no processo de ensino-aprendizagem e avalia\u00e7\u00e3o; interdisciplinaridade assegurada no curr\u00edculo e na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, visando \u00e0 supera\u00e7\u00e3o da fragmenta\u00e7\u00e3o de conhecimentos e de segmenta\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento socioecon\u00f4mico-ambiental dos territ\u00f3rios onde os cursos ocorrem, devendo observar os arranjos socioprodutivos globais e suas demandas locais, sobretudo do meio urbano.","id":8328392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articula\u00e7\u00e3o com o desenvolvimento socioecon\u00f4mico-ambiental dos territ\u00f3rios onde os cursos ocorrem, devendo observar os arranjos socioprodutivos globais e suas demandas locais, sobretudo do meio urbano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Reconhecimento da unicidade das formas de produ\u00e7\u00e3o, dos processos de trabalho e consumo e das culturas a eles subjacentes, as quais estabelecem novos paradigmas e possibilitam cursos e programas diversificados.","id":8328393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento da unicidade das formas de produ\u00e7\u00e3o, dos processos de trabalho e consumo e das culturas a eles subjacentes, as quais estabelecem novos paradigmas e possibilitam cursos e programas diversificados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Flexibilidade na constru\u00e7\u00e3o de itiner\u00e1rios formativos unificados e atualizados, segundo interesses das institui\u00e7\u00f5es e possibilidades or\u00e7ament\u00e1rias, nos termos dos respectivos projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos.","id":8328394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flexibilidade na constru\u00e7\u00e3o de itiner\u00e1rios formativos unificados e atualizados, segundo interesses das institui\u00e7\u00f5es e possibilidades or\u00e7ament\u00e1rias, nos termos dos respectivos projetos pol\u00edtico-pedag\u00f3gicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2128935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria Normativa MEC 9\/2017, que define a implementa\u00e7\u00e3o das reservas de vagas por parte das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que ofertam vagas de educa\u00e7\u00e3o superior e das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino que ofertam vagas em cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio, observar\u00e1:","provas":[{"id":69563,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:13:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2128936,"hashId":"738b03dcf646541e4fd6c5860542bfad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria Normativa MEC 9\/2017, que define a implementa\u00e7\u00e3o das reservas de vagas por parte das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o que ofertam vagas de educa\u00e7\u00e3o superior e das institui\u00e7\u00f5es federais de ensino que ofertam vagas em cursos t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio, observar\u00e1:<\/p>","resposta":8328395,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8328395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8328396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8328397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00ednimo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso, aos autodeclarados pretos, pardos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8328398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso, aos autodeclarados pretos, pardos e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.","id":8328399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor\u00e7\u00e3o no total de vagas no m\u00e1ximo igual \u00e0 da soma de pretos, pardos e ind\u00edgenas e de pessoas com defici\u00eancia na popula\u00e7\u00e3o da unidade da Federa\u00e7\u00e3o do local de oferta de vagas da institui\u00e7\u00e3o, segundo o \u00faltimo Censo Demogr\u00e1fico divulgado pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica \u2013 IBGE, ser\u00e1 reservada, por curso e turno, aos autodeclarados pretos, pardos e ind\u00edgenas e \u00e0s pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":502348,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Institutos Federais","oab":true,"nome":"Institutos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401765,"slug":"legislacao-dos-orgaos-institutos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2128936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a soberania popular \u00e9 exercida, nos termos da lei, por meio de instrumentos como","provas":[{"id":85798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-3","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:10:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2497266,"hashId":"e44e9cac7b8ceff65d803b092c44e2de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a soberania popular \u00e9 exercida, nos termos da lei, por meio de instrumentos como<\/p>","resposta":9928484,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o plebiscito, o referendo, a iniciativa popular e o voto direto e aberto. ","id":9928480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o plebiscito, o referendo, a iniciativa popular e o voto direto e aberto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a iniciativa popular e o voto indireto e secreto. ","id":9928481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa popular e o voto indireto e secreto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o sufr\u00e1gio universal e o voto indireto e secreto. ","id":9928482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sufr\u00e1gio universal e o voto indireto e secreto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a iniciativa popular, o referendo e o voto indireto e aberto. ","id":9928483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a iniciativa popular, o referendo e o voto indireto e aberto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o plebiscito e o referendo. ","id":9928484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o plebiscito e o referendo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","oab":false,"nome":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421771,"slug":"direito-constitucional-sufragio-voto-e-escrutinio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plebiscito, Referendo e Iniciativa Popular de Lei","oab":false,"nome":"Plebiscito, Referendo e Iniciativa Popular de Lei","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":417993,"slug":"direito-eleitoral-plebiscito-referendo-e-iniciativa-popular-de-lei"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-eleitoral\/2497266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas abaixo. \u2212 Arnold \u00e9 brasileiro naturalizado, residente no Brasil e, antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o, praticou crime comum no seu pa\u00eds de origem. \u2212 Dimitri \u00e9 estrangeiro e encontra-se, atualmente, no Brasil, tendo cometido crime pol\u00edtico em seu pa\u00eds de origem. \u2212 Frida \u00e9 estrangeira e encontra-se, atualmente, no Brasil, tendo cometido crime de opini\u00e3o em seu pa\u00eds de origem. \u2212 Jos\u00e9 \u00e9 brasileiro nato, residente no Pa\u00eds, tendo cometido crime no exterior durante viagem de f\u00e9rias, da qual j\u00e1 retornou. Levando-se em considera\u00e7\u00e3o somente as informa\u00e7\u00f5es aqui fornecidas, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 cab\u00edvel a extradi\u00e7\u00e3o APENAS de","provas":[{"id":85798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-3","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:10:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2497284,"hashId":"8710e7fefcc19e6c8f048b537440b24b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Arnold \u00e9 brasileiro naturalizado, residente no Brasil e, antes de sua naturaliza\u00e7\u00e3o, praticou crime comum no seu pa\u00eds de origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Dimitri \u00e9 estrangeiro e encontra-se, atualmente, no Brasil, tendo cometido crime pol\u00edtico em seu pa\u00eds de origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Frida \u00e9 estrangeira e encontra-se, atualmente, no Brasil, tendo cometido crime de opini\u00e3o em seu pa\u00eds de origem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Jos\u00e9 \u00e9 brasileiro nato, residente no Pa\u00eds, tendo cometido crime no exterior durante viagem de f\u00e9rias, da qual j\u00e1 retornou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Levando-se em considera\u00e7\u00e3o somente as informa\u00e7\u00f5es aqui fornecidas, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 cab\u00edvel a extradi\u00e7\u00e3o APENAS de<\/p>","resposta":9928573,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arnold e Jos\u00e9.","id":9928570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arnold e Jos\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dimitri e Frida.","id":9928571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimitri e Frida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Arnold e Frida. ","id":9928572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arnold e Frida. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Arnold. ","id":9928573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arnold. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Dimitri e Jos\u00e9. ","id":9928574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimitri e Jos\u00e9. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 42","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","oab":true,"nome":"Extradi\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o, deporta\u00e7\u00e3o e banimento","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407582,"slug":"direito-constitucional-extradicao-expulsao-deportacao-e-banimento"}],"slug":"direito-constitucional\/2497284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9, servidor titular de cargo efetivo do Poder Executivo do Distrito Federal, encontra-se licenciado. Dessa forma, em conformidade com a Lei Complementar Distrital n\u00b0 769\/2008, que reorganiza e unifica o Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia Social do Distrito Federal, Jos\u00e9","provas":[{"id":85798,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823,"slug":"tecnico-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-3","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:10:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2497304,"hashId":"425f7db35d20f423296e484773ea17ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9, servidor titular de cargo efetivo do Poder Executivo do Distrito Federal, encontra-se licenciado. Dessa forma, em conformidade com a Lei Complementar Distrital n\u00b0 769\/2008, que reorganiza e unifica o Regime Pr\u00f3prio da Previd\u00eancia Social do Distrito Federal, Jos\u00e9<\/p>","resposta":9928674,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o mant\u00e9m a sua filia\u00e7\u00e3o ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal, se o seu afastamento do cargo se deu para o exerc\u00edcio de mandato eletivo. ","id":9928670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o mant\u00e9m a sua filia\u00e7\u00e3o ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal, se o seu afastamento do cargo se deu para o exerc\u00edcio de mandato eletivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o mant\u00e9m a sua filia\u00e7\u00e3o ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal durante a licen\u00e7a do cargo efetivo.","id":9928671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o mant\u00e9m a sua filia\u00e7\u00e3o ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal durante a licen\u00e7a do cargo efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"permanece filiado ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal, na qualidade de segurado, desde que observados os prazos previstos em lei, independentemente de o tempo de licenciamento ser considerado como de efetivo exerc\u00edcio no cargo.","id":9928672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanece filiado ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal, na qualidade de segurado, desde que observados os prazos previstos em lei, independentemente de o tempo de licenciamento ser considerado como de efetivo exerc\u00edcio no cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"perde a condi\u00e7\u00e3o de segurado do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal. ","id":9928673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perde a condi\u00e7\u00e3o de segurado do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"permanece filiado ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal, na qualidade de segurado, desde que observados os prazos previstos em lei e desde que o tempo de licenciamento seja considerado como de efetivo exerc\u00edcio no cargo.","id":9928674,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permanece filiado ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal, na qualidade de segurado, desde que observados os prazos previstos em lei e desde que o tempo de licenciamento seja considerado como de efetivo exerc\u00edcio no cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 54","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 769\/2008 - Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal (RPPS\/DF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 769\/2008 - Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Distrito Federal (RPPS\/DF)","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401713,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-769-2008-regime-proprio-de-previdencia-social-do-distrito-federal-rpps-df"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2497304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria da anomia, o crime se origina da impossibilidade social do indiv\u00edduo de atingir suas metas pessoais, o que o faz negar a norma imposta e criar suas pr\u00f3prias regras, conforme o seu pr\u00f3prio interesse.","provas":[{"id":33083,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":32900,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33377,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Federal","id":12107,"slug":"delegado-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Delegado de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1006993,"hashId":"f67f81d3a41fe8bb5d3ca242fc8acb97","enunciado":"De acordo com a teoria da anomia, o crime se origina da\r\nimpossibilidade social do indiv\u00edduo de atingir suas metas\r\npessoais, o que o faz negar a norma imposta e criar suas\r\npr\u00f3prias regras, conforme o seu pr\u00f3prio interesse.","resposta":3520877,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3520877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3520878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a modelos te\u00f3ricos da criminologia.","id":370648,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a modelos te\u00f3ricos da\r\ncriminologia.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Anomia","oab":false,"nome":"Teorias da Anomia","pai":406543,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406546,"slug":"criminologia-teorias-da-anomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Escolas e Teorias Criminol\u00f3gicas","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400817,"slug":"criminologia-escolas-e-teorias-criminologicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/1006993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere o programa a seguir, na linguagem Python. if 5 &gt; 2 { print(\"True!\") } A sintaxe do programa est\u00e1 correta e, quando executado, ele apresentar\u00e1 o seguinte resultado. True!","provas":[{"id":32981,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33353,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33196,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"},{"id":33517,"cargo":{"descricao":"Agente de Pol\u00edcia Federal","id":4925,"slug":"agente-de-policia-federal"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-agente-de-policia-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Agente de Pol\u00edcia Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":14,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1007856,"hashId":"e5aae242df4fe1a7b3b52065cd55026c","enunciado":"<p>Considere o programa a seguir, na linguagem Python. <\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">if 5 &gt; 2 <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">{ <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">print(\"True!\") <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">} <\/span><\/p><p><br><\/p><p>A sintaxe do programa est\u00e1 correta e, quando executado, ele apresentar\u00e1 o seguinte resultado. <\/p><p><br><\/p><p><span class=\"ql-font-monospace\">True!<\/span><\/p>","resposta":3523660,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523659,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3523660,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a no\u00e7\u00f5es de programa\u00e7\u00e3o Python e R.","id":370847,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a no\u00e7\u00f5es de programa\u00e7\u00e3o\r\nPython e R.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Python","oab":false,"nome":"Python","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":404814,"slug":"tecnologia-da-informacao-python"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1007856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase a seguir em que a concord\u00e2ncia verbal com porcentagens est\u00e1 incorreta.","provas":[{"id":33013,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"ale-ro-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1008297,"hashId":"9a853558d0a342bebee4a58f3f334ed7","enunciado":"Assinale a frase a seguir em que a concord\u00e2ncia verbal com\r\nporcentagens est\u00e1 incorreta.","resposta":3525158,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25,7% do total de calouros se matricularam.","id":3525156,"corpo":"25,7% do total de calouros se matricularam.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30% da imprensa mostraram esse mesmo dado.","id":3525157,"corpo":"30% da imprensa mostraram esse mesmo dado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,7% do jornal se ocuparam dessa not\u00edcia.","id":3525158,"corpo":"1,7% do jornal se ocuparam dessa not\u00edcia.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"5,8% do p\u00fablico leitor comentou os dados fornecidos.","id":3525159,"corpo":"5,8% do p\u00fablico leitor comentou os dados fornecidos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" 1,3% dos leitores se interessaram pela not\u00edcia.","id":3525160,"corpo":" 1,3% dos leitores se interessaram pela not\u00edcia.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370934,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33013\/18.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1008297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a figura, o fluido c\u00e9rebro-espinhal desse paciente cont\u00e9m ac\u00famulo de c\u00e9lulas imunol\u00f3gicas mononucleares.","provas":[{"id":33034,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":33195,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":33352,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-farmacia-area-14","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1008581,"hashId":"257db355ac68a5076af60a6bd09c1615","enunciado":"De acordo com a figura, o fluido c\u00e9rebro-espinhal\r\ndesse paciente cont\u00e9m ac\u00famulo de c\u00e9lulas imunol\u00f3gicas\r\nmononucleares.","resposta":3526223,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3526223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3526222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura precedente mostra o fluido c\u00e9rebro-espinhal de um paciente com infec\u00e7\u00e3o bacteriana. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o e os m\u00faltiplos aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.","id":370983,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33034\/06.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>A figura precedente mostra o fluido c\u00e9rebro-espinhal de um\r\npaciente com infec\u00e7\u00e3o bacteriana. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o\r\ne os m\u00faltiplos aspectos a ela relacionados, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 103","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/1008581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A in\u00e9rcia do administrador ao n\u00e3o adotar conduta comissiva prevista em lei \u00e9 ilegal em fun\u00e7\u00e3o do poder-dever de agir da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caso em que \u00e9 inaplic\u00e1vel a reserva do poss\u00edvel.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009237,"hashId":"85a344f37598f33026852b02330055d4","enunciado":"A in\u00e9rcia do administrador ao n\u00e3o adotar conduta comissiva\r\nprevista em lei \u00e9 ilegal em fun\u00e7\u00e3o do poder-dever de agir da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caso em que \u00e9 inaplic\u00e1vel a reserva do\r\nposs\u00edvel.","resposta":3528225,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3528225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3528224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos poderes administrativos, julgue os itens a seguir.","id":371122,"enunciado":"Acerca dos poderes administrativos, julgue os itens a seguir.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 26","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1009237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Hibernate \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para ORM (mapeamento objeto-relacional) que aceita o uso da JPA (Java Persistence API) e que permite padronizar as implementa\u00e7\u00f5es de ORM em Java, embora ainda seja poss\u00edvel mapear as classes utilizando-se o XML.","provas":[{"id":33062,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":8734,"slug":"analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Piau\u00ed","sigla":"MPE PI","id":505,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"mpe-pi-pi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pi-pi-2018-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE PI - Analista Ministerial - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1009459,"hashId":"a82c84c7003e0302851497033870d6fd","enunciado":"O Hibernate \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para ORM\r\n(mapeamento objeto-relacional) que aceita o uso da JPA (Java\r\nPersistence API) e que permite padronizar as implementa\u00e7\u00f5es\r\nde ORM em Java, embora ainda seja poss\u00edvel mapear as\r\nclasses utilizando-se o XML.","resposta":3528668,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3528669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3528668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia, desenvolvimento orientado a testes (TDD \u2014 test driven development) e Hibernate, julgue os seguintes itens.","id":371187,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a criptografia, desenvolvimento orientado a testes\r\n(TDD \u2014 test driven development) e Hibernate, julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"GED","oab":false,"nome":"GED","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397571,"slug":"tecnologia-da-informacao-ged"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1009459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o que disp\u00f5e expressamente a Lei Federal no 9.434\/97, que trata da remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento, a doa\u00e7\u00e3o de tecidos, \u00f3rg\u00e3os e partes do pr\u00f3prio corpo vivo depende de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, em regra,","provas":[{"id":33064,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":33065,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1138,"slug":"consultor-legislativo-area-saude"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-legislativo-area-saude-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1009616,"hashId":"4477de46390ad5e985c367621630a49e","enunciado":"Segundo o que disp\u00f5e expressamente a Lei Federal no 9.434\/97, que trata da remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo\r\nhumano para fins de transplante e tratamento, a doa\u00e7\u00e3o de tecidos, \u00f3rg\u00e3os e partes do pr\u00f3prio corpo vivo depende de autoriza\u00e7\u00e3o\r\njudicial, em regra,","resposta":3529052,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre que o receptor for crian\u00e7a ou adolescente em risco de vida e seus pais ou representante legal recusarem a doa\u00e7\u00e3o por motivos de cren\u00e7a religiosa.","id":3529051,"corpo":"sempre que o receptor for crian\u00e7a ou adolescente em risco de vida e seus pais ou representante legal recusarem a doa\u00e7\u00e3o\r\npor motivos de cren\u00e7a religiosa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"se o doador n\u00e3o for c\u00f4njuge ou parente consangu\u00edneo at\u00e9 o quarto grau do receptor, inclusive.","id":3529052,"corpo":"se o doador n\u00e3o for c\u00f4njuge ou parente consangu\u00edneo at\u00e9 o quarto grau do receptor, inclusive.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" se o doador se tratar de pessoa juridicamente incapaz, exceto no caso de doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea. ","id":3529053,"corpo":" se o doador se tratar de pessoa juridicamente incapaz, exceto no caso de doa\u00e7\u00e3o de medula \u00f3ssea. ","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a doa\u00e7\u00e3o n\u00e3o for direcionada \u00e0 pessoa espec\u00edfica, podendo beneficiar qualquer receptor que esteja inscrito na lista \u00fanica de espera, exclu\u00eddo o caso de doa\u00e7\u00e3o de sangue.","id":3529054,"corpo":"a doa\u00e7\u00e3o n\u00e3o for direcionada \u00e0 pessoa espec\u00edfica, podendo beneficiar qualquer receptor que esteja inscrito na lista \u00fanica\r\nde espera, exclu\u00eddo o caso de doa\u00e7\u00e3o de sangue.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se o procedimento importar risco de grave comprometimento das aptid\u00f5es vitais e\/ou sa\u00fade mental do doador.","id":3529055,"corpo":"se o procedimento importar risco de grave comprometimento das aptid\u00f5es vitais e\/ou sa\u00fade mental do doador.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371228,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.434\/97 - Disp\u00f5e sobre a remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.434\/97 - Disp\u00f5e sobre a remo\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, tecidos e partes do corpo humano para fins de transplante e tratamento e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399279,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-434-97-dispoe-sobre-a-remocao-de-orgaos-tecidos-e-partes-do-corpo-humano-para-fins-de-transplante-e-tratamento-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1009616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":33094,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Maranh\u00e3o","sigla":"CRMV MA","id":3443,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"crmv-ma-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-ma-ma-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV MA - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1009967,"hashId":"1cb2c5cb2a951dae8f79048553cd0e6b","enunciado":"No que diz respeito \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3530807,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um bom atendimento requer que seja estabelecida a empatia. Para isso, o atendente deve utilizar express\u00f5es como \u201cmeu bem\u201d, \u201cmeu amor\u201d, \u201ccora\u00e7\u00e3o\u201d, \u201cquerido\u201d, entre outras.","id":3530806,"corpo":"Um bom atendimento requer que seja estabelecida a\r\nempatia. Para isso, o atendente deve utilizar\r\nexpress\u00f5es como \u201cmeu bem\u201d, \u201cmeu amor\u201d, \u201ccora\u00e7\u00e3o\u201d,\r\n\u201cquerido\u201d, entre outras.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O atendente deve demonstrar o desejo de servir, valorizando prontamente a solicita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Essa caracter\u00edstica do bom atendimento ao p\u00fablico consiste na presteza.","id":3530807,"corpo":"O atendente deve demonstrar o desejo de servir,\r\nvalorizando prontamente a solicita\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio. Essa\r\ncaracter\u00edstica do bom atendimento ao p\u00fablico consiste\r\nna presteza.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma vez que todos vivem conectados a redes e grupos sociais, o uso do telefone celular para envio ou leitura de mensagens durante o atendimento n\u00e3o o prejudica.","id":3530808,"corpo":"Uma vez que todos vivem conectados a redes e grupos\r\nsociais, o uso do telefone celular para envio ou leitura\r\nde mensagens durante o atendimento n\u00e3o o prejudica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A postura defensiva por parte do servidor inibe o cidad\u00e3o de efetuar o registro de reclama\u00e7\u00f5es, o que contribui para a excel\u00eancia do servi\u00e7o prestado pelo \u00f3rg\u00e3o.","id":3530809,"corpo":" A postura defensiva por parte do servidor inibe o\r\ncidad\u00e3o de efetuar o registro de reclama\u00e7\u00f5es, o que\r\ncontribui para a excel\u00eancia do servi\u00e7o prestado pelo\r\n\u00f3rg\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se a organiza\u00e7\u00e3o seguir seus preceitos meticulosamente, as opini\u00f5es dos usu\u00e1rios ser\u00e3o irrelevantes.","id":3530810,"corpo":"Se a organiza\u00e7\u00e3o seguir seus preceitos\r\nmeticulosamente, as opini\u00f5es dos usu\u00e1rios ser\u00e3o\r\nirrelevantes.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371281,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1009967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":15961,"slug":"pesquisador-area-recursos-hidricos"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mesma precipita\u00e7\u00e3o que ocorreu em duas bacias hidrogr\u00e1ficas de mesma \u00e1rea de drenagem resultou nos hidrogramas representados a seguir. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir-se que a diferen\u00e7a dos hidrogramas \u00e9 originada nos seguintes fatores:","provas":[{"id":33096,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":15961,"slug":"pesquisador-area-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-pesquisador-area-recursos-hidricos-hidrologia-experimental","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Pesquisador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos - 2018"},{"id":33095,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":15961,"slug":"pesquisador-area-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-pesquisador-area-recursos-hidricos-hidrologia-operacional","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Pesquisador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos - 2018"},{"id":33123,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":15961,"slug":"pesquisador-area-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-pesquisador-area-recursos-hidricos-hidrologia-operacional","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Pesquisador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos - 2018"},{"id":33124,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos","id":15961,"slug":"pesquisador-area-recursos-hidricos"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-pesquisador-area-recursos-hidricos-hidrologia-experimental","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Pesquisador - \u00c1rea Recursos H\u00eddricos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":495,"descricao":"Engenharia H\u00eddrica"}],"id":1009983,"hashId":"cbdadb5d6a39d0323aab09f4f3d12b69","enunciado":"<p>Uma mesma precipita\u00e7\u00e3o que ocorreu em duas\r\nbacias hidrogr\u00e1ficas de mesma \u00e1rea de drenagem\r\nresultou nos hidrogramas representados a seguir.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33095\/33.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p> Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto concluir-se\r\nque a diferen\u00e7a dos hidrogramas \u00e9 originada nos\r\nseguintes fatores:<\/p>","resposta":3530886,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Bacia 2 pode apresentar, de forma predominante, solos hidrol\u00f3gicos do tipo A e a Bacia 1 tem solos hidrol\u00f3gicos predominantemente do tipo C.","id":3530886,"corpo":"a Bacia 2 pode apresentar, de forma\r\npredominante, solos hidrol\u00f3gicos do tipo A e a\r\nBacia 1 tem solos hidrol\u00f3gicos\r\npredominantemente do tipo C.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bacia 1 pode apresentar maior \u00e1rea florestada e natural que a Bacia 2, que apresenta grandes manchas urbanas e \u00e1reas imperme\u00e1veis.","id":3530887,"corpo":"Bacia 1 pode apresentar maior \u00e1rea florestada\r\ne natural que a Bacia 2, que apresenta grandes\r\nmanchas urbanas e \u00e1reas imperme\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a Bacia 2 pode apresentar formato mais semelhante \u00e0 circunfer\u00eancia (coeficiente de Gravelius pr\u00f3ximo \u00e0 unidade) do que a Bacia 1.","id":3530888,"corpo":"a Bacia 2 pode apresentar formato mais\r\nsemelhante \u00e0 circunfer\u00eancia (coeficiente de\r\nGravelius pr\u00f3ximo \u00e0 unidade) do que a Bacia 1.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Bacia 2 pode apresentar declividade m\u00e9dia superior \u00e0 Bacia 1.","id":3530889,"corpo":"a Bacia 2 pode apresentar declividade m\u00e9dia\r\nsuperior \u00e0 Bacia 1.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371283,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"},{"palavrasChave":["Biologia","Ecologia e Meio Ambiente","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1009983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas nacionais para o aproveitamento racional das fontes de energia visam alcan\u00e7ar v\u00e1rios objetivos tratados na Lei n. 9.478\/97, entre os quais se encontra o seguinte:","provas":[{"id":33146,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 2","id":1210,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trf-2"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trf-2-2018-ibfc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"IBFC - TRF 2 - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010530,"hashId":"723807ae0f1bbd543c7e02638f1d6c51","enunciado":"As pol\u00edticas nacionais para o aproveitamento racional das fontes de energia visam alcan\u00e7ar v\u00e1rios objetivos tratados na Lei n. 9.478\/97, entre os quais se encontra o seguinte:","resposta":3533369,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fomentar a pesquisa e o desenvolvimento relacionados \u00e0 energia renov\u00e1vel;","id":3533369,"corpo":"fomentar a pesquisa e o desenvolvimento relacionados \u00e0 energia renov\u00e1vel;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mitigar as emiss\u00f5es de gases nos setores de energia e de transportes, sem o uso de biocombust\u00edveis;","id":3533370,"corpo":"mitigar as emiss\u00f5es de gases nos setores de energia e de transportes, sem o uso de biocombust\u00edveis;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"utilizar apenas uma \u00fanica fonte de energia, com aproveitamento dos insumos dispon\u00edveis;","id":3533371,"corpo":"utilizar apenas uma \u00fanica fonte de energia, com aproveitamento dos insumos dispon\u00edveis;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incrementar, em bases pol\u00edticas, a participa\u00e7\u00e3o dos biocombust\u00edveis na matriz energ\u00e9tica regional;","id":3533372,"corpo":"incrementar, em bases pol\u00edticas, a participa\u00e7\u00e3o dos biocombust\u00edveis na matriz energ\u00e9tica regional;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"garantir o fornecimento de biocombust\u00edveis apenas em regi\u00f5es de fronteira.","id":3533373,"corpo":"garantir o fornecimento de biocombust\u00edveis apenas em regi\u00f5es de fronteira.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371347,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.478\/1997 - Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica energ\u00e9tica nacional, as atividades relativas ao monop\u00f3lio do petr\u00f3leo, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica e a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.478\/1997 - Disp\u00f5e sobre a pol\u00edtica energ\u00e9tica nacional, as atividades relativas ao monop\u00f3lio do petr\u00f3leo, institui o Conselho Nacional de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica e a Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394808,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-478-1997-dispoe-sobre-a-politica-energetica-nacional-as-atividades-relativas-ao-monopolio-do-petroleo-institui-o-conselho-nacional-de-politica-energetica-e-a-agencia-nacional-do-petroleo-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1010530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio","id":15967,"slug":"tecnico-legislativo-area-secretario"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da san\u00e7\u00e3o ou veto do Governador do Distrito Federal, durante o processo legislativo, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":33147,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio","id":15967,"slug":"tecnico-legislativo-area-secretario"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-secretario","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Secret\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1010564,"hashId":"b3c3576e156db3d412902e92fe756a67","enunciado":"A respeito da san\u00e7\u00e3o ou veto do Governador do Distrito Federal, durante o processo legislativo, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3533542,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a aquiesc\u00eancia do Governador com o projeto de lei, por meio da san\u00e7\u00e3o, a lei ser\u00e1 encaminhada imediatamente para promulga\u00e7\u00e3o pela Mesa da C\u00e2mara Legislativa.","id":3533539,"corpo":"Ap\u00f3s a aquiesc\u00eancia do Governador com o projeto de lei, por meio da san\u00e7\u00e3o, a lei ser\u00e1 encaminhada imediatamente para\r\npromulga\u00e7\u00e3o pela Mesa da C\u00e2mara Legislativa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O veto poder\u00e1 abranger texto integral ou parcial de artigo, par\u00e1grafo, inciso ou al\u00ednea.","id":3533540,"corpo":"O veto poder\u00e1 abranger texto integral ou parcial de artigo, par\u00e1grafo, inciso ou al\u00ednea.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Decorrido o prazo para san\u00e7\u00e3o ou veto, o sil\u00eancio do Governador importar\u00e1 veto integral.","id":3533541,"corpo":"Decorrido o prazo para san\u00e7\u00e3o ou veto, o sil\u00eancio do Governador importar\u00e1 veto integral.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Governador poder\u00e1 vetar o projeto de lei se consider\u00e1-lo, no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico.","id":3533542,"corpo":"O Governador poder\u00e1 vetar o projeto de lei se consider\u00e1-lo, no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse\r\np\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Caso o projeto de lei seja vetado durante o recesso da C\u00e2mara Legislativa, comunicar\u00e1 o veto ao Presidente da C\u00e2mara Legislativa, para que este promova a convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria para aprecia\u00e7\u00e3o do veto.","id":3533543,"corpo":"Caso o projeto de lei seja vetado durante o recesso da C\u00e2mara Legislativa, comunicar\u00e1 o veto ao Presidente da C\u00e2mara\r\nLegislativa, para que este promova a convoca\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria para aprecia\u00e7\u00e3o do veto.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371354,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 100","oab":false,"nome":"Art. 100","pai":409743,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409744,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-100"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Atribui\u00e7\u00f5es do Governador","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Atribui\u00e7\u00f5es do Governador","pai":409728,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409743,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-secao-ii-das-atribuicoes-do-governador"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/1010564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pm-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Seriam mantidos os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso o adjetivo \u201cinteiro\u201d (l.1) fosse substitu\u00eddo por inteiramente.","provas":[{"id":33168,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690,"slug":"soldado-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"pm-al-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2018-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1010666,"hashId":"8d8df0c6f85084d44b2856594c4b8a09","enunciado":"<p>Seriam mantidos os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso o adjetivo \u201cinteiro\u201d (l.1) fosse substitu\u00eddo por <strong>inteiramente.<\/strong><\/p>","resposta":3534041,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3534040,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3534041,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1A1-I1 D\u00f3i. D\u00f3i muito. D\u00f3i pelo corpo inteiro. Principia nasunhas, passa pelos cabelos, contagia os ossos, penaliza amem\u00f3ria e se estende pela altura da pele. Nada fica sem dor.4 Tamb\u00e9m os olhos, que s\u00f3 armazenam as imagens do que j\u00e1fora, doem. A dor vem de afastadas dist\u00e2ncias, sepultadostempos, inconvenientes lugares, inseguros futuros. N\u00e3o se7 chora pelo amanh\u00e3. S\u00f3 se salga a carne morta.No princ\u00edpio, se um de n\u00f3s ca\u00eda, a dor do\u00eda ligeiro.Um beijo seu curava a cabe\u00e7a batida na terra, o dedo10 espremido na dobradi\u00e7a da porta, o p\u00e9 trope\u00e7ado no degrau daescada, o bra\u00e7o torcido no galho da \u00e1rvore. Seu beijo de m\u00e3eera um santo rem\u00e9dio. Ao machucar, pedia-se: m\u00e3e, beija aqui!13 H\u00e1 que experimentar o prazer para, s\u00f3 depois, bemsuportar a dor. Vim ao mundo molhado pelo desenlace. A dordo parto \u00e9 tamb\u00e9m de quem nasce. Todo parto decreta um16 pesaroso abandono. Nascer \u00e9 afastar-se \u2014 em l\u00e1grimas \u2014 dopara\u00edso, \u00e9 condenar-se \u00e0 liberdade. Houve, e s\u00f3 depois, o tempoda alegria ao enxergar o mundo como o mais absoluto e19 sucessivo milagre: fogo, terra, \u00e1gua, ar e o impiedoso tempo.Sem a m\u00e3e, a casa veio a ser um lugar provis\u00f3rio.Uma esta\u00e7\u00e3o com indecifr\u00e1vel plataforma, onde espreit\u00e1vamos22 um cargueiro para ignorado destino. N\u00e3o se desata comdelicadeza o n\u00f3 que nos amarra \u00e0 m\u00e3e. Imposs\u00edvel adivinhar,ao certo, a dire\u00e7\u00e3o do nosso bilhete de partida. Sem poder25 recuar, os trilhos corriam exatos diante de nossos cora\u00e7\u00f5esimprecisos. Os c\u00f4modos sombrios da casa \u2014 antesbem-aventuran\u00e7a primavera \u2014 abrigavam passageiros sem28 linha do horizonte. Se fora o lugar da m\u00e3e, hoje ventilavaobstinado ex\u00edlio.Bartolomeu Campos de Queir\u00f3s. Vermelho amargo. S\u00e3o Paulo: Cosac Naify, 2013, p. 5 (com adapta\u00e7\u00f5es)No que concerne aos aspectos lingu\u00edsticos e aos sentidos do texto 1A1-I, julgue os seguintes itens.","id":371374,"enunciado":"<p>Texto 1A1-I<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">1 D\u00f3i. D\u00f3i muito. D\u00f3i pelo corpo inteiro. Principia nas<\/p><p>unhas, passa pelos cabelos, contagia os ossos, penaliza a<\/p><p>mem\u00f3ria e se estende pela altura da pele. Nada fica sem dor.<\/p><p>4 Tamb\u00e9m os olhos, que s\u00f3 armazenam as imagens do que j\u00e1<\/p><p>fora, doem. A dor vem de afastadas dist\u00e2ncias, sepultados<\/p><p>tempos, inconvenientes lugares, inseguros futuros. N\u00e3o se<\/p><p>7 chora pelo amanh\u00e3. S\u00f3 se salga a carne morta.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">No princ\u00edpio, se um de n\u00f3s ca\u00eda, a dor do\u00eda ligeiro.<\/p><p>Um beijo seu curava a cabe\u00e7a batida na terra, o dedo<\/p><p>10 espremido na dobradi\u00e7a da porta, o p\u00e9 trope\u00e7ado no degrau da<\/p><p>escada, o bra\u00e7o torcido no galho da \u00e1rvore. Seu beijo de m\u00e3e<\/p><p>era um santo rem\u00e9dio. Ao machucar, pedia-se: m\u00e3e, beija aqui!<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">13 H\u00e1 que experimentar o prazer para, s\u00f3 depois, bem<\/p><p>suportar a dor. Vim ao mundo molhado pelo desenlace. A dor<\/p><p>do parto \u00e9 tamb\u00e9m de quem nasce. Todo parto decreta um<\/p><p>16 pesaroso abandono. Nascer \u00e9 afastar-se \u2014 em l\u00e1grimas \u2014 do<\/p><p>para\u00edso, \u00e9 condenar-se \u00e0 liberdade. Houve, e s\u00f3 depois, o tempo<\/p><p>da alegria ao enxergar o mundo como o mais absoluto e<\/p><p>19 sucessivo milagre: fogo, terra, \u00e1gua, ar e o impiedoso tempo.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">Sem a m\u00e3e, a casa veio a ser um lugar provis\u00f3rio.<\/p><p>Uma esta\u00e7\u00e3o com indecifr\u00e1vel plataforma, onde espreit\u00e1vamos<\/p><p>22 um cargueiro para ignorado destino. N\u00e3o se desata com<\/p><p>delicadeza o n\u00f3 que nos amarra \u00e0 m\u00e3e. Imposs\u00edvel adivinhar,<\/p><p>ao certo, a dire\u00e7\u00e3o do nosso bilhete de partida. Sem poder<\/p><p>25 recuar, os trilhos corriam exatos diante de nossos cora\u00e7\u00f5es<\/p><p>imprecisos. Os c\u00f4modos sombrios da casa \u2014 antes<\/p><p>bem-aventuran\u00e7a primavera \u2014 abrigavam passageiros sem<\/p><p>28 linha do horizonte. Se fora o lugar da m\u00e3e, hoje ventilava<\/p><p>obstinado ex\u00edlio.<\/p><p><br><\/p><p>Bartolomeu Campos de Queir\u00f3s. Vermelho amargo. S\u00e3o Paulo: Cosac Naify, 2013, p. 5 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>No que concerne aos aspectos lingu\u00edsticos e aos sentidos do texto 1A1-I, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1010666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O advogado Fred dirigiu-se, em certa ocasi\u00e3o, a uma delegacia de pol\u00edcia e a um pres\u00eddio, a fim de entrevistar clientes seus que se encontravam, respectivamente, prestando depoimento e preso. Na mesma data, o advogado Jorge realizou audi\u00eancias na sede de um juizado especial c\u00edvel e no interior de certo f\u00f3rum regional da comarca. Considerando o disposto no Estatuto da Advocacia e da OAB, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33199,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"oab-2018-fgv-advogado-xxvi-exame-de-ordem-unificado-3","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVI Exame de Ordem Unificado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1011095,"hashId":"41d48986950ffcff9b74685aa75ef42c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O advogado Fred dirigiu-se, em certa ocasi\u00e3o, a uma delegacia de pol\u00edcia e a um pres\u00eddio, a fim de entrevistar clientes seus que se encontravam, respectivamente, prestando depoimento e preso. Na mesma data, o advogado Jorge realizou audi\u00eancias na sede de um juizado especial c\u00edvel e no interior de certo f\u00f3rum regional da comarca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto no Estatuto da Advocacia e da OAB, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3535833,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito de Fred e Jorge a instala\u00e7\u00e3o de salas especiais permanentes para os advogados nos seguintes locais visitados: sede do juizado especial c\u00edvel e f\u00f3rum regional da comarca. Quanto aos demais, embora seja recomend\u00e1vel a exist\u00eancia de salas especiais, n\u00e3o h\u00e1 dever legal de instala\u00e7\u00e3o.","id":3535832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito de Fred e Jorge a instala\u00e7\u00e3o de salas especiais permanentes para os advogados nos seguintes locais visitados: sede do juizado especial c\u00edvel e f\u00f3rum regional da comarca. Quanto aos demais, embora seja recomend\u00e1vel a exist\u00eancia de salas especiais, n\u00e3o h\u00e1 dever legal de instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito de Fred e Jorge a instala\u00e7\u00e3o de salas especiais permanentes para os advogados em todos os locais visitados. Quanto aos quatro locais, h\u00e1 dever legal de instala\u00e7\u00e3o das salas.","id":3535833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito de Fred e Jorge a instala\u00e7\u00e3o de salas especiais permanentes para os advogados em todos os locais visitados. Quanto aos quatro locais, h\u00e1 dever legal de instala\u00e7\u00e3o das salas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito de Fred e Jorge a instala\u00e7\u00e3o de salas especiais permanentes para os advogados nos seguintes locais visitados: sede do juizado especial c\u00edvel, f\u00f3rum regional da comarca e pres\u00eddio. Quanto \u00e0 delegacia de pol\u00edcia, embora seja recomend\u00e1vel a exist\u00eancia de salas especiais, n\u00e3o h\u00e1 dever legal de instala\u00e7\u00e3o.","id":3535834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito de Fred e Jorge a instala\u00e7\u00e3o de salas especiais permanentes para os advogados nos seguintes locais visitados: sede do juizado especial c\u00edvel, f\u00f3rum regional da comarca e pres\u00eddio. Quanto \u00e0 delegacia de pol\u00edcia, embora seja recomend\u00e1vel a exist\u00eancia de salas especiais, n\u00e3o h\u00e1 dever legal de instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 direito de Fred e Jorge a instala\u00e7\u00e3o de salas especiais permanentes para os advogados nos seguintes locais visitados: f\u00f3rum regional da comarca e pres\u00eddio. Quanto aos demais, embora seja recomend\u00e1vel a exist\u00eancia de salas especiais, n\u00e3o h\u00e1 dever legal de instala\u00e7\u00e3o.","id":3535835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito de Fred e Jorge a instala\u00e7\u00e3o de salas especiais permanentes para os advogados nos seguintes locais visitados: f\u00f3rum regional da comarca e pres\u00eddio. Quanto aos demais, embora seja recomend\u00e1vel a exist\u00eancia de salas especiais, n\u00e3o h\u00e1 dever legal de instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","oab":true,"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil - Federal","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396027,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ordem-dos-advogados-do-brasil-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Advocacia e da OAB","oab":true,"nome":"Estatuto da Advocacia e da OAB","pai":396027,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396476,"slug":"legislacao-dos-orgaos-estatuto-da-advocacia-e-da-oab"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1011095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15982,"slug":"analista-juridico-do-ministerio-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na hip\u00f3tese de um crime de homic\u00eddio doloso cometido por militar estadual em que a v\u00edtima \u00e9 um civil, a compet\u00eancia para processar e julgar o delito \u00e9","provas":[{"id":33252,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15982,"slug":"analista-juridico-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"mpe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2018-vunesp-analista-juridico-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE SP - Analista Jur\u00eddico do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1011448,"hashId":"f6cfd7c2ced56612b5211cb62368f434","enunciado":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, na hip\u00f3tese de um crime\r\nde homic\u00eddio doloso cometido por militar estadual em\r\nque a v\u00edtima \u00e9 um civil, a compet\u00eancia para processar e\r\njulgar o delito \u00e9","resposta":3537440,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Tribunal de Justi\u00e7a Militar.","id":3537439,"corpo":"do Tribunal de Justi\u00e7a Militar.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do Tribunal do J\u00fari.","id":3537440,"corpo":"do Tribunal do J\u00fari.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da justi\u00e7a militar estadual.","id":3537441,"corpo":"da justi\u00e7a militar estadual.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do juiz criminal estadual.","id":3537442,"corpo":"do juiz criminal estadual.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do Tribunal de Justi\u00e7a Estadual.","id":3537443,"corpo":"do Tribunal de Justi\u00e7a Estadual.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371491,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 22","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1011448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEFAZ GO","id":929,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sefaz-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o motivos que podem ensejar a suspei\u00e7\u00e3o do perito do ju\u00edzo: I. ser devedor, mesmo que ainda n\u00e3o esteja em mora, a uma das partes. II. motivo \u00edntimo. III. ter aconselhado parte envolvida, ainda que acerca de objeto diverso do posto em discuss\u00e3o no lit\u00edgio. IV. ser herdeiro presuntivo do c\u00f4njuge de uma das partes. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":33253,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEFAZ GO","id":929,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"sefaz-go-go"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-go-go-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ GO - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1011611,"hashId":"2746e21343c9f8501c1516565bf4fbd2","enunciado":"<p>S\u00e3o motivos que podem ensejar a suspei\u00e7\u00e3o do perito do ju\u00edzo:\r\n<\/p><p>I. ser devedor, mesmo que ainda n\u00e3o esteja em mora, a uma das partes.\r\n<\/p><p>II. motivo \u00edntimo.\r\n<\/p><p>III. ter aconselhado parte envolvida, ainda que acerca de objeto diverso do posto em discuss\u00e3o no lit\u00edgio.\r\n<\/p><p>IV. ser herdeiro presuntivo do c\u00f4njuge de uma das partes.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3538258,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3538254,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3538255,"corpo":"III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3538256,"corpo":"I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":3538257,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3538258,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371519,"enunciado":"","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 80","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impedimentos e Suspei\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Impedimentos e Suspei\u00e7\u00f5es","pai":402121,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422776,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-impedimentos-e-suspeicoes"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1011611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias na Federa\u00e7\u00e3o brasileira,","provas":[{"id":33281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2018"},{"id":33282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1011940,"hashId":"86f4a67c06f3824ee9c9630d5981a7b6","enunciado":"Sobre a distribui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias na Federa\u00e7\u00e3o brasileira,","resposta":3539900,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete privativamente aos Munic\u00edpios a explora\u00e7\u00e3o, direta ou mediante concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, dos servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es de energia el\u00e9trica e o aproveitamento energ\u00e9tico dos cursos de \u00e1gua, em articula\u00e7\u00e3o com os Estados onde se situam os potenciais hidroenerg\u00e9ticos.","id":3539899,"corpo":"compete privativamente aos Munic\u00edpios a explora\u00e7\u00e3o, direta ou mediante concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, dos servi\u00e7os e\r\ninstala\u00e7\u00f5es de energia el\u00e9trica e o aproveitamento energ\u00e9tico dos cursos de \u00e1gua, em articula\u00e7\u00e3o com os Estados onde se\r\nsituam os potenciais hidroenerg\u00e9ticos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 da compet\u00eancia dos Estados a explora\u00e7\u00e3o, direta ou mediante concess\u00e3o, dos servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado.","id":3539900,"corpo":"\u00e9 da compet\u00eancia dos Estados a explora\u00e7\u00e3o, direta ou mediante concess\u00e3o, dos servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compete exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o impedir a evas\u00e3o, a destrui\u00e7\u00e3o e a descaracteriza\u00e7\u00e3o de obras de arte e de outros bens de valor hist\u00f3rico, art\u00edstico ou cultural.","id":3539901,"corpo":"compete exclusivamente \u00e0 Uni\u00e3o impedir a evas\u00e3o, a destrui\u00e7\u00e3o e a descaracteriza\u00e7\u00e3o de obras de arte e de outros bens\r\nde valor hist\u00f3rico, art\u00edstico ou cultural.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito civil, comercial, penal, administrativo, processual, eleitoral, agr\u00e1rio, mar\u00edtimo, aeron\u00e1utico, espacial e do trabalho.","id":3539902,"corpo":"compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre direito civil, comercial, penal, administrativo, processual, eleitoral, agr\u00e1rio,\r\nmar\u00edtimo, aeron\u00e1utico, espacial e do trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios exercer a classifica\u00e7\u00e3o, para efeito indicativo, de divers\u00f5es p\u00fablicas e de programas de r\u00e1dio e televis\u00e3o.","id":3539903,"corpo":"\u00e9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios exercer a classifica\u00e7\u00e3o, para efeito\r\nindicativo, de divers\u00f5es p\u00fablicas e de programas de r\u00e1dio e televis\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371577,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Comum (artigo 23 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407605,"slug":"direito-constitucional-competencia-comum-artigo-23-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos munic\u00edpios (artigo 30 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407608,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-municipios-artigo-30-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia dos estados (artigo 25 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407607,"slug":"direito-constitucional-competencia-dos-estados-artigo-25-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o (artigo 21 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407603,"slug":"direito-constitucional-competencia-exclusiva-da-uniao-artigo-21-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1011940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da iniciativa das leis, nos termos da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal:","provas":[{"id":33282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca","id":15996,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Biblioteca - 2018"},{"id":33281,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2018-fcc-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1011948,"hashId":"ff6f3dadb055f9be0c0bf3ce75a5f391","enunciado":"A respeito da iniciativa das leis, nos termos da Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal:","resposta":3539939,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete privativamente ao Governador do Distrito Federal a iniciativa de lei que disponha sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos fun\u00e7\u00f5es ou empregos na administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional.","id":3539939,"corpo":"Compete privativamente ao Governador do Distrito Federal a iniciativa de lei que disponha sobre a cria\u00e7\u00e3o de cargos\r\nfun\u00e7\u00f5es ou empregos na administra\u00e7\u00e3o direta, aut\u00e1rquica e fundacional.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nos projetos de iniciativa exclusiva do Governador do Distrito Federal ser\u00e1 admitida emenda que preveja aumento de despesa, desde que a requerimento do L\u00edder de Governo.","id":3539940,"corpo":"Nos projetos de iniciativa exclusiva do Governador do Distrito Federal ser\u00e1 admitida emenda que preveja aumento de\r\ndespesa, desde que a requerimento do L\u00edder de Governo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara Legislativa de projeto de lei, devidamente articulado, justificado e subscrito por, no m\u00ednimo, cinco por cento do eleitorado do Distrito Federal, distribu\u00eddo por tr\u00eas zonas eleitorais.","id":3539941,"corpo":"A iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara Legislativa de projeto de lei, devidamente articulado,\r\njustificado e subscrito por, no m\u00ednimo, cinco por cento do eleitorado do Distrito Federal, distribu\u00eddo por tr\u00eas zonas eleitorais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A iniciativa de projeto de lei que disponha sobre afeta\u00e7\u00e3o, desafeta\u00e7\u00e3o, aliena\u00e7\u00e3o, aforamento, comodato e cess\u00e3o de bens im\u00f3veis compete privativamente aos membros da C\u00e2mara Legislativa.","id":3539942,"corpo":"A iniciativa de projeto de lei que disponha sobre afeta\u00e7\u00e3o, desafeta\u00e7\u00e3o, aliena\u00e7\u00e3o, aforamento, comodato e cess\u00e3o de\r\nbens im\u00f3veis compete privativamente aos membros da C\u00e2mara Legislativa.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" A Defensoria P\u00fablica tem compet\u00eancia concorrente para a iniciativa de lei que verse sobre o combate \u00e0s causas da pobreza, a subnutri\u00e7\u00e3o e os fatores de marginaliza\u00e7\u00e3o.","id":3539943,"corpo":" A Defensoria P\u00fablica tem compet\u00eancia concorrente para a iniciativa de lei que verse sobre o combate \u00e0s causas da\r\npobreza, a subnutri\u00e7\u00e3o e os fatores de marginaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371579,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26","ordem":24},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 71","oab":false,"nome":"Art. 71","pai":409706,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409707,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-71"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/1011948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u201clongitudinalidade do cuidado\u201d \u00e9 um aspecto da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil, conforme enunciado na Portaria no 2.436\/2017, ela \u00e9 considerada","provas":[{"id":33309,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Macap\u00e1","sigla":"","id":736,"esfera":"Municipal","uf":"AP","slug":"prefeitura-de-macapa-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-macapa-ap-2018-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia-saude","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Macap\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1012474,"hashId":"a9136895e010885cc27b307a799c65c1","enunciado":"A \u201clongitudinalidade do cuidado\u201d \u00e9 um aspecto da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em sa\u00fade. De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade do Brasil,\r\nconforme enunciado na Portaria no 2.436\/2017, ela \u00e9 considerada","resposta":3542063,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrat\u00e9gica em contextos em que a abordagem do paciente deve ser atender os usu\u00e1rios oportunisticamente, especialmente quando eles apresentam sinais e sintomas consistentes.","id":3542059,"corpo":"estrat\u00e9gica em contextos em que a abordagem do paciente deve ser atender os usu\u00e1rios oportunisticamente, especialmente\r\nquando eles apresentam sinais e sintomas consistentes.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"inerente \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de \u201cpopula\u00e7\u00e3o adscrita\u201d, espec\u00edfica da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, cuja finalidade \u00e9 aprofundar a abordagem populacional, ainda que em detrimento do v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o.","id":3542060,"corpo":"inerente \u00e0 concep\u00e7\u00e3o de \u201cpopula\u00e7\u00e3o adscrita\u201d, espec\u00edfica da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, cuja finalidade \u00e9 aprofundar a\r\nabordagem populacional, ainda que em detrimento do v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o entre as equipes e a popula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um dos princ\u00edpios do processo de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia que envolve a integralidade do cuidado em diferentes n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, em cada epis\u00f3dio cl\u00ednico espec\u00edfico.","id":3542061,"corpo":"um dos princ\u00edpios do processo de refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia que envolve a integralidade do cuidado em diferentes\r\nn\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o, em cada epis\u00f3dio cl\u00ednico espec\u00edfico.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"essencial para assegurar a impessoalidade nas rela\u00e7\u00f5es preventivo-terap\u00eauticos, evitando a depend\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o com o objetivo de tornar o cuidado pontual e resolutivo em cada consulta.","id":3542062,"corpo":"essencial para assegurar a impessoalidade nas rela\u00e7\u00f5es preventivo-terap\u00eauticos, evitando a depend\u00eancia da popula\u00e7\u00e3o\r\ncom o objetivo de tornar o cuidado pontual e resolutivo em cada consulta.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"indispens\u00e1vel para evitar a perda de refer\u00eancias e diminuir os riscos de iatrogenia que podem decorrer do desconhecimento das hist\u00f3rias de vida e da falta de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado.","id":3542063,"corpo":"indispens\u00e1vel para evitar a perda de refer\u00eancias e diminuir os riscos de iatrogenia que podem decorrer do desconhecimento\r\ndas hist\u00f3rias de vida e da falta de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371666,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1012474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda de Seguran\u00e7a do Sistema Prisional","id":16010,"slug":"guarda-de-seguranca-do-sistema-prisional"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a e do Direito ao Consumidor de Sergipe","sigla":"SEJUC SE","id":3449,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sejuc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O agente p\u00fablico que submeter algu\u00e9m, sob sua guarda, poder ou autoridade, com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a intenso sofrimento f\u00edsico ou mental, como forma de aplicar castigo pessoal ou medida de car\u00e1ter preventivo, pratica o delito de:","provas":[{"id":33358,"cargo":{"descricao":"Guarda de Seguran\u00e7a do Sistema Prisional","id":16010,"slug":"guarda-de-seguranca-do-sistema-prisional"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Justi\u00e7a e do Direito ao Consumidor de Sergipe","sigla":"SEJUC SE","id":3449,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"sejuc-se-se"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-se-se-2018-ibade-guarda-de-seguranca-do-sistema-prisional","tipo":1,"nome":"IBADE - SEJUC SE - Guarda de Seguran\u00e7a do Sistema Prisional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1012962,"hashId":"799214f1634925abb74377f58aab7c00","enunciado":"O agente p\u00fablico que submeter algu\u00e9m, sob sua guarda, poder ou autoridade, com emprego de viol\u00eancia ou grave amea\u00e7a, a intenso sofrimento f\u00edsico ou mental, como forma de aplicar castigo pessoal ou medida de car\u00e1ter preventivo, pratica o delito de:","resposta":3544199,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tortura com aumento de pena.","id":3544199,"corpo":"tortura com aumento de pena.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tortura.","id":3544200,"corpo":"tortura.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"maus-tratos com aumento de pena.","id":3544201,"corpo":"maus-tratos com aumento de pena.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o a perigo.","id":3544202,"corpo":"exposi\u00e7\u00e3o a perigo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"maus-tratos.","id":3544203,"corpo":"maus-tratos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371729,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","oab":true,"nome":"Lei dos Crimes de Tortura - Lei n\u00ba 9.455\/1997","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406526,"slug":"direito-penal-lei-dos-crimes-de-tortura-lei-no-9-455-1997"}],"slug":"direito-penal\/1012962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete aos Conselhos Regionais funcionar como Conselhos Regionais de &Eacute;tica, conhecendo, processando e decidindo os casos que lhes forem submetidos.","provas":[{"id":33381,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013433,"hashId":"ee95a3205d3c65c24e2647d3d7ad46a9","enunciado":"Compete aos Conselhos Regionais funcionar como\r\nConselhos Regionais de &Eacute;tica, conhecendo, processando\r\ne decidindo os casos que lhes forem submetidos.","resposta":3545954,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3545954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3545955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 6.684\/1979, que regulamenta a profiss\u00e3o de biom\u00e9dico, julgue os itens a seguir.","id":371798,"enunciado":"De acordo com a Lei n.\u00ba 6.684\/1979, que regulamenta a\r\nprofiss\u00e3o de biom\u00e9dico, julgue os itens a seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.684\/1979 - Lei que regulamenta as profiss\u00f5es de Bi\u00f3logo e de Biom\u00e9dico.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.684\/1979 - Lei que regulamenta as profiss\u00f5es de Bi\u00f3logo e de Biom\u00e9dico.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395031,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-684-1979-lei-que-regulamenta-as-profissoes-de-biologo-e-de-biomedico"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1013433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de reposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do estoque, o estoque m\u00e1ximo \u00e9 equivalente ao lote de compra somado ao consumo m\u00e9dio do item.","provas":[{"id":33382,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biomedicina da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBM 6 Regiao","id":3451,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crbm-6a-regiao-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbm-6a-regiao-pr-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRBM 6\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1013517,"hashId":"7a5ab3cd2441c718263f9b54ba02cefd","enunciado":"No sistema de reposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do estoque, o estoque\r\nm\u00e1ximo \u00e9 equivalente ao lote de compra somado ao\r\nconsumo m\u00e9dio do item.","resposta":3546123,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3546123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3546122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 69 a 75.","id":371814,"enunciado":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de estoques, julgue os itens de 69 a 75.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 75","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1013517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458,"slug":"professor-docente-i-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sinal de dois pontos empregado ap\u00f3s: \u201c\u00c9 dif\u00edcil\u201d (\u00a7 1), \u201cequivalem a uma asser\u00e7\u00e3o\u201d (\u00a7 2), \u201cestar sozinho\u201d (\u00a7 4), \u201cparecida com ele e com seu nome\u201d (\u00a7 4) e \u201cmais especificamente, sint\u00e1tica\u201d (\u00a7 6) sinaliza, na escrita, uma pausa que anuncia uma:","provas":[{"id":33392,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa","id":5458,"slug":"professor-docente-i-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231,"slug":"uff"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-professor-docente-i-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Professor Docente I - L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1013697,"hashId":"ce46003f0553b4131b0b5ae7e02624e0","enunciado":"O sinal de dois pontos empregado ap\u00f3s: \u201c\u00c9 dif\u00edcil\u201d (\u00a7 1), \u201cequivalem a uma asser\u00e7\u00e3o\u201d (\u00a7 2), \u201cestar sozinho\u201d (\u00a7 4), \u201cparecida com ele e com seu nome\u201d (\u00a7 4) e \u201cmais especificamente, sint\u00e1tica\u201d (\u00a7 6) sinaliza, na escrita, uma pausa que anuncia uma:","resposta":3546796,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cita\u00e7\u00e3o.","id":3546794,"corpo":"cita\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consequ\u00eancia.","id":3546795,"corpo":"consequ\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o ou justificativa.","id":3546796,"corpo":"explica\u00e7\u00e3o ou justificativa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00edntese.","id":3546797,"corpo":"s\u00edntese.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"discrimina\u00e7\u00e3o ou especifica\u00e7\u00e3o.","id":3546798,"corpo":"discrimina\u00e7\u00e3o ou especifica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371845,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33392\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 37","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o conceito de delito na criminologia, o feminic\u00eddio caracteriza-se como um crime por ser um fato t\u00edpico, il\u00edcito e culp\u00e1vel.","provas":[{"id":33410,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto","id":11661,"slug":"delegado-de-policia-substituto"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1013851,"hashId":"08e2d8c4f2dcfc11472d3f41ebad176b","enunciado":"Conforme o conceito de delito na criminologia, o feminic\u00eddio caracteriza-se como um crime por ser um fato t\u00edpico, il\u00edcito e culp\u00e1vel.","resposta":3547151,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3547151,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3547150,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os textos apresentados, julgue os itens que se seguem, pertinentes aos objetos da criminologia.","id":371883,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33410\/06.gif\"><\/p><p>Considerando os textos apresentados, julgue os itens que se seguem, pertinentes aos objetos da criminologia.<\/p>","rotulo":138,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 138 a 140","ordem":138},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/1013851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"emater-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pen\u00faltimo par\u00e1grafo do texto, em \u201cSe sim, pe\u00e7a para ele (ou ela?) sair do arm\u00e1rio e se apresentar\u201d, a express\u00e3o destacada significa","provas":[{"id":33479,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"emater-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Analista de Sistemas I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1014495,"hashId":"38190e2dc4c12c5a887af421d91fc959","enunciado":"No pen\u00faltimo par\u00e1grafo do texto, em \u201cSe sim, pe\u00e7a para ele (ou ela?) <u>sair do arm\u00e1rio<\/u> e se apresentar\u201d,\r\na express\u00e3o destacada significa","resposta":3549943,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assumir a autoria do texto.","id":3549943,"corpo":"assumir a autoria do texto.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manifestar-se a favor dos idosos.","id":3549944,"corpo":"manifestar-se a favor dos idosos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aceitar a ideia dos \u201cSexalescentes\u201d.","id":3549945,"corpo":"aceitar a ideia dos \u201cSexalescentes\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concordar com a explica\u00e7\u00e3o da cronista.","id":3549946,"corpo":"concordar com a explica\u00e7\u00e3o da cronista.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371978,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33479\/05.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 11","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1014495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"emater-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que temos tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es, identificadas como p, q e r. Objetiva-se construir uma tabela-verdade para avaliar os valores l\u00f3gicos que a proposi\u00e7\u00e3o composta p v ~ r &#8594; q &#7463; ~ r pode assumir. A esse respeito, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. A tabela-verdade, nesse caso, ter\u00e1 seis linhas. II. A tabela-verdade, nesse caso, ter\u00e1 oito linhas. III. Haver\u00e1 apenas tr\u00eas linhas da tabela-verdade na coluna correspondente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o composta p v ~ r &#8594; q &#7463; ~ r, que assumir\u00e1 o valor verdadeiro. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":33479,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"emater-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Analista de Sistemas I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1014504,"hashId":"02b14143dac405770de6afe24ed72297","enunciado":"<p>Considere que temos tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es, identificadas como p, q e r. Objetiva-se construir uma tabela-verdade\r\npara avaliar os valores l\u00f3gicos que a proposi\u00e7\u00e3o composta p v ~ r &#8594; q &#7463; ~ r pode assumir.\r\nA esse respeito, avalie as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.\r\n<\/p><p>I. A tabela-verdade, nesse caso, ter\u00e1 seis linhas.\r\n<\/p><p>II. A tabela-verdade, nesse caso, ter\u00e1 oito linhas.\r\n<\/p><p>III. Haver\u00e1 apenas tr\u00eas linhas da tabela-verdade na coluna correspondente \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o composta\r\np v ~ r &#8594; q &#7463; ~ r, que assumir\u00e1 o valor verdadeiro.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3549979,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II. ","id":3549979,"corpo":"II.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"III.","id":3549980,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" I e III. ","id":3549981,"corpo":" I e III.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" II e III.","id":3549982,"corpo":" II e III.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371983,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00famero de Linhas de uma Tabela-Verdade ( n\u00famero de valora\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"N\u00famero de Linhas de uma Tabela-Verdade ( n\u00famero de valora\u00e7\u00f5es)","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425272,"slug":"raciocinio-logico-numero-de-linhas-de-uma-tabela-verdade-numero-de-valoracoes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1014504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo I","id":16042,"slug":"oficial-administrativo-i"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um terreno retangular AEFG, foi constru\u00eddo um escrit\u00f3rio ABCD, tamb\u00e9m retangular, e o restante da \u00e1rea foi destinada a estacionamento, conforme mostra a figura. Sabendo-se que BG = 5 m, DE = 4 m e que o escrit\u00f3rio ocupa uma \u00e1rea de 240 m2, a \u00e1rea ocupada pelo estacionamento \u00e9","provas":[{"id":33504,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo I","id":16042,"slug":"oficial-administrativo-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-oficial-administrativo-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Oficial Administrativo I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1014823,"hashId":"49d5dbd4a868f64d364f793ca4834072","enunciado":"<p>Em um terreno retangular AEFG, foi constru\u00eddo um escrit\u00f3rio\r\nABCD, tamb\u00e9m retangular, e o restante da \u00e1rea foi\r\ndestinada a estacionamento, conforme mostra a figura. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33504\/40.gif\"><\/p><p>Sabendo-se que BG = 5 m, DE = 4 m e que o escrit\u00f3rio\r\nocupa uma \u00e1rea de 240 m2, a \u00e1rea ocupada pelo estacionamento\r\n\u00e9<\/p>","resposta":3551569,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 m2.","id":3551565,"corpo":"100 m2.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"120 m2.","id":3551566,"corpo":"120 m2.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"140 m2.","id":3551567,"corpo":"140 m2.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 160 m2.","id":3551568,"corpo":" 160 m2.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"180 m2.","id":3551569,"corpo":"180 m2.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372052,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1014823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Praticante de Operador de Usina","id":22270,"slug":"praticante-de-operador-de-usina"},{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429,"slug":"mecanico-area-manutencao"},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um n\u00famero inteiro n\u00e3o negativo elevado ao quadrado resulta em um quadrado perfeito. Por exemplo, 16 \u00e9 um quadrado perfeito porque 16 = 4\u00b2 = 4 \u00d7 4.Dos n\u00fameros de 1 at\u00e9 1 000, s\u00e3o quadrados perfeitos: ","provas":[{"id":56277,"cargo":{"descricao":"Praticante de Operador de Usina","id":22270,"slug":"praticante-de-operador-de-usina"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emae-sp-2018-fcc-praticante-de-operador-de-usina","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Praticante de Operador de Usina - 2018"},{"id":56271,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o","id":3429,"slug":"mecanico-area-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emae-sp-2018-fcc-mecanico-area-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Mec\u00e2nico de Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56270,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de \u00c1guas e Energia","sigla":"EMAE","id":4666,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"emae-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emae-sp-2018-fcc-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FCC - EMAE - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1688223,"hashId":"2d3ce59886a0886c1e1460d511d92705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um n\u00famero inteiro n\u00e3o negativo elevado ao quadrado resulta em um quadrado perfeito. Por exemplo, 16 \u00e9 um quadrado perfeito porque 16 = 4\u00b2 = 4 \u00d7 4.<\/p><p>Dos n\u00fameros de 1 at\u00e9 1 000, s\u00e3o quadrados perfeitos: <\/p>","resposta":6378833,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,03%. ","id":6378830,"corpo":"<p>0,03%. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"13%. ","id":6378831,"corpo":"<p>13%. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6%. ","id":6378832,"corpo":"<p>6%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,1%. ","id":6378833,"corpo":"<p>3,1%. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,2%","id":6378834,"corpo":"<p>3,2%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 d 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrado Perfeito","oab":false,"nome":"Quadrado Perfeito","pai":408639,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408652,"slug":"matematica-quadrado-perfeito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1688223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal dever\u00e1 ser emitido:","provas":[{"id":55559,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1689220,"hashId":"005f9c647e4b49aad88614d082f98a26","enunciado":"<p>O Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal dever\u00e1 ser emitido:<\/p>","resposta":6383406,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao final de cada trimestre.","id":6383405,"corpo":"<p>Ao final de cada trimestre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ao final de cada quadrimestre.","id":6383406,"corpo":"<p>Ao final de cada quadrimestre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao final de cada semestre.","id":6383407,"corpo":"<p>Ao final de cada semestre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao final de cada bimestre.","id":6383408,"corpo":"<p>Ao final de cada bimestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao final de cada m\u00eas.","id":6383409,"corpo":"<p>Ao final de cada m\u00eas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411972,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar 101\/00 - Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei Complementar 101\/00 - Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405677,"slug":"direito-financeiro-lei-complementar-101-00-lei-de-responsabilidade-fiscal"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal - RGF","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424352,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-de-gestao-fiscal-rgf"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Tutela de Interesses Difusos e Coletivos"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1689220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seguindo as determina\u00e7\u00f5es do c\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":55560,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milagres - CE","sigla":"Prefeitura de Milagres","id":4621,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-milagres-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milagres-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Milagres - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1689280,"hashId":"0b1e71d222ed95720cc02bfb4c12659e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguindo as determina\u00e7\u00f5es do c\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u>.<\/p>","resposta":6383708,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao fixar remunera\u00e7\u00e3o pelo seu trabalho, o psic\u00f3logo assegurar\u00e1 a qualidade dos servi\u00e7os oferecidos independentemente do valor acordado.","id":6383705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao fixar remunera\u00e7\u00e3o pelo seu trabalho, o psic\u00f3logo assegurar\u00e1 a qualidade dos servi\u00e7os oferecidos independentemente do valor acordado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do psic\u00f3logo respeitar o sigilo profissional a fim de proteger, por meio da confidencialidade, a intimidade das pessoas, grupos ou organiza\u00e7\u00f5es, a que tenha acesso no exerc\u00edcio profissional.","id":6383706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do psic\u00f3logo respeitar o sigilo profissional a fim de proteger, por meio da confidencialidade, a intimidade das pessoas, grupos ou organiza\u00e7\u00f5es, a que tenha acesso no exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No atendimento \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente ou ao interdito, deve ser comunicado aos respons\u00e1veis o estritamente essencial para se promoverem medidas em seu benef\u00edcio.","id":6383707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente ou ao interdito, deve ser comunicado aos respons\u00e1veis o estritamente essencial para se promoverem medidas em seu benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Multa e Censura p\u00fablica constituem os dois principais dispositivos legais utilizados como penalidades aos psic\u00f3logos que cometem transgress\u00f5es.","id":6383708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa e Censura p\u00fablica constituem os dois principais dispositivos legais utilizados como penalidades aos psic\u00f3logos que cometem transgress\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado prolongar, desnecessariamente, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais;","id":6383709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado prolongar, desnecessariamente, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os profissionais;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 45","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1689280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029,"slug":"analista-de-gestao-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos conceitos e elementos da cultura e clima organizacional, tem-se que","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029,"slug":"analista-de-gestao-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1691391,"hashId":"c64f7b2f2880902653161b65b7d800fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos conceitos e elementos da cultura e clima organizacional, tem-se que<\/p>","resposta":6393398,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cultura e clima correspondem a dimens\u00f5es contrapostas de um mesmo fen\u00f4meno organizacional, a primeira formal e a segunda informal.","id":6393394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cultura e clima correspondem a dimens\u00f5es contrapostas de um mesmo fen\u00f4meno organizacional, a primeira formal e a segunda informal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o clima constitui um fen\u00f4meno informal e fechado da organiza\u00e7\u00e3o, de dif\u00edcil modifica\u00e7\u00e3o e aferi\u00e7\u00e3o.","id":6393395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o clima constitui um fen\u00f4meno informal e fechado da organiza\u00e7\u00e3o, de dif\u00edcil modifica\u00e7\u00e3o e aferi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cultura corresponde \u00e0 qualidade ou propriedade do ambiente organizacional que retrata o grau de satisfa\u00e7\u00e3o de seus integrantes.","id":6393396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cultura corresponde \u00e0 qualidade ou propriedade do ambiente organizacional que retrata o grau de satisfa\u00e7\u00e3o de seus integrantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o clima organizacional possui, em sua camada mais profunda, os elementos refor\u00e7adores, como os ritos de confirma\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o.","id":6393397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o clima organizacional possui, em sua camada mais profunda, os elementos refor\u00e7adores, como os ritos de confirma\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a cultura, n\u00e3o obstante seja mais arraigada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, apresenta alguns aspectos abertos, de f\u00e1cil percep\u00e7\u00e3o, como as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.","id":6393398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cultura, n\u00e3o obstante seja mais arraigada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, apresenta alguns aspectos abertos, de f\u00e1cil percep\u00e7\u00e3o, como as instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/1691391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:Arte Educador","id":22266,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-arte-educador"},{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo","id":22267,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-pedagogo"},{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prop\u00f3sito do texto, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56263,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:Arte Educador","id":22266,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-arte-educador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-arte-educador","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:  Arte Educador - 2018"},{"id":56264,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo","id":22267,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"},{"id":56265,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1692302,"hashId":"29deef191d0d743e70a01595ba7cb35e","enunciado":"<p>A prop\u00f3sito do texto, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6397723,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a despeito da falta de humor de suas cr\u00f4nicas, Luis Fernando Verissimo consegue tratar de modo casual os problemas da sociedade, o que contribui para o car\u00e1ter pol\u00edtico de seus textos.","id":6397722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a despeito da falta de humor de suas cr\u00f4nicas, Luis Fernando Verissimo consegue tratar de modo casual os problemas da sociedade, o que contribui para o car\u00e1ter pol\u00edtico de seus textos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"com a express\u00e3o na verdade (3\u00ba par\u00e1grafo), o entrevistador estabelece um contraponto entre Luis Fernando Verissimo e a opini\u00e3o de Ivan Lessa (2\u00ba par\u00e1grafo), segundo a qual gostamos de expor nossa vida pessoal.","id":6397723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com a express\u00e3o <em>na verdade<\/em> (3\u00ba par\u00e1grafo), o entrevistador estabelece um contraponto entre Luis Fernando Verissimo e a opini\u00e3o de Ivan Lessa (2\u00ba par\u00e1grafo), segundo a qual gostamos de expor nossa vida pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a especificidade das cr\u00f4nicas de Luis Fernando Verissimo, que nelas explora temas filos\u00f3ficos, ainda que esse g\u00eanero textual n\u00e3o seja o mais adequado, corrobora a opini\u00e3o que o entrevistador explicita no segundo par\u00e1grafo.","id":6397724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a especificidade das cr\u00f4nicas de Luis Fernando Verissimo, que nelas explora temas filos\u00f3ficos, ainda que esse g\u00eanero textual n\u00e3o seja o mais adequado, corrobora a opini\u00e3o que o entrevistador explicita no segundo par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"com a frase Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre (3\u00ba par\u00e1grafo), o cronista faz uma ressalva \u00e0 sua pr\u00f3pria opini\u00e3o de que a cr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o destinado \u00e0 objetividade.","id":6397725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com a frase <em>Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre<\/em> (3\u00ba par\u00e1grafo), o cronista faz uma ressalva \u00e0 sua pr\u00f3pria opini\u00e3o de que a cr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o destinado \u00e0 objetividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"embora a cr\u00f4nica seja um g\u00eanero destinado \u00e0 posteridade, nem por isso se furta a retratar o cotidiano da sociedade em que se insere sob o ponto de vista subjetivo do escritor.","id":6397726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">embora a cr\u00f4nica seja um g\u00eanero destinado \u00e0 posteridade, nem por isso se furta a retratar o cotidiano da sociedade em que se insere sob o ponto de vista subjetivo do escritor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. 1. A cr\u00f4nica no Brasil teve alguns autores de grande qualidade liter\u00e1ria que tamb\u00e9m chegaram ao sucesso popular. Jo\u00e3o do Rio, Rubem Braga e Nelso Rodrigues logo v\u00eam \u00e0 mente. Depois deles, o grande cronista famoso do pa\u00eds \u00e9, claro, Luis Fernando Verissimo. Ele tem grande percep\u00e7\u00e3o para o comportamento social e suas mudan\u00e7as e semelhan\u00e7as no passar do tempo, revelando mais sobre a atual classe m\u00e9dia brasileira em seus textos do que todos os ficcionistas vivos do pa\u00eds, somados. Seu intimismo n\u00e3o \u00e9 nost\u00e1lgico, \u00e9 reflexivo; ele n\u00e3o precisa rir para que se perceba que est\u00e1 contando uma piada; e jamais deixa de dar sua opini\u00e3o. Sobre suas influ\u00eancias, m\u00e9todos e assuntos, ele fala na entrevista a seguir. 2. Ivan Lessa diz que a cr\u00f4nica no Brasil tem uma tradi\u00e7\u00e3o rica porque \u201csomos bons no pinguepongue\u201d. Voc\u00ea concorda? E por que somos bons no pinguepongue? Lessa diz que \u00e9 porque \u201cgostamos de falar de n\u00f3s mesmos, contar a vida (\u00edntima) para os outros... \u2013 Acho que a cr\u00f4nica pegou no Brasil pelo acidente de aparecerem bons cronistas, como o Rubem Braga, que conquistaram o p\u00fablico. N\u00e3o existem tantos cronistas porque existia uma misteriosa predisposi\u00e7\u00e3o no p\u00fablico pela cr\u00f4nica, acho que foram os bons cronistas que criaram o mercado. 3. Voc\u00ea, na verdade, talvez seja o menos \u201cconfessional\u201d dos cronistas brasileiros. Dif\u00edcil v\u00ea-lo relatar que foi a tal lugar, com tal pessoa, num dia chuvoso etc. e tal. Por qu\u00ea? \u2013 De certa maneira, o cronista \u00e9 sempre seu assunto. A cr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 lugar para objetividade, todos escrevem de acordo com seus preconceitos. Ser mais pessoal, mais coloquial, depende do estilo de cada um. Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre. 4. H\u00e1 uma mescla de artigo e cr\u00f4nica nos seus textos, como se voc\u00ea estivesse interessado nas ideias, na reflex\u00e3o sobre o comportamento humano, e ao mesmo tempo desconfiasse profundamente de generaliza\u00e7\u00f5es e filosofices. Voc\u00ea \u00e9 um pensador que \u201ccroniqueia\u201d ou um cronista que filosofa? \u2013 Prefiro pensar que sou um cronista que \u00e0s vezes tem teses, mas nunca vai busc\u00e1-las muito fundo. O neg\u00f3cio \u00e9 pensar sobre as coisas, e tentar pensar bem, mas nunca esquecer que nada vai ficar gravado em pedra, ou fazer muita diferen\u00e7a. 5. Voc\u00ea diz que o s\u00e9culo XX foi o das \u201cboas inten\u00e7\u00f5es derrotadas\u201d. Tamb\u00e9m foi o s\u00e9culo de Frank Sinatra, de Pel\u00e9... E o s\u00e9culo das listas de melhores do s\u00e9culo. Voc\u00ea faria uma lista das dez boas inten\u00e7\u00f5es vencedoras? \u2013 Este foi o s\u00e9culo em que as melhores ideias foram derrotadas. Eu s\u00f3 livraria a escada rolante e o controle remoto. (Adaptado de: PIZA, Daniel. Entrevista com Lu\u00eds Fernando Verissimo. S\u00e3o Paulo: Contexto, S\u00e3o Paulo, 2004, ed. digital.)","id":453510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>1. A cr\u00f4nica no Brasil teve alguns autores de grande qualidade liter\u00e1ria que tamb\u00e9m chegaram ao sucesso popular. Jo\u00e3o do Rio, Rubem Braga e Nelso Rodrigues logo v\u00eam \u00e0 mente. Depois deles, o grande cronista famoso do pa\u00eds \u00e9, claro, Luis Fernando Verissimo. Ele tem grande percep\u00e7\u00e3o para o comportamento social e suas mudan\u00e7as e semelhan\u00e7as no passar do tempo, revelando mais sobre a atual classe m\u00e9dia brasileira em seus textos do que todos os ficcionistas vivos do pa\u00eds, somados. Seu intimismo n\u00e3o \u00e9 nost\u00e1lgico, \u00e9 reflexivo; ele n\u00e3o precisa rir para que se perceba que est\u00e1 contando uma piada; e jamais deixa de dar sua opini\u00e3o. Sobre suas influ\u00eancias, m\u00e9todos e assuntos, ele fala na entrevista a seguir. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>2. <\/em><strong><em>Ivan Lessa diz que a cr\u00f4nica no Brasil tem uma tradi\u00e7\u00e3o rica porque \u201csomos bons no pinguepongue\u201d. Voc\u00ea concorda? E por que somos bons no pinguepongue? Lessa diz que \u00e9 porque \u201cgostamos de falar de n\u00f3s mesmos, contar a vida (\u00edntima) para os outros..<\/em><\/strong><em>. \u2013 Acho que a cr\u00f4nica pegou no Brasil pelo acidente de aparecerem bons cronistas, como o Rubem Braga, que conquistaram o p\u00fablico. N\u00e3o existem tantos cronistas porque existia uma misteriosa predisposi\u00e7\u00e3o no p\u00fablico pela cr\u00f4nica, acho que foram os bons cronistas que criaram o mercado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>3. <\/em><strong><em>Voc\u00ea, na verdade, talvez seja o menos \u201cconfessional\u201d dos cronistas brasileiros. Dif\u00edcil v\u00ea-lo relatar que foi a tal lugar, com tal pessoa, num dia chuvoso etc. e tal. Por qu\u00ea? <\/em><\/strong><em>\u2013 De certa maneira, o cronista \u00e9 sempre seu assunto. A cr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 lugar para objetividade, todos escrevem de acordo com seus preconceitos. Ser mais pessoal, mais coloquial, depende do estilo de cada um. Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>4.<\/em><strong><em> H\u00e1 uma mescla de artigo e cr\u00f4nica nos seus textos, como se voc\u00ea estivesse interessado nas ideias, na reflex\u00e3o sobre o comportamento humano, e ao mesmo tempo desconfiasse profundamente de generaliza\u00e7\u00f5es e filosofices. Voc\u00ea \u00e9 um pensador que \u201ccroniqueia\u201d ou um cronista que filosofa?<\/em><\/strong><em> \u2013 Prefiro pensar que sou um cronista que \u00e0s vezes tem teses, mas nunca vai busc\u00e1-las muito fundo. O neg\u00f3cio \u00e9 pensar sobre as coisas, e tentar pensar bem, mas nunca esquecer que nada vai ficar gravado em pedra, ou fazer muita diferen\u00e7a. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>5. V<\/em><strong><em>oc\u00ea diz que o s\u00e9culo XX foi o das \u201cboas inten\u00e7\u00f5es derrotadas\u201d. Tamb\u00e9m foi o s\u00e9culo de Frank Sinatra, de Pel\u00e9... E o s\u00e9culo das listas de melhores do s\u00e9culo. Voc\u00ea faria uma lista das dez boas inten\u00e7\u00f5es vencedoras? <\/em><\/strong><em>\u2013 Este foi o s\u00e9culo em que as melhores ideias foram derrotadas. Eu s\u00f3 livraria a escada rolante e o controle remoto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: PIZA, Daniel. Entrevista com Lu\u00eds Fernando Verissimo. S\u00e3o Paulo: Contexto, S\u00e3o Paulo, 2004, ed. digital.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1692302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:Arte Educador","id":22266,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-arte-educador"},{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo","id":22267,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-pedagogo"},{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As frases abaixo referem-se \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o do texto. I. Em ... chegaram ao sucesso popular. Jo\u00e3o do Rio, Rubem Braga... (1\u00ba par\u00e1grafo), o ponto final pode ser substitu\u00eddo por dois-pontos, uma vez que se elencam exemplos do que foi dito anteriormente. II. Em Sobre suas influ\u00eancias, m\u00e9todos e assuntos, ele fala na entrevista a seguir (1\u00ba par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas podem ser substitu\u00eddas por travess\u00f5es, uma vez que isolam um aposto. III. Com as devidas altera\u00e7\u00f5es, o ponto final em ...depende do estilo de cada um. Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre (3\u00ba par\u00e1grafo) pode ser substitu\u00eddo por v\u00edrgula, sem preju\u00edzo para o sentido e a corre\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de","provas":[{"id":56263,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:Arte Educador","id":22266,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-arte-educador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-arte-educador","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:  Arte Educador - 2018"},{"id":56264,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo","id":22267,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"},{"id":56265,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1692316,"hashId":"30a7cfb852bce48bd5f60f0b7906f535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As frases abaixo referem-se \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em .<em>.. chegaram ao sucesso popular. Jo\u00e3o do Rio, Rubem Braga... <\/em>(1\u00ba par\u00e1grafo), o ponto final pode ser substitu\u00eddo por dois-pontos, uma vez que se elencam exemplos do que foi dito anteriormente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em <em>Sobre suas influ\u00eancias, m\u00e9todos e assuntos, ele fala na entrevista a seguir <\/em>(1\u00ba par\u00e1grafo), as v\u00edrgulas podem ser substitu\u00eddas por travess\u00f5es, uma vez que isolam um aposto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Com as devidas altera\u00e7\u00f5es, o ponto final em <em>...depende do estilo de cada um. Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre <\/em>(3\u00ba par\u00e1grafo) pode ser substitu\u00eddo por v\u00edrgula, sem preju\u00edzo para o sentido e a corre\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correto o que consta APENAS de<\/p>","resposta":6397791,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":6397791,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I.","id":6397792,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":6397793,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II.","id":6397794,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III.","id":6397795,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. 1. A cr\u00f4nica no Brasil teve alguns autores de grande qualidade liter\u00e1ria que tamb\u00e9m chegaram ao sucesso popular. Jo\u00e3o do Rio, Rubem Braga e Nelso Rodrigues logo v\u00eam \u00e0 mente. Depois deles, o grande cronista famoso do pa\u00eds \u00e9, claro, Luis Fernando Verissimo. Ele tem grande percep\u00e7\u00e3o para o comportamento social e suas mudan\u00e7as e semelhan\u00e7as no passar do tempo, revelando mais sobre a atual classe m\u00e9dia brasileira em seus textos do que todos os ficcionistas vivos do pa\u00eds, somados. Seu intimismo n\u00e3o \u00e9 nost\u00e1lgico, \u00e9 reflexivo; ele n\u00e3o precisa rir para que se perceba que est\u00e1 contando uma piada; e jamais deixa de dar sua opini\u00e3o. Sobre suas influ\u00eancias, m\u00e9todos e assuntos, ele fala na entrevista a seguir. 2. Ivan Lessa diz que a cr\u00f4nica no Brasil tem uma tradi\u00e7\u00e3o rica porque \u201csomos bons no pinguepongue\u201d. Voc\u00ea concorda? E por que somos bons no pinguepongue? Lessa diz que \u00e9 porque \u201cgostamos de falar de n\u00f3s mesmos, contar a vida (\u00edntima) para os outros... \u2013 Acho que a cr\u00f4nica pegou no Brasil pelo acidente de aparecerem bons cronistas, como o Rubem Braga, que conquistaram o p\u00fablico. N\u00e3o existem tantos cronistas porque existia uma misteriosa predisposi\u00e7\u00e3o no p\u00fablico pela cr\u00f4nica, acho que foram os bons cronistas que criaram o mercado. 3. Voc\u00ea, na verdade, talvez seja o menos \u201cconfessional\u201d dos cronistas brasileiros. Dif\u00edcil v\u00ea-lo relatar que foi a tal lugar, com tal pessoa, num dia chuvoso etc. e tal. Por qu\u00ea? \u2013 De certa maneira, o cronista \u00e9 sempre seu assunto. A cr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 lugar para objetividade, todos escrevem de acordo com seus preconceitos. Ser mais pessoal, mais coloquial, depende do estilo de cada um. Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre. 4. H\u00e1 uma mescla de artigo e cr\u00f4nica nos seus textos, como se voc\u00ea estivesse interessado nas ideias, na reflex\u00e3o sobre o comportamento humano, e ao mesmo tempo desconfiasse profundamente de generaliza\u00e7\u00f5es e filosofices. Voc\u00ea \u00e9 um pensador que \u201ccroniqueia\u201d ou um cronista que filosofa? \u2013 Prefiro pensar que sou um cronista que \u00e0s vezes tem teses, mas nunca vai busc\u00e1-las muito fundo. O neg\u00f3cio \u00e9 pensar sobre as coisas, e tentar pensar bem, mas nunca esquecer que nada vai ficar gravado em pedra, ou fazer muita diferen\u00e7a. 5. Voc\u00ea diz que o s\u00e9culo XX foi o das \u201cboas inten\u00e7\u00f5es derrotadas\u201d. Tamb\u00e9m foi o s\u00e9culo de Frank Sinatra, de Pel\u00e9... E o s\u00e9culo das listas de melhores do s\u00e9culo. Voc\u00ea faria uma lista das dez boas inten\u00e7\u00f5es vencedoras? \u2013 Este foi o s\u00e9culo em que as melhores ideias foram derrotadas. Eu s\u00f3 livraria a escada rolante e o controle remoto. (Adaptado de: PIZA, Daniel. Entrevista com Lu\u00eds Fernando Verissimo. S\u00e3o Paulo: Contexto, S\u00e3o Paulo, 2004, ed. digital.)","id":453510,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>1. A cr\u00f4nica no Brasil teve alguns autores de grande qualidade liter\u00e1ria que tamb\u00e9m chegaram ao sucesso popular. Jo\u00e3o do Rio, Rubem Braga e Nelso Rodrigues logo v\u00eam \u00e0 mente. Depois deles, o grande cronista famoso do pa\u00eds \u00e9, claro, Luis Fernando Verissimo. Ele tem grande percep\u00e7\u00e3o para o comportamento social e suas mudan\u00e7as e semelhan\u00e7as no passar do tempo, revelando mais sobre a atual classe m\u00e9dia brasileira em seus textos do que todos os ficcionistas vivos do pa\u00eds, somados. Seu intimismo n\u00e3o \u00e9 nost\u00e1lgico, \u00e9 reflexivo; ele n\u00e3o precisa rir para que se perceba que est\u00e1 contando uma piada; e jamais deixa de dar sua opini\u00e3o. Sobre suas influ\u00eancias, m\u00e9todos e assuntos, ele fala na entrevista a seguir. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>2. <\/em><strong><em>Ivan Lessa diz que a cr\u00f4nica no Brasil tem uma tradi\u00e7\u00e3o rica porque \u201csomos bons no pinguepongue\u201d. Voc\u00ea concorda? E por que somos bons no pinguepongue? Lessa diz que \u00e9 porque \u201cgostamos de falar de n\u00f3s mesmos, contar a vida (\u00edntima) para os outros..<\/em><\/strong><em>. \u2013 Acho que a cr\u00f4nica pegou no Brasil pelo acidente de aparecerem bons cronistas, como o Rubem Braga, que conquistaram o p\u00fablico. N\u00e3o existem tantos cronistas porque existia uma misteriosa predisposi\u00e7\u00e3o no p\u00fablico pela cr\u00f4nica, acho que foram os bons cronistas que criaram o mercado. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>3. <\/em><strong><em>Voc\u00ea, na verdade, talvez seja o menos \u201cconfessional\u201d dos cronistas brasileiros. Dif\u00edcil v\u00ea-lo relatar que foi a tal lugar, com tal pessoa, num dia chuvoso etc. e tal. Por qu\u00ea? <\/em><\/strong><em>\u2013 De certa maneira, o cronista \u00e9 sempre seu assunto. A cr\u00f4nica n\u00e3o \u00e9 lugar para objetividade, todos escrevem de acordo com seus preconceitos. Ser mais pessoal, mais coloquial, depende do estilo de cada um. Mas a gente est\u00e1 se confessando sempre. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>4.<\/em><strong><em> H\u00e1 uma mescla de artigo e cr\u00f4nica nos seus textos, como se voc\u00ea estivesse interessado nas ideias, na reflex\u00e3o sobre o comportamento humano, e ao mesmo tempo desconfiasse profundamente de generaliza\u00e7\u00f5es e filosofices. Voc\u00ea \u00e9 um pensador que \u201ccroniqueia\u201d ou um cronista que filosofa?<\/em><\/strong><em> \u2013 Prefiro pensar que sou um cronista que \u00e0s vezes tem teses, mas nunca vai busc\u00e1-las muito fundo. O neg\u00f3cio \u00e9 pensar sobre as coisas, e tentar pensar bem, mas nunca esquecer que nada vai ficar gravado em pedra, ou fazer muita diferen\u00e7a. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>5. V<\/em><strong><em>oc\u00ea diz que o s\u00e9culo XX foi o das \u201cboas inten\u00e7\u00f5es derrotadas\u201d. Tamb\u00e9m foi o s\u00e9culo de Frank Sinatra, de Pel\u00e9... E o s\u00e9culo das listas de melhores do s\u00e9culo. Voc\u00ea faria uma lista das dez boas inten\u00e7\u00f5es vencedoras? <\/em><\/strong><em>\u2013 Este foi o s\u00e9culo em que as melhores ideias foram derrotadas. Eu s\u00f3 livraria a escada rolante e o controle remoto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: PIZA, Daniel. Entrevista com Lu\u00eds Fernando Verissimo. S\u00e3o Paulo: Contexto, S\u00e3o Paulo, 2004, ed. digital.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1692316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-psicologo"},{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:Arte Educador","id":22266,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-arte-educador"},{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo","id":22267,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As frases abaixo referem-se ao poema. I. O segmento sublinhado em Por isso sou triste, orgulhoso: de ferro resume a dura composi\u00e7\u00e3o da alma do poeta, feita com o mesmo material das cal\u00e7adas da cidade. II. Ao dizer que Itabira \u00e9 apenas uma fotografia na parede, o poeta, por contraposi\u00e7\u00e3o, intensifica a mem\u00f3ria e a import\u00e2ncia que sua cidade natal tem para si mesmo. III. O poeta, com tratar das posses e dos h\u00e1bitos que tinha em sua cidade natal, refere-se a sua decad\u00eancia financeira e ao estado de tristeza dela decorrente. Est\u00e1 correto o que consta APENAS de","provas":[{"id":56265,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":22268,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-psicologo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":56263,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:Arte Educador","id":22266,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-arte-educador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-arte-educador","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea:  Arte Educador - 2018"},{"id":56264,"cargo":{"descricao":"Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo","id":22267,"slug":"educador-social-nivel-superior-area-pedagogo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o da Crian\u00e7a e do Adolescentes do Amap\u00e1","sigla":"FCRIA","id":3692,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"fcria-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fcria-ap-2018-fcc-educador-social-nivel-superior-area-pedagogo","tipo":1,"nome":"FCC - FCRIA - Educador Social N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1692325,"hashId":"db58e8d7847cc1c804fdc2dd9451b0be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As frases abaixo referem-se ao poema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. O segmento sublinhado em <em>Por isso sou triste, orgulhoso: <u>de ferro<\/u> <\/em>resume a dura composi\u00e7\u00e3o da alma do poeta, feita com o mesmo material das cal\u00e7adas da cidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao dizer que<em> Itabira \u00e9 apenas uma fotografia na parede,<\/em> o poeta, por contraposi\u00e7\u00e3o, intensifica a mem\u00f3ria e a import\u00e2ncia que sua cidade natal tem para si mesmo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O poeta, com tratar das posses e dos h\u00e1bitos que tinha em sua cidade natal, refere-se a sua decad\u00eancia financeira e ao estado de tristeza dela decorrente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS de<\/p>","resposta":6397831,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6397831,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":6397832,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":6397833,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":6397834,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III.","id":6397835,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 12.Alguns anos vivi em Itabira.Principalmente nasci em Itabira.Por isso sou triste, orgulhoso: de ferro.Noventa por cento de ferro nas cal\u00e7adas.Oitenta por cento de ferro nas almas.E esse alheamento do que na vida \u00e9 porosidade e comunica\u00e7\u00e3o.A vontade de amar, que me paralisa o trabalho,vem de Itabira, de suas noites brancas, sem mulheres e sem horizontes.E o h\u00e1bito de sofrer, que tanto me diverte,\u00e9 doce heran\u00e7a itabirana.De Itabira trouxe prendas diversas que ora te ofere\u00e7o:este S\u00e3o Benedito do velho santeiro Alfredo Duval;este couro de anta, estendido no sof\u00e1 da sala de visitas;este orgulho, esta cabe\u00e7a baixa...Tive ouro, tive gado, tive fazendas.Hoje sou funcion\u00e1rio p\u00fablico.Itabira \u00e9 apenas uma fotografia na parede.Mas como d\u00f3i!","id":453511,"enunciado":"<p><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 12.<\/p><p><br><\/p><p><em>Alguns anos vivi em Itabira.<\/em><\/p><p><em>Principalmente nasci em Itabira.<\/em><\/p><p><em>Por isso sou triste, orgulhoso: de ferro.<\/em><\/p><p><em>Noventa por cento de ferro nas cal\u00e7adas.<\/em><\/p><p><em>Oitenta por cento de ferro nas almas.<\/em><\/p><p><em>E esse alheamento do que na vida \u00e9 porosidade e comunica\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p><br><\/p><p><em>A vontade de amar, que me paralisa o trabalho,<\/em><\/p><p><em>vem de Itabira, de suas noites brancas, sem mulheres e sem horizontes.<\/em><\/p><p><em>E o h\u00e1bito de sofrer, que tanto me diverte,<\/em><\/p><p><em>\u00e9 doce heran\u00e7a itabirana.<\/em><\/p><p><em>De Itabira trouxe prendas diversas que ora te ofere\u00e7o:<\/em><\/p><p><em>este S\u00e3o Benedito do velho santeiro Alfredo Duval;<\/em><\/p><p><em>este couro de anta, estendido no sof\u00e1 da sala de visitas;<\/em><\/p><p><em>este orgulho, esta cabe\u00e7a baixa...<\/em><\/p><p><em>Tive ouro, tive gado, tive fazendas.<\/em><\/p><p><em>Hoje sou funcion\u00e1rio p\u00fablico.<\/em><\/p><p><em>Itabira \u00e9 apenas uma fotografia na parede.<\/em><\/p><p><em>Mas como d\u00f3i!<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12 ","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1692325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tutela provis\u00f3ria","provas":[{"id":56278,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2018-fcc-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Caruaru - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1692573,"hashId":"f4aee8aea3a008a5e07010294608c202","enunciado":"<p>A tutela provis\u00f3ria<\/p>","resposta":6399035,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, podendo ser revogada ou modificada at\u00e9 o saneador, se novos fatos surgirem a justificar tais altera\u00e7\u00f5es.","id":6399033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conserva sua efic\u00e1cia na pend\u00eancia do processo, podendo ser revogada ou modificada at\u00e9 o saneador, se novos fatos surgirem a justificar tais altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"quando requerida em car\u00e1ter incidental, depende do pagamento de custas.","id":6399034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando requerida em car\u00e1ter incidental, depende do pagamento de custas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quando for de urg\u00eancia, cautelar ou antecipada, pode ser concedida em car\u00e1ter antecedente ou incidental.","id":6399035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando for de urg\u00eancia, cautelar ou antecipada, pode ser concedida em car\u00e1ter antecedente ou incidental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"perder\u00e1 seus efeitos, como regra, durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o do processo. ","id":6399036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">perder\u00e1 seus efeitos, como regra, durante o per\u00edodo de suspens\u00e3o do processo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 decidida liminarmente, cabendo agravo da decis\u00e3o que a conceder e apela\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que a denegar, por ser terminativa.","id":6399037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 decidida liminarmente, cabendo agravo da decis\u00e3o que a conceder e apela\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o que a denegar, por ser terminativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Requerida em Car\u00e1ter Antecedente","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria de Urg\u00eancia Requerida em Car\u00e1ter Antecedente","pai":402141,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415770,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-de-urgencia-requerida-em-carater-antecedente"},{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1692573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar Federal no 101, de 04 de maio de 2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a gest\u00e3o fiscal, reza que:","provas":[{"id":56635,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1693580,"hashId":"9a0fe656195b7651b0c022668ade6428","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar Federal no 101, de 04 de maio de 2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a gest\u00e3o fiscal, reza que:<\/p>","resposta":6403594,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a opera\u00e7\u00e3o financeira entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da federa\u00e7\u00e3o que a controle, desde que este seja o benefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo.","id":6403592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a opera\u00e7\u00e3o financeira entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da federa\u00e7\u00e3o que a controle, desde que este seja o benefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao final de cada exerc\u00edcio financeiro, os Chefes de cada um dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios emitir\u00e3o relat\u00f3rio detalhado sobre a gest\u00e3o fiscal.","id":6403593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao final de cada exerc\u00edcio financeiro, os Chefes de cada um dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios emitir\u00e3o relat\u00f3rio detalhado sobre a gest\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 nulo de pleno direito o ato normativo de um Governador de Estado que aumente a despesa com pessoal, se expedido nos cento e oitenta dias que antecedem o fim do seu mandato.","id":6403594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 nulo de pleno direito o ato normativo de um Governador de Estado que aumente a despesa com pessoal, se expedido nos cento e oitenta dias que antecedem o fim do seu mandato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"deve-se considerar como despesa obrigat\u00f3ria, de car\u00e1ter continuado, aquela que \u00e9 criada por lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo, cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse quatro exerc\u00edcios financeiros.","id":6403595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se considerar como despesa obrigat\u00f3ria, de car\u00e1ter continuado, aquela que \u00e9 criada por lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo, cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse quatro exerc\u00edcios financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os Tribunais de Contas da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e, se for o caso, dos Munic\u00edpios analisar\u00e3o conjuntamente as contas dos Chefes dos respectivos Poderes e sobre elas emitir\u00e3o parecer \u00fanico.","id":6403596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Tribunais de Contas da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e, se for o caso, dos Munic\u00edpios analisar\u00e3o conjuntamente as contas dos Chefes dos respectivos Poderes e sobre elas emitir\u00e3o parecer \u00fanico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424303,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-controle"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1693580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em opera\u00e7\u00f5es de curto prazo \u00e9 conveniente utilizar a taxa di\u00e1ria equivalente. O c\u00e1lculo pode ser feito segundo duas conven\u00e7\u00f5es: Juro Exato e Juro Comercial. Para os c\u00e1lculos de Juro Comercial, considera-se o ano e o m\u00eas, respectivamente, com:","provas":[{"id":55748,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1693615,"hashId":"8844231c4c75df7e83c3523bee8c4722","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em opera\u00e7\u00f5es de curto prazo \u00e9 conveniente utilizar a taxa di\u00e1ria equivalente. O c\u00e1lculo pode ser feito segundo duas conven\u00e7\u00f5es: Juro Exato e Juro Comercial. Para os c\u00e1lculos de Juro Comercial, considera-se o ano e o m\u00eas, respectivamente, com:<\/p>","resposta":6403768,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"365 dias e o m\u00eas com 30 dias.","id":6403767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">365 dias e o m\u00eas com 30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"360 dias e o m\u00eas com 30 dias.","id":6403768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">360 dias e o m\u00eas com 30 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"360 dias e o m\u00eas com seu n\u00famero real de dias.","id":6403769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">360 dias e o m\u00eas com seu n\u00famero real de dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o ano e cada m\u00eas vigentes com seu n\u00famero real de dias.","id":6403770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ano e cada m\u00eas vigentes com seu n\u00famero real de dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o ano vigente com o seu n\u00famero real de dias e o m\u00eas com 30 dias.","id":6403771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ano vigente com o seu n\u00famero real de dias e o m\u00eas com 30 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Matem\u00e1tica Financeira","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403795,"slug":"matematica-financeira-introducao-a-matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/1693615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa precisa descontar uma duplicata no valor de R$20.000,00, com vencimento para 51 dias. Procurou um banco que lhe ofereceu uma taxa de 2% a.m. Nessa condi\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que o valor l\u00edquido que a empresa receber\u00e1 ser\u00e1 de:","provas":[{"id":55748,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1693617,"hashId":"ff6e9d8780dd6b36dae6ccfd8741a93d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa precisa descontar uma duplicata no valor de R$20.000,00, com vencimento para 51 dias. Procurou um banco que lhe ofereceu uma taxa de 2% a.m. Nessa condi\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que o valor l\u00edquido que a empresa receber\u00e1 ser\u00e1 de:<\/p>","resposta":6403780,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$18.890,00","id":6403777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$18.890,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$18.980,00","id":6403778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$18.980,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$19.000,00","id":6403779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$19.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$19.320,00","id":6403780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$19.320,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$19.520,00","id":6403781,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$19.520,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/1693617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um investidor resolveu aplicar o seu capital por um ano \u00e0 taxa de juros de 27% a.a. Sabendose que no mesmo per\u00edodo, a taxa de infla\u00e7\u00e3o foi de 18%, pode-se afirmar que a melhor aproxima\u00e7\u00e3o da taxa real de juros \u00e9:","provas":[{"id":55748,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1693622,"hashId":"302cc501c6d7178336a6010039127060","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um investidor resolveu aplicar o seu capital por um ano \u00e0 taxa de juros de 27% a.a. Sabendose que no mesmo per\u00edodo, a taxa de infla\u00e7\u00e3o foi de 18%, pode-se afirmar que a melhor aproxima\u00e7\u00e3o da taxa real de juros \u00e9:<\/p>","resposta":6403806,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,97%","id":6403802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,97%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6,78%","id":6403803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,78%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,98%","id":6403804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6,98%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7,5 %","id":6403805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,5 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7,63%","id":6403806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7,63%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxas Equivalentes","oab":false,"nome":"Taxas Equivalentes","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403803,"slug":"matematica-financeira-taxas-equivalentes"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"}],"slug":"matematica-financeira\/1693622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no que concerne aos direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55748,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1693626,"hashId":"69ef602646f8191b03dc58258587eb5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no que concerne aos direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6403822,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, n\u00e3o \u00e9 permitido o alistamento eleitoral.","id":6403822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, n\u00e3o \u00e9 permitido o alistamento eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apenas brasileiros natos podem ser eleitos para os cargos de Prefeito, Governador e Presidente da Rep\u00fablica.","id":6403823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas brasileiros natos podem ser eleitos para os cargos de Prefeito, Governador e Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Estadual e Vereador, desde que sejam maiores de dezoito anos.","id":6403824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Estadual e Vereador, desde que sejam maiores de dezoito anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os militares alist\u00e1veis s\u00e3o eleg\u00edveis e n\u00e3o necessitam, durante a campanha eleitoral, afastar-se da atividade, independentemente do tempo de servi\u00e7o.","id":6403825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os militares alist\u00e1veis s\u00e3o eleg\u00edveis e n\u00e3o necessitam, durante a campanha eleitoral, afastar-se da atividade, independentemente do tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Federal e Senador, desde que tenham idade m\u00ednima de trinta anos.","id":6403826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Federal e Senador, desde que tenham idade m\u00ednima de trinta anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1693626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es contidas no Estatuto Social da DESENVOLVE RR, no tocante \u00e0 sua Administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 sua Auditoria Interna e \u00e0 sua Ouvidoria, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55748,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1693635,"hashId":"6b67898fb74aade44da950290932b780","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es contidas no Estatuto Social da DESENVOLVE RR, no tocante \u00e0 sua Administra\u00e7\u00e3o, \u00e0 sua Auditoria Interna e \u00e0 sua Ouvidoria, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6403869,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Conselheiros e Diretores da DESENVOLVE RR t\u00eam os seus cadastros submetidos \u00e0 Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u2013 CVM, para fins de aprova\u00e7\u00e3o, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":6403867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Conselheiros e Diretores da DESENVOLVE RR t\u00eam os seus cadastros submetidos \u00e0 Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u2013 CVM, para fins de aprova\u00e7\u00e3o, na forma da legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compete \u00e0 Auditoria Interna da DESENVOLVE RR, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, tomar, anualmente, as contas dos administradores, discutir, examinar e votar as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.","id":6403868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete \u00e0 Auditoria Interna da DESENVOLVE RR, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, tomar, anualmente, as contas dos administradores, discutir, examinar e votar as demonstra\u00e7\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da DESENVOLVE RR, como \u00f3rg\u00e3o deliberativo, aprovar pol\u00edticas e diretrizes tra\u00e7adas para o fomento credit\u00edcio aos setores prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio no \u00e2mbito do Estado de Roraima.","id":6403869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da DESENVOLVE RR, como \u00f3rg\u00e3o deliberativo, aprovar pol\u00edticas e diretrizes tra\u00e7adas para o fomento credit\u00edcio aos setores prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio no \u00e2mbito do Estado de Roraima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Diretoria Colegiada \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o executivo da Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia e \u00e9 composta por tr\u00eas membros, residentes no Pa\u00eds, eleitos pela Assembleia Geral dentre os acionistas da DESENVOLVE RR.","id":6403870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Diretoria Colegiada \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o executivo da Administra\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia e \u00e9 composta por tr\u00eas membros, residentes no Pa\u00eds, eleitos pela Assembleia Geral dentre os acionistas da DESENVOLVE RR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a Ouvidoria \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o integrante da estrutura organizacional da DESENVOLVE RR, subordinada \u00e0 Diretoria Colegiada, cabendo-lhe zelar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, economicidade, efici\u00eancia e publicidade administrativa.","id":6403871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Ouvidoria \u00e9 um \u00f3rg\u00e3o integrante da estrutura organizacional da DESENVOLVE RR, subordinada \u00e0 Diretoria Colegiada, cabendo-lhe zelar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, economicidade, efici\u00eancia e publicidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Estaduais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401760,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1693635","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual de Roraima no 180, de 25 de setembro de 1997, que autoriza o Poder Executivo a transformar o Banco do Estado de Roraima S\/A \u2013 BANER na Ag\u00eancia de Fomento do Estado de Roraima S\/A \u2013 AFERR.","provas":[{"id":55748,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"desenvolve-rr-rr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585,"slug":"ajuri"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista - \u00c1rea Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1693637,"hashId":"f0c88f72acd70d8f3da360e635469855","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual de Roraima no 180, de 25 de setembro de 1997, que autoriza o Poder Executivo a transformar o Banco do Estado de Roraima S\/A \u2013 BANER na Ag\u00eancia de Fomento do Estado de Roraima S\/A \u2013 AFERR.<\/p>","resposta":6403877,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado n\u00e3o pode renunciar ao direito de voto correspondente \u00e0s a\u00e7\u00f5es por ele detidas.","id":6403877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado n\u00e3o pode renunciar ao direito de voto correspondente \u00e0s a\u00e7\u00f5es por ele detidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os servidores do BANER n\u00e3o aproveitados pela AFERR foram demitidos, na forma da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":6403878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores do BANER n\u00e3o aproveitados pela AFERR foram demitidos, na forma da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es que compunham o patrim\u00f4nio do BANER foram assumidos, de forma integral, pela AFERR.","id":6403879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es que compunham o patrim\u00f4nio do BANER foram assumidos, de forma integral, pela AFERR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os dep\u00f3sitos captados pelo BANER foram transferidos ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social \u2013 BNDES.","id":6403880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dep\u00f3sitos captados pelo BANER foram transferidos ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social \u2013 BNDES.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ao Poder Executivo, ficou vedada, para a integraliza\u00e7\u00e3o do capital da AFERR, a utiliza\u00e7\u00e3o de bens anteriormente pertencentes ao BANER.","id":6403881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Poder Executivo, ficou vedada, para a integraliza\u00e7\u00e3o do capital da AFERR, a utiliza\u00e7\u00e3o de bens anteriormente pertencentes ao BANER.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roraima - RR","oab":false,"nome":"Roraima - RR","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395533,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-roraima-rr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1693637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na t\u00e9cnica de Lind ou Toupet, utiliza-se de uma fundoplicatura parcial, posicionando-se o est\u00f4mago posteriormente ao es\u00f4fago e suturando-o lateralmente ao es\u00f4fago em ambos os lados.","provas":[{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946698,"hashId":"0453b6c931dc389ed91245683b214654","enunciado":"Na t\u00e9cnica de Lind ou Toupet, utiliza-se de uma fundoplicatura\r\nparcial, posicionando-se o est\u00f4mago posteriormente ao es\u00f4fago\r\ne suturando-o lateralmente ao es\u00f4fago em ambos os lados.","resposta":3315977,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3315977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3315978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das t\u00e9cnicas cir\u00fargicas para o tratamento da doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359460,"enunciado":"A respeito das t\u00e9cnicas cir\u00fargicas para o tratamento da doen\u00e7a\r\ndo refluxo gastroesof\u00e1gico (DRGE), julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O epit\u00e9lio do es\u00f4fago \u00e9 do tipo pavimentoso pseudoestratificado n\u00e3o queratinizado.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946718,"hashId":"16e0337eca98cc44be96d17bd4404967","enunciado":"O epit\u00e9lio do es\u00f4fago \u00e9 do tipo pavimentoso\r\npseudoestratificado n\u00e3o queratinizado.","resposta":3316018,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3316018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3316017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 anatomia e \u00e0 fisiologia do es\u00f4fago, julgue os itens que se seguem.","id":359465,"enunciado":"No que se refere \u00e0 anatomia e \u00e0 fisiologia do es\u00f4fago, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/946718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse caso cl\u00ednico, as atividades desempenhadas pelo NASF foram:","provas":[{"id":60278,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"sms-natal-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1823720,"hashId":"e99f4a2c7ce3093155e9b4a2988a60b4","enunciado":"<p>Nesse caso cl\u00ednico, as atividades desempenhadas pelo NASF foram:<\/p>","resposta":6995238,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrat\u00e9gias de reabilita\u00e7\u00e3o, consulta ambultorial, discuss\u00e3o de caso e preven\u00e7\u00e3o de agravos.","id":6995235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gias de reabilita\u00e7\u00e3o, consulta ambultorial, discuss\u00e3o de caso e preven\u00e7\u00e3o de agravos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"discuss\u00e3o do processo de trabalho das equipes, estrat\u00e9gias de reabilita\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o de agravos e encaminhamento m\u00e9dico.","id":6995236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discuss\u00e3o do processo de trabalho das equipes, estrat\u00e9gias de reabilita\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o de agravos e encaminhamento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o de grupo operativo, estrat\u00e9gias de reabilita\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00f5es intersetoriais e consulta ambulatorial.","id":6995237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realiza\u00e7\u00e3o de grupo operativo, estrat\u00e9gias de reabilita\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00f5es intersetoriais e consulta ambulatorial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"discuss\u00e3o do processo de trabalho das equipes, realiza\u00e7\u00e3o de grupo terap\u00eautico, visita domiciliar compartilhada e discuss\u00e3o de caso.","id":6995238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">discuss\u00e3o do processo de trabalho das equipes, realiza\u00e7\u00e3o de grupo terap\u00eautico, visita domiciliar compartilhada e discuss\u00e3o de caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 54, 55 e 56, considere o caso cl\u00ednico apresentado abaixo.O munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Norte possui 9 unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade (UBS), estando o N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) vinculado a essas unidades. Na UBS de um dos bairros, a enfermeira identificou a necessidade de criar um grupo operativo composto por mulheres climat\u00e9ricas e acionou o aux\u00edlio dos profissionais do NASF. Antes de iniciar as atividades com o grupo de mulheres, a enfermeira compartilhou com a equipe do NASF a resist\u00eancia dos profissionais da unidade para fazer um trabalho em grupo e praticar a escuta ativa. Diante disso, o NASF prop\u00f4s reuni\u00f5es peri\u00f3dicas com a equipe de sa\u00fade da UBS, nas quais seriam discutidos temas relacionados \u00e0 cl\u00ednica ampliada, \u00e0s din\u00e2micas de grupo, ao papel do paciente no cuidado \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 import\u00e2ncia da escuta ativa por parte dos profissionais. Iniciadas as atividades com o grupo de climat\u00e9ricas, foram identificadas as principais demandas e, ent\u00e3o, selecionados os temas a serem trabalhados. A roda de conversa era a principal metodologia utilizada. Havia discuss\u00e3o multiprofissional sobre as demandas apresentadas pelo grupo, bem como a constru\u00e7\u00e3o coletiva das estrat\u00e9gias de resolu\u00e7\u00e3o. Com o decorrer dos encontros, percebeu-se que uma das participantes estava apresentando picos hipertensivos de maneira recorrente. Dessa forma, a equipe do NASF e a de refer\u00eancia decidiram fazer uma visita domiciliar para realizar uma consulta individual e compartilhada, discutir o caso e estabelecer os encaminhamentos adequados.","id":467082,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 54, 55 e 56, considere o caso cl\u00ednico apresentado abaixo.<\/strong><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 525px;\"><colgroup><col width=\"525\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kpfi\"><td data-row=\"row-kpfi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kpfi\" data-cell=\"cell-dxo0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">O munic\u00edpio de S\u00e3o Bento do Norte possui 9 unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade (UBS), estando o N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) vinculado a essas unidades. Na UBS de um dos bairros, a enfermeira identificou a necessidade de criar um grupo operativo composto por mulheres climat\u00e9ricas e acionou o aux\u00edlio dos profissionais do NASF. Antes de iniciar as atividades com o grupo de mulheres, a enfermeira compartilhou com a equipe do NASF a resist\u00eancia dos profissionais da unidade para fazer um trabalho em grupo e praticar a escuta ativa. Diante disso, o NASF prop\u00f4s reuni\u00f5es peri\u00f3dicas com a equipe de sa\u00fade da UBS, nas quais seriam discutidos temas relacionados \u00e0 cl\u00ednica ampliada, \u00e0s din\u00e2micas de grupo, ao papel do paciente no cuidado \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 import\u00e2ncia da escuta ativa por parte dos profissionais. Iniciadas as atividades com o grupo de climat\u00e9ricas, foram identificadas as principais demandas e, ent\u00e3o, selecionados os temas a serem trabalhados. A roda de conversa era a principal metodologia utilizada. Havia discuss\u00e3o multiprofissional sobre as demandas apresentadas pelo grupo, bem como a constru\u00e7\u00e3o coletiva das estrat\u00e9gias de resolu\u00e7\u00e3o. Com o decorrer dos encontros, percebeu-se que uma das participantes estava apresentando picos hipertensivos de maneira recorrente. Dessa forma, a equipe do NASF e a de refer\u00eancia decidiram fazer uma visita domiciliar para realizar uma consulta individual e compartilhada, discutir o caso e estabelecer os encaminhamentos adequados.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 56","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1823720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do que preceitua a Lei n\u00ba 13.460\/2017, a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios no acompanhamento da presta\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos ser\u00e1 feita por meio de conselhos de usu\u00e1rios. Consoante preceitua a lei, est\u00e1 correto afirmar que","provas":[{"id":59777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2018-ufsm-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1824258,"hashId":"72c10c8e348b8c897ec85590906528a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do que preceitua a Lei n\u00ba 13.460\/2017, a participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios no acompanhamento da presta\u00e7\u00e3o e na avalia\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os p\u00fablicos ser\u00e1 feita por meio de conselhos de usu\u00e1rios. Consoante preceitua a lei, est\u00e1 correto afirmar que<\/p>","resposta":6997682,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio no conselho ser\u00e1 considerada servi\u00e7o relevante e dever\u00e1 ser remunerada.","id":6997678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a participa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio no conselho ser\u00e1 considerada servi\u00e7o relevante e dever\u00e1 ser remunerada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o conselho de usu\u00e1rios \u00e9 \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo.","id":6997679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conselho de usu\u00e1rios \u00e9 \u00f3rg\u00e3o consultivo e deliberativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o conselho de usu\u00e1rios dever\u00e1 ser sempre consultado quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o do ouvidor.","id":6997680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conselho de usu\u00e1rios dever\u00e1 ser sempre consultado quanto \u00e0 indica\u00e7\u00e3o do ouvidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a escolha dos representantes dos usu\u00e1rios ser\u00e1 feita em processo fechado ao p\u00fablico, ficando restrito exclusivamente ao tipo de usu\u00e1rio a ser representado.","id":6997681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a escolha dos representantes dos usu\u00e1rios ser\u00e1 feita em processo fechado ao p\u00fablico, ficando restrito exclusivamente ao tipo de usu\u00e1rio a ser representado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a composi\u00e7\u00e3o do conselho de usu\u00e1rios dever\u00e1 observar os crit\u00e9rios de representatividade e pluralidade das partes interessadas, com vistas ao equil\u00edbrio em sua representa\u00e7\u00e3o.","id":6997682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a composi\u00e7\u00e3o do conselho de usu\u00e1rios dever\u00e1 observar os crit\u00e9rios de representatividade e pluralidade das partes interessadas, com vistas ao equil\u00edbrio em sua representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.094\/2017 - Regulamenta dispositivos da Lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de 2017 , disp\u00f5e sobre a simplifica\u00e7\u00e3o do atendimento prestado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, institui o Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como instrumento suficiente e","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.094\/2017 - Regulamenta dispositivos da Lei n\u00ba 13.460, de 26 de junho de 2017 , disp\u00f5e sobre a simplifica\u00e7\u00e3o do atendimento prestado aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, institui o Cadastro de Pessoas F\u00edsicas - CPF como instrumento suficiente e","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419035,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-094-2017-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-13-460-de-26-de-junho-de-2017-dispoe-sobre-a-simplificacao-do-atendimento-prestado-aos-usuarios-dos-servicos-publicos-institui-o-cadastro-de-pessoas-fisicas-cpf-como-instrumento-suficiente-e"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1824258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.784 de 29 de janeiro de 1999 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Nos termos desta lei, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2018-ufsm-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1824260,"hashId":"7b0b6c66135536599b072061793f5a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 9.784 de 29 de janeiro de 1999 regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Nos termos desta lei, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6997688,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos processos administrativos, dever\u00e3o ser observados os crit\u00e9rios de objetividade no atendimento do interesse p\u00fablico, vedada a promo\u00e7\u00e3o pessoal de agentes ou autoridades.","id":6997688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos processos administrativos, dever\u00e3o ser observados os crit\u00e9rios de objetividade no atendimento do interesse p\u00fablico, vedada a promo\u00e7\u00e3o pessoal de agentes ou autoridades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A divulga\u00e7\u00e3o oficial dos atos administrativos n\u00e3o necessitar\u00e1 observar qualquer hip\u00f3tese de sigilo.","id":6997689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A divulga\u00e7\u00e3o oficial dos atos administrativos n\u00e3o necessitar\u00e1 observar qualquer hip\u00f3tese de sigilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Autoridade \u00e9 o servidor ou agente p\u00fablico dotado de personalidade jur\u00eddica, e entidade \u00e9 a unidade de atua\u00e7\u00e3o dotada de poder de decis\u00e3o.","id":6997690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autoridade \u00e9 o servidor ou agente p\u00fablico dotado de personalidade jur\u00eddica, e entidade \u00e9 a unidade de atua\u00e7\u00e3o dotada de poder de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabe aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa, a fim de garantir o atendimento do fim p\u00fablico.","id":6997691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe aplica\u00e7\u00e3o retroativa de nova interpreta\u00e7\u00e3o da norma administrativa, a fim de garantir o atendimento do fim p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O processo administrativo somente poder\u00e1 iniciar-se de of\u00edcio.","id":6997692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo administrativo somente poder\u00e1 iniciar-se de of\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e Deveres dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos e Deveres dos Administrados","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404445,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos dos Administrados","oab":true,"nome":"Direitos dos Administrados","pai":404445,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408451,"slug":"direito-administrativo-direitos-dos-administrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revis\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Revis\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408459,"slug":"direito-administrativo-revisao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1824260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Carta Constitucional de 1988, no Cap\u00edtulo IV, que trata dos Direitos Pol\u00edticos, a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos. Nos termos do que prev\u00ea a Carta, est\u00e1 correto afirmar que","provas":[{"id":59777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletricidade","id":11951,"slug":"tecnico-em-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufsm-2018-ufsm-tecnico-em-eletricidade","tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico em Eletricidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":1824263,"hashId":"6641c218fe2ca0a926e4e532935372e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Carta Constitucional de 1988, no Cap\u00edtulo IV, que trata dos Direitos Pol\u00edticos, a soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos. Nos termos do que prev\u00ea a Carta, est\u00e1 correto afirmar que<\/p>","resposta":6997703,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a nacionalidade brasileira e o pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade.","id":6997703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a nacionalidade brasileira e o pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a idade m\u00ednima para concorrer ao cargo de vereador \u00e9 de dezoito anos e aos cargos de Governador e Vice-governador de Estado trinta e cinco anos.","id":6997704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a idade m\u00ednima para concorrer ao cargo de vereador \u00e9 de dezoito anos e aos cargos de Governador e Vice-governador de Estado trinta e cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de trinta dias contados da data da diploma\u00e7\u00e3o.","id":6997705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o mandato eletivo poder\u00e1 ser impugnado ante a Justi\u00e7a Eleitoral no prazo de trinta dias contados da data da diploma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado n\u00e3o implica cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.","id":6997706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o cancelamento da naturaliza\u00e7\u00e3o por senten\u00e7a transitada em julgado n\u00e3o implica cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato n\u00e3o tramitar\u00e1 em segredo de justi\u00e7a","id":6997707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a a\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o de mandato n\u00e3o tramitar\u00e1 em segredo de justi\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","oab":true,"nome":"Elegibilidade e Condi\u00e7\u00f5es de Elegibilidade","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404031,"slug":"direito-eleitoral-elegibilidade-e-condicoes-de-elegibilidade"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"}],"slug":"direito-eleitoral\/1824263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sociedade empres\u00e1ria Zeta, contribuinte do tributo Y, pretende realizar compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, havendo d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos rec\u00edprocos entre a sociedade empres\u00e1ria e a Fazenda. Entretanto, ela tem d\u00favida sobre qual lei deve ser aplicada para regular a compensa\u00e7\u00e3o. Para esse caso, deve ser utilizada a lei vigente","provas":[{"id":29156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio","id":14487,"slug":"tecnico-tributario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Finan\u00e7as de Rond\u00f4nia","sigla":"SEFIN","id":1342,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"sefin-ro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefin-ro-2018-fgv-tecnico-tributario","tipo":1,"nome":"FGV - SEFIN - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":945764,"hashId":"36193dc22f77938faff8a6f872a3a707","enunciado":"A sociedade empres\u00e1ria Zeta, contribuinte do tributo Y, pretende\r\nrealizar compensa\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, havendo d\u00e9bitos e cr\u00e9ditos\r\nrec\u00edprocos entre a sociedade empres\u00e1ria e a Fazenda. Entretanto,\r\nela tem d\u00favida sobre qual lei deve ser aplicada para regular a\r\ncompensa\u00e7\u00e3o.\r\nPara esse caso, deve ser utilizada a lei vigente","resposta":3313083,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" na data do encontro de contas.","id":3313083,"corpo":" na data do encontro de contas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no momento da apura\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito.","id":3313084,"corpo":"no momento da apura\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"no encerramento do exerc\u00edcio fiscal.","id":3313085,"corpo":"no encerramento do exerc\u00edcio fiscal.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na propositura da demanda com este fim.","id":3313086,"corpo":"na propositura da demanda com este fim.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na data do pedido administrativo.","id":3313087,"corpo":"na data do pedido administrativo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359259,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Compensa\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407175,"slug":"direito-tributario-compensacao"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/945764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tratamento inicial do paciente v\u00edtima de traumatismo hep\u00e1tico segue as diretrizes propostas pelo ATLS (Advanced Trauma Life Support \u2014 Suporte Avan\u00e7ado de Vida no Trauma), sendo poss\u00edvel o r\u00e1pido reconhecimento das les\u00f5es ditas amea\u00e7adoras \u00e0 vida devido aos avan\u00e7os obtidos no campo do diagn\u00f3stico por imagem \u2014 tomografia computadorizada e ultrassom na beira do leito.","provas":[{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946729,"hashId":"a2e75733c01599f2023930aa29a034e4","enunciado":"O tratamento inicial do paciente v\u00edtima de traumatismo\r\nhep\u00e1tico segue as diretrizes propostas pelo ATLS (Advanced\r\nTrauma Life Support \u2014 Suporte Avan\u00e7ado de Vida no\r\nTrauma), sendo poss\u00edvel o r\u00e1pido reconhecimento das les\u00f5es\r\nditas amea\u00e7adoras \u00e0 vida devido aos avan\u00e7os obtidos no campo\r\ndo diagn\u00f3stico por imagem \u2014 tomografia computadorizada e\r\nultrassom na beira do leito.","resposta":3316039,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3316040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3316039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao trauma abdominal, julgue os itens a seguir.","id":359468,"enunciado":"No que se refere ao trauma abdominal, julgue os itens a seguir.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 47","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/946729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conex\u00e3o de rede sem fio no Windows \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":29265,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29264,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-contador","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":946916,"hashId":"7a9417c0a97ebe25e4600517d0a065e1","enunciado":"A conex\u00e3o de rede sem fio no Windows \u00e9\r\nchamada de:","resposta":3316689,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wi-Fi.","id":3316689,"corpo":"Wi-Fi.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bluetooth.","id":3316690,"corpo":"Bluetooth.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intranet.","id":3316691,"corpo":"Intranet.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ethernet.","id":3316692,"corpo":"Ethernet.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o N\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o N\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405139,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-nao-guiados"}],"slug":"informatica\/946916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"dpe-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas e \u00e0s teorias jur\u00eddicas do direito penal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":29328,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524,"slug":"defensor-publico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Pernambuco","sigla":"DPE PE","id":273,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"dpe-pe-pe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-pe-pe-2018-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE PE - Defensor P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":948043,"hashId":"575221bfc2655e7259d0acbc7518c282","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s escolas e \u00e0s teorias jur\u00eddicas do direito penal,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3319587,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na primeira metade do s\u00e9culo passado, floresceu, na Universidade de Chicago, a chamada teoria ecol\u00f3gica ou da desorganiza\u00e7\u00e3o social, que considerava o crime um fen\u00f4meno ligado a \u00e1reas naturais.","id":3319587,"corpo":"Na primeira metade do s\u00e9culo passado, floresceu, na\r\nUniversidade de Chicago, a chamada teoria ecol\u00f3gica ou da\r\ndesorganiza\u00e7\u00e3o social, que considerava o crime um fen\u00f4meno\r\nligado a \u00e1reas naturais.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A labelling approach enxerga o comportamento criminoso como motivado por raz\u00f5es ontol\u00f3gicas ou intr\u00ednsecas, e n\u00e3o como decorrente do sistema de controle social.","id":3319588,"corpo":"A labelling approach enxerga o comportamento criminoso\r\ncomo motivado por raz\u00f5es ontol\u00f3gicas ou intr\u00ednsecas, e n\u00e3o\r\ncomo decorrente do sistema de controle social.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A escola cl\u00e1ssica ficou marcada pelo m\u00e9todo de fundo dedutivo que empregava na ci\u00eancia do direito penal: o jurista deveria partir do concreto, ou seja, das quest\u00f5es jur\u00eddico-penais, para passar ao abstrato, ou seja, ao direito positivo.","id":3319589,"corpo":"A escola cl\u00e1ssica ficou marcada pelo m\u00e9todo de fundo\r\ndedutivo que empregava na ci\u00eancia do direito penal: o jurista\r\ndeveria partir do concreto, ou seja, das quest\u00f5es\r\njur\u00eddico-penais, para passar ao abstrato, ou seja, ao direito\r\npositivo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os cl\u00e1ssicos adotavam princ\u00edpios relativos e que n\u00e3o se sobrepunham \u00e0s leis em vigor, evitando leis draconianas e excessivamente rigorosas, com penas desproporcionais.","id":3319590,"corpo":"Os cl\u00e1ssicos adotavam princ\u00edpios relativos e que n\u00e3o se\r\nsobrepunham \u00e0s leis em vigor, evitando leis draconianas e\r\nexcessivamente rigorosas, com penas desproporcionais.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os positivistas conclamavam a justi\u00e7a a olhar para o crime como uma entidade jur\u00eddica, enquanto os cl\u00e1ssicos encaravam o crime como fatos sociais e humanos.","id":3319591,"corpo":"Os positivistas conclamavam a justi\u00e7a a olhar para o crime\r\ncomo uma entidade jur\u00eddica, enquanto os cl\u00e1ssicos encaravam\r\no crime como fatos sociais e humanos.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359741,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escola Positivista (Positivismo Criminol\u00f3gico, Criminologia Positiva)","oab":false,"nome":"Escola Positivista (Positivismo Criminol\u00f3gico, Criminologia Positiva)","pai":400817,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406536,"slug":"criminologia-escola-positivista-positivismo-criminologico-criminologia-positiva"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escola de Chicago","oab":false,"nome":"Escola de Chicago","pai":406543,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430594,"slug":null},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escola Cl\u00e1ssica (Cl\u00e1ssicos, Criminologia Cl\u00e1ssica)","oab":false,"nome":"Escola Cl\u00e1ssica (Cl\u00e1ssicos, Criminologia Cl\u00e1ssica)","pai":400817,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406535,"slug":"criminologia-escola-classica-classicos-criminologia-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Labelling Approach (Teoria do Etiquetamento, Teoria da Rotula\u00e7\u00e3o, Teoria Interacionista, Teoria da Rea\u00e7\u00e3o Social)","oab":false,"nome":"Labelling Approach (Teoria do Etiquetamento, Teoria da Rotula\u00e7\u00e3o, Teoria Interacionista, Teoria da Rea\u00e7\u00e3o Social)","pai":430609,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430610,"slug":"criminologia-labelling-approach-teoria-do-etiquetamento-teoria-da-rotulacao-teoria-interacionista-teoria-da-reacao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/948043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14510,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14511,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14512,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Corte \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o da classe de saldos que direciona o auditor para verificar se na entidade existem ativos, passivos e elementos do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","provas":[{"id":29361,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14510,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29362,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14511,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria - 2018"},{"id":29360,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14509,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":29363,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14512,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-transparencia-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":948654,"hashId":"6b8cf550b11a4d3f03afbbc417296a33","enunciado":"Corte \u00e9 a afirma\u00e7\u00e3o da classe de saldos que direciona o\r\nauditor para verificar se na entidade existem ativos, passivos\r\ne elementos do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","resposta":3321711,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3321710,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3321711,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao planejamento de auditoria, julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de auditoria.","id":359872,"enunciado":"No que se refere ao planejamento de auditoria, julgue os itens\r\nsubsequentes, relativos \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de auditoria.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113","ordem":110},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de auditoria"],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corte das Opera\u00e7\u00f5es ou Cut-off","oab":false,"nome":"Corte das Opera\u00e7\u00f5es ou Cut-off","pai":427339,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427348,"slug":"auditoria-corte-das-operacoes-ou-cut-off"}],"slug":"auditoria\/948654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado tipo de v\u00edrus eletr\u00f4nico \u00e9 ativado quando um documento por ele infectado \u00e9 aberto, podendo ent\u00e3o, nesse momento, infectar n\u00e3o apenas outros documentos, mas tamb\u00e9m um gabarito padr\u00e3o de documento, de modo que cada novo documento criado sob esse gabarito seja infectado. Tal v\u00edrus, cuja propaga\u00e7\u00e3o ocorre quando documentos por ele infectados s\u00e3o remetidos por correio eletr\u00f4nico para outros usu\u00e1rios, \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":29348,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29349,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:08","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":948676,"hashId":"636e7a70f47e9314a5704a4800af2ee0","enunciado":"Determinado tipo de v\u00edrus eletr\u00f4nico \u00e9 ativado quando um\r\ndocumento por ele infectado \u00e9 aberto, podendo ent\u00e3o, nesse\r\nmomento, infectar n\u00e3o apenas outros documentos, mas tamb\u00e9m um\r\ngabarito padr\u00e3o de documento, de modo que cada novo documento\r\ncriado sob esse gabarito seja infectado. Tal v\u00edrus, cuja propaga\u00e7\u00e3o\r\nocorre quando documentos por ele infectados s\u00e3o remetidos por\r\ncorreio eletr\u00f4nico para outros usu\u00e1rios, \u00e9 conhecido como","resposta":3321788,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edrus de programa.","id":3321787,"corpo":"v\u00edrus de programa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"v\u00edrus de macro.","id":3321788,"corpo":"v\u00edrus de macro.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"backdoor.","id":3321789,"corpo":"backdoor.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"hoax.","id":3321790,"corpo":"hoax.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"v\u00edrus de setor de carga (boot sector).","id":3321791,"corpo":"v\u00edrus de setor de carga (boot sector).","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359882,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/948676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, o processo de enfermagem \u00e9 organizado nas tr\u00eas seguintes etapas recorrentes: diagn\u00f3stico, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951155,"hashId":"905e1bd4da951cd6ec06d7a5fc96f28a","enunciado":"Na sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem, o processo\r\nde enfermagem \u00e9 organizado nas tr\u00eas seguintes etapas\r\nrecorrentes: diagn\u00f3stico, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","resposta":3329705,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3329705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3329704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a regulamenta\u00e7\u00e3o brasileira da Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":360393,"enunciado":"Conforme a regulamenta\u00e7\u00e3o brasileira da Sistematiza\u00e7\u00e3o da\r\nAssist\u00eancia de Enfermagem, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 16","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias","Direito Sanit\u00e1rio"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/951155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversas ferramentas que podem ser utilizadas para a modelagem de bancos de dados relacionais. Duas dessas ferramentas s\u00e3o:","provas":[{"id":29606,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":952836,"hashId":"998574325fb8aa124bcf9e18a0c01c0e","enunciado":"Existem diversas ferramentas que podem ser utilizadas para a modelagem de bancos de dados relacionais. Duas dessas ferramentas\r\ns\u00e3o:","resposta":3335293,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mozilla e One Note.","id":3335289,"corpo":"Mozilla e One Note.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Rapid Miner e Tortoise.","id":3335290,"corpo":"Rapid Miner e Tortoise.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Quick Time e Erwin.","id":3335291,"corpo":" Quick Time e Erwin.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"One Note e Rapid Miner.","id":3335292,"corpo":"One Note e Rapid Miner.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Erwin e DBDesigner.","id":3335293,"corpo":"Erwin e DBDesigner.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/952836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma tabela de um banco de dados relacional est\u00e1 na primeira forma normal se","provas":[{"id":29606,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":952842,"hashId":"37f6189a2835cbd53c2c8d99775b58ba","enunciado":"Uma tabela de um banco de dados relacional est\u00e1 na primeira forma normal se","resposta":3335322,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero de atributos dessa tabela for limitado pelo sistema gerenciador de banco de dados.","id":3335319,"corpo":"o n\u00famero de atributos dessa tabela for limitado pelo sistema gerenciador de banco de dados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" os atributos do tipo caractere tiverem comprimento m\u00e1ximo de 30 caracteres.","id":3335320,"corpo":" os atributos do tipo caractere tiverem comprimento m\u00e1ximo de 30 caracteres.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o n\u00famero de registros dessa tabela for limitado pelo sistema gerenciador de banco de dados.","id":3335321,"corpo":"o n\u00famero de registros dessa tabela for limitado pelo sistema gerenciador de banco de dados.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os dom\u00ednios de todos atributos dessa tabela forem at\u00f4micos.","id":3335322,"corpo":"os dom\u00ednios de todos atributos dessa tabela forem at\u00f4micos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os dom\u00ednios de todos atributos dessa tabela forem compostos por n\u00fameros inteiros.","id":3335323,"corpo":"os dom\u00ednios de todos atributos dessa tabela forem compostos por n\u00fameros inteiros.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/952842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na implementa\u00e7\u00e3o de rotinas de recupera\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es em bancos de dados relacionais, tem papel vital os arquivos de log, sobre os quais \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":29606,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593,"slug":"analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":952865,"hashId":"603d29017f186a46e315ffb9d3733bab","enunciado":"Na implementa\u00e7\u00e3o de rotinas de recupera\u00e7\u00e3o de transa\u00e7\u00f5es em bancos de dados relacionais, tem papel vital os arquivos de log,\r\nsobre os quais \u00e9 correto afirmar que","resposta":3335434,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem conter valores antigos e novos de registros que sofreram modifica\u00e7\u00f5es.","id":3335434,"corpo":"devem conter valores antigos e novos de registros que sofreram modifica\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplicam a bancos de dados de pequeno porte.","id":3335435,"corpo":"n\u00e3o se aplicam a bancos de dados de pequeno porte.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cont\u00eam, exclusivamente, indica\u00e7\u00e3o de instantes de in\u00edcio e final de cada transa\u00e7\u00e3o.","id":3335436,"corpo":"cont\u00eam, exclusivamente, indica\u00e7\u00e3o de instantes de in\u00edcio e final de cada transa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o indicam se as transa\u00e7\u00f5es foram confirmadas ou abortadas.","id":3335437,"corpo":"n\u00e3o indicam se as transa\u00e7\u00f5es foram confirmadas ou abortadas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aplicam-se, exclusivamente, a bancos de dados que contenham informa\u00e7\u00f5es sigilosas.","id":3335438,"corpo":"aplicam-se, exclusivamente, a bancos de dados que contenham informa\u00e7\u00f5es sigilosas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360695,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/952865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":14602,"slug":"consultor-legislativo-area-ciencias-politicas"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14601,"slug":"consultor-legislativo-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624,"slug":"consultor-legislativo-area-saude-publica"},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611,"slug":"consultor-legislativo-area-financas"},{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No primeiro par\u00e1grafo, h\u00e1 lacunas que devem ser preenchidas, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, com, respectivamente:","provas":[{"id":29726,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-arquivista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Arquivista - 2018"},{"id":29659,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento","id":14610,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-orcamento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento - 2018"},{"id":29630,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Pol\u00edticas","id":14602,"slug":"consultor-legislativo-area-ciencias-politicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-ciencias-politicas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Pol\u00edticas - 2018"},{"id":29658,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","id":1107,"slug":"consultor-legislativo-area-administracao-publica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-administracao-publica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica - 2018"},{"id":29629,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14601,"slug":"consultor-legislativo-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":29702,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica","id":14624,"slug":"consultor-legislativo-area-saude-publica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-saude-publica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"},{"id":29660,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":14611,"slug":"consultor-legislativo-area-financas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-consultor-legislativo-area-financas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Consultor Legislativo - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"},{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":953237,"hashId":"e83a7688fb976942130a0a2bae1a9dbd","enunciado":"No primeiro par\u00e1grafo, h\u00e1 lacunas que devem ser preenchidas, de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa,\r\ncom, respectivamente:","resposta":3336772,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \/ a.","id":3336772,"corpo":"a \/ a.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a \/ \u00e0.","id":3336773,"corpo":"a \/ \u00e0.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \/ a.","id":3336774,"corpo":"\u00e0 \/ a.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 \/ \u00e0.","id":3336775,"corpo":"\u00e0 \/ \u00e0.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360746,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29629\/42.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 20","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/953237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No arquivo de configura\u00e7\u00e3o do PHP, php.ini, algumas diretivas de configura\u00e7\u00e3o, relacionadas ao envio de e-mails, pelo PHP, est\u00e3o presentes. Assinale a alternativa que apresenta corretamente uma dessas diretivas.","provas":[{"id":29700,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":954291,"hashId":"da2b55569d5bf4425ceddf7703f7b8b9","enunciado":"No arquivo de configura\u00e7\u00e3o do PHP, php.ini, algumas diretivas de configura\u00e7\u00e3o, relacionadas ao envio de e-mails,\r\npelo PHP, est\u00e3o presentes. Assinale a alternativa que apresenta corretamente uma dessas diretivas.","resposta":3339853,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pop.log","id":3339852,"corpo":"pop.log","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" mail.log","id":3339853,"corpo":" mail.log","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"imap.log","id":3339854,"corpo":"imap.log","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"smtp.log","id":3339855,"corpo":"smtp.log","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360922,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/954291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma p\u00e1gina JSP tem elementos e gabaritos de dados. Os elementos, que tamb\u00e9m podem ser chamados de tags JSP, formam a sintaxe e a sem\u00e2ntica de JSP. Gabarito de dado \u00e9 todo o restante, incluindo partes que o contentor JSP n\u00e3o entende, tais como tags HTML. Existem tr\u00eas tipos de elementos. Assinale o INCORRETO.","provas":[{"id":29700,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":954312,"hashId":"96345f3b0ed8608f190787420a182914","enunciado":"Uma p\u00e1gina JSP tem elementos e gabaritos de dados. Os elementos, que tamb\u00e9m podem ser chamados de tags JSP,\r\nformam a sintaxe e a sem\u00e2ntica de JSP. Gabarito de dado \u00e9 todo o restante, incluindo partes que o contentor JSP n\u00e3o\r\nentende, tais como tags HTML. Existem tr\u00eas tipos de elementos. Assinale o INCORRETO.","resposta":3339939,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elementos de a\u00e7\u00e3o.","id":3339936,"corpo":"Elementos de a\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Elementos de script.","id":3339937,"corpo":"Elementos de script.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elementos de diretiva.","id":3339938,"corpo":"Elementos de diretiva.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elementos de sem\u00e2ntica.","id":3339939,"corpo":"Elementos de sem\u00e2ntica.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360924,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/954312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, de acordo com os Conte\u00fados B\u00e1sicos Comuns (CBC), assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":30491,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"see-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":969036,"hashId":"e1fadb38fd7278c4d4bdb2f8f7714e40","enunciado":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o do processo de ensino e aprendizagem em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, de acordo com os Conte\u00fados B\u00e1sicos Comuns (CBC), assinale a afirmativa INCORRETA.","resposta":3388655,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o tem compromisso com o cont\u00ednuo aprimoramento dos sujeitos e do processo de ensino e aprendizagem. Pretende-se conhecer os limites, as dificuldades, as compet\u00eancias e as potencialidades de estudantes e professores para tomar decis\u00f5es que promovam o aperfei\u00e7oa-mento pessoal e coletivo.","id":3388652,"corpo":"A avalia\u00e7\u00e3o tem compromisso com o cont\u00ednuo aprimoramento dos sujeitos e do processo de ensino e aprendizagem. Pretende-se conhecer os limites, as dificuldades, as compet\u00eancias e as potencialidades de estudantes e professores para tomar decis\u00f5es que promovam o aperfei\u00e7oa-mento pessoal e coletivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"De acordo com o CBC, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 parte do processo de ensino e aprendizagem, por isso, todos os que est\u00e3o envolvidos devem participar de forma cr\u00edtica e dialogada: alunos, professores, dirigentes, comunidade, fam\u00edlias. Deve haver momentos que viabilizem essa participa\u00e7\u00e3o.","id":3388653,"corpo":"De acordo com o CBC, a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 parte do processo de ensino e aprendizagem, por isso,\r\ntodos os que est\u00e3o envolvidos devem participar de forma cr\u00edtica e dialogada: alunos, professores,\r\ndirigentes, comunidade, fam\u00edlias. Deve haver momentos que viabilizem essa participa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No CBC, a avalia\u00e7\u00e3o tem diversas fun\u00e7\u00f5es e objetivos, uma vez que possibilita a cria\u00e7\u00e3o de uma cultura de responsabilidade pelos resultados que s\u00e3o utilizados em a\u00e7\u00f5es de realimenta\u00e7\u00e3o e ressignifica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas educativas escolares e pol\u00edticas educacionais.","id":3388654,"corpo":"No CBC, a avalia\u00e7\u00e3o tem diversas fun\u00e7\u00f5es e objetivos, uma vez que possibilita a cria\u00e7\u00e3o de uma cultura de responsabilidade pelos resultados que s\u00e3o utilizados em a\u00e7\u00f5es de realimenta\u00e7\u00e3o e ressignifica\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas educativas escolares e pol\u00edticas educacionais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Na l\u00f3gica de avalia\u00e7\u00e3o do CBC, o ensino \u00e9 o ponto de partida, pois representa o conhecimento ideal que deve ser aprendido e a verifica\u00e7\u00e3o dos erros representa a finalidade da avalia\u00e7\u00e3o, uma vez que eles devem ser medidos e pontuados, a fim de diferenciarem os estudantes.","id":3388655,"corpo":" Na l\u00f3gica de avalia\u00e7\u00e3o do CBC, o ensino \u00e9 o ponto de partida, pois representa o conhecimento ideal que deve ser aprendido e a verifica\u00e7\u00e3o dos erros representa a finalidade da avalia\u00e7\u00e3o, uma vez que eles devem ser medidos e pontuados, a fim de diferenciarem os estudantes.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Segundo o CBC, no ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, devem ser avaliados: a pr\u00f3pria proposta de ensino; o desempenho do professor ou da professora; o n\u00edvel de aprendizagem e desempenho de cada estudante; a infraestrutura f\u00edsica e material da escola.","id":3388656,"corpo":"Segundo o CBC, no ensino da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, devem ser avaliados: a pr\u00f3pria proposta de ensino; o desempenho do professor ou da professora; o n\u00edvel de aprendizagem e desempenho de cada estudante; a infraestrutura f\u00edsica e material da escola.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363717,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SEE MG","pai":398641,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398642,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-see-mg"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/969036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Se o gerente comercial de uma companhia de transportes \u00e9 orientado a pesquisar um novo nicho de mercado, ele dever\u00e1 levantar dados sobre um","provas":[{"id":30534,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305,"slug":"administrador-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Administrador J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":969285,"hashId":"ec0aa61e0d1bfe593339e7796b052282","enunciado":"\r\nSe o gerente comercial de uma companhia de transportes\r\n\u00e9 orientado a pesquisar um novo nicho de mercado, ele\r\ndever\u00e1 levantar dados sobre um","resposta":3389537,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grupo restrito de consumidores com necessidades bem espec\u00edficas.","id":3389537,"corpo":"grupo restrito de consumidores com necessidades\r\nbem espec\u00edficas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"mercado de massa que necessite dos produtos da empresa.","id":3389538,"corpo":"mercado de massa que necessite dos produtos da\r\nempresa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mix de clientes selecionados por caracter\u00edsticas iguais.","id":3389539,"corpo":"mix de clientes selecionados por caracter\u00edsticas\r\niguais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" p\u00fablico-alvo com caracter\u00edsticas amplas e indefinidas.","id":3389540,"corpo":" p\u00fablico-alvo com caracter\u00edsticas amplas e indefinidas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"segmento de mercado com diversos concorrentes.","id":3389541,"corpo":"segmento de mercado com diversos concorrentes.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363753,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/969285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14927,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14928,"slug":"tecnico-de-servicos-junior-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a Figura 1, que f\u00f3rmula pode ser usada na c\u00e9lula E16 para calcular, de forma correta, o pre\u00e7o total de todas as vendas?","provas":[{"id":30536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14927,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":30537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14928,"slug":"tecnico-de-servicos-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-servicos-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":969420,"hashId":"e89ef3a190ac8e17f6b512d49fb5b2c5","enunciado":"Considerando-se a Figura 1, que f\u00f3rmula pode ser usada na c\u00e9lula E16 para calcular, de forma correta, o pre\u00e7o total de\r\ntodas as vendas?","resposta":3390216,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SOMA(C9:C13;D9:D13)","id":3390212,"corpo":"=SOMA(C9:C13;D9:D13)","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"=SOMA(C9:D13)","id":3390213,"corpo":"=SOMA(C9:D13)","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"=SOMA(C9:D13)*SOMA(D9:D13)","id":3390214,"corpo":"=SOMA(C9:D13)*SOMA(D9:D13)","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"=SOMAPRODUTO(C9:C13;D9:D13)","id":3390215,"corpo":"=SOMAPRODUTO(C9:C13;D9:D13)","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"=SOMARPRODUTO(C9:C13;D9:D13)","id":3390216,"corpo":"=SOMARPRODUTO(C9:C13;D9:D13)","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363766,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30536\/27.gif\">","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/969420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mediante solicita\u00e7\u00e3o, assegura-se \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o recebimento de boletos, contas, extratos, recibos e cobran\u00e7as de tributos de maneira acess\u00edvel.","provas":[{"id":29860,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":969627,"hashId":"ce095576e53fd2973f5c12830f77137d","enunciado":"Mediante solicita\u00e7\u00e3o, assegura-se \u00e0 pessoa com defici\u00eancia o\r\nrecebimento de boletos, contas, extratos, recibos e cobran\u00e7as\r\nde tributos de maneira acess\u00edvel.","resposta":3390735,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3390735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3390736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o disposto no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e na Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00ba 230\/2016, julgue os itens a seguir.","id":363803,"enunciado":"Considerando o disposto no Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia e\r\nna Resolu\u00e7\u00e3o CNJ n.\u00ba 230\/2016, julgue os itens a seguir.","rotulo":32,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 37","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/969627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao Tribunal Superior eleitoral processar e julgar originariamente: I. O registro e a cassa\u00e7\u00e3o de registro de partidos pol\u00edticos, dos seus diret\u00f3rios nacionais e de candidatos \u00e0 Presid\u00eancia e vice-presid\u00eancia da Rep\u00fablica. II. Os conflitos de jurisdi\u00e7\u00e3o entre Tribunais Regionais e ju\u00edzes eleitorais dos Estados. III. A suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento aos seus membros, ao Procurador Geral e aos funcion\u00e1rios da sua Secretaria. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":30559,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ale-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":969780,"hashId":"58faa9563810222396266345c2819cb0","enunciado":"<p>Compete ao Tribunal Superior\r\neleitoral processar e julgar originariamente:\r\n<\/p><p>I. O registro e a cassa\u00e7\u00e3o de registro de\r\npartidos pol\u00edticos, dos seus diret\u00f3rios\r\nnacionais e de candidatos \u00e0 Presid\u00eancia e\r\nvice-presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\r\n<\/p><p>II. Os conflitos de jurisdi\u00e7\u00e3o entre Tribunais\r\nRegionais e ju\u00edzes eleitorais dos Estados.<\/p><p>\r\nIII. A suspei\u00e7\u00e3o ou impedimento aos seus\r\nmembros, ao Procurador Geral e aos\r\nfuncion\u00e1rios da sua Secretaria.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3391245,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3391242,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3391243,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3391244,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3391245,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3391246,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363835,"enunciado":"","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403989,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-competencias"},{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"}],"slug":"direito-eleitoral\/969780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de crime, de criminoso e de pena nas diversas correntes do pensamento criminol\u00f3gico e ao desenvolvimento cient\u00edfico de seus modelos te\u00f3ricos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":30611,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2018-vunesp-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":30759,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-vunesp-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"VUNESP - SAEB - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":970570,"hashId":"09d8d3742b648e90c04a4559d7b85aa7","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao conceito de crime, de criminoso e de pena\r\nnas diversas correntes do pensamento criminol\u00f3gico e\r\nao desenvolvimento cient\u00edfico de seus modelos te\u00f3ricos,\r\n\u00e9 correto afirmar:","resposta":3394665,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A criminologia cient\u00edfica nasceu no ambiente do s\u00e9culo XVIII, recebendo contribui\u00e7\u00f5es da Escola Positivista, mas ganhando contornos mais precisos com a Escola Cl\u00e1ssica.","id":3394662,"corpo":"A criminologia cient\u00edfica nasceu no ambiente do\r\ns\u00e9culo XVIII, recebendo contribui\u00e7\u00f5es da Escola\r\nPositivista, mas ganhando contornos mais precisos\r\ncom a Escola Cl\u00e1ssica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A criminologia cr\u00edtica compreende que a finalidade da sociedade \u00e9 atingida quando h\u00e1 um perfeito funcionamento das suas institui\u00e7\u00f5es, de forma que os indiv\u00edduos compartilhem as regras sociais dominantes.","id":3394663,"corpo":"A criminologia cr\u00edtica compreende que a finalidade da\r\nsociedade \u00e9 atingida quando h\u00e1 um perfeito funcionamento\r\ndas suas institui\u00e7\u00f5es, de forma que os indiv\u00edduos\r\ncompartilhem as regras sociais dominantes.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As teorias desenvolvidas nas escolas positivistas a partir do m\u00e9todo dedutivo buscaram maximizar as garantias individuais na persecu\u00e7\u00e3o penal e fora dela.","id":3394664,"corpo":"As teorias desenvolvidas nas escolas positivistas a\r\npartir do m\u00e9todo dedutivo buscaram maximizar as garantias\r\nindividuais na persecu\u00e7\u00e3o penal e fora dela.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No pensamento criminol\u00f3gico das escolas cl\u00e1ssicas, identifica-se uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com os conceitos de crime e pena como entidades jur\u00eddicas e abstratas de modo a estabelecer a raz\u00e3o e limitar o poder de punir do Estado.","id":3394665,"corpo":"No pensamento criminol\u00f3gico das escolas cl\u00e1ssicas,\r\nidentifica-se uma grande preocupa\u00e7\u00e3o com os conceitos\r\nde crime e pena como entidades jur\u00eddicas e\r\nabstratas de modo a estabelecer a raz\u00e3o e limitar o\r\npoder de punir do Estado.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os modelos te\u00f3ricos de integra\u00e7\u00e3o que comp\u00f5em a criminologia tradicional partem da premissa de que toda a sociedade est\u00e1, a cada momento, sujeita a processos de mudan\u00e7a, exibindo dissens\u00e3o e conflito, haja vista que todo elemento em uma sociedade contribui, de certa forma, para sua desintegra\u00e7\u00e3o e mudan\u00e7a. Sendo assim, a sociedade \u00e9 baseada na coer\u00e7\u00e3o de alguns de seus membros por outros.","id":3394666,"corpo":"Os modelos te\u00f3ricos de integra\u00e7\u00e3o que comp\u00f5em a\r\ncriminologia tradicional partem da premissa de que\r\ntoda a sociedade est\u00e1, a cada momento, sujeita\r\na processos de mudan\u00e7a, exibindo dissens\u00e3o e conflito,\r\nhaja vista que todo elemento em uma sociedade\r\ncontribui, de certa forma, para sua desintegra\u00e7\u00e3o e\r\nmudan\u00e7a. Sendo assim, a sociedade \u00e9 baseada na\r\ncoer\u00e7\u00e3o de alguns de seus membros por outros.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363959,"enunciado":"","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","oab":false,"nome":"Diferencia\u00e7\u00e3o da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":400810,"slug":"criminologia-diferenciacao-da-criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetos da Criminologia","oab":false,"nome":"Objetos da Criminologia","pai":430526,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":430529,"slug":"criminologia-objetivos-da-teoria-criminologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"}],"slug":"criminologia\/970570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Administrador","id":14979,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administrador","id":14978,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-administrador"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15012,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-gestao-de-politicas-sociais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Arquiteto","id":15013,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-arquiteto"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Sistema","id":15010,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-sistema"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15011,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-tecnico-em-gestao-de-politicas-sociais"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista de Sistema","id":15009,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-de-sistema"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Arquiteto","id":15014,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-arquiteto"},{"descricao":"Analista da Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Advogado","id":21228,"slug":"analista-da-previdencia-social-area-advogado"},{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista de Rede","id":15004,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-de-rede"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Rede","id":15005,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 1.164\/1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Grande-MT, nos casos de extin\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade,","provas":[{"id":30643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Administrador","id":14979,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":30642,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administrador","id":14978,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-administrador","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Administrador - 2018"},{"id":30837,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15012,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-gestao-de-politicas-sociais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-gestao-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais - 2018"},{"id":30838,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Arquiteto","id":15013,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Arquiteto - 2018"},{"id":30816,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Sistema","id":15010,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":30836,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais","id":15011,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-tecnico-em-gestao-de-politicas-sociais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-tecnico-em-gestao-de-politicas-sociais","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Pol\u00edticas Sociais - 2018"},{"id":30815,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista de Sistema","id":15009,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-de-sistema"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-de-sistema","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista de Sistema - 2018"},{"id":30839,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Arquiteto","id":15014,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Arquiteto - 2018"},{"id":52994,"cargo":{"descricao":"Analista da Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Advogado","id":21228,"slug":"analista-da-previdencia-social-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-analista-da-previdencia-social-area-advogado","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Analista da Previd\u00eancia Social - \u00c1rea: Advogado - 2018"},{"id":82232,"cargo":{"descricao":"Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia","id":10986,"slug":"profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-profissional-de-nivel-superior-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Profissional de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":30792,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista de Rede","id":15004,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-de-rede"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-economico-area-analista-de-rede","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Econ\u00f4mico - \u00c1rea Analista de Rede - 2018"},{"id":30793,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Rede","id":15005,"slug":"tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-rede"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-tecnico-de-desenvolvimento-social-area-analista-de-rede","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - T\u00e9cnico de Desenvolvimento Social - \u00c1rea Analista de Rede - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":442,"descricao":"Gest\u00e3o De Pol\u00edticas P\u00fablicas"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":971133,"hashId":"7367c4a7c194aaea63798169842cc084","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 1.164\/1991, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Grande-MT, nos casos de extin\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o ou entidade,<\/p>","resposta":3396597,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os servidores est\u00e1veis que n\u00e3o puderem ser redistribu\u00eddos para outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo Poder ser\u00e3o colocados em disponibilidade at\u00e9 o seu aproveitamento.","id":3396597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servidores est\u00e1veis que n\u00e3o puderem ser redistribu\u00eddos para outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo Poder ser\u00e3o colocados em disponibilidade at\u00e9 o seu aproveitamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todos os servidores, est\u00e1veis ou n\u00e3o, que n\u00e3o puderem ser redistribu\u00eddos para outro \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo ou para o Legislativo Municipal ser\u00e3o colocados em disponibilidade at\u00e9 o seu aproveitamento.","id":3396598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os servidores, est\u00e1veis ou n\u00e3o, que n\u00e3o puderem ser redistribu\u00eddos para outro \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo ou para o Legislativo Municipal ser\u00e3o colocados em disponibilidade at\u00e9 o seu aproveitamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os servidores est\u00e1veis que n\u00e3o puderem ser redistribu\u00eddos para outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do Poder Executivo ou para o Legislativo Municipal ser\u00e3o colocados em disponibilidade at\u00e9 o seu aproveitamento.","id":3396599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os servidores est\u00e1veis que n\u00e3o puderem ser redistribu\u00eddos para outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do Poder Executivo ou para o Legislativo Municipal ser\u00e3o colocados em disponibilidade at\u00e9 o seu aproveitamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"todos os servidores, est\u00e1veis ou n\u00e3o, que n\u00e3o puderem ser redistribu\u00eddos para outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo Poder ser\u00e3o colocados em disponibilidade at\u00e9 o seu aproveitamento.","id":3396600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todos os servidores, est\u00e1veis ou n\u00e3o, que n\u00e3o puderem ser redistribu\u00eddos para outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade do mesmo Poder ser\u00e3o colocados em disponibilidade at\u00e9 o seu aproveitamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364074,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Grande - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de V\u00e1rzea Grande - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395547,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401558,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-varzea-grande-legislacao-aplicada"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/971133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315,"slug":"assistente-social-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a de Barragens J\u00fanior","id":14983,"slug":"engenheiro-de-seguranca-de-barragens-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Planejamento Hidroenerg\u00e9tico J\u00fanior","id":14982,"slug":"engenheiro-de-planejamento-hidroenergetico-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328,"slug":"engenheiro-de-meio-ambiente-junior"},{"descricao":"Analista de Sistemas de Inform\u00e1tica J\u00fanior","id":14981,"slug":"analista-de-sistemas-de-informatica-junior"},{"descricao":"Ge\u00f3logo J\u00fanior","id":5338,"slug":"geologo-junior"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":14980,"slug":"analista-de-gestao-contabil-junior"},{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Sistema El\u00e9trico J\u00fanior","id":15000,"slug":"engenheiro-de-sistema-eletrico-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Sistemas Mec\u00e2nicos J\u00fanior","id":15001,"slug":"engenheiro-de-sistemas-mecanicos-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas proposi\u00e7\u00f5es compostas s\u00e3o equivalentes se seus valores l\u00f3gicos s\u00e3o iguais. Considerando que p e q s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, ent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que a proposi\u00e7\u00e3o \u00e9 equivalente a:","provas":[{"id":30664,"cargo":{"descricao":"Assistente Social J\u00fanior","id":5315,"slug":"assistente-social-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-assistente-social-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Assistente Social J\u00fanior - 2018"},{"id":30686,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a de Barragens J\u00fanior","id":14983,"slug":"engenheiro-de-seguranca-de-barragens-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-engenheiro-de-seguranca-de-barragens-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro de Seguran\u00e7a de Barragens J\u00fanior - 2018"},{"id":30685,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Planejamento Hidroenerg\u00e9tico J\u00fanior","id":14982,"slug":"engenheiro-de-planejamento-hidroenergetico-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-engenheiro-de-planejamento-hidroenergetico-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro de Planejamento Hidroenerg\u00e9tico J\u00fanior - 2018"},{"id":30684,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior","id":5328,"slug":"engenheiro-de-meio-ambiente-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-engenheiro-de-meio-ambiente-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro de Meio Ambiente J\u00fanior - 2018"},{"id":30663,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Inform\u00e1tica J\u00fanior","id":14981,"slug":"analista-de-sistemas-de-informatica-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-analista-de-sistemas-de-informatica-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Analista de Sistemas de Inform\u00e1tica J\u00fanior - 2018"},{"id":30683,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo J\u00fanior","id":5338,"slug":"geologo-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-geologo-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Ge\u00f3logo J\u00fanior - 2018"},{"id":30662,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil J\u00fanior","id":14980,"slug":"analista-de-gestao-contabil-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-analista-de-gestao-contabil-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Analista de Gest\u00e3o Cont\u00e1bil J\u00fanior - 2018"},{"id":30661,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306,"slug":"advogado-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-advogado-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Advogado J\u00fanior - 2018"},{"id":30787,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Sistema El\u00e9trico J\u00fanior","id":15000,"slug":"engenheiro-de-sistema-eletrico-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-engenheiro-de-sistema-eletrico-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro de Sistema El\u00e9trico J\u00fanior - 2018"},{"id":30788,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Sistemas Mec\u00e2nicos J\u00fanior","id":15001,"slug":"engenheiro-de-sistemas-mecanicos-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-engenheiro-de-sistemas-mecanicos-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro de Sistemas Mec\u00e2nicos J\u00fanior - 2018"},{"id":30789,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5332,"slug":"engenheiro-de-telecomunicacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-engenheiro-de-telecomunicacoes-junior","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro de Telecomunica\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"},{"id":30712,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Minas Gerais","sigla":"CEMIG","id":172,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"cemig-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cemig-mg-2018-fumarc-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - CEMIG - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":971436,"hashId":"1cfb7a27afa423bda988053d74342aa0","enunciado":"Duas proposi\u00e7\u00f5es compostas s\u00e3o equivalentes se seus valores l\u00f3gicos s\u00e3o iguais. Considerando que p e q s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, ent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que a proposi\u00e7\u00e3o <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30661\/22.gif\"> \u00e9 equivalente a:","resposta":3397670,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3397669,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30661\/23.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":3397670,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30661\/24.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":3397671,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30661\/25.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":3397672,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30661\/26.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364126,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/971436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721,"slug":"mpms"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":30682,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Mato Grosso do Sul - MPMS","sigla":"MPMS","oab":false,"id":721,"slug":"mpms"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2018-mpms-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPMS - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":971632,"hashId":"ee968b54c0c29df9a8ec9a47df52324a","enunciado":"Assinale a alternativa correta:","resposta":3398551,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a independ\u00eancia funcional e a vitaliciedade.","id":3398547,"corpo":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a independ\u00eancia funcional e a\r\nvitaliciedade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico a denominada administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de interesses privados.","id":3398548,"corpo":"\u00c9 vedado ao membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico a denominada administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de\r\ninteresses privados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite a possibilidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual formular diretamente ao pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal reclama\u00e7\u00e3o em que se discuta a inobserv\u00e2ncia de comando inserido em uma s\u00famula vinculante.","id":3398549,"corpo":"O Supremo Tribunal Federal n\u00e3o admite a possibilidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico\r\nEstadual formular diretamente ao pr\u00f3prio Supremo Tribunal Federal reclama\u00e7\u00e3o\r\nem que se discuta a inobserv\u00e2ncia de comando inserido em uma s\u00famula\r\nvinculante.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 legitimado para propor ao Congresso Nacional projeto de lei que disponha sobre normas gerais de organiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3398550,"corpo":" O Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o \u00e9 legitimado para propor ao Congresso Nacional\r\nprojeto de lei que disponha sobre normas gerais de organiza\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os Procuradores de Justi\u00e7a exercer\u00e3o inspe\u00e7\u00e3o permanente dos servi\u00e7os dos Promotores de Justi\u00e7a nos autos em que oficiem, encaminhando relat\u00f3rios \u00e0 Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3398551,"corpo":"Os Procuradores de Justi\u00e7a exercer\u00e3o inspe\u00e7\u00e3o permanente dos servi\u00e7os dos\r\nPromotores de Justi\u00e7a nos autos em que oficiem, encaminhando relat\u00f3rios \u00e0\r\nCorregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364148,"enunciado":"","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95","ordem":93},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 72\/94 - MPE MS","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - Lei Complementar n\u00ba 72\/94 - MPE MS","pai":395487,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395278,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lei-complementar-no-72-94-mpe-ms"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/971632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}