{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8770,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A Uni\u00e3o celebrou conv\u00eanio com a prefeitura de Londrina \u2013 PR para a constru\u00e7\u00e3o de bibliotecas p\u00fablicas. Assertiva: Nesse caso, o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o possui compet\u00eancia para julgar as contas dos administradores do conv\u00eanio no que tange \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos recursos federais.","provas":[{"id":29981,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29982,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":959824,"hashId":"af9200fb06b2448556da964aae30ced6","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: A Uni\u00e3o celebrou conv\u00eanio com a\r\nprefeitura de Londrina \u2013 PR para a constru\u00e7\u00e3o de bibliotecas\r\np\u00fablicas. Assertiva: Nesse caso, o Tribunal de Contas da\r\nUni\u00e3o possui compet\u00eancia para julgar as contas dos\r\nadministradores do conv\u00eanio no que tange \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos\r\nrecursos federais.","resposta":3355663,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3355663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3355664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito das finan\u00e7as p\u00fablicas, ao conceito e \u00e0s esp\u00e9cies de or\u00e7amento p\u00fablico, aos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, \u00e0s normas gerais de direito financeiro (Lei n.\u00ba 4.320\/1964) e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e ao controle interno e externo dos or\u00e7amentos, julgue os itens a seguir.","id":362055,"enunciado":"No que tange \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito das finan\u00e7as\r\np\u00fablicas, ao conceito e \u00e0s esp\u00e9cies de or\u00e7amento p\u00fablico, aos\r\nprinc\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, \u00e0s normas gerais de direito financeiro\r\n(Lei n.\u00ba 4.320\/1964) e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e ao controle interno e externo\r\ndos or\u00e7amentos, julgue os itens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/959824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Pretendendo reunir provas para obter vantagens de uma colabora\u00e7\u00e3o premiada, Cl\u00e1udio, part\u00edcipe, junto com Fl\u00e1vio, de organiza\u00e7\u00e3o criminosa, gravou conversas entre ambos, sem que este tivesse conhecimento das grava\u00e7\u00f5es. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, as grava\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o ser usadas como prova em a\u00e7\u00e3o penal, porque s\u00e3o provas il\u00edcitas.","provas":[{"id":29981,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":29982,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito","id":6537},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-direito-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":959847,"hashId":"ee33812ee07420ef1efb319a39302786","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Pretendendo reunir provas para obter\r\nvantagens de uma colabora\u00e7\u00e3o premiada, Cl\u00e1udio, part\u00edcipe,\r\njunto com Fl\u00e1vio, de organiza\u00e7\u00e3o criminosa, gravou conversas\r\nentre ambos, sem que este tivesse conhecimento das grava\u00e7\u00f5es.\r\nAssertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, as grava\u00e7\u00f5es n\u00e3o poder\u00e3o ser\r\nusadas como prova em a\u00e7\u00e3o penal, porque s\u00e3o provas il\u00edcitas.","resposta":3355710,"anulada":false,"rotulo":142,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3355709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3355710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licitude de provas e a aspectos relativos a pris\u00e3o, liberdade provis\u00f3ria e fian\u00e7a, julgue os seguintes itens.","id":362063,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 licitude de provas e a aspectos relativos a pris\u00e3o,\r\nliberdade provis\u00f3ria e fian\u00e7a, julgue os seguintes itens.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"}],"slug":"direito-processual-penal\/959847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":30122,"cargo":{"descricao":"Administrador J\u00fanior","id":5305},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-administrador-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Administrador J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:46:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":963000,"hashId":"4f0d964396251557f0b7568cf2963084","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30122\/30.gif\">","resposta":3366259,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":3366257,"corpo":"1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n!","id":3366258,"corpo":"n!","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n . (n!) ","id":3366259,"corpo":"n . (n!)\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(n + 1)!","id":3366260,"corpo":"(n + 1)!","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(n + 1) . (n \u0192{ 1)","id":3366261,"corpo":"(n + 1) . (n \u0192{ 1)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362638,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"}],"slug":"matematica\/963000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um relat\u00f3rio de auditoria interna deve apresentar o resultado dos trabalhos de forma a expressar, claramente, suas conclus\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es e provid\u00eancias a serem tomadas pela administra\u00e7\u00e3o da entidade. Entre os requisitos de um relat\u00f3rio de auditoria, N\u00c3O \u00e9 recomend\u00e1vel que seja(m)","provas":[{"id":30123,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":963027,"hashId":"248975a2b0af5dd7de27374b47c385bc","enunciado":"<p>Um relat\u00f3rio de auditoria interna deve apresentar o resultado\r\ndos trabalhos de forma a expressar, claramente,\r\nsuas conclus\u00f5es, recomenda\u00e7\u00f5es e provid\u00eancias a serem\r\ntomadas pela administra\u00e7\u00e3o da entidade.\r\n<\/p><p>Entre os requisitos de um relat\u00f3rio de auditoria, N\u00c3O \u00e9\r\nrecomend\u00e1vel que seja(m)<\/p>","resposta":3366395,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descrita a metodologia adotada no trabalho.","id":3366392,"corpo":"descrita a metodologia adotada no trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descritas as evid\u00eancias encontradas e os fatos constatados.","id":3366393,"corpo":"descritas as evid\u00eancias encontradas e os fatos constatados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresentados os riscos associados aos fatos constatados.","id":3366394,"corpo":"apresentados os riscos associados aos fatos constatados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inclu\u00eddos em anexo todos os pap\u00e9is de trabalho correntes e permanentes.","id":3366395,"corpo":"inclu\u00eddos em anexo todos os pap\u00e9is de trabalho correntes\r\ne permanentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reveladas eventuais limita\u00e7\u00f5es ao alcance dos procedimentos de auditoria.","id":3366396,"corpo":"reveladas eventuais limita\u00e7\u00f5es ao alcance dos procedimentos\r\nde auditoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362639,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21  a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Estrutura e Elementos do Relat\u00f3rio de Auditoria","oab":false,"nome":"Estrutura e Elementos do Relat\u00f3rio de Auditoria","pai":427111,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427113,"slug":"auditoria-estrutura-e-elementos-do-relatorio-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/963027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senten\u00e7a correta para realizar esse procedimento \u00e9:","provas":[{"id":30123,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":963044,"hashId":"ca3a88848fe104151cb4563866540fe2","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30123\/44.gif\"><\/p><p>A senten\u00e7a correta para realizar esse procedimento \u00e9:<\/p>","resposta":3366479,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=SE(D2&gt;C2;SE(B2&lt;=1600;\"cobrar juros\";\"pendente\");\"ok\")","id":3366477,"corpo":"=SE(D2&gt;C2;SE(B2&lt;=1600;\"cobrar juros\";\"pendente\");\"ok\")","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=SE(E(D2&gt;C2;B2&gt;1600);\"cobrar juros\";SE(B2&gt;1500;\"pendente\";\"ok\"))","id":3366478,"corpo":"=SE(E(D2&gt;C2;B2&gt;1600);\"cobrar juros\";SE(B2&gt;1500;\"pendente\";\"ok\"))","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=SE(D2&gt;C2;SE(B2&gt;1600;\"cobrar juros\";\"pendente\");\"ok\")","id":3366479,"corpo":"=SE(D2&gt;C2;SE(B2&gt;1600;\"cobrar juros\";\"pendente\");\"ok\")","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=SE(E(D2&gt;C2;B2&gt;1500);\"cobrar juros\";SE(B2&gt;1600;\"pendente\";\"ok\")) ","id":3366480,"corpo":"=SE(E(D2&gt;C2;B2&gt;1500);\"cobrar juros\";SE(B2&gt;1600;\"pendente\";\"ok\"))\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" =SE(E(D2&gt;C2;B2&gt;1500);SE(B2&gt;1600;\"cobrar juros\";\"ok\");\"pendente\")","id":3366481,"corpo":" =SE(E(D2&gt;C2;B2&gt;1500);SE(B2&gt;1600;\"cobrar juros\";\"ok\");\"pendente\")","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362643,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/963044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equipe precisa decidir entre dois projetos mutuamente excludentes (X e Y), com prazo de tr\u00eas anos, cujos fluxos, em milhares de reais, est\u00e3o mostrados a seguir: Considerando-se que os projetos s\u00e3o mutuamente excludentes, e os VPLs s\u00e3o iguais para um CO aproximadamente igual a 10%, verifica-se que o(s) projeto(s)","provas":[{"id":30123,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":963045,"hashId":"5ecddba10b39049fe21bc94ff5bdf415","enunciado":"<p>Uma equipe precisa decidir entre dois projetos mutuamente\r\nexcludentes (X e Y), com prazo de tr\u00eas anos, cujos\r\nfluxos, em milhares de reais, est\u00e3o mostrados a seguir: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30123\/45.gif\"><\/p><p>Considerando-se que os projetos s\u00e3o mutuamente excludentes,\r\ne os VPLs s\u00e3o iguais para um CO aproximadamente\r\nigual a 10%, verifica-se que o(s) projeto(s)<\/p>","resposta":3366483,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Y deve ser sempre aceito, independentemente do custo de oportunidade","id":3366482,"corpo":"Y deve ser sempre aceito, independentemente do\r\ncusto de oportunidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"X deve ser aceito, se o custo de oportunidade for menor que aproximadamente 10%.","id":3366483,"corpo":"X deve ser aceito, se o custo de oportunidade for menor\r\nque aproximadamente 10%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Y deve ser aceito, se o custo de oportunidade for maior que 10%.","id":3366484,"corpo":"Y deve ser aceito, se o custo de oportunidade for\r\nmaior que 10%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"X e Y devem ser ambos aceitos, se os custos de oportunidade forem menores que 20%.","id":3366485,"corpo":"X e Y devem ser ambos aceitos, se os custos de oportunidade\r\nforem menores que 20%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"X e Y devem ser ambos rejeitados, se os custos de oportunidade forem maiores que 20%.","id":3366486,"corpo":"X e Y devem ser ambos rejeitados, se os custos de\r\noportunidade forem maiores que 20%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362643,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"}],"slug":"matematica-financeira\/963045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da normativa aplic\u00e1vel e do entendimento da doutrina, a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da n\u00e3o cumulatividade onde se compensa o ICMS das entradas de mercadorias \u00e9 denominada","provas":[{"id":30123,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":963054,"hashId":"913d7c0d8c6d6213ed9f901952b8caa8","enunciado":"Nos termos da normativa aplic\u00e1vel e do entendimento da\r\ndoutrina, a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da n\u00e3o cumulatividade\r\nonde se compensa o ICMS das entradas de mercadorias\r\n\u00e9 denominada","resposta":3366530,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receita extra","id":3366527,"corpo":"receita extra","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acr\u00e9scimo pontual","id":3366528,"corpo":"acr\u00e9scimo pontual","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o essencial","id":3366529,"corpo":"contribui\u00e7\u00e3o essencial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cr\u00e9dito Fiscal","id":3366530,"corpo":"cr\u00e9dito Fiscal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excedente final","id":3366531,"corpo":"excedente final","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362643,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/963054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte","id":16796},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16798},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com sua organiza\u00e7\u00e3o, estrutura e esquemas ret\u00f3ricos, o texto se constr\u00f3i em torno","provas":[{"id":37483,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"},{"id":37562,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte","id":16796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-suporte-em-infraestrutura-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte - 2018"},{"id":37563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":37565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":7739},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":37566,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2018"},{"id":37567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":37568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":37569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-estatistica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1074755,"hashId":"797836d2a92fea6c71762cf6243eb59a","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com sua organiza\u00e7\u00e3o, estrutura e esquemas ret\u00f3ricos, o texto se constr\u00f3i em torno<\/p>","resposta":3781757,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos conflitos vividos pelas mulheres durante seu amadurecimento f\u00edsico e emocional.","id":3781756,"corpo":"<p align=\"justify\">dos conflitos vividos pelas mulheres durante seu amadurecimento f\u00edsico e emocional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das contradi\u00e7\u00f5es que envolvem as mulheres na busca e no alcance da sabedoria.","id":3781757,"corpo":"<p align=\"justify\">das contradi\u00e7\u00f5es que envolvem as mulheres na busca e no alcance da sabedoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos confrontos entre as pessoas pela soberania de seus ideais de vida na Terra.","id":3781758,"corpo":"<p align=\"justify\">dos confrontos entre as pessoas pela soberania de seus ideais de vida na Terra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das disputas humanas pela garantia de sua sobreviv\u00eancia material e mental.","id":3781759,"corpo":"<p align=\"justify\">das disputas humanas pela garantia de sua sobreviv\u00eancia material e mental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Texto 1 A ciranda das mulheres s\u00e1bias \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Talvez voc\u00ea tenha vindo \u00e0 minha porta por estar interessada em viver de um modo que a aben\u00e7oe com a perspectiva de, como eu digo, \u201cser jovem enquanto velha e velha enquanto jovem\u201d \u2013 o que significa estar plena de um belo conjunto de paradoxos mantidos em perfeito equil\u00edbrio. Est\u00e1 lembrada? A palavra paradoxo significa uma ideia contr\u00e1ria \u00e0 opini\u00e3o de aceita\u00e7\u00e3o geral. \u00c9 o que acontece com a grand-m\u00e8re, a maior das mulheres, a grande madre... porque ela \u00e9 uma s\u00e1bia em prepara\u00e7\u00e3o, que mant\u00e9m unidas as grandes e totalmente \u00fateis capacidades aparentemente il\u00f3gicas da psique profunda. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Os atributos paradoxais do que \u00e9 grande s\u00e3o principalmente ser s\u00e1bia e ao mesmo tempo estar sempre \u00e0 procura de novos conhecimentos; ser cheia de espontaneidade e confi\u00e1vel; ser loucamente criativa e obstinada; ser ousada e precavida; abrigar o tradicional e ser verdadeiramente original. Espero que voc\u00ea entenda que todos esses atributos se aplicam a voc\u00ea de modo geral e em detalhes, como algo em potencial, meio realizado ou j\u00e1 perfeitamente formado. Se voc\u00ea sente interesse por essas contradi\u00e7\u00f5es divinas, sente interesse pelo arqu\u00e9tipo misterioso e irresist\u00edvel da mulher s\u00e1bia, do qual a av\u00f3 \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica. O arqu\u00e9tipo da mulher s\u00e1bia pertence a mulheres de todas as idades e se manifesta sob formas e aspectos singulares na vida de cada mulher. EST\u00c9S, Clarissa Pinkola. Trad. Wald\u00e9a Barcellos. A ciranda das mulheres s\u00e1bias \u2013 ser jovem enquanto velha, velha enquanto jovem. Rio de Janeiro: Rocco, 2007. p. 9-10.","id":382058,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Texto 1<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>A ciranda das mulheres s\u00e1bias<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Talvez voc\u00ea tenha vindo \u00e0 minha porta por estar\r\ninteressada em viver de um modo que a aben\u00e7oe com a\r\nperspectiva de, como eu digo, \u201cser jovem enquanto velha\r\ne velha enquanto jovem\u201d \u2013 o que significa estar plena de\r\num belo conjunto de paradoxos mantidos em perfeito\r\nequil\u00edbrio. Est\u00e1 lembrada? A palavra <em>paradoxo<\/em> significa\r\numa ideia contr\u00e1ria \u00e0 opini\u00e3o de aceita\u00e7\u00e3o geral. \u00c9 o que\r\nacontece com a <em>grand-m\u00e8re<\/em>, a maior das mulheres, a\r\n<em>grande madre<\/em>... porque ela \u00e9 uma s\u00e1bia em prepara\u00e7\u00e3o,\r\nque mant\u00e9m unidas as <em>grandes<\/em> e totalmente \u00fateis capacidades\r\naparentemente il\u00f3gicas da psique profunda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Os atributos paradoxais do que \u00e9 grande s\u00e3o\r\nprincipalmente ser s\u00e1bia e ao mesmo tempo estar sempre\r\n\u00e0 procura de novos conhecimentos; ser cheia de espontaneidade\r\ne confi\u00e1vel; ser loucamente criativa e obstinada;\r\nser ousada e precavida; abrigar o tradicional e ser\r\nverdadeiramente original. Espero que voc\u00ea entenda que\r\ntodos esses atributos se aplicam a voc\u00ea de modo geral e\r\nem detalhes, como algo em potencial, meio realizado ou\r\nj\u00e1 perfeitamente formado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se voc\u00ea sente interesse por essas contradi\u00e7\u00f5es divinas,\r\nsente interesse pelo arqu\u00e9tipo misterioso e irresist\u00edvel da\r\nmulher s\u00e1bia, do qual a av\u00f3 \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica.\r\nO arqu\u00e9tipo da mulher s\u00e1bia pertence a mulheres\r\nde todas as idades e se manifesta sob formas e aspectos\r\nsingulares na vida de cada mulher.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>EST\u00c9S, Clarissa Pinkola. Trad. Wald\u00e9a Barcellos. A ciranda das mulheres\r\ns\u00e1bias \u2013 ser jovem enquanto velha, velha enquanto jovem. Rio de\r\nJaneiro: Rocco, 2007. p. 9-10.<\/sub><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1074755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte","id":16796},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797},{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16798},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na recep\u00e7\u00e3o da reitoria da UFG, um aluno solicita ao atendente um hist\u00f3rico escolar. O atendente informa que ele pode entrar na p\u00e1gina da Universidade e clicar para solicitar o hist\u00f3rico de forma on-line. Para isso, o aluno deve utilizar o Localizador Padr\u00e3o de Recursos, denominado","provas":[{"id":37483,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"},{"id":37562,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte","id":16796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-suporte-em-infraestrutura-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte - 2018"},{"id":37564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":37566,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2018"},{"id":37567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":37568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1074770,"hashId":"dd470c8fdccdb616ac5ce8f339eaf183","enunciado":"<p align=\"justify\">Na recep\u00e7\u00e3o da reitoria da UFG, um aluno solicita ao atendente um hist\u00f3rico escolar. O atendente informa que ele pode entrar na p\u00e1gina da Universidade e clicar para solicitar o hist\u00f3rico de forma on-line. Para isso, o aluno deve utilizar o Localizador Padr\u00e3o de Recursos, denominado<\/p>","resposta":3781819,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HTTP","id":3781816,"corpo":"<p>HTTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HTML","id":3781817,"corpo":"<p>HTML<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WWW","id":3781818,"corpo":"<p>WWW<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"URL","id":3781819,"corpo":"<p>URL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382065,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":"informatica\/1074770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte","id":16796},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797},{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16798},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hardware de um computador realiza milh\u00f5es de instru\u00e7\u00f5es por segundo, impactando um aumento de temperatura internamente na m\u00e1quina. Qual \u00e9 o dispositivo que auxilia a manter a temperatura est\u00e1vel?","provas":[{"id":37483,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"},{"id":37562,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte","id":16796},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-suporte-em-infraestrutura-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte - 2018"},{"id":37564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":37566,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2018"},{"id":37567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16798},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":37568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1074772,"hashId":"d3c8f794be54043b294be55006733131","enunciado":"<p align=\"justify\">O hardware de um computador realiza milh\u00f5es de instru\u00e7\u00f5es por segundo, impactando um aumento de temperatura internamente na m\u00e1quina. Qual \u00e9 o dispositivo que auxilia a manter a temperatura est\u00e1vel?<\/p>","resposta":3781825,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabilizador.","id":3781824,"corpo":"<p>Estabilizador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dissipador.","id":3781825,"corpo":"<p>Dissipador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barramento.","id":3781826,"corpo":"<p>Barramento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perif\u00e9rico.","id":3781827,"corpo":"<p>Perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382067,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1074772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de um planejamento, \u00e9 necess\u00e1ria a an\u00e1lise do ambiente organizacional pelos diversos n\u00edveis da empresa. O principal foco de an\u00e1lise da alta administra\u00e7\u00e3o organizacional \u00e9 o ambiente","provas":[{"id":37483,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074782,"hashId":"afd411fdacb6e816a267f00fc34c62f3","enunciado":"<p align=\"justify\">Na realiza\u00e7\u00e3o de um planejamento, \u00e9 necess\u00e1ria a an\u00e1lise do ambiente organizacional pelos diversos n\u00edveis da empresa. O principal foco de an\u00e1lise da alta administra\u00e7\u00e3o organizacional \u00e9 o ambiente<\/p>","resposta":3781866,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tarefa.","id":3781864,"corpo":"<p>tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operacional.","id":3781865,"corpo":"<p>operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"externo.","id":3781866,"corpo":"<p>externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interno.","id":3781867,"corpo":"<p>interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382077,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do Campo de For\u00e7as","pai":425649,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417228,"slug":"administracao-geral-analise-do-campo-de-forcas"}],"slug":"administracao-geral\/1074782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das ferramentas que auxilia no processo de tomada de decis\u00e3o \u00e9 a \u00e1rvore de decis\u00e3o. Ela se caracteriza por","provas":[{"id":37483,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074785,"hashId":"0231a576e4daff1f8688222d5679f45b","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das ferramentas que auxilia no processo de tomada de decis\u00e3o \u00e9 a \u00e1rvore de decis\u00e3o. Ela se caracteriza por<\/p>","resposta":3781876,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser uma t\u00e9cnica que permite a visualiza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das possibilidades ou alternativas de decis\u00f5es.","id":3781876,"corpo":"<p align=\"justify\">ser uma t\u00e9cnica que permite a visualiza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica das possibilidades ou alternativas de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gerar uma tabela ilustrativa das v\u00e1rias possibilidades de decis\u00f5es e seus respectivos resultados.","id":3781877,"corpo":"<p align=\"justify\">gerar uma tabela ilustrativa das v\u00e1rias possibilidades de decis\u00f5es e seus respectivos resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"idealizar uma matriz que compara v\u00e1rias alternativas com atribui\u00e7\u00f5es de pesos para diferentes crit\u00e9rios de decis\u00f5es.","id":3781878,"corpo":"<p align=\"justify\">idealizar uma matriz que compara v\u00e1rias alternativas com atribui\u00e7\u00f5es de pesos para diferentes crit\u00e9rios de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lisar pr\u00f3s e contras, vantagens e desvantagens sobre diferentes tomadas de decis\u00f5es.","id":3781879,"corpo":"<p align=\"justify\">an\u00e1lisar pr\u00f3s e contras, vantagens e desvantagens sobre diferentes tomadas de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/1074785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o tem um c\u00f3digo de \u00e9tica que deve ser observado para modular suas a\u00e7\u00f5es. S\u00e3o aspectos do comportamento \u00e9tico nas organiza\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":37483,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1074788,"hashId":"47cb90aa37a7ba31dc4bc43c8513d365","enunciado":"<p align=\"justify\">A pr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o tem um c\u00f3digo de \u00e9tica que deve ser observado para modular suas a\u00e7\u00f5es. S\u00e3o aspectos do comportamento \u00e9tico nas organiza\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":3781891,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"serem influenciados pelo meio, serem mais pr\u00e1ticos.","id":3781888,"corpo":"<p align=\"justify\">serem influenciados pelo meio, serem mais pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"serem mais restritos e relacionados \u00e0s quest\u00f5es culturais.","id":3781889,"corpo":"<p align=\"justify\">serem mais restritos e relacionados \u00e0s quest\u00f5es culturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"serem relacionados aos costumes e \u00e0 amplitude administrativa.","id":3781890,"corpo":"<p align=\"justify\">serem relacionados aos costumes e \u00e0 amplitude administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"serem mais te\u00f3ricos e terem adquirido conhecimento pelo estudo e pela reflex\u00e3o.","id":3781891,"corpo":"<p align=\"justify\">serem mais te\u00f3ricos e terem adquirido conhecimento pelo estudo e pela reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1074788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201c(...) Ent\u00e3o vi a mulher, podia ser ela, ainda que mulher fosse menos emocionante, por ser mais f\u00e1cil. (...) Ela s\u00f3 percebeu que eu ia para cima dela quando ouviu o som da borracha dos pneus batendo no meio-fio. (...) ouvi o barulho do impacto partindo os dois oss\u00f5es, dei uma guinada r\u00e1pida para a esquerda, passei como um foguete rente a uma das \u00e1rvores e deslizei com os pneus cantando, de volta para o asfalto. Motor bom, o meu, ia de zero a cem quil\u00f4metros em nove segundos. (...).\u201d Marque a alternativa CORRETA que corresponda ao momento da narrativa que \u00e9 evidenciado pelo trecho acima:","provas":[{"id":39128,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2018-crs-pmmg-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143623,"hashId":"06eedf1bab86d0aec72a73ba82ce7b24","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o trecho a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201c(...) Ent\u00e3o vi a mulher, podia ser ela, ainda que mulher fosse menos emocionante, por\r\nser mais f\u00e1cil. (...) Ela s\u00f3 percebeu que eu ia para cima dela quando ouviu o som da\r\nborracha dos pneus batendo no meio-fio. (...) ouvi o barulho do impacto partindo os dois\r\noss\u00f5es, dei uma guinada r\u00e1pida para a esquerda, passei como um foguete rente a uma\r\ndas \u00e1rvores e deslizei com os pneus cantando, de volta para o asfalto. Motor bom, o\r\nmeu, ia de zero a cem quil\u00f4metros em nove segundos. (...).\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a alternativa CORRETA que corresponda ao momento da narrativa que \u00e9\r\nevidenciado pelo trecho acima:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4078483,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Momento \u00e1pice ou cl\u00edmax da narrativa.","id":4078483,"corpo":"<p align=justify>Momento \u00e1pice ou cl\u00edmax da narrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Momento subsequente ao \u00e1pice ou cl\u00edmax da narrativa.","id":4078484,"corpo":"<p align=justify>Momento subsequente ao \u00e1pice ou cl\u00edmax da narrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Momento do desfecho final da narrativa.","id":4078485,"corpo":"<p align=justify>Momento do desfecho final da narrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Momento introdut\u00f3rio da trama da narrativa.","id":4078486,"corpo":"<p align=justify>Momento introdut\u00f3rio da trama da narrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Passeio noturno Cheguei em casa carregando a pasta cheia de pap\u00e9is, relat\u00f3rios, estudos, pesquisas, propostas, contratos. Minha mulher, jogando paci\u00eancia na cama, um copo de u\u00edsque na mesa de cabeceira, disse, sem tirar os olhos das cartas, voc\u00ea est\u00e1 com um ar cansado. Os sons da casa: minha filha no quarto dela treinando imposta\u00e7\u00e3o de voz, a m\u00fasica quadrif\u00f4nica do quarto do meu filho. Voc\u00ea n\u00e3o vai largar essa mala?, perguntou minha mulher, tira essa roupa, bebe um uisquinho, voc\u00ea precisa aprender a relaxar.Fui para a biblioteca, o lugar da casa onde gostava de ficar isolado e como sempre n\u00e3o fiz nada. Abri o volume de pesquisas sobre a mesa, n\u00e3o via as letras e n\u00fameros, eu esperava apenas. Voc\u00ea n\u00e3o p\u00e1ra de trabalhar, aposto que os teus s\u00f3cios n\u00e3o trabalham nem a metade e ganham a mesma coisa, entrou a minha mulher na sala com o copo na m\u00e3o, j\u00e1 posso mandar servir o jantar?A copeira servia \u00e0 francesa, meus filhos tinham crescido, eu e a minha mulher est\u00e1vamos gordos. \u00c9 aquele vinho que voc\u00ea gosta, ela estalou a l\u00edngua com prazer. Meu filho me pediu dinheiro quando est\u00e1vamos no cafezinho, minha filha me pediu dinheiro na hora do licor. Minha mulher nada pediu, n\u00f3s t\u00ednhamos conta banc\u00e1ria conjunta. Vamos dar uma volta de carro?, convidei. Eu sabia que ela n\u00e3o ia, era hora da novela. N\u00e3o sei que gra\u00e7a voc\u00ea acha em passear de carro todas as noites, tamb\u00e9m aquele carro custou uma fortuna, tem que ser usado, eu \u00e9 que cada vez me apego menos aos bens materiais, minha mulher respondeu.Os carros dos meninos bloqueavam a porta da garagem, impedindo que eu tirasse o meu. Tirei os carros dos dois, botei na rua, tirei o meu, botei na rua, coloquei os dois carros novamente na garagem, fechei a porta, essas manobras todas me deixaram levemente irritado, mas ao ver os p\u00e1ra-choques salientes do meu carro, o refor\u00e7o especial duplo de a\u00e7o cromado, senti o cora\u00e7\u00e3o bater apressado de euforia. Enfiei a chave na igni\u00e7\u00e3o, era um motor poderoso que gerava a sua for\u00e7a em sil\u00eancio, escondido no cap\u00f4 aerodin\u00e2mico. Sa\u00ed, como sempre sem saber para onde ir, tinha que ser uma rua deserta, nesta cidade que tem mais gente do que moscas. Na avenida Brasil, ali n\u00e3o podia ser, muito movimento. Cheguei numa rua mal iluminada, cheia de \u00e1rvores escuras, o lugar ideal. Homem ou mulher? Realmente n\u00e3o fazia grande diferen\u00e7a, mas n\u00e3o aparecia ningu\u00e9m em condi\u00e7\u00f5es, comecei a ficar tenso, isso sempre acontecia, eu at\u00e9 gostava, o al\u00edvio era maior. Ent\u00e3o vi a mulher, podia ser ela, ainda que mulher fosse menos emocionante, por ser mais f\u00e1cil. Ela caminhava apressadamente, carregando um embrulho de papel ordin\u00e1rio, coisas de padaria ou de quitanda, estava de saia e blusa, andava depressa, havia \u00e1rvores na cal\u00e7ada, de vinte em vinte metros, um interessante problema a exigir uma grande dose de per\u00edcia. Apaguei as luzes do carro e acelerei. Ela s\u00f3 percebeu que eu ia para cima dela quando ouviu o som da borracha dos pneus batendo no meio-fio. Peguei a mulher acima dos joelhos, bem no meio das duas pernas, um pouco mais sobre a esquerda, um golpe perfeito, ouvi o barulho do impacto partindo os dois oss\u00f5es, dei uma guinada r\u00e1pida para a esquerda, passei como um foguete rente a uma das \u00e1rvores e deslizei com os pneus cantando, de volta para o asfalto. Motor bom, o meu, ia de zero a cem quil\u00f4metros em nove segundos. Ainda deu para ver que o corpo todo desengon\u00e7ado da mulher havia ido parar, colorido de sangue, em cima de um muro, desses baixinhos de casa de sub\u00farbio.Examinei o carro na garagem. Corri orgulhosamente a m\u00e3o de leve pelos p\u00e1ra-lamas, os p\u00e1ra-choques sem marca. Poucas pessoas, no mundo inteiro, igualavam a minha habilidade no uso daquelas m\u00e1quinas.A fam\u00edlia estava vendo televis\u00e3o. Deu a sua voltinha, agora est\u00e1 mais calmo?, perguntou minha mulher, deitada no sof\u00e1, olhando fixamente o v\u00eddeo. Vou dormir, boa noite para todos, respondi, amanh\u00e3 vou ter um dia terr\u00edvel na companhia.Refer\u00eancia: FONSECA, Rubem. Passeio Noturno, in: Contos Reunidos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras. 1994. INTERPRETA\u00c7\u00c3O DE TEXTO Com base no texto \u201cPasseio noturno\u201d responda as quest\u00f5es abaixo:","id":390471,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Passeio noturno <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cheguei em casa carregando a pasta cheia de pap\u00e9is, relat\u00f3rios, estudos, pesquisas, propostas, contratos. Minha mulher, jogando paci\u00eancia na cama, um copo de u\u00edsque na mesa de cabeceira, disse, sem tirar os olhos das cartas, voc\u00ea est\u00e1 com um ar cansado. Os sons da casa: minha filha no quarto dela treinando imposta\u00e7\u00e3o de voz, a m\u00fasica quadrif\u00f4nica do quarto do meu filho. Voc\u00ea n\u00e3o vai largar essa mala?, perguntou minha mulher, tira essa roupa, bebe um uisquinho, voc\u00ea precisa aprender a relaxar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fui para a biblioteca, o lugar da casa onde gostava de ficar isolado e como sempre n\u00e3o fiz nada. Abri o volume de pesquisas sobre a mesa, n\u00e3o via as letras e n\u00fameros, eu esperava apenas. Voc\u00ea n\u00e3o p\u00e1ra de trabalhar, aposto que os teus s\u00f3cios n\u00e3o trabalham nem a metade e ganham a mesma coisa, entrou a minha mulher na sala com o copo na m\u00e3o, j\u00e1 posso mandar servir o jantar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A copeira servia \u00e0 francesa, meus filhos tinham crescido, eu e a minha mulher est\u00e1vamos gordos. \u00c9 aquele vinho que voc\u00ea gosta, ela estalou a l\u00edngua com prazer. Meu filho me pediu dinheiro quando est\u00e1vamos no cafezinho, minha filha me pediu dinheiro na hora do licor. Minha mulher nada pediu, n\u00f3s t\u00ednhamos conta banc\u00e1ria conjunta. Vamos dar uma volta de carro?, convidei. Eu sabia que ela n\u00e3o ia, era hora da novela. N\u00e3o sei que gra\u00e7a voc\u00ea acha em passear de carro todas as noites, tamb\u00e9m aquele carro custou uma fortuna, tem que ser usado, eu \u00e9 que cada vez me apego menos aos bens materiais, minha mulher respondeu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os carros dos meninos bloqueavam a porta da garagem, impedindo que eu tirasse o meu. Tirei os carros dos dois, botei na rua, tirei o meu, botei na rua, coloquei os dois carros novamente na garagem, fechei a porta, essas manobras todas me deixaram levemente irritado, mas ao ver os p\u00e1ra-choques salientes do meu carro, o refor\u00e7o especial duplo de a\u00e7o cromado, senti o cora\u00e7\u00e3o bater apressado de euforia. Enfiei a chave na igni\u00e7\u00e3o, era um motor poderoso que gerava a sua for\u00e7a em sil\u00eancio, escondido no cap\u00f4 aerodin\u00e2mico. Sa\u00ed, como sempre sem saber para onde ir, tinha que ser uma rua deserta, nesta cidade que tem mais gente do que moscas. Na avenida Brasil, ali n\u00e3o podia ser, muito movimento. Cheguei numa rua mal iluminada, cheia de \u00e1rvores escuras, o lugar ideal. Homem ou mulher? Realmente n\u00e3o fazia grande diferen\u00e7a, mas n\u00e3o aparecia ningu\u00e9m em condi\u00e7\u00f5es, comecei a ficar tenso, isso sempre acontecia, eu at\u00e9 gostava, o al\u00edvio era maior. Ent\u00e3o vi a mulher, podia ser ela, ainda que mulher fosse menos emocionante, por ser mais f\u00e1cil. Ela caminhava apressadamente, carregando um embrulho de papel ordin\u00e1rio, coisas de padaria ou de quitanda, estava de saia e blusa, andava depressa, havia \u00e1rvores na cal\u00e7ada, de vinte em vinte metros, um interessante problema a exigir uma grande dose de per\u00edcia. Apaguei as luzes do carro e acelerei. Ela s\u00f3 percebeu que eu ia para cima dela quando ouviu o som da borracha dos pneus batendo no meio-fio. Peguei a mulher acima dos joelhos, bem no meio das duas pernas, um pouco mais sobre a esquerda, um golpe perfeito, ouvi o barulho do impacto partindo os dois oss\u00f5es, dei uma guinada r\u00e1pida para a esquerda, passei como um foguete rente a uma das \u00e1rvores e deslizei com os pneus cantando, de volta para o asfalto. Motor bom, o meu, ia de zero a cem quil\u00f4metros em nove segundos. Ainda deu para ver que o corpo todo desengon\u00e7ado da mulher havia ido parar, colorido de sangue, em cima de um muro, desses baixinhos de casa de sub\u00farbio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Examinei o carro na garagem. Corri orgulhosamente a m\u00e3o de leve pelos p\u00e1ra-lamas, os p\u00e1ra-choques sem marca. Poucas pessoas, no mundo inteiro, igualavam a minha habilidade no uso daquelas m\u00e1quinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia estava vendo televis\u00e3o. Deu a sua voltinha, agora est\u00e1 mais calmo?, perguntou minha mulher, deitada no sof\u00e1, olhando fixamente o v\u00eddeo. Vou dormir, boa noite para todos, respondi, amanh\u00e3 vou ter um dia terr\u00edvel na companhia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Refer\u00eancia: FONSECA, Rubem. <em>Passeio Noturno<\/em>, in: Contos Reunidos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras. 1994. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>INTERPRETA\u00c7\u00c3O DE TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto \u201cPasseio noturno\u201d responda as quest\u00f5es abaixo:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir e marque a alternativa CORRETA. \u201cA fam\u00edlia estava vendo televis\u00e3o. Deu a sua voltinha, agora est\u00e1 mais calmo?, perguntou minha mulher, deitada no sof\u00e1, olhando fixamente o v\u00eddeo. Vou dormir, boa noite para todos, respondi, amanh\u00e3 vou ter um dia terr\u00edvel na companhia.\u201d De acordo com o fragmento apresentado, podemos afirmar que o protagonista vive em um mundo de:","provas":[{"id":39128,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2018-crs-pmmg-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143632,"hashId":"ff0ac899661b783feff9638d29d6b7f6","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o fragmento a seguir e marque a alternativa CORRETA.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u201cA fam\u00edlia estava vendo televis\u00e3o. Deu a sua voltinha, agora est\u00e1 mais calmo?,\r\nperguntou minha mulher, deitada no sof\u00e1, olhando fixamente o v\u00eddeo. Vou dormir, boa\r\nnoite para todos, respondi, amanh\u00e3 vou ter um dia terr\u00edvel na companhia.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">De acordo com o fragmento apresentado, podemos afirmar que o protagonista vive em\r\num mundo de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4078515,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reflex\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o.","id":4078514,"corpo":"<p align=justify>Reflex\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Isolamento e fragmenta\u00e7\u00e3o.","id":4078515,"corpo":"<p align=justify>Isolamento e fragmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relaxamento e dedica\u00e7\u00e3o.","id":4078516,"corpo":"<p align=justify>Relaxamento e dedica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Massifica\u00e7\u00e3o e satisfa\u00e7\u00e3o.","id":4078517,"corpo":"<p align=justify>Massifica\u00e7\u00e3o e satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Passeio noturno Cheguei em casa carregando a pasta cheia de pap\u00e9is, relat\u00f3rios, estudos, pesquisas, propostas, contratos. Minha mulher, jogando paci\u00eancia na cama, um copo de u\u00edsque na mesa de cabeceira, disse, sem tirar os olhos das cartas, voc\u00ea est\u00e1 com um ar cansado. Os sons da casa: minha filha no quarto dela treinando imposta\u00e7\u00e3o de voz, a m\u00fasica quadrif\u00f4nica do quarto do meu filho. Voc\u00ea n\u00e3o vai largar essa mala?, perguntou minha mulher, tira essa roupa, bebe um uisquinho, voc\u00ea precisa aprender a relaxar.Fui para a biblioteca, o lugar da casa onde gostava de ficar isolado e como sempre n\u00e3o fiz nada. Abri o volume de pesquisas sobre a mesa, n\u00e3o via as letras e n\u00fameros, eu esperava apenas. Voc\u00ea n\u00e3o p\u00e1ra de trabalhar, aposto que os teus s\u00f3cios n\u00e3o trabalham nem a metade e ganham a mesma coisa, entrou a minha mulher na sala com o copo na m\u00e3o, j\u00e1 posso mandar servir o jantar?A copeira servia \u00e0 francesa, meus filhos tinham crescido, eu e a minha mulher est\u00e1vamos gordos. \u00c9 aquele vinho que voc\u00ea gosta, ela estalou a l\u00edngua com prazer. Meu filho me pediu dinheiro quando est\u00e1vamos no cafezinho, minha filha me pediu dinheiro na hora do licor. Minha mulher nada pediu, n\u00f3s t\u00ednhamos conta banc\u00e1ria conjunta. Vamos dar uma volta de carro?, convidei. Eu sabia que ela n\u00e3o ia, era hora da novela. N\u00e3o sei que gra\u00e7a voc\u00ea acha em passear de carro todas as noites, tamb\u00e9m aquele carro custou uma fortuna, tem que ser usado, eu \u00e9 que cada vez me apego menos aos bens materiais, minha mulher respondeu.Os carros dos meninos bloqueavam a porta da garagem, impedindo que eu tirasse o meu. Tirei os carros dos dois, botei na rua, tirei o meu, botei na rua, coloquei os dois carros novamente na garagem, fechei a porta, essas manobras todas me deixaram levemente irritado, mas ao ver os p\u00e1ra-choques salientes do meu carro, o refor\u00e7o especial duplo de a\u00e7o cromado, senti o cora\u00e7\u00e3o bater apressado de euforia. Enfiei a chave na igni\u00e7\u00e3o, era um motor poderoso que gerava a sua for\u00e7a em sil\u00eancio, escondido no cap\u00f4 aerodin\u00e2mico. Sa\u00ed, como sempre sem saber para onde ir, tinha que ser uma rua deserta, nesta cidade que tem mais gente do que moscas. Na avenida Brasil, ali n\u00e3o podia ser, muito movimento. Cheguei numa rua mal iluminada, cheia de \u00e1rvores escuras, o lugar ideal. Homem ou mulher? Realmente n\u00e3o fazia grande diferen\u00e7a, mas n\u00e3o aparecia ningu\u00e9m em condi\u00e7\u00f5es, comecei a ficar tenso, isso sempre acontecia, eu at\u00e9 gostava, o al\u00edvio era maior. Ent\u00e3o vi a mulher, podia ser ela, ainda que mulher fosse menos emocionante, por ser mais f\u00e1cil. Ela caminhava apressadamente, carregando um embrulho de papel ordin\u00e1rio, coisas de padaria ou de quitanda, estava de saia e blusa, andava depressa, havia \u00e1rvores na cal\u00e7ada, de vinte em vinte metros, um interessante problema a exigir uma grande dose de per\u00edcia. Apaguei as luzes do carro e acelerei. Ela s\u00f3 percebeu que eu ia para cima dela quando ouviu o som da borracha dos pneus batendo no meio-fio. Peguei a mulher acima dos joelhos, bem no meio das duas pernas, um pouco mais sobre a esquerda, um golpe perfeito, ouvi o barulho do impacto partindo os dois oss\u00f5es, dei uma guinada r\u00e1pida para a esquerda, passei como um foguete rente a uma das \u00e1rvores e deslizei com os pneus cantando, de volta para o asfalto. Motor bom, o meu, ia de zero a cem quil\u00f4metros em nove segundos. Ainda deu para ver que o corpo todo desengon\u00e7ado da mulher havia ido parar, colorido de sangue, em cima de um muro, desses baixinhos de casa de sub\u00farbio.Examinei o carro na garagem. Corri orgulhosamente a m\u00e3o de leve pelos p\u00e1ra-lamas, os p\u00e1ra-choques sem marca. Poucas pessoas, no mundo inteiro, igualavam a minha habilidade no uso daquelas m\u00e1quinas.A fam\u00edlia estava vendo televis\u00e3o. Deu a sua voltinha, agora est\u00e1 mais calmo?, perguntou minha mulher, deitada no sof\u00e1, olhando fixamente o v\u00eddeo. Vou dormir, boa noite para todos, respondi, amanh\u00e3 vou ter um dia terr\u00edvel na companhia.Refer\u00eancia: FONSECA, Rubem. Passeio Noturno, in: Contos Reunidos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras. 1994. INTERPRETA\u00c7\u00c3O DE TEXTO Com base no texto \u201cPasseio noturno\u201d responda as quest\u00f5es abaixo:","id":390471,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Passeio noturno <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cheguei em casa carregando a pasta cheia de pap\u00e9is, relat\u00f3rios, estudos, pesquisas, propostas, contratos. Minha mulher, jogando paci\u00eancia na cama, um copo de u\u00edsque na mesa de cabeceira, disse, sem tirar os olhos das cartas, voc\u00ea est\u00e1 com um ar cansado. Os sons da casa: minha filha no quarto dela treinando imposta\u00e7\u00e3o de voz, a m\u00fasica quadrif\u00f4nica do quarto do meu filho. Voc\u00ea n\u00e3o vai largar essa mala?, perguntou minha mulher, tira essa roupa, bebe um uisquinho, voc\u00ea precisa aprender a relaxar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fui para a biblioteca, o lugar da casa onde gostava de ficar isolado e como sempre n\u00e3o fiz nada. Abri o volume de pesquisas sobre a mesa, n\u00e3o via as letras e n\u00fameros, eu esperava apenas. Voc\u00ea n\u00e3o p\u00e1ra de trabalhar, aposto que os teus s\u00f3cios n\u00e3o trabalham nem a metade e ganham a mesma coisa, entrou a minha mulher na sala com o copo na m\u00e3o, j\u00e1 posso mandar servir o jantar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A copeira servia \u00e0 francesa, meus filhos tinham crescido, eu e a minha mulher est\u00e1vamos gordos. \u00c9 aquele vinho que voc\u00ea gosta, ela estalou a l\u00edngua com prazer. Meu filho me pediu dinheiro quando est\u00e1vamos no cafezinho, minha filha me pediu dinheiro na hora do licor. Minha mulher nada pediu, n\u00f3s t\u00ednhamos conta banc\u00e1ria conjunta. Vamos dar uma volta de carro?, convidei. Eu sabia que ela n\u00e3o ia, era hora da novela. N\u00e3o sei que gra\u00e7a voc\u00ea acha em passear de carro todas as noites, tamb\u00e9m aquele carro custou uma fortuna, tem que ser usado, eu \u00e9 que cada vez me apego menos aos bens materiais, minha mulher respondeu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os carros dos meninos bloqueavam a porta da garagem, impedindo que eu tirasse o meu. Tirei os carros dos dois, botei na rua, tirei o meu, botei na rua, coloquei os dois carros novamente na garagem, fechei a porta, essas manobras todas me deixaram levemente irritado, mas ao ver os p\u00e1ra-choques salientes do meu carro, o refor\u00e7o especial duplo de a\u00e7o cromado, senti o cora\u00e7\u00e3o bater apressado de euforia. Enfiei a chave na igni\u00e7\u00e3o, era um motor poderoso que gerava a sua for\u00e7a em sil\u00eancio, escondido no cap\u00f4 aerodin\u00e2mico. Sa\u00ed, como sempre sem saber para onde ir, tinha que ser uma rua deserta, nesta cidade que tem mais gente do que moscas. Na avenida Brasil, ali n\u00e3o podia ser, muito movimento. Cheguei numa rua mal iluminada, cheia de \u00e1rvores escuras, o lugar ideal. Homem ou mulher? Realmente n\u00e3o fazia grande diferen\u00e7a, mas n\u00e3o aparecia ningu\u00e9m em condi\u00e7\u00f5es, comecei a ficar tenso, isso sempre acontecia, eu at\u00e9 gostava, o al\u00edvio era maior. Ent\u00e3o vi a mulher, podia ser ela, ainda que mulher fosse menos emocionante, por ser mais f\u00e1cil. Ela caminhava apressadamente, carregando um embrulho de papel ordin\u00e1rio, coisas de padaria ou de quitanda, estava de saia e blusa, andava depressa, havia \u00e1rvores na cal\u00e7ada, de vinte em vinte metros, um interessante problema a exigir uma grande dose de per\u00edcia. Apaguei as luzes do carro e acelerei. Ela s\u00f3 percebeu que eu ia para cima dela quando ouviu o som da borracha dos pneus batendo no meio-fio. Peguei a mulher acima dos joelhos, bem no meio das duas pernas, um pouco mais sobre a esquerda, um golpe perfeito, ouvi o barulho do impacto partindo os dois oss\u00f5es, dei uma guinada r\u00e1pida para a esquerda, passei como um foguete rente a uma das \u00e1rvores e deslizei com os pneus cantando, de volta para o asfalto. Motor bom, o meu, ia de zero a cem quil\u00f4metros em nove segundos. Ainda deu para ver que o corpo todo desengon\u00e7ado da mulher havia ido parar, colorido de sangue, em cima de um muro, desses baixinhos de casa de sub\u00farbio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Examinei o carro na garagem. Corri orgulhosamente a m\u00e3o de leve pelos p\u00e1ra-lamas, os p\u00e1ra-choques sem marca. Poucas pessoas, no mundo inteiro, igualavam a minha habilidade no uso daquelas m\u00e1quinas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia estava vendo televis\u00e3o. Deu a sua voltinha, agora est\u00e1 mais calmo?, perguntou minha mulher, deitada no sof\u00e1, olhando fixamente o v\u00eddeo. Vou dormir, boa noite para todos, respondi, amanh\u00e3 vou ter um dia terr\u00edvel na companhia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Refer\u00eancia: FONSECA, Rubem. <em>Passeio Noturno<\/em>, in: Contos Reunidos. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras. 1994. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>INTERPRETA\u00c7\u00c3O DE TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto \u201cPasseio noturno\u201d responda as quest\u00f5es abaixo:<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1143632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa prevista na CRFB\/88, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":39128,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2018-crs-pmmg-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143672,"hashId":"9d0f54e5305bd4b3f47228fc2b8246a4","enunciado":"<p align=justify>Sobre a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa prevista na CRFB\/88,\r\nassinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":4078699,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Estados em hip\u00f3tese alguma podem incorporar-se entre si, subdividir-se ou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou formarem novos Estados ou Territ\u00f3rios Federais.","id":4078697,"corpo":"<p align=justify>Os Estados em hip\u00f3tese alguma podem incorporar-se entre si, subdividir-se\r\nou desmembrar-se para se anexarem a outros, ou formarem novos Estados\r\nou Territ\u00f3rios Federais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Territ\u00f3rios Municipais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em Estado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei ordin\u00e1ria.","id":4078698,"corpo":"<p align=justify>Os Territ\u00f3rios Municipais integram a Uni\u00e3o, e sua cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o em\r\nEstado ou reintegra\u00e7\u00e3o ao Estado de origem ser\u00e3o reguladas em lei\r\nordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios, farse- \u00e3o por lei estadual, dentro do per\u00edodo determinado por Lei Complementar Federal, e depender\u00e3o de consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s popula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos Estudos de Viabilidade Municipal, apresentados e publicados na forma da lei.","id":4078699,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o, a incorpora\u00e7\u00e3o, a fus\u00e3o e o desmembramento de Munic\u00edpios, farse-\r\n\u00e3o por lei estadual, dentro do per\u00edodo determinado por Lei Complementar\r\nFederal, e depender\u00e3o de consulta pr\u00e9via, mediante plebiscito, \u00e0s\r\npopula\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios envolvidos, ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o dos Estudos de\r\nViabilidade Municipal, apresentados e publicados na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios devem estabelecer cultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o funcionamento ou manter com eles, ou seus representantes, rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia ou alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de interesse p\u00fablico.","id":4078700,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios devem estabelecer\r\ncultos religiosos ou igrejas, subvencion\u00e1-los, embara\u00e7ar-lhes o\r\nfuncionamento ou manter com eles, ou seus representantes, rela\u00e7\u00f5es de\r\ndepend\u00eancia ou alian\u00e7a, ressalvada, na forma da lei, a colabora\u00e7\u00e3o de\r\ninteresse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":"direito-constitucional\/1143672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Rep\u00fablica pode, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o Conselho de Defesa Nacional, decretar estado de defesa para preservar ou prontamente restabelecer, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz social amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por calamidades de grandes propor\u00e7\u00f5es na natureza. Assim, na vig\u00eancia do estado de defesa previsto na CRFB\/88, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":39128,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2018-crs-pmmg-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1143673,"hashId":"a72712de4eda9271b184bf3b6cd36021","enunciado":"<p align=justify>O Presidente da Rep\u00fablica pode, ouvidos o Conselho da Rep\u00fablica e o\r\nConselho de Defesa Nacional, decretar estado de defesa para preservar ou\r\nprontamente restabelecer, em locais restritos e determinados, a ordem p\u00fablica ou a paz\r\nsocial amea\u00e7adas por grave e iminente instabilidade institucional ou atingidas por\r\ncalamidades de grandes propor\u00e7\u00f5es na natureza. Assim, na vig\u00eancia do estado de\r\ndefesa previsto na CRFB\/88, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4078703,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de comunicar o estado f\u00edsico e mental do detido por crime contra o Estado, no momento de sua autua\u00e7\u00e3o.","id":4078702,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 necessidade de comunicar o estado f\u00edsico e mental do detido por\r\ncrime contra o Estado, no momento de sua autua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o por crime contra o Estado, determinada pelo executor da medida, ser\u00e1 por este comunicada imediatamente ao juiz competente, que a relaxar\u00e1, se n\u00e3o for legal, facultado ao preso requerer exame de corpo de delito \u00e0 autoridade policial.","id":4078703,"corpo":"<p align=justify>A pris\u00e3o por crime contra o Estado, determinada pelo executor da medida,\r\nser\u00e1 por este comunicada imediatamente ao juiz competente, que a relaxar\u00e1,\r\nse n\u00e3o for legal, facultado ao preso requerer exame de corpo de delito \u00e0\r\nautoridade policial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o ou deten\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa poder\u00e1 ser superior a dez dias, independente de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.","id":4078704,"corpo":"<p align=justify>A pris\u00e3o ou deten\u00e7\u00e3o de qualquer pessoa poder\u00e1 ser superior a dez dias,\r\nindependente de autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 autorizada a incomunicabilidade do preso.","id":4078705,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 autorizada a incomunicabilidade do preso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"nome_clean":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","oab":true,"nome":"Estado de defesa e estado de s\u00edtio ou Sistema constitucional de crises (artigos 136 a 141 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405287,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-e-estado-de-sitio-ou-sistema-constitucional-de-crises-artigos-136-a-141-da-cf"},{"nome_clean":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","oab":false,"nome":"Estado de defesa (artigo 136 da CF)","pai":405287,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421805,"slug":"direito-constitucional-estado-de-defesa-artigo-136-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1143673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo M\u00f4nica Dantas, em seu livro Dan\u00e7a: o enigma do movimento (1999), a \u201cimprovisa\u00e7\u00e3o \u00e9 um jogo, cuja regra principal \u00e9 estar sens\u00edvel e atento \u00e0s propostas que est\u00e3o surgindo\u201d. Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, a estrat\u00e9gia mais adequada para o trabalho em sala de aula \u00e9","provas":[{"id":38743,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a","id":13491},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-danca-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Dan\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":161,"descricao":"Dan\u00e7a"}],"id":1130186,"hashId":"8be580360f7f50c2deeeb2df6879f55d","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo M\u00f4nica Dantas, em seu livro Dan\u00e7a: o enigma do movimento (1999), a \u201cimprovisa\u00e7\u00e3o \u00e9 um jogo, cuja regra principal \u00e9 estar sens\u00edvel e atento \u00e0s propostas que est\u00e3o surgindo\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nessa afirma\u00e7\u00e3o, a estrat\u00e9gia mais adequada para o trabalho em sala de aula \u00e9<\/p><p><br><\/p>","resposta":4019763,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivar a busca de novos movimentos para dar condi\u00e7\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o.","id":4019763,"corpo":"<p align=justify>incentivar a busca de novos movimentos para dar condi\u00e7\u00f5es de cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar a turma livre e n\u00e3o se preocupar com repert\u00f3rio de movimento.","id":4019764,"corpo":"<p align=justify>deixar a turma livre e n\u00e3o se preocupar com repert\u00f3rio de movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilitar que todo mundo improvise igualmente em sala de aula.","id":4019765,"corpo":"<p align=justify>possibilitar que todo mundo improvise igualmente em sala de aula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalhar com regras r\u00edgidas de improvisa\u00e7\u00e3o em sala de aula.","id":4019766,"corpo":"<p align=justify>trabalhar com regras r\u00edgidas de improvisa\u00e7\u00e3o em sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1130186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A natureza heterog\u00eanea dos elementos que comp\u00f5em a representa\u00e7\u00e3o teatral \u2013 objetos, sonoplastia, maquiagem \u2013 faz com que ela n\u00e3o se configure como produ\u00e7\u00e3o c\u00eanica de um texto, uma vez que este \u00faltimo se elabora na diacronia de um sistema \u00fanico, a l\u00edngua. \u00c9 da combina\u00e7\u00e3o entre o texto e outros sistemas de signos que emerge o significado pretendido pelos emissores do complexo discurso que \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o. PUPO, Maria L\u00facia. Entre o Mediterr\u00e2neo e o Pac\u00edfico. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 2005, p. 1-2. Podemos ainda acrescentar ao pensamento de Maria L\u00facia Pupo a realidade da escola, na qual o texto geralmente \u00e9 introduzido em variados momentos do processo, sem que esta escolha acarrete perda significativa para a proposta pretendida. Assinale a alternativa que corresponde ao uso do texto em processos de improvisa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-teatro-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1130251,"hashId":"11f73baa6aec932b3f5066abcde8146e","enunciado":"<p align=\"justify\">A natureza heterog\u00eanea dos elementos que comp\u00f5em a representa\u00e7\u00e3o teatral \u2013 objetos, sonoplastia, maquiagem \u2013 faz com que ela n\u00e3o se configure como produ\u00e7\u00e3o c\u00eanica de um texto, uma vez que este \u00faltimo se elabora na diacronia de um sistema \u00fanico, a l\u00edngua. \u00c9 da combina\u00e7\u00e3o entre o texto e outros sistemas de signos que emerge o significado pretendido pelos emissores do complexo discurso que \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">PUPO, Maria L\u00facia. Entre o Mediterr\u00e2neo e o Pac\u00edfico. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 2005, p. 1-2.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Podemos ainda acrescentar ao pensamento de Maria L\u00facia Pupo a realidade da escola, na qual o texto geralmente \u00e9 introduzido em variados momentos do processo, sem que esta escolha acarrete perda significativa para a proposta pretendida.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que corresponde ao uso do texto em processos de improvisa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4020067,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de textos de autores consagrados \u00e9 um pr\u00e9-requisito indispens\u00e1vel na amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento, influenciando diretamente na qualidade dos produtos c\u00eanicos criados pelos estudantes em variados processos de improvisa\u00e7\u00e3o.","id":4020066,"corpo":"<p align=justify>A adi\u00e7\u00e3o de textos de autores consagrados \u00e9 um pr\u00e9-requisito indispens\u00e1vel na amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento, influenciando diretamente na qualidade dos produtos c\u00eanicos criados pelos estudantes em variados processos de improvisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de textos com base na improvisa\u00e7\u00e3o permite que os envolvidos se valorizem mutuamente no processo, ao mesmo tempo em que exp\u00f5e questionamentos e valores do grupo, al\u00e9m de representar um vigoroso processo colaborativo.","id":4020067,"corpo":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o de textos com base na improvisa\u00e7\u00e3o permite que os envolvidos se valorizem mutuamente no processo, ao mesmo tempo em que exp\u00f5e questionamentos e valores do grupo, al\u00e9m de representar um vigoroso processo colaborativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Criar um texto no \u00e2mbito da improvisa\u00e7\u00e3o refor\u00e7a o fazer compartilhado, a express\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es e a no\u00e7\u00e3o de pertencimento, mas incorre na limita\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter po\u00e9tico das formula\u00e7\u00f5es teatrais, promovendo um empobrecimento da est\u00e9tica da cena.","id":4020068,"corpo":"<p align=justify>Criar um texto no \u00e2mbito da improvisa\u00e7\u00e3o refor\u00e7a o fazer compartilhado, a express\u00e3o das emo\u00e7\u00f5es e a no\u00e7\u00e3o de pertencimento, mas incorre na limita\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter po\u00e9tico das formula\u00e7\u00f5es teatrais, promovendo um empobrecimento da est\u00e9tica da cena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O est\u00edmulo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do texto teatral pode ser variado: poemas, cr\u00f4nicas, not\u00edcias de jornal, letras de can\u00e7\u00f5es populares, mas tamb\u00e9m textos cl\u00e1ssicos, respeitando as especificidades de cada fonte, j\u00e1 que a no\u00e7\u00e3o tradicional de g\u00eanero dram\u00e1tico permanece inalterada.","id":4020069,"corpo":"<p align=justify>O est\u00edmulo \u00e0 cria\u00e7\u00e3o do texto teatral pode ser variado: poemas, cr\u00f4nicas, not\u00edcias de jornal, letras de can\u00e7\u00f5es populares, mas tamb\u00e9m textos cl\u00e1ssicos, respeitando as especificidades de cada fonte, j\u00e1 que a no\u00e7\u00e3o tradicional de g\u00eanero dram\u00e1tico permanece inalterada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"},{"nome_clean":"Textos de Teatro","oab":false,"nome":"Textos de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398977,"slug":"artes-textos-de-teatro"}],"slug":"artes\/1130251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lugar de divers\u00e3o ou ag\u00eancia de propaganda, terra prometida ou f\u00f3rum de debates, eterno \u2018como se\u2019 de uma realidade mais elevada ou tela de raio X de uma realidade mais baixa, institui\u00e7\u00e3o moral no sentido de Schiller ou \u2018reflex\u00e3o ativa do homem sobre si mesmo\u2019 nas palavras de Novalis, plataforma de lan\u00e7amento de discuss\u00f5es \u00e9ticas, ideol\u00f3gicas e filos\u00f3ficas ou museu para as cl\u00e1ssicas estrelas fixas, trilha para o encontro do homem consigo mesmo ou mostra sem inibi\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es. BERTHOLD, Margot. Hist\u00f3ria mundial do teatro. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 2006, p. 521. Arte milenar que sobrevive ao tempo e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es nem sempre favor\u00e1veis ao seu florescimento, o teatro atravessa os s\u00e9culos se reinventando. Como o pr\u00f3prio ator, o teatro tamb\u00e9m se traveste com as necessidades do momento e improvisa seu texto modulando-o aos interesses de cada plateia, sendo porta-voz de cada momento hist\u00f3rico. Assinale a alternativa que relaciona corretamente o universo teatral com sua hist\u00f3ria.","provas":[{"id":38748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-teatro-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1130261,"hashId":"ba020c4c35410e0842eb81b04916ec68","enunciado":"<p align=\"justify\">Lugar de divers\u00e3o ou ag\u00eancia de propaganda, terra prometida ou f\u00f3rum de debates, eterno \u2018como se\u2019 de uma realidade mais elevada ou tela de raio X de uma realidade mais baixa, institui\u00e7\u00e3o moral no sentido de Schiller ou \u2018reflex\u00e3o ativa do homem sobre si mesmo\u2019 nas palavras de Novalis, plataforma de lan\u00e7amento de discuss\u00f5es \u00e9ticas, ideol\u00f3gicas e filos\u00f3ficas ou museu para as cl\u00e1ssicas estrelas fixas, trilha para o encontro do homem consigo mesmo ou mostra sem inibi\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias emo\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">BERTHOLD, Margot. Hist\u00f3ria mundial do teatro. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 2006, p. 521.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Arte milenar que sobrevive ao tempo e \u00e0s condi\u00e7\u00f5es nem sempre favor\u00e1veis ao seu florescimento, o teatro atravessa os s\u00e9culos se reinventando. Como o pr\u00f3prio ator, o teatro tamb\u00e9m se traveste com as necessidades do momento e improvisa seu texto modulando-o aos interesses de cada plateia, sendo porta-voz de cada momento hist\u00f3rico.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que relaciona corretamente o universo teatral com sua hist\u00f3ria.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4020108,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ator que necessita apenas de seu corpo para expressar mundos inteiros e percorre a escala completa das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 representativo da arte de express\u00e3o do teatro barroco.","id":4020107,"corpo":"<p align=justify>O ator que necessita apenas de seu corpo para expressar mundos inteiros e percorre a escala completa das emo\u00e7\u00f5es \u00e9 representativo da arte de express\u00e3o do teatro barroco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Podemos aprender sobre o teatro primitivo pesquisando tr\u00eas fontes: as tribos abor\u00edgenes, as pinturas das cavernas pr\u00e9-hist\u00f3ricas e a inesgot\u00e1vel riqueza das dan\u00e7as m\u00edmicas e costumes populares.","id":4020108,"corpo":"<p align=justify>Podemos aprender sobre o teatro primitivo pesquisando tr\u00eas fontes: as tribos abor\u00edgenes, as pinturas das cavernas pr\u00e9-hist\u00f3ricas e a inesgot\u00e1vel riqueza das dan\u00e7as m\u00edmicas e costumes populares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teatro romano nasceu do ritual religioso. O p\u00fablico, uma vez reunido no theatron, participava ativamente, inseria-se na esfera dos deuses e compartilhava o conhecimento das grandes conex\u00f5es mitol\u00f3gicas.","id":4020109,"corpo":"<p align=justify>O teatro romano nasceu do ritual religioso. O p\u00fablico, uma vez reunido no theatron, participava ativamente, inseria-se na esfera dos deuses e compartilhava o conhecimento das grandes conex\u00f5es mitol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No limiar do s\u00e9culo XXI, em boa parte do mundo, o diretor torna-se pela primeira vez o centro da cria\u00e7\u00e3o, definindo estilos, moldando atores e dominando um complexo mecanismo de novas t\u00e9cnicas c\u00eanicas.","id":4020110,"corpo":"<p align=justify>No limiar do s\u00e9culo XXI, em boa parte do mundo, o diretor torna-se pela primeira vez o centro da cria\u00e7\u00e3o, definindo estilos, moldando atores e dominando um complexo mecanismo de novas t\u00e9cnicas c\u00eanicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria das Artes C\u00eanicas","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398975,"slug":"artes-historia-das-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/1130261","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Jean Pierre Ryngaert, o jogo teatral \u00e9 compreendido em uma dimens\u00e3o humana e trazido como uma experi\u00eancia no mundo. O autor admite que o jogo acessa a imagina\u00e7\u00e3o e os afetos de quem os pratica, provocando, portanto, que a vida emocional dos jogadores se fa\u00e7a presente. Em seu m\u00e9todo de improvisa\u00e7\u00e3o, ele investe em determinados elementos teatrais, que chama de \u201cindutores do jogo\u201d, que atuariam como geradores, provocadores da improvisa\u00e7\u00e3o. Com base na cita\u00e7\u00e3o acima, assinale a alternativa que caracteriza corretamente a perspectiva teatral de Jean Pierre Ryngaert.","provas":[{"id":38748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-teatro-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1130264,"hashId":"aa8b98251c8dca9caab80149957ea8df","enunciado":"<p align=\"justify\">Para Jean Pierre Ryngaert, o jogo teatral \u00e9 compreendido em uma dimens\u00e3o humana e trazido como uma experi\u00eancia no mundo. O autor admite que o jogo acessa a imagina\u00e7\u00e3o e os afetos de quem os pratica, provocando, portanto, que a vida emocional dos jogadores se fa\u00e7a presente. Em seu m\u00e9todo de improvisa\u00e7\u00e3o, ele investe em determinados elementos teatrais, que chama de \u201cindutores do jogo\u201d, que atuariam como geradores, provocadores da improvisa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base na cita\u00e7\u00e3o acima, assinale a alternativa que caracteriza corretamente a perspectiva teatral de Jean Pierre Ryngaert.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4020121,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O jogo teatral que toma o personagem como indutor deve consider\u00e1-lo juntamente com a pessoa que est\u00e1 em jogo, bem como as rela\u00e7\u00f5es institu\u00eddas entre os dois.","id":4020121,"corpo":"<p align=justify>O jogo teatral que toma o personagem como indutor deve consider\u00e1-lo juntamente com a pessoa que est\u00e1 em jogo, bem como as rela\u00e7\u00f5es institu\u00eddas entre os dois.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No processo de aproxima\u00e7\u00e3o com o jogo teatral, o uso do texto como elemento gerador deve considerar os modelos narrativos bem-constru\u00eddos e j\u00e1 consagrados.","id":4020122,"corpo":"<p align=justify>No processo de aproxima\u00e7\u00e3o com o jogo teatral, o uso do texto como elemento gerador deve considerar os modelos narrativos bem-constru\u00eddos e j\u00e1 consagrados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No jogo, a possibilidade de partir de um espa\u00e7o enquadrado \u00e9 a oportunidade de educar o olhar dos jogadores, mas tamb\u00e9m \u00e9 um limitador da met\u00e1fora teatral.","id":4020123,"corpo":"<p align=justify>No jogo, a possibilidade de partir de um espa\u00e7o enquadrado \u00e9 a oportunidade de educar o olhar dos jogadores, mas tamb\u00e9m \u00e9 um limitador da met\u00e1fora teatral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto como indutor do jogo deve preferencialmente ser do interesse dos jogadores ou lhes dizer respeito, o que tornar\u00e1 o processo bem mais particular.","id":4020124,"corpo":"<p align=justify>O texto como indutor do jogo deve preferencialmente ser do interesse dos jogadores ou lhes dizer respeito, o que tornar\u00e1 o processo bem mais particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"},{"nome_clean":"Performance","oab":false,"nome":"Performance","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398979,"slug":"artes-performance"}],"slug":"artes\/1130264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o advento da internet e a populariza\u00e7\u00e3o do computador, as linguagens art\u00edsticas viram-se desafiadas a reelaborar suas formas e meios de comunica\u00e7\u00e3o. A tecnologia estabelece novas rela\u00e7\u00f5es do homem com as no\u00e7\u00f5es de tempo e espa\u00e7o, com base em propostas est\u00e9ticas que consideram a interatividade como componente. O teatro, como reflexo do meio onde acontece, n\u00e3o se furta a essas mudan\u00e7as, absorvendo elementos tecnol\u00f3gicos dos mais variados. O que ocorre aqui \u00e9 uma intensifica\u00e7\u00e3o e uma desconstru\u00e7\u00e3o do teatro em v\u00e1rios n\u00edveis. Por um lado, o teatro \u201cvivo\u201d \u00e9 posto em suspens\u00e3o e passa a ser uma ilus\u00e3o, um efeito de uma m\u00e1quina de efeitos. Por outro lado, experimenta-se, na atmosfera intensa e vital do trabalho, uma tend\u00eancia inversa: a tecnologia das m\u00eddias \u00e9 teatralizada. LEHMANN, Hans Thies. Teatro p\u00f3s-dram\u00e1tico.S\u00e3o Paulo: Cosac Naify, 2001, p. 384. Sobre as rela\u00e7\u00f5es entre teatro e m\u00eddias digitais, com base em Lehmann, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-teatro-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1130267,"hashId":"d19aba5ad28b58bf5ad209ead645c7d9","enunciado":"<p align=\"justify\">Com o advento da internet e a populariza\u00e7\u00e3o do computador, as linguagens art\u00edsticas viram-se desafiadas a reelaborar suas formas e meios de comunica\u00e7\u00e3o. A tecnologia estabelece novas rela\u00e7\u00f5es do homem com as no\u00e7\u00f5es de tempo e espa\u00e7o, com base em propostas est\u00e9ticas que consideram a interatividade como componente. O teatro, como reflexo do meio onde acontece, n\u00e3o se furta a essas mudan\u00e7as, absorvendo elementos tecnol\u00f3gicos dos mais variados.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O que ocorre aqui \u00e9 uma intensifica\u00e7\u00e3o e uma desconstru\u00e7\u00e3o do teatro em v\u00e1rios n\u00edveis. Por um lado, o teatro \u201cvivo\u201d \u00e9 posto em suspens\u00e3o e passa a ser uma ilus\u00e3o, um efeito de uma m\u00e1quina de efeitos. Por outro lado, experimenta-se, na atmosfera intensa e vital do trabalho, uma tend\u00eancia inversa: a tecnologia das m\u00eddias \u00e9 teatralizada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">LEHMANN, Hans Thies. Teatro p\u00f3s-dram\u00e1tico.S\u00e3o Paulo: Cosac Naify, 2001, p. 384.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sobre as rela\u00e7\u00f5es entre teatro e m\u00eddias digitais, com base em Lehmann, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4020136,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realidade teatral \u00e9 definida pelo processo de comunica\u00e7\u00e3o, portanto, altera-se de maneira fundamental pela adi\u00e7\u00e3o de recursos digitais.","id":4020133,"corpo":"<p align=justify>a realidade teatral \u00e9 definida pelo processo de comunica\u00e7\u00e3o, portanto, altera-se de maneira fundamental pela adi\u00e7\u00e3o de recursos digitais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 um processo de invers\u00e3o, no qual as m\u00eddias digitais ocupam um lugar central que redefine a linguagem c\u00eanica, pondo o teatro em posi\u00e7\u00e3o coadjuvante.","id":4020134,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 um processo de invers\u00e3o, no qual as m\u00eddias digitais ocupam um lugar central que redefine a linguagem c\u00eanica, pondo o teatro em posi\u00e7\u00e3o coadjuvante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em se tratando da recep\u00e7\u00e3o, o uso de m\u00eddias no teatro faz surgir no espectador uma incerteza sobre quais imagens s\u00e3o reais, gerando instabilidade.","id":4020135,"corpo":"<p align=justify>em se tratando da recep\u00e7\u00e3o, o uso de m\u00eddias no teatro faz surgir no espectador uma incerteza sobre quais imagens s\u00e3o reais, gerando instabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o mec\u00e2nico, a reprodu\u00e7\u00e3o e a reprodutibilidade tornam-se material de representa\u00e7\u00e3o e devem servir da melhor maneira poss\u00edvel \u00e0 atualidade do teatro.","id":4020136,"corpo":"<p align=justify>o mec\u00e2nico, a reprodu\u00e7\u00e3o e a reprodutibilidade tornam-se material de representa\u00e7\u00e3o e devem servir da melhor maneira poss\u00edvel \u00e0 atualidade do teatro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Performance","oab":false,"nome":"Performance","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398979,"slug":"artes-performance"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"artes\/1130267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor volta da metade do s\u00e9culo XVIII, durante a dinastia Ching, a pe\u00e7a musical l\u00edrica e po\u00e9tica come\u00e7ou a se desenvolver na dire\u00e7\u00e3o de um novo estilo, acentuando um sentido de realidade e exigindo um palco maior, \u2018p\u00fablico\u2019. O imperador Chien Lung (1736-1795) tinha um grande interesse pelas trempes teatrais da China e encontrava tempo, em suas viagens, para visitar os teatros das prov\u00edncias. Assistia atentamente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o, canto e dan\u00e7a dos artistas. Os melhores deles eram ent\u00e3o chamados a Pequim.\u201d BERTHOLD, Margot. Hist\u00f3ria mundial do teatro. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 2006. Um dado correto no que diz respeito \u00e0 \u00d3pera de Pequim \u00e9 o fato de que","provas":[{"id":38748,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Teatro","id":13786},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-teatro-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Teatro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":121,"descricao":"Artes C\u00eanicas"}],"id":1130273,"hashId":"3cd7a62775e2114d197486de234af06a","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cPor volta da metade do s\u00e9culo XVIII, durante a dinastia Ching, a pe\u00e7a musical l\u00edrica e po\u00e9tica come\u00e7ou a se desenvolver na dire\u00e7\u00e3o de um novo estilo, acentuando um sentido de realidade e exigindo um palco maior, \u2018p\u00fablico\u2019. O imperador Chien Lung (1736-1795) tinha um grande interesse pelas trempes teatrais da China e encontrava tempo, em suas viagens, para visitar os teatros das prov\u00edncias. Assistia atentamente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o, canto e dan\u00e7a dos artistas. Os melhores deles eram ent\u00e3o chamados a Pequim.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">BERTHOLD, Margot. Hist\u00f3ria mundial do teatro. 3. ed. S\u00e3o Paulo: Perspectiva, 2006.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Um dado correto no que diz respeito \u00e0 \u00d3pera de Pequim \u00e9 o fato de que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4020157,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o texto \u00e9 tratado muito livremente, podendo ser alterado \u00e0 vontade, \u00e0s vezes at\u00e9 virando a a\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas para agradar ao astro do espet\u00e1culo. Da mesma forma, a composi\u00e7\u00e3o da orquestra varia muito, pois os m\u00fasicos aderem fortemente \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o musical local.","id":4020157,"corpo":"<p align=justify>o texto \u00e9 tratado muito livremente, podendo ser alterado \u00e0 vontade, \u00e0s vezes at\u00e9 virando a a\u00e7\u00e3o \u00e0s avessas para agradar ao astro do espet\u00e1culo. Da mesma forma, a composi\u00e7\u00e3o da orquestra varia muito, pois os m\u00fasicos aderem fortemente \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o musical local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os elementos c\u00eanicos s\u00e3o manipulados de forma realista e, por esse motivo, os bastidores carecem de um n\u00famero significativo de contrarregras para efetuar as trocas de cen\u00e1rios, que devem ocorrer de forma muito discreta.","id":4020158,"corpo":"<p align=justify>os elementos c\u00eanicos s\u00e3o manipulados de forma realista e, por esse motivo, os bastidores carecem de um n\u00famero significativo de contrarregras para efetuar as trocas de cen\u00e1rios, que devem ocorrer de forma muito discreta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u00d3pera de Pequim combina os dois elementos dominantes do teatro chin\u00eas: a perfei\u00e7\u00e3o uniforme do conjunto, bem como o desempenho de todo o elenco, que, em parceria, assumem o papel principal do espet\u00e1culo.","id":4020159,"corpo":"<p align=justify>a \u00d3pera de Pequim combina os dois elementos dominantes do teatro chin\u00eas: a perfei\u00e7\u00e3o uniforme do conjunto, bem como o desempenho de todo o elenco, que, em parceria, assumem o papel principal do espet\u00e1culo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os cen\u00e1rios apresentados durante o espet\u00e1culo s\u00e3o grandiosos, fortemente coloridos e destacam, sobretudo, a regi\u00e3o onde a hist\u00f3ria \u00e9 contada. Nesse sentido, a arquitetura c\u00eanica e o gestual dos atores t\u00eam forte liga\u00e7\u00e3o com o uso de adere\u00e7os e objetos cenogr\u00e1ficos.","id":4020160,"corpo":"<p align=justify>os cen\u00e1rios apresentados durante o espet\u00e1culo s\u00e3o grandiosos, fortemente coloridos e destacam, sobretudo, a regi\u00e3o onde a hist\u00f3ria \u00e9 contada. Nesse sentido, a arquitetura c\u00eanica e o gestual dos atores t\u00eam forte liga\u00e7\u00e3o com o uso de adere\u00e7os e objetos cenogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389025,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Textos de Teatro","oab":false,"nome":"Textos de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398977,"slug":"artes-textos-de-teatro"}],"slug":"artes\/1130273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:05","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070899,"hashId":"96bf790cc9a5f7460fe765f0a70f551f","enunciado":"<p>S\u00e3o caracter\u00edsticas da Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","resposta":3764185,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico e com fins lucrativos.","id":3764184,"corpo":"<p>Personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico e com fins lucrativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autonomia administrativa e funcionamento custeado pela Uni\u00e3o e de outras fontes.","id":3764185,"corpo":"<p>Autonomia administrativa e funcionamento custeado pela Uni\u00e3o e de outras fontes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Funcionamento custeado por doa\u00e7\u00f5es e personalidade jur\u00eddica de direito privado.","id":3764186,"corpo":"<p>Funcionamento custeado por doa\u00e7\u00f5es e personalidade jur\u00eddica de direito privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criada em vinude de autoriza\u00e7\u00e3o legislati va e ofertante de servi\u00e7o aut\u00f4nomo.","id":3764187,"corpo":"<p>Criada em vinude de autoriza\u00e7\u00e3o legislati va e ofertante de servi\u00e7o aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sem fins lucrativos e sem autonomia administrativa.","id":3764188,"corpo":"<p>Sem fins lucrativos e sem autonomia administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381517,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":407899,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407902,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-das-fundacoes-publicas"},{"nome_clean":"Autonomia e Patrim\u00f4nio das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Autonomia e Patrim\u00f4nio das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":407893,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407905,"slug":"direito-administrativo-autonomia-e-patrimonio-das-fundacoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1070899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As entidades da adm inistra\u00e7\u00e3o indireta prestam servi\u00e7os p\u00fablicos com base em legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, mant\u00eam um regime de rela\u00e7\u00f5es de trabalho diferenciado em rela\u00e7\u00e3o ao dos funcion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o direta no que se refere a garantias e direitos ligados \u00e0 previd\u00eancia social. Assim , associar as formas como se apresentam \u00e0s caracter\u00edsticas de cada uma:","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070905,"hashId":"7151761cdaad1563f8bb475ab6aeabfa","enunciado":"<p>As entidades da adm inistra\u00e7\u00e3o indireta prestam servi\u00e7os p\u00fablicos com base em legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, mant\u00eam um regime de rela\u00e7\u00f5es de trabalho diferenciado em rela\u00e7\u00e3o ao dos funcion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o direta no que se refere a garantias e direitos ligados \u00e0 previd\u00eancia social. Assim , associar as formas como se apresentam \u00e0s caracter\u00edsticas de cada uma:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37378\/108.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37378\/108.gif\"><\/p>","resposta":3764217,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 - 1 -2 -3.","id":3764214,"corpo":"<p>4 - 1 -2 -3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 - 1 - 2 -4.","id":3764215,"corpo":"<p>3 - 1 - 2 -4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 -2 - 3 -4.","id":3764216,"corpo":"<p>1 -2 - 3 -4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 - 1 - 3 -2.","id":3764217,"corpo":"<p>4 - 1 - 3 -2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4- 2 - 3 - 1.","id":3764218,"corpo":"<p>4- 2 - 3 - 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381517,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1070905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas acima","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070906,"hashId":"00f75a9a0885f72807f8a4e2a995614f","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37378\/109.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37378\/109.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas acima<\/p>","resposta":3764220,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Territorializada -setorizada - verticalizada","id":3764219,"corpo":"<p>Territorializada -setorizada - verticalizada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Setorizada - territorializada - verticalizada.","id":3764220,"corpo":"<p>Setorizada - territorializada - verticalizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Horizontalizada - setorizada - verticalizada.","id":3764221,"corpo":"<p>Horizontalizada - setorizada - verticalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Setorizada - horizontalizada -territorializada.","id":3764222,"corpo":"<p>Setorizada - horizontalizada -territorializada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vertical izada - setorizada - territorializada","id":3764223,"corpo":"<p>Vertical izada - setorizada - territorializada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381517,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Planejamento e Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403777,"slug":"administracao-publica-planejamento-e-gestao-estrategica"}],"slug":"administracao-publica\/1070906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Responsabilidade Fiscal define Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito como compromisso financeiro proveniente de diversos tipos de transa\u00e7\u00f5es financeiras, inclusive:","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070907,"hashId":"5a0629c0ede9bfe4688174bdf289ff8e","enunciado":"<p>A Lei de Responsabilidade Fiscal define Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito como compromisso financeiro proveniente de diversos tipos de transa\u00e7\u00f5es financeiras, inclusive:<\/p>","resposta":3764224,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o uso de derivativos financeiros.","id":3764224,"corpo":"<p>Com o uso de derivativos financeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o de bens por meio de doa\u00e7\u00f5es.","id":3764225,"corpo":"<p>Aquisi\u00e7\u00e3o de bens por meio de doa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recebimento postergado de valores devidos.","id":3764226,"corpo":"<p>Recebimento postergado de valores devidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvida mobili\u00e1ria por meio de t\u00edtulos.","id":3764227,"corpo":"<p>Constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvida mobili\u00e1ria por meio de t\u00edtulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pagamento do principal da d\u00edvida sem atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria","id":3764228,"corpo":"<p>Pagamento do principal da d\u00edvida sem atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381518,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411992,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacao-de-credito"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424320,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacao-de-credito"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1070907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa do patrim\u00f4nio p\u00fablico por inclus\u00e3o de novos bens pode ocorrer atrav\u00e9s de:","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070910,"hashId":"0a78394046f30bb89fdf117e024016e1","enunciado":"<p>A varia\u00e7\u00e3o patrimonial aumentativa do patrim\u00f4nio p\u00fablico por inclus\u00e3o de novos bens pode ocorrer atrav\u00e9s de:<\/p>","resposta":3764240,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Baixa.","id":3764239,"corpo":"<p>Baixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Doa\u00e7\u00e3o","id":3764240,"corpo":"<p>Doa\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contabiliza\u00e7\u00e3o.","id":3764241,"corpo":"<p>Contabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lan\u00e7amento cont\u00e1bil.","id":3764242,"corpo":"<p>Lan\u00e7amento cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Registro patrimonial.","id":3764243,"corpo":"<p>Registro patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381518,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":"contabilidade-publica\/1070910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob a perspectiva estatal, entre as formas de controle efetivados numa sociedade democr\u00e1tica cita-se:","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070912,"hashId":"ec36a97eac97189bbae92a4293d2115a","enunciado":"<p>Sob a perspectiva estatal, entre as formas de controle efetivados numa sociedade democr\u00e1tica cita-se:<\/p>","resposta":3764249,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o efetivada pelos partidos pol\u00edticos","id":3764249,"corpo":"<p>A fiscaliza\u00e7\u00e3o efetivada pelos partidos pol\u00edticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O acompanhamento da gest\u00e3o fiscal feito pelo Senado Federal.","id":3764250,"corpo":"<p>O acompanhamento da gest\u00e3o fiscal feito pelo Senado Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema de interdepend\u00eancia entre os poderes da Uni\u00e3o.","id":3764251,"corpo":"<p>O sistema de interdepend\u00eancia entre os poderes da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de controle externo nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":3764252,"corpo":"<p>A exist\u00eancia de controle externo nos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autonomia da auditoria interna para atuar na gest\u00e3o p\u00fablica.","id":3764253,"corpo":"<p>A autonomia da auditoria interna para atuar na gest\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381518,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1070912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cria\u00e7\u00e3o da estrutura de um controle interno \u00e9 importante contemplar as finalidades gerenciais e operacionais da administra\u00e7\u00e3o pois:","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070913,"hashId":"4c069b79c3b3bc57a3a8c9dd42c289df","enunciado":"<p align=justify><p>Na cria\u00e7\u00e3o da estrutura de um controle interno \u00e9 importante contemplar as finalidades gerenciais e operacionais da administra\u00e7\u00e3o pois:<\/p><\/p>","resposta":3764255,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorecem a emiss\u00e3o de relat\u00f3rios cont\u00e1beis e permitem o acompanhamento subsequente da gest\u00e3o.","id":3764254,"corpo":"<p align=justify><p>Favorecem a emiss\u00e3o de relat\u00f3rios cont\u00e1beis e permitem o acompanhamento subsequente da gest\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitem a cria\u00e7\u00e3o de diversos relat\u00f3rios e acompanham as opera\u00e7\u00f5es di\u00e1rias do ente p\u00fablico.","id":3764255,"corpo":"<p align=justify><p>Permitem a cria\u00e7\u00e3o de diversos relat\u00f3rios e acompanham as opera\u00e7\u00f5es di\u00e1rias do ente p\u00fablico.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Asseguram a preserva\u00e7\u00e3o da complexidade inerente ao controle fiscal da gest\u00e3o.","id":3764256,"corpo":"<p align=justify><p>Asseguram a preserva\u00e7\u00e3o da complexidade inerente ao controle fiscal da gest\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Viabilizam a seguran\u00e7a cont\u00e1bil e econ\u00f4mica no ato praticado pelo ente p\u00fablico","id":3764257,"corpo":"<p align=justify><p>Viabilizam a seguran\u00e7a cont\u00e1bil e econ\u00f4mica no ato praticado pelo ente p\u00fablico<\/p><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o provedoras dos meios de controle da efici\u00eancia na contrata\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":3764258,"corpo":"<p align=justify><p>S\u00e3o provedoras dos meios de controle da efici\u00eancia na contrata\u00e7\u00e3o de pessoal.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381518,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/1070913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conceitualmente, a execu\u00e7\u00e3o de reforma feita numa institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelos seus pr\u00f3prios meios \u00e9 denominada","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070927,"hashId":"a6745afa707d8ba8b0c997d74620a4d7","enunciado":"<p>Conceitualmente, a execu\u00e7\u00e3o de reforma feita numa institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelos seus pr\u00f3prios meios \u00e9 denominada<\/p>","resposta":3764325,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indireta .","id":3764324,"corpo":"<p>Indireta .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direta.","id":3764325,"corpo":"<p>Direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regular.","id":3764326,"corpo":"<p>Regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interna.","id":3764327,"corpo":"<p>Interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"L\u00edcita .","id":3764328,"corpo":"<p>L\u00edcita .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381520,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/1070927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao contratar com terceiros a realiza\u00e7\u00e3o de uma obra, poder\u00e1 ser sob os seguintes regimes:","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:06","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070928,"hashId":"01073f0abb69fe2de14f3ab52f2a5d7c","enunciado":"<p>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ao contratar com terceiros a realiza\u00e7\u00e3o de uma obra, poder\u00e1 ser sob os seguintes regimes:<\/p>","resposta":3764330,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio, atividade e execu\u00e7\u00e3o indireta.","id":3764329,"corpo":"<p>Empreitada por pre\u00e7o unit\u00e1rio, atividade e execu\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empreitada por pre\u00e7o global, tarefa e empreitada integral.","id":3764330,"corpo":"<p>Empreitada por pre\u00e7o global, tarefa e empreitada integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empreitada integral, projeto b\u00e1sico e pre\u00e7o unit\u00e1rio.","id":3764331,"corpo":"<p>Empreitada integral, projeto b\u00e1sico e pre\u00e7o unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade, execu\u00e7\u00e3o indi reta e projeto b\u00e1sico.","id":3764332,"corpo":"<p>Atividade, execu\u00e7\u00e3o indi reta e projeto b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Empreitada por pre\u00e7o global , empreitada integral e projeto b\u00e1sico.","id":3764333,"corpo":"<p>Empreitada por pre\u00e7o global , empreitada integral e projeto b\u00e1sico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381520,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","pai":408196,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408198,"slug":"direito-administrativo-regimes-de-execucao"}],"slug":"direito-administrativo\/1070928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No desenvolvimento de um programa, \u00e9 comum termos determinados trechos de c\u00f3digo que se repetem em diferentes pontos. Tais trechos s\u00e3o fortes candidatos a se tornarem uma fun\u00e7\u00e3o. Fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um bloco de c\u00f3digo capaz de realizar a\u00e7\u00f5es, como efetuar um c\u00e1lculo num\u00e9rico ou manipular dados e retornar um valor para o programa principal. Como \u00e9 denominado o bloco de c\u00f3digo que constitui a fun\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":41737,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-programador-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1238784,"hashId":"950802702ebd813ff8d98fb9fc07e292","enunciado":"<p align=justify>No desenvolvimento de um programa, \u00e9 comum termos determinados trechos de c\u00f3digo que se\r\nrepetem em diferentes pontos. Tais trechos s\u00e3o fortes candidatos a se tornarem uma fun\u00e7\u00e3o. Fun\u00e7\u00e3o \u00e9 um\r\nbloco de c\u00f3digo capaz de realizar a\u00e7\u00f5es, como efetuar um c\u00e1lculo num\u00e9rico ou manipular dados e retornar\r\num valor para o programa principal. Como \u00e9 denominado o bloco de c\u00f3digo que constitui a fun\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":4478161,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe\u00e7alho.","id":4478157,"corpo":"<p align=justify>Cabe\u00e7alho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancia.","id":4478158,"corpo":"<p align=justify>Refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel.","id":4478159,"corpo":"<p align=justify>Vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Array.","id":4478160,"corpo":"<p align=justify>Array.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corpo de fun\u00e7\u00e3o.","id":4478161,"corpo":"<p align=justify>Corpo de fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238784","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura m\u00ednima de um documento HTML divide-se em tr\u00eas se\u00e7\u00f5es. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":41737,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-programador-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1238799,"hashId":"a830b33b2c9aa708f49e48a01caeafa9","enunciado":"<p align=justify>A estrutura m\u00ednima de um documento HTML divide-se em tr\u00eas se\u00e7\u00f5es. S\u00e3o elas:<\/p>","resposta":4478231,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DOCTYPE, Se\u00e7\u00e3o tags e Se\u00e7\u00e3o body","id":4478230,"corpo":"<p align=justify>DOCTYPE, Se\u00e7\u00e3o tags e Se\u00e7\u00e3o body<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DOCTYPE, Se\u00e7\u00e3o head e Se\u00e7\u00e3o body","id":4478231,"corpo":"<p align=justify>DOCTYPE, Se\u00e7\u00e3o head e Se\u00e7\u00e3o body<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se\u00e7\u00e3o head, Se\u00e7\u00e3o body e Se\u00e7\u00e3o DTF","id":4478232,"corpo":"<p align=justify>Se\u00e7\u00e3o head, Se\u00e7\u00e3o body e Se\u00e7\u00e3o DTF<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lang, head e org","id":4478233,"corpo":"<p align=justify>Lang, head e org<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DOCTYPE, Se\u00e7\u00e3o lang e Se\u00e7\u00e3o body","id":4478234,"corpo":"<p align=justify>DOCTYPE, Se\u00e7\u00e3o lang e Se\u00e7\u00e3o body<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um elemento HTML possui o atributo ________, ele pode ser identificado na linguagem CSS por meio do caracter # (hashtag). Qual op\u00e7\u00e3o preenche corretamente a lacuna?","provas":[{"id":41737,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-programador-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Programador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1238847,"hashId":"e192ba36dc52c421d14fe3601957e1ef","enunciado":"<p align=justify>Se um elemento HTML possui o atributo ________, ele pode ser identificado na linguagem CSS por\r\nmeio do caracter # (hashtag). <div><br><\/div><div>Qual op\u00e7\u00e3o preenche corretamente a lacuna?<\/div><\/p>","resposta":4478461,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"id","id":4478461,"corpo":"<p align=justify>id<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"class","id":4478462,"corpo":"<p align=justify>class<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tag","id":4478463,"corpo":"<p align=justify>tag<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixed","id":4478464,"corpo":"<p align=justify>fixed<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"head","id":4478465,"corpo":"<p align=justify>head<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1238847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que completa o texto a seguir. Os t\u00edtulos de mestres e doutores obtidos nos cursos profissionais s\u00e3o reconhecidos pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 CNE, homologados pelo Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o validade nacional. Esses t\u00edtulos s\u00e3o avaliados","provas":[{"id":41731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1238601,"hashId":"d6fd4045c9222e4a65b1299d0731c7c6","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa que completa o texto a seguir. <div><br><\/div><div>Os t\u00edtulos de mestres e doutores obtidos nos cursos profissionais s\u00e3o reconhecidos pelo Conselho\r\nNacional de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 CNE, homologados pelo Ministro de Estado da Educa\u00e7\u00e3o, ter\u00e3o validade nacional.\r\nEsses t\u00edtulos s\u00e3o avaliados<\/div><\/p>","resposta":4477385,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":4477384,"corpo":"<p align=justify>pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pela Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior \u2013 Capes.","id":4477385,"corpo":"<p align=justify>pela Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior \u2013 Capes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo Conselho Universit\u00e1rio.","id":4477386,"corpo":"<p align=justify>pelo Conselho Universit\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.","id":4477387,"corpo":"<p align=justify>pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo Conselho Nacional de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu.","id":4477388,"corpo":"<p align=justify>pelo Conselho Nacional de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es referem-se \u00e0 Portaria n\u00ba 389, de 23 de mar\u00e7o de 2017, que disp\u00f5e sobre o mestrado e doutorado profissional no \u00e2mbito da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu.","id":400714,"enunciado":"<p align=justify>As pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es \r\nreferem-se \u00e0 Portaria n\u00ba 389, de 23 de \r\nmar\u00e7o de 2017, que disp\u00f5e sobre o\r\nmestrado e doutorado profissional no \r\n\u00e2mbito da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395603,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-educacao-camara-de-educacao-basica-cne-ceb"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada CNE\/CEB","pai":395603,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399879,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1238601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelecido no Decreto n\u00ba 9.235, de 15 de dezembro de 2017, as compet\u00eancias para as fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino ser\u00e3o exercidas: 1. pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o; 2. pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 CNE; 3. pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira \u2013 Inep; 4. pela Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior \u2013 Conaes. As referidas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os relacionados nos itens:","provas":[{"id":41731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1238617,"hashId":"6df32ac6e34b76df706ce319b0441384","enunciado":"<p align=justify>Conforme estabelecido no Decreto n\u00ba 9.235, de 15 de dezembro de 2017, as compet\u00eancias para as\r\nfun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino ser\u00e3o exercidas: <div><br><\/div><div>1. pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o; <\/div><div><br><\/div><div>2. pelo Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o \u2013 CNE; <\/div><div><br><\/div><div>3. pelo Instituto Nacional de Estudos e Pesquisas Educacionais An\u00edsio Teixeira \u2013 Inep; <\/div><div><br><\/div><div>4. pela Comiss\u00e3o Nacional de Avalia\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o Superior \u2013 Conaes. <\/div><div><br><\/div><div>As referidas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o exercidas pelos \u00f3rg\u00e3os relacionados nos itens:<\/div><\/p>","resposta":4477429,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":4477429,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 3, apenas.","id":4477430,"corpo":"<p align=justify>1 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas.","id":4477431,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 4, apenas.","id":4477432,"corpo":"<p align=justify>1 e 4, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":4477433,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/1238617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa verdadeira referente aos itens a seguir: (i) S\u00e3o diretrizes que devem orientar o atendimento das operadoras aos benefici\u00e1rios: transpar\u00eancia, clareza e seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es; rastreabilidade das demandas; presteza e cortesia; racionaliza\u00e7\u00e3o e melhoria cont\u00ednua. (ii) S\u00e3o garantidos ao benefici\u00e1rio, sem preju\u00edzo das normas gerais aplic\u00e1veis aos servi\u00e7os de atendimento ao consumidor: atendimento adequado \u00e0 sua demanda, assegurando-lhe o acesso e a frui\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os conforme o disposto nas normas legais e infralegais disciplinadoras do mercado de sa\u00fade suplementar, bem como nas condi\u00e7\u00f5es contratadas; tratamento preferencial aos casos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia; respeito ao regramento referente ao sigilo profissional e \u00e0 privacidade; informa\u00e7\u00e3o adequada, clara e precisa quanto aos servi\u00e7os contratados, especialmente quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para sua frui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de mecanismos de regula\u00e7\u00e3o. (iii) Ressalvada a hip\u00f3tese prevista no art. 9\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa - RN n\u00ba 395\/2016, quando demandadas, as operadoras dever\u00e3o prestar aos seus benefici\u00e1rios, de forma imediata, as devidas informa\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es sobre o procedimento e\/ou servi\u00e7o assistencial solicitado, esclarecendo ainda se h\u00e1 cobertura prevista no Rol de Procedimentos e Eventos em Sa\u00fade da ANS e\/ou no correspondente instrumento contratual firmado para presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade suplementar.","provas":[{"id":41731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1238625,"hashId":"d7079d84553ebadbd3c3946606dfe63e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa verdadeira referente aos itens a seguir: <div><br><\/div><div>(i) S\u00e3o diretrizes que devem orientar o atendimento das operadoras aos benefici\u00e1rios: transpar\u00eancia,\r\nclareza e seguran\u00e7a das informa\u00e7\u00f5es; rastreabilidade das demandas; presteza e cortesia; racionaliza\u00e7\u00e3o e\r\nmelhoria cont\u00ednua. <\/div><div><br><\/div><div>(ii) S\u00e3o garantidos ao benefici\u00e1rio, sem preju\u00edzo das normas gerais aplic\u00e1veis aos servi\u00e7os de atendimento\r\nao consumidor: atendimento adequado \u00e0 sua demanda, assegurando-lhe o acesso e a frui\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os\r\nconforme o disposto nas normas legais e infralegais disciplinadoras do mercado de sa\u00fade suplementar,\r\nbem como nas condi\u00e7\u00f5es contratadas; tratamento preferencial aos casos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia;\r\nrespeito ao regramento referente ao sigilo profissional e \u00e0 privacidade; informa\u00e7\u00e3o adequada, clara e\r\nprecisa quanto aos servi\u00e7os contratados, especialmente quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para sua frui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o\r\nde mecanismos de regula\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>(iii) Ressalvada a hip\u00f3tese prevista no art. 9\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa - RN n\u00ba 395\/2016, quando\r\ndemandadas, as operadoras dever\u00e3o prestar aos seus benefici\u00e1rios, de forma imediata, as devidas\r\ninforma\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es sobre o procedimento e\/ou servi\u00e7o assistencial solicitado, esclarecendo ainda\r\nse h\u00e1 cobertura prevista no Rol de Procedimentos e Eventos em Sa\u00fade da ANS e\/ou no correspondente\r\ninstrumento contratual firmado para presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade suplementar.<\/div><\/p>","resposta":4477471,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correto o que est\u00e1 posto apenas no item (i).","id":4477467,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto o que est\u00e1 posto apenas no item (i).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto o que est\u00e1 posto apenas no item (ii).","id":4477468,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto o que est\u00e1 posto apenas no item (ii).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto o que est\u00e1 posto apenas no item (iii).","id":4477469,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto o que est\u00e1 posto apenas no item (iii).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto o que est\u00e1 posto apenas nos itens (i) e (iii).","id":4477470,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto o que est\u00e1 posto apenas nos itens (i) e (iii).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens (i), (ii) e (iii).","id":4477471,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 correto o que est\u00e1 posto nos itens (i), (ii) e (iii).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar foi criada pela Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, como \u00f3rg\u00e3o de regula\u00e7\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o, controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades que garantam a assist\u00eancia suplementar \u00e0 sa\u00fade. Ela tem a finalidade institucional de promover a defesa do interesse p\u00fablico na assist\u00eancia suplementar \u00e0 sa\u00fade, regulando as operadoras setoriais, inclusive quanto \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es com prestadores e consumidores, contribuindo para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no Pa\u00eds. Sobre Sa\u00fade Suplementar, \u00e0 luz da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa - RN n\u00ba 395, de 14 de janeiro de 2016, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.","id":400728,"enunciado":"<p align=justify>A Ag\u00eancia Nacional de \r\nSa\u00fade Suplementar \r\nfoi criada pela Lei n\u00ba 9.961, de 28 de \r\njaneiro de 2000, como\r\n\u00f3rg\u00e3o de regula\u00e7\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o, controle \r\ne fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades que garantam \r\na assist\u00eancia\r\nsuplementar \u00e0 sa\u00fade. Ela tem a finalidade \r\ninstitucional de promover a defesa do \r\ninteresse p\u00fablico na\r\nassist\u00eancia suplementar \u00e0 sa\u00fade, regulando \r\nas operadoras setoriais, inclusive quanto \r\n\u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es\r\ncom prestadores e consumidores, \r\ncontribuindo para o desenvolvimento das \r\na\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no Pa\u00eds. <div><br>\r\n<\/div><div>Sobre Sa\u00fade Suplementar, \u00e0 luz \r\nda \r\nResolu\u00e7\u00e3o Normativa - RN n\u00ba 395, de 14 de \r\njaneiro de 2016, responda\r\n\u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1238625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as alternativas e marque a correta.","provas":[{"id":41731,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia","id":17868},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-educacao-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1238627,"hashId":"2c925630f567f6d1261d853f09330af9","enunciado":"<p align=justify>Leia as alternativas e marque a correta.<\/p>","resposta":4477474,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos em que n\u00e3o seja poss\u00edvel fornecer resposta imediata \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de procedimento e\/ou servi\u00e7o de cobertura assistencial apresentada, a operadora demandada ter\u00e1 o prazo de at\u00e9 10 (dez) dias \u00fateis para apresent\u00e1-la diretamente ao benefici\u00e1rio.","id":4477472,"corpo":"<p align=justify>Nos casos em que n\u00e3o seja poss\u00edvel fornecer resposta imediata \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de procedimento e\/ou servi\u00e7o de\r\ncobertura assistencial apresentada, a operadora demandada ter\u00e1 o prazo de at\u00e9 10 (dez) dias \u00fateis para\r\napresent\u00e1-la diretamente ao benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Independentemente do porte, as operadoras dever\u00e3o arquivar, pelo prazo de 60 (sessenta) dias, e disponibilizar, em meio impresso ou eletr\u00f4nico, os dados do atendimento ao benefici\u00e1rio, identificando o registro num\u00e9rico de atendimento, assegurando a guarda, manuten\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o e registro.","id":4477473,"corpo":"<p align=justify>Independentemente do porte, as operadoras dever\u00e3o arquivar, pelo prazo de 60 (sessenta) dias, e\r\ndisponibilizar, em meio impresso ou eletr\u00f4nico, os dados do atendimento ao benefici\u00e1rio, identificando o registro\r\nnum\u00e9rico de atendimento, assegurando a guarda, manuten\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o e registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas solicita\u00e7\u00f5es de procedimentos de alta complexidade \u2013 PAC \u2013 ou de atendimento em regime de interna\u00e7\u00e3o eletiva, as operadoras dever\u00e3o cumprir o prazo de at\u00e9 10 (dez) dias \u00fateis para apresenta\u00e7\u00e3o de resposta direta ao benefici\u00e1rio, informando as medidas adotadas para garantia da cobertura.","id":4477474,"corpo":"<p align=justify>Nas solicita\u00e7\u00f5es de procedimentos de alta complexidade \u2013 PAC \u2013 ou de atendimento em regime de interna\u00e7\u00e3o\r\neletiva, as operadoras dever\u00e3o cumprir o prazo de at\u00e9 10 (dez) dias \u00fateis para apresenta\u00e7\u00e3o de resposta direta ao\r\nbenefici\u00e1rio, informando as medidas adotadas para garantia da cobertura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O benefici\u00e1rio, sem qualquer \u00f4nus, poder\u00e1 requerer que as informa\u00e7\u00f5es prestadas na forma do art. 10 sejam reduzidas a termo e lhe encaminhadas por correspond\u00eancia ou meio eletr\u00f4nico, no prazo m\u00e1ximo de 72 (setenta e duas) horas.","id":4477475,"corpo":"<p align=justify>O benefici\u00e1rio, sem qualquer \u00f4nus, poder\u00e1 requerer que as informa\u00e7\u00f5es prestadas na forma do art. 10 sejam\r\nreduzidas a termo e lhe encaminhadas por correspond\u00eancia ou meio eletr\u00f4nico, no prazo m\u00e1ximo de 72 (setenta e\r\nduas) horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os benefici\u00e1rios, caso assim solicitem, ter\u00e3o acesso, sem \u00f4nus, aos registros de seus atendimentos, em at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da solicita\u00e7\u00e3o respectiva, respeitado o disposto no \u00a7 4\u00ba do art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa - RN n\u00ba 395\/2016.","id":4477476,"corpo":"<p align=justify>Os benefici\u00e1rios, caso assim solicitem, ter\u00e3o acesso, sem \u00f4nus, aos registros de seus atendimentos, em at\u00e9 24\r\n(vinte e quatro) horas da solicita\u00e7\u00e3o respectiva, respeitado o disposto no \u00a7 4\u00ba do art. 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa -\r\nRN n\u00ba 395\/2016.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar foi criada pela Lei n\u00ba 9.961, de 28 de janeiro de 2000, como \u00f3rg\u00e3o de regula\u00e7\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o, controle e fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades que garantam a assist\u00eancia suplementar \u00e0 sa\u00fade. Ela tem a finalidade institucional de promover a defesa do interesse p\u00fablico na assist\u00eancia suplementar \u00e0 sa\u00fade, regulando as operadoras setoriais, inclusive quanto \u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es com prestadores e consumidores, contribuindo para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no Pa\u00eds. Sobre Sa\u00fade Suplementar, \u00e0 luz da Resolu\u00e7\u00e3o Normativa - RN n\u00ba 395, de 14 de janeiro de 2016, responda \u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.","id":400728,"enunciado":"<p align=justify>A Ag\u00eancia Nacional de \r\nSa\u00fade Suplementar \r\nfoi criada pela Lei n\u00ba 9.961, de 28 de \r\njaneiro de 2000, como\r\n\u00f3rg\u00e3o de regula\u00e7\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o, controle \r\ne fiscaliza\u00e7\u00e3o das atividades que garantam \r\na assist\u00eancia\r\nsuplementar \u00e0 sa\u00fade. Ela tem a finalidade \r\ninstitucional de promover a defesa do \r\ninteresse p\u00fablico na\r\nassist\u00eancia suplementar \u00e0 sa\u00fade, regulando \r\nas operadoras setoriais, inclusive quanto \r\n\u00e0s suas rela\u00e7\u00f5es\r\ncom prestadores e consumidores, \r\ncontribuindo para o desenvolvimento das \r\na\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no Pa\u00eds. <div><br>\r\n<\/div><div>Sobre Sa\u00fade Suplementar, \u00e0 luz \r\nda \r\nResolu\u00e7\u00e3o Normativa - RN n\u00ba 395, de 14 de \r\njaneiro de 2016, responda\r\n\u00e0s pr\u00f3ximas duas quest\u00f5es.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1238627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Programador","id":1956},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os componentes funcionais dos computadores, temos a Placa de v\u00eddeo ou chip de v\u00eddeo. Sobre isso, analise os itens seguintes e assinale a alternativa correta. I - Cont\u00e9m uma ROM com a sua pr\u00f3pria BIOS e uma RAM chamada de mem\u00f3ria de v\u00eddeo. II - \u00c9 respons\u00e1vel por transmitir, graficamente falando, tudo que vemos na tela do computador. III - A placa offboard utiliza um processador independente, deixando o do computador livre para cuidar de outras tarefas. IV - A placa onboard \u00e9 melhor utilizada para quem utiliza jogos pesados nos computadores.","provas":[{"id":41732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-auxiliar-administrativo-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Auxiliar Administrativo - 2018"},{"id":41737,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-programador-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Programador - 2018"},{"id":41747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-eletronica-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":41757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":41765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1238698,"hashId":"324977f1c8e84401edb65427b3f03c06","enunciado":"<p align=justify>Dentre os componentes funcionais dos computadores, temos a Placa de v\u00eddeo ou chip de v\u00eddeo. Sobre\r\nisso, analise os itens seguintes e assinale a alternativa correta. <div><br><\/div><div>I - Cont\u00e9m uma ROM com a sua pr\u00f3pria BIOS e uma RAM chamada de mem\u00f3ria de v\u00eddeo. <\/div><div><br><\/div><div>II - \u00c9 respons\u00e1vel por transmitir, graficamente falando, tudo que vemos na tela do computador. <\/div><div><br><\/div><div>III - A placa offboard utiliza um processador independente, deixando o do computador livre para cuidar de\r\noutras tarefas. <\/div><div><br><\/div><div>IV - A placa onboard \u00e9 melhor utilizada para quem utiliza jogos pesados nos computadores.<\/div><\/p>","resposta":4477778,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e IV est\u00e3o corretos.","id":4477775,"corpo":"<p align=justify>Somente I e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o II est\u00e1 correto.","id":4477776,"corpo":"<p align=justify>Somente o II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o I est\u00e1 correto.","id":4477777,"corpo":"<p align=justify>Somente o I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente I, II e III est\u00e3o corretos.","id":4477778,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":4477779,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Placa M\u00e3e","oab":false,"nome":"Placa M\u00e3e","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405038,"slug":"informatica-placa-mae"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"},{"nome_clean":"Monitor","oab":false,"nome":"Monitor","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419775,"slug":"informatica-monitor"},{"nome_clean":"On-Board x Off-Board","oab":false,"nome":"On-Board x Off-Board","pai":405038,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419787,"slug":"informatica-on-board-x-off-board"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria ROM (Read Only Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria ROM (Read Only Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419798,"slug":"informatica-memoria-rom-read-only-memory"},{"nome_clean":"BIOS","oab":false,"nome":"BIOS","pai":419798,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419799,"slug":"informatica-bios"},{"nome_clean":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Barramentos ou Interfaces de Conex\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419821,"slug":"informatica-barramentos-ou-interfaces-de-conexao"},{"nome_clean":"PCI (Peripheral Component Interconnect)\/ PCI Express","oab":false,"nome":"PCI (Peripheral Component Interconnect)\/ PCI Express","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419822,"slug":"informatica-pci-peripheral-component-interconnect-pci-express"},{"nome_clean":"AGP (Accelerated Graphics Port - Porta Gr\u00e1fica Acelerada)","oab":false,"nome":"AGP (Accelerated Graphics Port - Porta Gr\u00e1fica Acelerada)","pai":419821,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419823,"slug":"informatica-agp-accelerated-graphics-port-porta-grafica-acelerada"}],"slug":"informatica\/1238698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Programador","id":1956},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos conceitos b\u00e1sicos e caracter\u00edsticas de sistemas operacionais, analise os itens e assinale a alternativa correta. I - \u00c9 atrav\u00e9s do sistema operacional que temos a intera\u00e7\u00e3o entre Hardware e Software. II - Ao clicar no bot\u00e3o imprimir de algum aplicativo, o sistema operacional ativa um comando que envia esta solicita\u00e7\u00e3o ao processador, que por sua vez envia \u00e0 impressora. III - O Ubuntu n\u00e3o \u00e9 considerado um sistema operacional por atuar como aplicativo. IV - O sistema operacional funciona como um gerente, uma vez que gerencia as intera\u00e7\u00f5es entre partes distintas de um computador.","provas":[{"id":41732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-auxiliar-administrativo-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Auxiliar Administrativo - 2018"},{"id":41737,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-programador-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Programador - 2018"},{"id":41747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-eletronica-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":41757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":41765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1238702,"hashId":"77b84143a877f7b124a7cea10cda6371","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos conceitos b\u00e1sicos e caracter\u00edsticas de sistemas operacionais, analise os itens e\r\nassinale a alternativa correta. <div><br><\/div><div>I - \u00c9 atrav\u00e9s do sistema operacional que temos a intera\u00e7\u00e3o entre Hardware e Software. <\/div><div><br><\/div><div>II - Ao clicar no bot\u00e3o imprimir de algum aplicativo, o sistema operacional ativa um comando que envia\r\nesta solicita\u00e7\u00e3o ao processador, que por sua vez envia \u00e0 impressora. <\/div><div><br><\/div><div>III - O Ubuntu n\u00e3o \u00e9 considerado um sistema operacional por atuar como aplicativo. <\/div><div><br><\/div><div>IV - O sistema operacional funciona como um gerente, uma vez que gerencia as intera\u00e7\u00f5es entre partes\r\ndistintas de um computador.<\/div><\/p>","resposta":4477796,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente III e IV est\u00e3o corretos.","id":4477792,"corpo":"<p align=justify>Somente III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o III est\u00e1 correto.","id":4477793,"corpo":"<p align=justify>Somente o III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o II est\u00e1 correto.","id":4477794,"corpo":"<p align=justify>Somente o II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":4477795,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":4477796,"corpo":"<p align=justify>Somente I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405036,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405046,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos somente de sa\u00edda","pai":405039,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419773,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-somente-de-saida"},{"nome_clean":"Impressora","oab":false,"nome":"Impressora","pai":419773,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419776,"slug":"informatica-impressora"}],"slug":"informatica\/1238702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00cdndice de Seguran\u00e7a T\u00e9cnica (IST) \u00e9 o valor percentual a ser acrescentado ao quantitativo de profissionais de enfermagem para assegurar a cobertura de f\u00e9rias e aus\u00eancias n\u00e3o previstas. Marque a alternativa que mostra as duas parcelas fundamentais do IST.","provas":[{"id":41732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-auxiliar-administrativo-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1238723,"hashId":"7b3152dd3b138cfc7833d65a99f00892","enunciado":"<p align=justify>\u00cdndice de Seguran\u00e7a T\u00e9cnica (IST) \u00e9 o valor percentual a ser acrescentado ao quantitativo de\r\nprofissionais de enfermagem para assegurar a cobertura de f\u00e9rias e aus\u00eancias n\u00e3o previstas. <div><br><\/div><div>Marque a alternativa que mostra as duas parcelas fundamentais do IST.<\/div><\/p>","resposta":4477883,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de aus\u00eancias por benef\u00edcios e taxa de controle de falta.","id":4477879,"corpo":"<p align=justify>Taxa de aus\u00eancias por benef\u00edcios e taxa de controle de falta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Absente\u00edsmo e controle de faltas.","id":4477880,"corpo":"<p align=justify>Absente\u00edsmo e controle de faltas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle de faltas planejadas e f\u00e9rias.","id":4477881,"corpo":"<p align=justify>Controle de faltas planejadas e f\u00e9rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Taxa de aus\u00eancias por benef\u00edcios e faltas n\u00e3o planejadas.","id":4477882,"corpo":"<p align=justify>Taxa de aus\u00eancias por benef\u00edcios e faltas n\u00e3o planejadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Taxa de aus\u00eancias por benef\u00edcios e taxa de absente\u00edsmo.","id":4477883,"corpo":"<p align=justify>Taxa de aus\u00eancias por benef\u00edcios e taxa de absente\u00edsmo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dimensionamento de pessoal","oab":false,"nome":"Dimensionamento de pessoal","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428223,"slug":"enfermagem-dimensionamento-de-pessoal"}],"slug":"enfermagem\/1238723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade P\u00fablica","id":10218}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es para pacientes com dengue: I - Ofertar bastante l\u00edquido (\u00e1gua, sucos de frutas, soro caseiro, sopas, leite, ch\u00e1s). II - As mulheres com dengue n\u00e3o devem amamentar seu beb\u00ea. III - N\u00e3o administrar medica\u00e7\u00f5es que contenham \u00c1cido Acetil Salic\u00edlico, droga que pode piorar o quadro da doen\u00e7a. Qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?","provas":[{"id":41629,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade P\u00fablica","id":10218},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-enfermeiro-area-saude-publica-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":328,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade P\u00fablica)"}],"id":1234923,"hashId":"90618a97828613d17ce1bd07ec4f993c","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes recomenda\u00e7\u00f5es para pacientes com dengue: <div><br><\/div><div>I - Ofertar bastante l\u00edquido (\u00e1gua, sucos de frutas, soro caseiro, sopas, leite, ch\u00e1s). <\/div><div><br><\/div><div>II - As mulheres com dengue n\u00e3o devem amamentar seu beb\u00ea. <\/div><div><br><\/div><div>III - N\u00e3o administrar medica\u00e7\u00f5es que contenham \u00c1cido Acetil Salic\u00edlico, droga que pode piorar o quadro da\r\ndoen\u00e7a. <\/div><div><br><\/div><div>Qual(is) est\u00e1(\u00e3o) correta(s)?<\/div><\/p>","resposta":4462179,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":4462175,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a II.","id":4462176,"corpo":"<p align=justify>Apenas a II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":4462177,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4462178,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4462179,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/1234923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST), estabele\u00e7a V para Verdadeira e F para Falsa, e assinale a alternativa correta: ( ) A PNSST tem por objetivos a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a melhoria da qualidade de vida do trabalhador e a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e de danos \u00e0 sa\u00fade advindos, relacionados ao trabalho ou que ocorram no curso dele, por meio da elimina\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o dos riscos nos ambientes de trabalho. ( ) A PNSST tem por princ\u00edpios: universalidade; preven\u00e7\u00e3o; preced\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o sobre as de assist\u00eancia, reabilita\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o; di\u00e1logo social; e integralidade. ( ) S\u00e3o respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da PNSST os Minist\u00e9rios do Trabalho e Emprego, da Seguran\u00e7a P\u00fablica e da Previd\u00eancia Social, sem preju\u00edzo da participa\u00e7\u00e3o de outros \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es que atuem na \u00e1rea. ( ) Cabe ao Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego: formular e propor as diretrizes da inspe\u00e7\u00e3o do trabalho, bem como supervisionar e coordenar a execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas com a inspe\u00e7\u00e3o dos ambientes de trabalho e respectivas condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","provas":[{"id":41631,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-enfermeiro-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1234937,"hashId":"b52f3afd8901c591d22417377b5430eb","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST), estabele\u00e7a V para\r\nVerdadeira e F para Falsa, e assinale a alternativa correta: <div><br><\/div><div>( ) A PNSST tem por objetivos a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a melhoria da qualidade de vida do trabalhador e a\r\npreven\u00e7\u00e3o de acidentes e de danos \u00e0 sa\u00fade advindos, relacionados ao trabalho ou que ocorram no curso\r\ndele, por meio da elimina\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o dos riscos nos ambientes de trabalho. <\/div><div><br><\/div><div>( ) A PNSST tem por princ\u00edpios: universalidade; preven\u00e7\u00e3o; preced\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o\r\ne preven\u00e7\u00e3o sobre as de assist\u00eancia, reabilita\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o; di\u00e1logo social; e integralidade. <\/div><div><br><\/div><div>( ) S\u00e3o respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da PNSST os Minist\u00e9rios do Trabalho e Emprego, da\r\nSeguran\u00e7a P\u00fablica e da Previd\u00eancia Social, sem preju\u00edzo da participa\u00e7\u00e3o de outros \u00f3rg\u00e3os e institui\u00e7\u00f5es\r\nque atuem na \u00e1rea. <\/div><div><br><\/div><div>( ) Cabe ao Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego: formular e propor as diretrizes da inspe\u00e7\u00e3o do trabalho,\r\nbem como supervisionar e coordenar a execu\u00e7\u00e3o das atividades relacionadas com a inspe\u00e7\u00e3o dos\r\nambientes de trabalho e respectivas condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/div><\/p>","resposta":4462245,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4462245,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4462246,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4462247,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4462248,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4462249,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sistema de Sa\u00fade Brasileira","oab":false,"nome":"Sistema de Sa\u00fade Brasileira","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-sistema-de-saude-brasileira"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST)","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402942,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-politica-nacional-de-seguranca-e-saude-no-trabalho-pnsst"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1234937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para prote\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias em ambientes hospitalares contra presen\u00e7a de aerodispersoides e preven\u00e7\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o de alguns agentes de transmiss\u00e3o por via respirat\u00f3ria, como o Mycobacterium tuberculosis, o v\u00edrus do Sarampo e o v\u00edrus da H1N1\/Gripe tipo A, devemos utilizar qual tipo de m\u00e1scara?","provas":[{"id":41631,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-enfermeiro-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1234941,"hashId":"daa282b07a8e37b256bb74b05d72bd31","enunciado":"<p align=justify>Para prote\u00e7\u00e3o das vias respirat\u00f3rias em ambientes hospitalares contra presen\u00e7a de aerodispersoides e\r\npreven\u00e7\u00e3o de dissemina\u00e7\u00e3o de alguns agentes de transmiss\u00e3o por via respirat\u00f3ria, como o Mycobacterium\r\ntuberculosis, o v\u00edrus do Sarampo e o v\u00edrus da H1N1\/Gripe tipo A, devemos utilizar qual tipo de m\u00e1scara?<\/p>","resposta":4462266,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1scara de TNT.","id":4462265,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1scara de TNT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara N95.","id":4462266,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1scara N95.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1scara de inala\u00e7\u00e3o em polipropileno.","id":4462267,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1scara de inala\u00e7\u00e3o em polipropileno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o semifacial.","id":4462268,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o semifacial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o \u2013 tipo pe\u00e7a facial inteira.","id":4462269,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o \u2013 tipo pe\u00e7a facial inteira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"nome_clean":"Estudos Epidemiol\u00f3gicos e Doen\u00e7as End\u00eamicas","oab":false,"nome":"Estudos Epidemiol\u00f3gicos e Doen\u00e7as End\u00eamicas","pai":402930,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402931,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-estudos-epidemiologicos-e-doencas-endemicas"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1234941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"O nosso territ\u00f3rio no mar \u00e9 crucial na regula\u00e7\u00e3o do clima, absorvendo e paulatinamente liberando imensas quantidades de calor [ ... ].\" (7\u00b0 \u00a7) , os termos destacados equivalem, sem\u00e2ntica e respectivamente, a","provas":[{"id":41633,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:57","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1234943,"hashId":"473aeea15a50c9fe7188441b8681dc2f","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em \"O nosso territ\u00f3rio no mar \u00e9 <u>crucial<\/u> na regula\u00e7\u00e3o do\r\nclima, absorvendo e <u>paulatinamente<\/u> liberando imensas\r\nquantidades de calor [ ... ].\" (7\u00b0 \u00a7) , os termos destacados\r\nequivalem, sem\u00e2ntica e respectivamente, a<\/p><\/p>","resposta":4462272,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"importante e intensivamente.","id":4462270,"corpo":"<p align=justify>importante e intensivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"positivo e intermitente.","id":4462271,"corpo":"<p align=justify>positivo e intermitente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"primordial e vagarosamente.","id":4462272,"corpo":"<p align=justify>primordial e vagarosamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perempt\u00f3rio e imensamente.","id":4462273,"corpo":"<p align=justify>perempt\u00f3rio e imensamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e1rduo e velozmente.","id":4462274,"corpo":"<p align=justify>\u00e1rduo e velozmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08. Pelo mar fomos descobertos e a partir do mar e dos rios consolidamos nossa independ\u00eancia e fixamos as fronteiras ao norte, sul e a oeste; o que garantiu a integridade do nosso territ\u00f3rio, com dimens\u00f5es continentais. Tamb\u00e9m pelo mar e rios, ao longo de nossa hist\u00f3ria, nos defendemos das mais graves agress\u00f5es \u00e0 soberania nacional. Assim, entender a import\u00e2ncia dos mares e rios exige a absor\u00e7\u00e3o de conhecimentos e percep\u00e7\u00f5es que, normalmente, deixam de estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de significativa parte do Povo Brasileiro; por\u00e9m, cada vez mais, constatamos que \u00e9 pela via mar\u00edtima e hidrovias que trafegamos os produtos e servi\u00e7os essenciais \u00e0 p\u00e1tria. O nosso Brasil, continental, guarda rela\u00e7\u00e3o insepar\u00e1vel com os espa\u00e7os oce\u00e2nicos e ribeirinhos, tanto devido \u00e0 sua origem como por dispor de imensas riquezas que, seguramente, ser\u00e3o cada vez mais importantes para o desenvolvimento de nosso Pa\u00eds. Em datas importantes, como o Dia Nacional da Amaz\u00f4nia Azul, sempre devemos atentar para os conselhos de Rui Barbosa: \" ... mas n\u00e3o basta admirar: \u00e9 preciso aprender e prosperar. O mar \u00e9 o grande avisador. P\u00f4-lo Deus a bramir junto ao nosso sono, para nos pregar que n\u00e3o durmamos. Por ora a sua prote\u00e7\u00e3o nos sorri, antes de se trocar em severidade ... \" Em decorr\u00eancia da relev\u00e2ncia dos fatos hist\u00f3ricos que nos associam ao mar e aos rios e da magnitude das riquezas da Amaz\u00f4nia Azul, o Congresso Nacional, por meio da Lei n\u00ba 13.187, de 2015, instituiu o dia 16 de novembro como \"O Dia Nacional da Amaz\u00f4nia Azul\". [ ... ] Tendo em vista as diretrizes da Conven\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre o Direito do Mar (CNUDM) e os estudos geopol\u00edticos voltados para os oceanos, a \"Oceanopol\u00edtica\", a Marinha do Brasil vem consolidando o conceito pol\u00edtico-estrat\u00e9gico \"Amaz\u00f4nia Azul\", que insere em posi\u00e7\u00e3o decisiva os espa\u00e7os oce\u00e2nicos e ribeirinhos, sobre os destinos do Povo Brasileiro e na din\u00e2mica das Rela\u00e7\u00f5es Internacionais. [ ... ] O nosso territ\u00f3rio no mar \u00e9 crucial na regula\u00e7\u00e3o do clima, absorvendo e paulatinamente liberando imensas quantidades de calor e processamento de nutrientes, por meio de ciclos naturais, e contempla ampla gama de servi\u00e7os, reservas minerais e alimentos que beneficiam grande parcela da nossa popula\u00e7\u00e3o. Cabe ressaltar as vulnerabilidades estrat\u00e9gicas, como as plataformas de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s, usinas de energia e a localiza\u00e7\u00e3o, pr\u00f3ximas \u00e0 costa, de instala\u00e7\u00f5es sens\u00edveis e de significativos centros populacionais e industriais do Brasil. Destacam-se, entre muitos, o complexo nuclear de Angra dos Reis e as mais importantes cidades e as maiores empresas de nosso Pa\u00eds. Nos portos e terminais portu\u00e1rios circulam parcela preponderante das riquezas nacionais, tais como gran\u00e9is s\u00f3lidos e l\u00edquidos, cont\u00eaineres e commodities de toda ordem, como aquelas oriundas do agroneg\u00f3cio. A relev\u00e2ncia em proteger esse legado tem direcionado a Marinha do Brasil na consecu\u00e7\u00e3o dos seus programas estrat\u00e9gicos, entre outros: Programa Nuclear da Marinha, Programa de Desenvolvimento de Submarinos, Programa de Constru\u00e7\u00e3o das Corvetas Classe Tamandar\u00e9 e Obten\u00e7\u00e3o da Capacidade Operacional Plena. Na atualidade, quando os desafios alcan\u00e7am crescente din\u00e2mica e as amea\u00e7as ocorrem a partir de cen\u00e1rios sempre complexos e multifacetados, estarmos preparados para defender a Amaz\u00f4nia Azul caracteriza condi\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel para que o Pa\u00eds preserve e amplie a sua prosperidade e exer\u00e7a a sua soberania, quando for necess\u00e1rio. Vale destacar que os programas estrat\u00e9gicos da Marinha do Brasil possuem forte sinergia com os setores acad\u00eamicos, industriais e empresariais. [ ... ] Na ocasi\u00e3o em que comemoramos esta importante data, plena de envolvimentos com o nosso passado e basilar para um presente e futuro, devemos exaltar t\u00e3o valioso patrim\u00f4nio; entretanto, c\u00f4nscios das dimens\u00f5es que envolvem a Amaz\u00f4nia Azul: soberania nacional, diplom\u00e1tica, econ\u00f4mica, ambiental, cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica e de inova\u00e7\u00e3o, relembramos, mais uma vez, as palavras de Rui Barbosa: \" ... O mar \u00e9 um curso de for\u00e7a e uma escola de previd\u00eancia. Todos os seus espet\u00e1culos s\u00e3o li\u00e7\u00f5es: n\u00e3o os contemplemos frivolamente ... \" \" ... Esquadras n\u00e3o se improvisam ... \" BARBOSA JUNIOR, llques. ALT E ESQ. Dia Nacional da Amaz\u00f4nia Azul. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.marinha.mil.br\/content\/dia-nacional-daamazonia- azul &gt; -Acessoem20 no v.2017 -Comadap ta\u00e7\u00f5es.","id":400341,"enunciado":"<p align=\"justify\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">          Pelo mar fomos descobertos e a partir do mar e dos\r\nrios consolidamos nossa independ\u00eancia e fixamos as\r\nfronteiras ao norte, sul e a oeste; o que garantiu a\r\nintegridade do nosso territ\u00f3rio, com dimens\u00f5es\r\ncontinentais. Tamb\u00e9m pelo mar e rios, ao longo de nossa\r\nhist\u00f3ria, nos defendemos das mais graves agress\u00f5es \u00e0\r\nsoberania nacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Assim, entender a import\u00e2ncia dos mares e rios exige\r\na absor\u00e7\u00e3o de conhecimentos e percep\u00e7\u00f5es que,\r\nnormalmente, deixam de estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de significativa\r\nparte do Povo Brasileiro; por\u00e9m, cada vez mais,\r\nconstatamos que \u00e9 pela via mar\u00edtima e hidrovias que\r\ntrafegamos os produtos e servi\u00e7os essenciais \u00e0 p\u00e1tria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O nosso Brasil, continental, guarda rela\u00e7\u00e3o\r\ninsepar\u00e1vel com os espa\u00e7os oce\u00e2nicos e ribeirinhos, tanto\r\ndevido \u00e0 sua origem como por dispor de imensas riquezas\r\nque, seguramente, ser\u00e3o cada vez mais importantes para\r\no desenvolvimento de nosso Pa\u00eds.\r\n<\/p><p align=\"justify\">        Em datas importantes, como o Dia Nacional da\r\nAmaz\u00f4nia Azul, sempre devemos atentar para os\r\nconselhos de Rui Barbosa: \" ... mas n\u00e3o basta admirar: \u00e9\r\npreciso aprender e prosperar. O mar \u00e9 o grande avisador.\r\nP\u00f4-lo Deus a bramir junto ao nosso sono, para nos pregar\r\nque n\u00e3o durmamos. Por ora a sua prote\u00e7\u00e3o nos sorri,\r\nantes de se trocar em severidade ... \"\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Em decorr\u00eancia da relev\u00e2ncia dos fatos hist\u00f3ricos que\r\nnos associam ao mar e aos rios e da magnitude das\r\nriquezas da Amaz\u00f4nia Azul, o Congresso Nacional, por\r\nmeio da Lei n\u00ba 13.187, de 2015, instituiu o dia 16 de\r\nnovembro como \"O Dia Nacional da Amaz\u00f4nia Azul\".\r\n<\/p><p align=\"justify\">          [ ... ]\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Tendo em vista as diretrizes da Conven\u00e7\u00e3o das\r\nNa\u00e7\u00f5es Unidas sobre o Direito do Mar (CNUDM) e os\r\nestudos geopol\u00edticos voltados para os oceanos, a\r\n\"Oceanopol\u00edtica\", a Marinha do Brasil vem consolidando o\r\nconceito pol\u00edtico-estrat\u00e9gico \"Amaz\u00f4nia Azul\", que insere\r\nem posi\u00e7\u00e3o decisiva os espa\u00e7os oce\u00e2nicos e ribeirinhos,\r\nsobre os destinos do Povo Brasileiro e na din\u00e2mica das\r\nRela\u00e7\u00f5es Internacionais. [ ... ]\r\n<\/p><p align=\"justify\">           O nosso territ\u00f3rio no mar \u00e9 crucial na regula\u00e7\u00e3o do\r\nclima, absorvendo e paulatinamente liberando imensas\r\nquantidades de calor e processamento de nutrientes, por\r\nmeio de ciclos naturais, e contempla ampla gama de\r\nservi\u00e7os, reservas minerais e alimentos que beneficiam\r\ngrande parcela da nossa popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">         Cabe ressaltar as vulnerabilidades estrat\u00e9gicas, como\r\nas plataformas de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s, usinas de\r\nenergia e a localiza\u00e7\u00e3o, pr\u00f3ximas \u00e0 costa, de instala\u00e7\u00f5es\r\nsens\u00edveis e de significativos centros populacionais e\r\nindustriais do Brasil. Destacam-se, entre muitos, o\r\ncomplexo nuclear de Angra dos Reis e as mais\r\nimportantes cidades e as maiores empresas de nosso\r\nPa\u00eds. Nos portos e terminais portu\u00e1rios circulam parcela\r\npreponderante das riquezas nacionais, tais como gran\u00e9is\r\ns\u00f3lidos e l\u00edquidos, cont\u00eaineres e commodities de toda\r\nordem, como aquelas oriundas do agroneg\u00f3cio.<\/p><p align=\"justify\">         \r\nA relev\u00e2ncia em proteger esse legado tem\r\ndirecionado a Marinha do Brasil na consecu\u00e7\u00e3o dos seus\r\nprogramas estrat\u00e9gicos, entre outros: Programa Nuclear\r\nda Marinha, Programa de Desenvolvimento de\r\nSubmarinos, Programa de Constru\u00e7\u00e3o das Corvetas\r\nClasse Tamandar\u00e9 e Obten\u00e7\u00e3o da Capacidade Operacional Plena. Na atualidade, quando os desafios\r\nalcan\u00e7am crescente din\u00e2mica e as amea\u00e7as ocorrem a\r\npartir de cen\u00e1rios sempre complexos e multifacetados,\r\nestarmos preparados para defender a Amaz\u00f4nia Azul\r\ncaracteriza condi\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel para que o Pa\u00eds\r\npreserve e amplie a sua prosperidade e exer\u00e7a a sua\r\nsoberania, quando for necess\u00e1rio. Vale destacar que os\r\nprogramas estrat\u00e9gicos da Marinha do Brasil possuem\r\nforte sinergia com os setores acad\u00eamicos, industriais e\r\nempresariais.<\/p><p align=\"justify\">         \r\n[ ... ]\r\nNa ocasi\u00e3o em que comemoramos esta importante\r\ndata, plena de envolvimentos com o nosso passado e\r\nbasilar para um presente e futuro, devemos exaltar t\u00e3o\r\nvalioso patrim\u00f4nio; entretanto, c\u00f4nscios das dimens\u00f5es\r\nque envolvem a Amaz\u00f4nia Azul: soberania nacional,\r\ndiplom\u00e1tica, econ\u00f4mica, ambiental, cient\u00edfica, tecnol\u00f3gica\r\ne de inova\u00e7\u00e3o, relembramos, mais uma vez, as palavras\r\nde Rui Barbosa: \" ... O mar \u00e9 um curso de for\u00e7a e uma\r\nescola de previd\u00eancia. Todos os seus espet\u00e1culos s\u00e3o\r\nli\u00e7\u00f5es: n\u00e3o os contemplemos frivolamente ... \"\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \" ... Esquadras n\u00e3o se improvisam ... \"\r\n<\/p><p align=\"justify\">BARBOSA JUNIOR, llques. ALT E ESQ. Dia Nacional da\r\nAmaz\u00f4nia Azul. Dispon\u00edvel em:\r\n&lt;  https:\/\/www.marinha.mil.br\/content\/dia-nacional-daamazonia-\r\nazul  &gt; -Acessoem20 no v.2017 -Comadap ta\u00e7\u00f5es.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grupo de engenharia cl\u00ednica \u00e9 respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o de como ser\u00e1 feito o servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o nos equipamentos. O grupo deve definir qual a op\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o que trar\u00e1 a melhor rela\u00e7\u00e3o custo\/benef\u00edcio para a institui\u00e7\u00e3o. A forma mais indicada para avaliar qual a melhor op\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e9 elaborar um:","provas":[{"id":41634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1235011,"hashId":"666038dea343a3b078e4721c18fc47f6","enunciado":"<p align=justify>O grupo de engenharia cl\u00ednica \u00e9 respons\u00e1vel pela indica\u00e7\u00e3o de como ser\u00e1 feito o servi\u00e7o de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o nos equipamentos. O grupo deve definir qual a op\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o que trar\u00e1 a melhor rela\u00e7\u00e3o\r\ncusto\/benef\u00edcio para a institui\u00e7\u00e3o. <div><br><\/div><div>A forma mais indicada para avaliar qual a melhor op\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o \u00e9 elaborar um:<\/div><\/p>","resposta":4462617,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termo de compromisso.","id":4462615,"corpo":"<p align=justify>Termo de compromisso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Edital.","id":4462616,"corpo":"<p align=justify>Edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o de custos de servi\u00e7os.","id":4462617,"corpo":"<p align=justify>Formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o de custos de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto b\u00e1sico.","id":4462618,"corpo":"<p align=justify>Projeto b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00fancio em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":4462619,"corpo":"<p align=justify>An\u00fancio em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1235011","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito \u00e0s m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1235017,"hashId":"75f2303d83585721aba5e46a961476dc","enunciado":"<p align=justify>Com respeito \u00e0s m\u00e1quinas de corrente cont\u00ednua, marque a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4462649,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A m\u00e1quina de corrente cont\u00ednua possui duas partes principais: o estator e o rotor.","id":4462645,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e1quina de corrente cont\u00ednua possui duas partes principais: o estator e o rotor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio de funcionamento elementar de um motor de corrente cont\u00ednua est\u00e1 baseado na for\u00e7a eletromagn\u00e9tica que atua sobre cada condutor imerso em um campo magn\u00e9tico, quando sobre ele circula uma corrente el\u00e9trica.","id":4462646,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio de funcionamento elementar de um motor de corrente cont\u00ednua est\u00e1 baseado na for\u00e7a\r\neletromagn\u00e9tica que atua sobre cada condutor imerso em um campo magn\u00e9tico, quando sobre ele circula uma\r\ncorrente el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio de funcionamento do motor de corrente cont\u00ednua tamb\u00e9m pode ser entendido atrav\u00e9s do princ\u00edpio de atra\u00e7\u00e3o e repuls\u00e3o entre campos magn\u00e9ticos.","id":4462647,"corpo":"<p align=justify>O princ\u00edpio de funcionamento do motor de corrente cont\u00ednua tamb\u00e9m pode ser entendido atrav\u00e9s do princ\u00edpio de\r\natra\u00e7\u00e3o e repuls\u00e3o entre campos magn\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na m\u00e1quina de corrente cont\u00ednua, o enrolamento de campo encontra-se no estator e o enrolamento de armadura no rotor.","id":4462648,"corpo":"<p align=justify>Na m\u00e1quina de corrente cont\u00ednua, o enrolamento de campo encontra-se no estator e o enrolamento de\r\narmadura no rotor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A velocidade de um motor de corrente cont\u00ednua depende exclusivamente da carga aplicada.","id":4462649,"corpo":"<p align=justify>A velocidade de um motor de corrente cont\u00ednua depende exclusivamente da carga aplicada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1235017","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 a aplica\u00e7\u00e3o do devido processo legal, segundo o qual se exige que a Administra\u00e7\u00e3o escolha a modalidade certa; que seja bem clara quanto aos crit\u00e9rios seletivos; que s\u00f3 deixe de realizar a licita\u00e7\u00e3o nos casos permitidos na lei; que verifique, com cuidado, os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o dos candidatos, e, enfim, que se disponha a alcan\u00e7ar os objetivos colimados, seguindo os passos dos mandamentos legais.\u201d (CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de Direito Administrativo. 27a edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora Atlas, 2014). A explana\u00e7\u00e3o diz respeito a qual princ\u00edpio b\u00e1sico da licita\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":41634,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"}],"id":1235048,"hashId":"256617ebac383f48ca56eab752f792ef","enunciado":"<p align=justify>\u201c\u00c9 a aplica\u00e7\u00e3o do devido processo legal, segundo o qual se exige que a Administra\u00e7\u00e3o escolha a\r\nmodalidade certa; que seja bem clara quanto aos crit\u00e9rios seletivos; que s\u00f3 deixe de realizar a licita\u00e7\u00e3o\r\nnos casos permitidos na lei; que verifique, com cuidado, os requisitos de habilita\u00e7\u00e3o dos candidatos, e,\r\nenfim, que se disponha a alcan\u00e7ar os objetivos colimados, seguindo os passos dos mandamentos legais.\u201d\r\n(CARVALHO FILHO, Jos\u00e9 dos Santos. Manual de Direito Administrativo. 27a edi\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Editora\r\nAtlas, 2014). <div><br><\/div><div>A explana\u00e7\u00e3o diz respeito a qual princ\u00edpio b\u00e1sico da licita\u00e7\u00e3o?<\/div><\/p>","resposta":4462766,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicabilidade.","id":4462765,"corpo":"<p align=justify>Aplicabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legalidade.","id":4462766,"corpo":"<p align=justify>Legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seletividade.","id":4462767,"corpo":"<p align=justify>Seletividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exigibilidade.","id":4462768,"corpo":"<p align=justify>Exigibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Objetividade.","id":4462769,"corpo":"<p align=justify>Objetividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Auditoria e Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Auditoria e Gest\u00e3o da Qualidade","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403023,"slug":"engenharia-clinica-auditoria-e-gestao-da-qualidade"}],"slug":"engenharia-clinica\/1235048","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se todos os divisores naturais de 360, quantos N\u00c3O s\u00e3o pares?","provas":[{"id":41633,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1235052,"hashId":"7b052ca41858f0a5e6fb5a9ea3d49cbb","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se todos os divisores naturais de 360,\r\nquantos N\u00c3O s\u00e3o pares?<\/p>","resposta":4462755,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":4462755,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":4462756,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":4462757,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":4462758,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2","id":4462759,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":400344,"enunciado":"\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"MMC e MDC","oab":false,"nome":"MMC e MDC","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403829,"slug":"matematica-mmc-e-mdc"}],"slug":"matematica\/1235052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O phishing ocorre por meio do envio de mensagens eletr\u00f4nicas que: 1. tentam se passar pela comunica\u00e7\u00e3o oficial de uma institui\u00e7\u00e3o conhecida, como um banco, uma empresa ou um site popular. 2. enviam programas capazes de se propagar automaticamente pelas redes, enviando c\u00f3pias de si mesmos de computador para computador. 3. procuram atrair a aten\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, seja por curiosidade, seja por caridade ou pela possibilidade de obter alguma vantagem financeira. 4. s\u00e3o capazes de capturar e armazenar as teclas digitadas pelo usu\u00e1rio no teclado do computador. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41635,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fozprev-pr-2018-funpar-nc-ufpr-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - FOZPREV - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1235059,"hashId":"3f716cf918595bcd8476fc3471547c6e","enunciado":"<p align=\"justify\">O <em>phishing<\/em> ocorre por meio do envio de mensagens eletr\u00f4nicas que:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. tentam se passar pela comunica\u00e7\u00e3o oficial de uma institui\u00e7\u00e3o conhecida, como um banco, uma empresa ou um site popular.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. enviam programas capazes de se propagar automaticamente pelas redes, enviando c\u00f3pias de si mesmos de computador para computador.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. procuram atrair a aten\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, seja por curiosidade, seja por caridade ou pela possibilidade de obter alguma vantagem financeira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. s\u00e3o capazes de capturar e armazenar as teclas digitadas pelo usu\u00e1rio no teclado do computador.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4462796,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":4462795,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4462796,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4462797,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4462798,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4462799,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a na Internet","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a na Internet","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420167,"slug":"informatica-seguranca-na-internet"},{"nome_clean":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","oab":false,"nome":"Tipos de amea\u00e7as ou pragas virtuais","pai":420168,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420179,"slug":"informatica-tipos-de-ameacas-ou-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420207,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Phishing Scam","oab":false,"nome":"Phishing Scam","pai":420207,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420214,"slug":"informatica-phishing-scam"}],"slug":"informatica\/1235059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motorista de t\u00e1xi conversa com um passageiro que est\u00e1 sentado no banco de tr\u00e1s, observando a imagem de seus olhos fornecida pelo espelho plano retrovisor interno. Se o motorista consegue ver no espelho a imagem dos olhos do passageiro, este tamb\u00e9m consegue ver, no mesmo espelho, a imagem dos olhos do motorista. Esse fato pode ser explicado utilizando-se:","provas":[{"id":41633,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1235064,"hashId":"a2984e8c6d2caf101d22e4c4d9fdf4be","enunciado":"<p align=justify>Um motorista de t\u00e1xi conversa com um passageiro que\r\nest\u00e1 sentado no banco de tr\u00e1s, observando a imagem de\r\nseus olhos fornecida pelo espelho plano retrovisor interno.\r\nSe o motorista consegue ver no espelho a imagem dos\r\nolhos do passageiro, este tamb\u00e9m consegue ver, no\r\nmesmo espelho, a imagem dos olhos do motorista. Esse\r\nfato pode ser explicado utilizando-se:<\/p>","resposta":4462817,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Propaga\u00e7\u00e3o Retil\u00ednea dos Raios de Luz.","id":4462815,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio da Propaga\u00e7\u00e3o Retil\u00ednea dos Raios de\r\nLuz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Independ\u00eancia dos Raios de Luz","id":4462816,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio da Independ\u00eancia dos Raios de Luz<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Princ\u00edpio da Reversibilidade dos Raios de Luz.","id":4462817,"corpo":"<p align=justify>o Princ\u00edpio da Reversibilidade dos Raios de Luz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Interfer\u00eancia dos Raios de Luz.","id":4462818,"corpo":"<p align=justify>a Interfer\u00eancia dos Raios de Luz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Difra\u00e7\u00e3o dos Raios de Luz.","id":4462819,"corpo":"<p align=justify>a Difra\u00e7\u00e3o dos Raios de Luz.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":400344,"enunciado":"\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"},{"nome_clean":"Reflex\u00e3o","oab":false,"nome":"Reflex\u00e3o","pai":400873,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416628,"slug":"fisica-reflexao"}],"slug":"fisica\/1235064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595}],"orgaos":[{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos do editor de texto do Microsoft Office, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41635,"cargo":{"descricao":"Assistente Previdenci\u00e1rio","id":6595},"orgao":{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fozprev-pr-2018-funpar-nc-ufpr-assistente-previdenciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - FOZPREV - Assistente Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1235067,"hashId":"ab18bcb9e7b6c324a20dc1fb620acb31","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos do editor de texto do Microsoft Office, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4462830,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As op\u00e7\u00f5es \u201cesquerdo\u201d, \u201ccentralizado\u201d, \u201cdireito\u201d, \u201cdecimal\u201d e \u201cbarra\u201d s\u00e3o op\u00e7\u00f5es de alinhamento das tabula\u00e7\u00f5es.","id":4462830,"corpo":"<p align=justify>As op\u00e7\u00f5es \u201cesquerdo\u201d, \u201ccentralizado\u201d, \u201cdireito\u201d, \u201cdecimal\u201d e \u201cbarra\u201d s\u00e3o op\u00e7\u00f5es de alinhamento das tabula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As \u201cmargens\u201d s\u00e3o classificadas em retrato ou paisagem.","id":4462831,"corpo":"<p align=justify>As \u201cmargens\u201d s\u00e3o classificadas em retrato ou paisagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As \u201cmarcas d\u2019\u00e1gua\u201d s\u00e3o caixas de texto dispostas no formato \u201cQuadrado\u201d.","id":4462832,"corpo":"<p align=justify>As \u201cmarcas d\u2019\u00e1gua\u201d s\u00e3o caixas de texto dispostas no formato \u201cQuadrado\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As \u201cquebras\u201d s\u00e3o organizadas em dois grupos: quebras de se\u00e7\u00e3o e quebras de linhas.","id":4462833,"corpo":"<p align=justify>As \u201cquebras\u201d s\u00e3o organizadas em dois grupos: quebras de se\u00e7\u00e3o e quebras de linhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As op\u00e7\u00f5es \u201cantes\u201d e \u201cdepois\u201d no grupo \u201cespa\u00e7amento\u201d da caixa \u201cPar\u00e1grafo\u201d permitem definir o espa\u00e7o entre linhas.","id":4462834,"corpo":"<p align=justify>As op\u00e7\u00f5es \u201cantes\u201d e \u201cdepois\u201d no grupo \u201cespa\u00e7amento\u201d da caixa \u201cPar\u00e1grafo\u201d permitem definir o espa\u00e7o entre linhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400347,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Tipos de Software","oab":false,"nome":"Tipos de Software","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405045,"slug":"informatica-tipos-de-software"},{"nome_clean":"Su\u00edtes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes de Escrit\u00f3rio","pai":405045,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405047,"slug":"informatica-suites-de-escritorio"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Estilos de Formata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estilos de Formata\u00e7\u00e3o","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420379,"slug":"informatica-estilos-de-formatacao"}],"slug":"informatica\/1235067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336}],"cargos":[{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as propriedades do ar atmosf\u00e9rico relacionadas a seguir: I - Capacidade do ar de diminuir seu volume. II - Capacidade do ar de retornar ao seu estado natural ap\u00f3s uma compress\u00e3o. III - For\u00e7a por unidade de \u00e1rea que o ar exerce sobre tudo. IV - Capacidade de aumentar seu volume ocupando todo um espa\u00e7o. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o nome de cada uma dessas propriedades.","provas":[{"id":41633,"cargo":{"descricao":"Aprendiz de Marinheiro","id":17848},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"marinha-2018-direns-marinha-aprendiz-de-marinheiro","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - Aprendiz de Marinheiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:15","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Marinha","id":54},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1235085,"hashId":"0d03c67e85932f067958aa0fbb98a534","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as propriedades do ar atmosf\u00e9rico relacionadas a\r\nseguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I - Capacidade do ar de diminuir seu volume.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II - Capacidade do ar de retornar ao seu estado natural\r\nap\u00f3s uma compress\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III - For\u00e7a por unidade de \u00e1rea que o ar exerce sobre\r\ntudo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV - Capacidade de aumentar seu volume ocupando todo\r\num espa\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta, respectivamente, o nome\r\nde cada uma dessas propriedades.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4462920,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compressibilidade; elasticidade; press\u00e3o; expansibilidade.","id":4462920,"corpo":"<p align=justify>Compressibilidade; elasticidade; press\u00e3o;\r\nexpansibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ponderabilidade; elasticidade; massa; expansibilidade.","id":4462921,"corpo":"<p align=justify>Ponderabilidade; elasticidade; massa;\r\nexpansibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elasticidade; expansibilidade; press\u00e3o; flutuabilidade.","id":4462922,"corpo":"<p align=justify>Elasticidade; expansibilidade; press\u00e3o; flutuabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impenetrabilidade; expansibilidade; press\u00e3o; elasticidade.","id":4462923,"corpo":"<p align=justify>Impenetrabilidade; expansibilidade; press\u00e3o;\r\nelasticidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Divisibilidade; compressibilidade; resist\u00eancia; volatilidade.","id":4462924,"corpo":"<p align=justify>Divisibilidade; compressibilidade; resist\u00eancia;\r\nvolatilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":400344,"enunciado":"\r\n","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/1235085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo de impacto ambiental, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":41637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1235114,"hashId":"024adf564cdbaa8e7fcde0aecde2b325","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao estudo de impacto ambiental, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4463073,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os impactos ambientais decorrem de a\u00e7\u00f5es ou atividades humanas realizadas em um certo local, nas fases de planejamento, opera\u00e7\u00e3o e desativa\u00e7\u00e3o.","id":4463070,"corpo":"<p align=justify>Os impactos ambientais decorrem de a\u00e7\u00f5es ou atividades humanas realizadas em um certo local, nas fases de\r\nplanejamento, opera\u00e7\u00e3o e desativa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao analisar o ciclo de vida de um empreendimento, a fase de opera\u00e7\u00e3o de um empreendimento \u00e9 o mais importante, uma vez que ocorrem os impactos mais significativos.","id":4463071,"corpo":"<p align=justify>Ao analisar o ciclo de vida de um empreendimento, a fase de opera\u00e7\u00e3o de um empreendimento \u00e9 o mais\r\nimportante, uma vez que ocorrem os impactos mais significativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os estudos de impacto ambiental devem ser realizados somente quando h\u00e1 perspectiva de se encontrar impactos significativos, ou seja, somente quando se tem uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito que modificam a qualidade do empreendimento e do meio ambiente.","id":4463072,"corpo":"<p align=justify>Os estudos de impacto ambiental devem ser realizados somente quando h\u00e1 perspectiva de se encontrar\r\nimpactos significativos, ou seja, somente quando se tem uma rela\u00e7\u00e3o de causa e efeito que modificam a qualidade\r\ndo empreendimento e do meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es ou atividades s\u00e3o as causas, enquanto os impactos s\u00e3o as consequ\u00eancias sofridas (ou potencialmente sofridas) pelos receptores ambientais (recursos ambientais, ecossistemas, seres humanos, paisagem, ambiente constru\u00eddo).","id":4463073,"corpo":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es ou atividades s\u00e3o as causas, enquanto os impactos s\u00e3o as consequ\u00eancias sofridas (ou\r\npotencialmente sofridas) pelos receptores ambientais (recursos ambientais, ecossistemas, seres humanos,\r\npaisagem, ambiente constru\u00eddo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental - RIMA deve apresentar um resumo dos principais impactos ambientais resultantes do empreendimento.","id":4463074,"corpo":"<p align=justify>O Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental - RIMA deve apresentar um resumo dos principais impactos ambientais\r\nresultantes do empreendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/1235114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira, assinale a alternativa que apresenta uma das atribui\u00e7\u00f5es do arquivista.","provas":[{"id":42041,"cargo":{"descricao":"Assistente de Administra\u00e7\u00e3o","id":697},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-assistente-de-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Assistente de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1249738,"hashId":"6f01b19b6df7f42b10661809b2fc696b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira,\r\nassinale a alternativa que apresenta uma\r\ndas atribui\u00e7\u00f5es do arquivista.<\/p>","resposta":4524304,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recebimento, registro e distribui\u00e7\u00e3o dos documentos e controle de sua movimenta\u00e7\u00e3o.","id":4524301,"corpo":"<p align=justify>Recebimento, registro e distribui\u00e7\u00e3o\r\ndos documentos e controle de sua\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o, arranjo, descri\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de tarefas para a guarda de documentos.","id":4524302,"corpo":"<p align=justify>Classifica\u00e7\u00e3o, arranjo, descri\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o\r\nde tarefas para a guarda de documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos para microfilmagem, conserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o.","id":4524303,"corpo":"<p align=justify>Prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivos para\r\nmicrofilmagem, conserva\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejamento, orienta\u00e7\u00e3o e acompanhamento do processo documental e informativo.","id":4524304,"corpo":"<p align=justify>Planejamento, orienta\u00e7\u00e3o e\r\nacompanhamento do processo documental\r\ne informativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo para processamento eletr\u00f4nico de dados.","id":4524305,"corpo":"<p align=justify>Prepara\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo para\r\nprocessamento eletr\u00f4nico de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417009,"slug":"arquivologia-administracao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias dos Profissionais de Arquivo","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos Profissionais de Arquivo","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417015,"slug":"arquivologia-competencias-dos-profissionais-de-arquivo"}],"slug":"arquivologia\/1249738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal no 7.210\/1984, ao dispor sobre a Execu\u00e7\u00e3o Penal, apresentou em seu T\u00edtulo II considera\u00e7\u00f5es sobre a pessoa do condenado e do internado, tratando de sua classifica\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e no contido na respectiva lei, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":42052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1249857,"hashId":"97cd871a9683c2c36be44ef3a9146c7b","enunciado":"<p align=justify>A Lei Federal no 7.210\/1984, ao dispor\r\nsobre a Execu\u00e7\u00e3o Penal, apresentou em\r\nseu T\u00edtulo II considera\u00e7\u00f5es sobre a pessoa\r\ndo condenado e do internado, tratando\r\nde sua classifica\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia. Com\r\nbase nessas informa\u00e7\u00f5es e no contido\r\nna respectiva lei, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4524733,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o dos condenados ao cumprimento de pena privativa de liberdade em regime fechado servir\u00e1 para individualizar a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal, ocasi\u00e3o em que, havendo elementos suficientes para se aferir a personalidade e os antecedentes criminais, n\u00e3o haver\u00e1 a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de exame criminol\u00f3gico.","id":4524730,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o dos condenados\r\nao cumprimento de pena privativa de\r\nliberdade em regime fechado servir\u00e1 para\r\nindividualizar a aplica\u00e7\u00e3o da lei penal,\r\nocasi\u00e3o em que, havendo elementos\r\nsuficientes para se aferir a personalidade\r\ne os antecedentes criminais, n\u00e3o haver\u00e1\r\na necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de exame\r\ncriminol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como forma de prevenir o crime e orientar o retorno do preso ou do internado \u00e0 conviv\u00eancia em sociedade, \u00e9 obrigat\u00f3rio ao Estado, ao Poder P\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de assist\u00eancia material, jur\u00eddica, social, educacional, religiosa, social e de sa\u00fade.","id":4524731,"corpo":"<p align=justify>Como forma de prevenir o crime e orientar\r\no retorno do preso ou do internado \u00e0\r\nconviv\u00eancia em sociedade, \u00e9 obrigat\u00f3rio ao\r\nEstado, ao Poder P\u00fablico e \u00e0 coletividade\r\no dever de assist\u00eancia material, jur\u00eddica,\r\nsocial, educacional, religiosa, social e de\r\nsa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 entendido que o dever de aux\u00edlio (estrutural, pessoal e material) das Unidades da Federa\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, dentro e fora dos estabelecimentos penais, faz parte da assist\u00eancia material ao preso e ao internado.","id":4524732,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 entendido que o dever de aux\u00edlio\r\n(estrutural, pessoal e material) das Unidades\r\nda Federa\u00e7\u00e3o \u00e0 Defensoria P\u00fablica, no\r\nexerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, dentro e fora\r\ndos estabelecimentos penais, faz parte da\r\nassist\u00eancia material ao preso e ao internado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No estabelecimento prisional ou de interna\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a da assist\u00eancia religiosa, haver\u00e1 local apropriado para os cultos religiosos, respeitando, inclusive, a posse de livros de instru\u00e7\u00e3o religiosa.","id":4524733,"corpo":"<p align=justify>No estabelecimento prisional ou de\r\ninterna\u00e7\u00e3o, por for\u00e7a da assist\u00eancia\r\nreligiosa, haver\u00e1 local apropriado para os\r\ncultos religiosos, respeitando, inclusive, a\r\nposse de livros de instru\u00e7\u00e3o religiosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por ser a implementa\u00e7\u00e3o de cursos profissionais em n\u00edvel de inicia\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico uma assist\u00eancia social ao preso, como forma de sua melhor efetiva\u00e7\u00e3o, pode ser realizado o conv\u00eanio com entidades p\u00fablicas ou particulares.","id":4524734,"corpo":"<p align=justify>Por ser a implementa\u00e7\u00e3o de cursos\r\nprofissionais em n\u00edvel de inicia\u00e7\u00e3o ou\r\naperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico uma assist\u00eancia\r\nsocial ao preso, como forma de sua melhor\r\nefetiva\u00e7\u00e3o, pode ser realizado o conv\u00eanio\r\ncom entidades p\u00fablicas ou particulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o (Art. 5\u00ba a 9\u00ba-A)","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o (Art. 5\u00ba a 9\u00ba-A)","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411007,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-classificacao-art-5o-a-9o-a"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia","oab":true,"nome":"Assist\u00eancia","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411008,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-assistencia"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal\/1249857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para aferi\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Arterial (PA), o t\u00e9cnico em enfermagem deve determinar a circunfer\u00eancia do bra\u00e7o no ponto m\u00e9dio entre acr\u00f4mio e ol\u00e9crano; selecionar o manguito de tamanho adequado ao bra\u00e7o e colocar o manguito, sem deixar folgas, 2 a 3 cm acima","provas":[{"id":42052,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1249913,"hashId":"9914dcf2de8e8acb68e43ffe4ea2c8fa","enunciado":"<p align=justify>Para aferi\u00e7\u00e3o da Press\u00e3o Arterial (PA), o\r\nt\u00e9cnico em enfermagem deve determinar\r\na circunfer\u00eancia do bra\u00e7o no ponto m\u00e9dio\r\nentre acr\u00f4mio e ol\u00e9crano; selecionar\r\no manguito de tamanho adequado ao\r\nbra\u00e7o e colocar o manguito, sem deixar\r\nfolgas, 2 a 3 cm acima<\/p>","resposta":4524998,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do ramo palmar do nervo ulnar.","id":4524996,"corpo":"<p align=justify>do ramo palmar do nervo ulnar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da face superior da clav\u00edcula.","id":4524997,"corpo":"<p align=justify>da face superior da clav\u00edcula.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da fossa cubital.","id":4524998,"corpo":"<p align=justify>da fossa cubital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da por\u00e7\u00e3o livre do membro superior ao esqueleto axial.","id":4524999,"corpo":"<p align=justify>da por\u00e7\u00e3o livre do membro superior ao\r\nesqueleto axial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da art\u00e9ria plantar medial.","id":4525000,"corpo":"<p align=justify>da art\u00e9ria plantar medial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":"enfermagem\/1249913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Psicologia n\u00ba 010\/05, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 dever fundamental do psic\u00f3logo","provas":[{"id":33623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1016722,"hashId":"0cb4c3e2404578a8860f158fe38fef5f","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Psicologia n\u00ba 010\/05, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nProfissional, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 dever fundamental do psic\u00f3logo","resposta":3558127,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, sem visar benef\u00edcio pessoal.","id":3558127,"corpo":"prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, sem visar benef\u00edcio\r\npessoal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atuar com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural.","id":3558128,"corpo":"atuar com responsabilidade social, analisando cr\u00edtica e historicamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica,\r\nsocial e cultural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zelar para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com digni dade, rejeitando situa\u00e7\u00f5es em que a Psicologia esteja sendo aviltada.","id":3558129,"corpo":"zelar para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com digni dade, rejeitando situa\u00e7\u00f5es em que a\r\nPsicologia esteja sendo aviltada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com digni dade, rejeitando situa\u00e7\u00f5es em que a Psicologia esteja sendo aviltada.","id":3558130,"corpo":"para que o exerc\u00edcio profissional seja efetuado com digni dade, rejeitando situa\u00e7\u00f5es em que a\r\nPsicologia esteja sendo aviltada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372366,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/1016722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 7.602, de 07 de novembro de 2011, disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (PNSST). \u00c9 correto afirmar que a PNSST tem como objetivo(s)","provas":[{"id":33623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1016731,"hashId":"539345f5b9e1857563051925b14fb89f","enunciado":"O Decreto n\u00ba 7.602, de 07 de novembro de 2011, disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no\r\nTrabalho (PNSST).\r\n\u00c9 correto afirmar que a PNSST tem como objetivo(s)","resposta":3558166,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de todos os trabalhadores brasileiros no sistema nacional de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":3558163,"corpo":"a inclus\u00e3o de todos os trabalhadores brasileiros no sistema nacional de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o de sistemas e programas de gest\u00e3o da seguran\u00e7a e da sa\u00fade nos locais de trabalho.","id":3558164,"corpo":"a promo\u00e7\u00e3o da implanta\u00e7\u00e3o de sistemas e programas de gest\u00e3o da seguran\u00e7a e da sa\u00fade nos locais de\r\ntrabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a harmoniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia, reabilita\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador.","id":3558165,"corpo":"a harmoniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o e a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia,\r\nreabilita\u00e7\u00e3o e repara\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a melhoria da qualidade de vida do trabalhador e a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e de danos \u00e0 sa\u00fade advindos, relacionados ao trabalho ou que ocorram no curso dele, por meio da elimina\u00e7\u00e3o ou da redu\u00e7\u00e3o dos riscos nos ambientes de trabalho.","id":3558166,"corpo":"a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a melhoria da qualidade de vida do trabalhador e a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e de\r\ndanos \u00e0 sa\u00fade advindos, relacionados ao trabalho ou que ocorram no curso dele, por meio da elimina\u00e7\u00e3o\r\nou da redu\u00e7\u00e3o dos riscos nos ambientes de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372367,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.602\/2011 - Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho - PNSST","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.602\/2011 - Disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Nacional de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho - PNSST","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418920,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-602-2011-dispoe-sobre-a-politica-nacional-de-seguranca-e-saude-no-trabalho-pnsst"}],"slug":"legislacao-federal\/1016731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o disposto na Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 187 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma. ( ) O conceito de cultura nacional de preven\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de sa\u00fade e seguran\u00e7a refere-se \u00e0 infraestrutura que comp\u00f5e o marco principal para a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas nacionais de seguran\u00e7a e de sa\u00fade no trabalho. ( ) O sistema de seguran\u00e7a e de sa\u00fade dever\u00e1 incluir, se for o caso, um \u00f3rg\u00e3o consultivo tripartite ou organismos no \u00e2mbito nacional para abordar quest\u00f5es relativas \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade no trabalho. ( ) Qualquer membro que ratificar a Conven\u00e7\u00e3o n. 187 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho dever\u00e1 promover a melhoria cont\u00ednua da seguran\u00e7a e da sa\u00fade no trabalho, a fim de prevenir les\u00f5es, doen\u00e7as e mortes causadas pelo trabalho atrav\u00e9s do desenvolvimento de uma pol\u00edtica, de um sistema e de um programa nacional, em consulta com as demais organiza\u00e7\u00f5es mais representativas de empregadores e trabalhadores. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":33623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1016736,"hashId":"88484856452df59dcf3aaaa7f165456b","enunciado":"<p>De acordo com o disposto na Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 187 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, informe se \u00e9\r\nverdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma.<\/p><p>\r\n( ) O conceito de cultura nacional de preven\u00e7\u00e3o em mat\u00e9ria de sa\u00fade e seguran\u00e7a refere-se \u00e0 infraestrutura\r\nque comp\u00f5e o marco principal para a execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e programas nacionais de seguran\u00e7a e de\r\nsa\u00fade no trabalho.\r\n<\/p><p>( ) O sistema de seguran\u00e7a e de sa\u00fade dever\u00e1 incluir, se for o caso, um \u00f3rg\u00e3o consultivo tripartite ou\r\norganismos no \u00e2mbito nacional para abordar quest\u00f5es relativas \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 sa\u00fade no trabalho.\r\n<\/p><p>( ) Qualquer membro que ratificar a Conven\u00e7\u00e3o n. 187 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho dever\u00e1\r\npromover a melhoria cont\u00ednua da seguran\u00e7a e da sa\u00fade no trabalho, a fim de prevenir les\u00f5es, doen\u00e7as\r\ne mortes causadas pelo trabalho atrav\u00e9s do desenvolvimento de uma pol\u00edtica, de um sistema e de um\r\nprograma nacional, em consulta com as demais organiza\u00e7\u00f5es mais representativas de empregadores\r\ne trabalhadores.\r\n<\/p><p>De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3558184,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (F).","id":3558183,"corpo":"(V); (F); (F).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V).","id":3558184,"corpo":"(F); (V); (V).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(V); (V); (F).","id":3558185,"corpo":"(V); (V); (F).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(F); (F); (V).","id":3558186,"corpo":"(F); (F); (V).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372367,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399269,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-internacional-do-trabalho-oit-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1016736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba. 187 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho disp\u00f5e que os membros que a ratificarem devem criar, manter e desenvolver gradualmente e rever periodicamente um sistema nacional de sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, em consulta com as mais representativas organiza\u00e7\u00f5es de empregadores e trabalhadores. O sistema de seguran\u00e7a e de sa\u00fade deve incluir, exceto","provas":[{"id":33623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1016737,"hashId":"1d09df9781d5856ae5e093215e5bf243","enunciado":"A Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba. 187 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho disp\u00f5e que os membros que a ratificarem\r\ndevem criar, manter e desenvolver gradualmente e rever periodicamente um sistema nacional de sa\u00fade\r\ne seguran\u00e7a no trabalho, em consulta com as mais representativas organiza\u00e7\u00f5es de empregadores e\r\ntrabalhadores.\r\nO sistema de seguran\u00e7a e de sa\u00fade deve incluir, exceto","resposta":3558187,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os representantes do conselho deliberativo que garantir\u00e3o a inspe\u00e7\u00e3o continuada.","id":3558187,"corpo":"os representantes do conselho deliberativo que garantir\u00e3o a inspe\u00e7\u00e3o continuada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o, as conven\u00e7\u00f5es coletivas, se for o caso, e qualquer outro instrumento relevante em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e de sa\u00fade no trabalho.","id":3558188,"corpo":"a legisla\u00e7\u00e3o, as conven\u00e7\u00f5es coletivas, se for o caso, e qualquer outro instrumento relevante em mat\u00e9ria de\r\nseguran\u00e7a e de sa\u00fade no trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma autoridade ou \u00f3rg\u00e3o ou ag\u00eancias ou autoridades respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, designado(s) em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas nacionais.","id":3558189,"corpo":"uma autoridade ou \u00f3rg\u00e3o ou ag\u00eancias ou autoridades respons\u00e1veis pela seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho,\r\ndesignado(s) em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o e as pr\u00e1ticas nacionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as disposi\u00e7\u00f5es destinadas a promover a coopera\u00e7\u00e3o empresarial entre os n\u00edveis de gest\u00e3o, trabalhadores e seus representantes, como um elemento essencial das medidas preventivas relacionadas com o local de trabalho.","id":3558190,"corpo":"as disposi\u00e7\u00f5es destinadas a promover a coopera\u00e7\u00e3o empresarial entre os n\u00edveis de gest\u00e3o, trabalhadores\r\ne seus representantes, como um elemento essencial das medidas preventivas relacionadas com o local\r\nde trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372367,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399269,"slug":"legislacao-dos-orgaos-organizacao-internacional-do-trabalho-oit-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1016737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 considerada como bem constru\u00edda, segundo os par\u00e2metros do referido manual, a seguinte frase: A comiss\u00e3o para an\u00e1lise das necessidades dos usu\u00e1rios da biblioteca foi criada atrav\u00e9s de portaria do diretor em 12 de janeiro de 2018.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955819,"hashId":"a4196d8e68705376eab3b96f17075765","enunciado":"\u00c9 considerada como bem constru\u00edda, segundo os\r\npar\u00e2metros do referido manual, a seguinte frase: A\r\ncomiss\u00e3o para an\u00e1lise das necessidades dos usu\u00e1rios da\r\nbiblioteca foi criada atrav\u00e9s de portaria do diretor em\r\n12 de janeiro de 2018.","resposta":3343999,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3343998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3343999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens de 17 a 20.","id":361229,"enunciado":"De acordo com o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da\r\nRep\u00fablica, julgue os itens de 17 a 20.","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Portaria","oab":false,"nome":"Portaria","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411206,"slug":"redacao-oficial-portaria"}],"slug":"redacao-oficial\/955819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A barra de tarefas do Windows 7 \u00e9 composta unicamente por \u00edcones referentes aos programas que est\u00e3o abertos, ou seja, em execu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955825,"hashId":"70cad8e7f485336f2984be1dffbe3950","enunciado":"A barra de tarefas do Windows 7 \u00e9 composta\r\nunicamente por \u00edcones referentes aos programas que\r\nest\u00e3o abertos, ou seja, em execu\u00e7\u00e3o.","resposta":3344011,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344010,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344011,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de aplicativos, do editor de texto Microsoft Word 2013 e do sistema operacional Windows 7, julgue os itens que se seguem.","id":361230,"enunciado":"Acerca de aplicativos, do editor de texto Microsoft Word\r\n2013 e do sistema operacional Windows 7, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/955825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A calculadora \u00e9 considerada como um pequeno programa gerenciado pelo Windows 7 por conter somente dois modos distintos: padr\u00e3o e cient\u00edfica.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955829,"hashId":"05f0855891862e0e5369b83e6d7e2975","enunciado":" A calculadora \u00e9 considerada como um pequeno\r\nprograma gerenciado pelo Windows 7 por conter\r\nsomente dois modos distintos: padr\u00e3o e cient\u00edfica.","resposta":3344019,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto a redes de computadores, \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e a gerenciamento de programas e aos procedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","id":361231,"enunciado":"Julgue os itens seguintes quanto a redes de computadores, \u00e0\r\norganiza\u00e7\u00e3o e a gerenciamento de programas e aos\r\nprocedimentos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/955829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos de (Z \u2013 N) nunca poder\u00e3o ser n\u00fameros positivos.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955832,"hashId":"6d87741216f84657175cc95209234e2d","enunciado":"Os elementos de (Z \u2013 N) nunca poder\u00e3o ser n\u00fameros\r\npositivos.","resposta":3344024,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344024,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344025,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361232,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29767\/14.gif\"><\/p><p>Com base no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Conjuntos","oab":false,"nome":"Conjuntos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403909,"slug":"matematica-conjuntos"}],"slug":"matematica\/955832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista l\u00f3gico, o per\u00edodo \u201cn\u00e3o pertence ao conjunto dos n\u00fameros racionais nem ao conjunto dos n\u00fameros irracionais, mas pertence ao conjunto dos n\u00fameros reais\u201d \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955834,"hashId":"675cc710d72e1f8cb269d70504801d70","enunciado":"Do ponto de vista l\u00f3gico, o per\u00edodo \u201cn\u00e3o pertence ao\r\nconjunto dos n\u00fameros racionais nem ao conjunto dos\r\nn\u00fameros irracionais, mas pertence ao conjunto dos\r\nn\u00fameros reais\u201d \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o.","resposta":3344028,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361232,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29767\/14.gif\"><\/p><p>Com base no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","oab":false,"nome":"Diagramas L\u00f3gicos \/ Diagrama de Venn \/ Opera\u00e7\u00f5es com conjuntos","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404270,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos-diagrama-de-venn-operacoes-com-conjuntos"},{"nome_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o (Proposi\u00e7\u00f5es Contrav\u00e1lidas)","oab":false,"nome":"Contradi\u00e7\u00e3o (Proposi\u00e7\u00f5es Contrav\u00e1lidas)","pai":404261,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425279,"slug":"raciocinio-logico-contradicao-proposicoes-contravalidas"}],"slug":"raciocinio-logico\/955834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposi\u00e7\u00e3o composta \u201c\u00e9 um n\u00famero inteiro ou \u00e9 um n\u00famero racional\u201d \u00e9 uma disjun\u00e7\u00e3o exclusiva.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955835,"hashId":"575bcbbe4f6ee2691baf64610baeb1dc","enunciado":"A proposi\u00e7\u00e3o composta \u201c\u00e9 um n\u00famero inteiro ou \u00e9 um\r\nn\u00famero racional\u201d \u00e9 uma disjun\u00e7\u00e3o exclusiva.","resposta":3344031,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361232,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29767\/14.gif\"><\/p><p>Com base no texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Disjun\u00e7\u00e3o Exclusiva \"ou...ou\"","oab":false,"nome":"Disjun\u00e7\u00e3o Exclusiva \"ou...ou\"","pai":404260,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411075,"slug":"raciocinio-logico-disjuncao-exclusiva-ou-ou"}],"slug":"raciocinio-logico\/955835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O anagrama \u00e9 um jogo de palavras que utiliza a transposi\u00e7\u00e3o ou o rearranjo de letras de uma palavra ou frase com o intuito de formar outras palavras, com ou sem sentido. Sendo assim, a quantidade de anagramas da palavra biblioteconomia \u00e9 igual a 15\/3.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:01","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955836,"hashId":"ee3494160eef33180e9b31081944e04f","enunciado":"O anagrama \u00e9 um jogo de palavras que utiliza a\r\ntransposi\u00e7\u00e3o ou o rearranjo de letras de uma palavra ou\r\nfrase com o intuito de formar outras palavras, com ou\r\nsem sentido. Sendo assim, a quantidade de anagramas\r\nda palavra biblioteconomia \u00e9 igual a 15\/3.","resposta":3344033,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do princ\u00edpio da contagem e do c\u00e1lculo de probabilidades, julgue os itens subsequentes.","id":361233,"enunciado":"Acerca do princ\u00edpio da contagem e do c\u00e1lculo de\r\nprobabilidades, julgue os itens subsequentes.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Permuta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Permuta\u00e7\u00e3o","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404274,"slug":"raciocinio-logico-permutacao"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":"raciocinio-logico\/955836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico ter\u00e1 de decidir somente entre o legal e o ilegal.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955845,"hashId":"66479944f0b24870df654650253cea25","enunciado":"O servidor p\u00fablico ter\u00e1 de decidir somente entre o legal\r\ne o ilegal.","resposta":3344051,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344050,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344051,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com C\u00f3digo de \u00e9tica profissional do servidor p\u00fablico civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens a seguir.","id":361236,"enunciado":"De acordo com C\u00f3digo de \u00e9tica profissional do servidor\r\np\u00fablico civil do Poder Executivo Federal (Decreto\r\nn.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/955845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de direito \u00e0 greve, n\u00e3o \u00e9 dever do servidor p\u00fablico zelar pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955848,"hashId":"0932537f10a5b803f936e50d01b1526b","enunciado":"No exerc\u00edcio de direito \u00e0 greve, n\u00e3o \u00e9 dever do servidor\r\np\u00fablico zelar pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da\r\nvida e da seguran\u00e7a coletiva.","resposta":3344057,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do C\u00f3digo de \u00e9tica profissional do servidor p\u00fablico civil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994), julgue os itens que se seguem.","id":361237,"enunciado":"Acerca do C\u00f3digo de \u00e9tica profissional do servidor p\u00fablico\r\ncivil do Poder Executivo Federal (Decreto n.\u00ba 1.171\/1994),\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/955848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pol\u00eamica acerca da poss\u00edvel parceria entre a Embraer e a Boeing gira em torno do conhecimento nuclear da companhia, o que justifica a refer\u00eancia \u00e0 \u201csoberania nacional\u201d feita pelo ministro.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955854,"hashId":"4d2c180376a9c6a19cc692243f06248b","enunciado":"A pol\u00eamica acerca da poss\u00edvel parceria entre a Embraer\r\ne a Boeing gira em torno do conhecimento nuclear da\r\ncompanhia, o que justifica a refer\u00eancia \u00e0 \u201csoberania\r\nnacional\u201d feita pelo ministro.","resposta":3344069,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os itens de 51 a 55.","id":361238,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29767\/20.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima apenas como refer\u00eancia inicial, julgue os\r\nitens de 51 a 55.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/955854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consumismo, referido pelo Papa, \u00e9 definido como o atendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas do indiv\u00edduo, ligadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, ao vestu\u00e1rio, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, ao lazer e \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955857,"hashId":"edbf4b2e0ba6321a85b2aa72e3ec6d6e","enunciado":"O consumismo, referido pelo Papa, \u00e9 definido como o\r\natendimento \u00e0s necessidades b\u00e1sicas do indiv\u00edduo,\r\nligadas \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, ao vestu\u00e1rio, \u00e0 habita\u00e7\u00e3o, ao lazer\r\ne \u00e0 sa\u00fade.","resposta":3344075,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344074,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344075,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da tem\u00e1tica abordada no texto acima e de temas correlatos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361239,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29767\/21.gif\"><\/p><p>Acerca da tem\u00e1tica abordada no texto acima e de temas\r\ncorrelatos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Religi\u00e3o","oab":false,"nome":"Religi\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407355,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-religiao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/955857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os objetivos da gest\u00e3o de pessoas, encontra-se o de proporcionar \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pessoas bem treinadas e bem motivadas.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955862,"hashId":"f4ba6ad952fff6b5d6e8fb2af54ad1b8","enunciado":"Entre os objetivos da gest\u00e3o de pessoas, encontra-se o\r\nde proporcionar \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o pessoas bem treinadas e\r\nbem motivadas.","resposta":3344084,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344084,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344085,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao equil\u00edbrio e ao comportamento organizacional e aos objetivos, aos desafios e \u00e0s caracter\u00edsticas da gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","id":361240,"enunciado":"No que tange ao equil\u00edbrio e ao comportamento\r\norganizacional e aos objetivos, aos desafios e \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas da gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/955862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na lideran\u00e7a autocr\u00e1tica, o l\u00edder delega totalmente as decis\u00f5es ao grupo e deixa-o completamente \u00e0 vontade para que exer\u00e7a suas tarefas, sem controle.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955865,"hashId":"e288bb00d5ce176d86f423a121612a77","enunciado":"Na lideran\u00e7a autocr\u00e1tica, o l\u00edder delega totalmente as\r\ndecis\u00f5es ao grupo e deixa-o completamente \u00e0 vontade\r\npara que exer\u00e7a suas tarefas, sem controle.","resposta":3344091,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao equil\u00edbrio e ao comportamento organizacional e aos objetivos, aos desafios e \u00e0s caracter\u00edsticas da gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","id":361240,"enunciado":"No que tange ao equil\u00edbrio e ao comportamento\r\norganizacional e aos objetivos, aos desafios e \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas da gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/955865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria de Herzberg, os fatores motivacionais relacionam-se com o conte\u00fado do cargo e com a natureza das tarefas que a pessoa executa e est\u00e3o ligados \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do trabalhador.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:03","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955867,"hashId":"60dc4dfaaeeeac3852f28b56a38c2827","enunciado":"De acordo com a teoria de Herzberg, os fatores\r\nmotivacionais relacionam-se com o conte\u00fado do cargo e\r\ncom a natureza das tarefas que a pessoa executa e est\u00e3o\r\nligados \u00e0 satisfa\u00e7\u00e3o do trabalhador.","resposta":3344094,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao equil\u00edbrio e ao comportamento organizacional e aos objetivos, aos desafios e \u00e0s caracter\u00edsticas da gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","id":361240,"enunciado":"No que tange ao equil\u00edbrio e ao comportamento\r\norganizacional e aos objetivos, aos desafios e \u00e0s\r\ncaracter\u00edsticas da gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/955867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como uma das decorr\u00eancias da filosofia da qualidade total, h\u00e1 a terceiriza\u00e7\u00e3o (outsourcing), que ocorre quando uma opera\u00e7\u00e3o interna da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 transferida para outra organiza\u00e7\u00e3o que consiga faz\u00ea-la mais bem e com menos custos.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955883,"hashId":"b3d3facce73ab9bcb431d4c05265fc48","enunciado":"Como uma das decorr\u00eancias da filosofia da qualidade\r\ntotal, h\u00e1 a terceiriza\u00e7\u00e3o (outsourcing), que ocorre\r\nquando uma opera\u00e7\u00e3o interna da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9\r\ntransferida para outra organiza\u00e7\u00e3o que consiga faz\u00ea-la\r\nmais bem e com menos custos.","resposta":3344126,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344126,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344127,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, ao modelo de excel\u00eancia gerencial, aos principais te\u00f3ricos e a suas contribui\u00e7\u00f5es para a gest\u00e3o da qualidade, ao ciclo PDCA e \u00e0s ferramentas de gest\u00e3o da qualidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361243,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, ao modelo de excel\u00eancia\r\ngerencial, aos principais te\u00f3ricos e a suas contribui\u00e7\u00f5es para\r\na gest\u00e3o da qualidade, ao ciclo PDCA e \u00e0s ferramentas de\r\ngest\u00e3o da qualidade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica","pai":404611,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404593,"slug":"administracao-geral-gestao-estrategica"},{"nome_clean":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","oab":false,"nome":"Ciclo PDCA (Ciclo de Deming ou da Melhoria cont\u00ednua)","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404606,"slug":"administracao-geral-ciclo-pdca-ciclo-de-deming-ou-da-melhoria-continua"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/955883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicas promover, independentemente de requerimentos, a divulga\u00e7\u00e3o, em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral por eles produzidas ou custodiadas.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955887,"hashId":"c7e36c8df9de5749997fb2dbb1d97c63","enunciado":"\u00c9 dever dos \u00f3rg\u00e3os e das entidades p\u00fablicas promover,\r\nindependentemente de requerimentos, a divulga\u00e7\u00e3o,\r\nem local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas\r\ncompet\u00eancias, de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou\r\ngeral por eles produzidas ou custodiadas.","resposta":3344134,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Lei n.\u00ba 12.527\/2011, Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (LAI), e ao Decreto n.\u00ba 7.724\/2011, julgue os itens de 85 a 90.","id":361244,"enunciado":"No que se refere \u00e0 Lei n.\u00ba 12.527\/2011, Lei de Acesso \u00e0\r\nInforma\u00e7\u00e3o (LAI), e ao Decreto n.\u00ba 7.724\/2011, julgue os itens\r\nde 85 a 90.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/955887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos descritivos no arquivo aplicam-se a conjuntos de documentos.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955893,"hashId":"8a8e59f3540534d0326fd83cee4c0788","enunciado":"Os m\u00e9todos descritivos no arquivo aplicam-se a\r\nconjuntos de documentos.","resposta":3344146,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e dos fundamentos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":361245,"enunciado":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o e dos fundamentos arquiv\u00edsticos,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/955893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com o documento classificado, \u00e9 poss\u00edvel aplicar a tabela de temporalidade.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955898,"hashId":"0a3f20f92502c8cee66d89f7fd785f76","enunciado":"Com o documento classificado, \u00e9 poss\u00edvel aplicar a\r\ntabela de temporalidade.","resposta":3344156,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":361246,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/955898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ordena\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o \u00e9 a cronol\u00f3gica, dispondo o documento mais recente na frente da embalagem de acondicionamento.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955899,"hashId":"bb38ffa6e46b2a997efc9875ff8008e2","enunciado":"A ordena\u00e7\u00e3o-padr\u00e3o \u00e9 a cronol\u00f3gica, dispondo o\r\ndocumento mais recente na frente da embalagem de\r\nacondicionamento.","resposta":3344158,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":361246,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Arquivamento e Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404748,"slug":"arquivologia-arquivamento-e-ordenacao-de-documentos"},{"nome_clean":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos num\u00e9ricos (simples, cronol\u00f3gico e d\u00edgito-terminal)","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404753,"slug":"arquivologia-metodos-numericos-simples-cronologico-e-digito-terminal"}],"slug":"arquivologia\/955899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tabela de temporalidade de documentos de arquivo \u00e9 elaborada com base nas esp\u00e9cies documentais.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955900,"hashId":"e1698edfebbb25db8aee2fafb16663e3","enunciado":"A tabela de temporalidade de documentos de arquivo \u00e9\r\nelaborada com base nas esp\u00e9cies documentais.","resposta":3344161,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens subsequentes.","id":361246,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de documentos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/955900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, a qualidade no atendimento ao cliente \u00e9 considerada como um diferencial competitivo.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955902,"hashId":"ae1e427be9bcd101706c3163ec6e663b","enunciado":"Nas organiza\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, a qualidade no\r\natendimento ao cliente \u00e9 considerada como um\r\ndiferencial competitivo.","resposta":3344164,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico e a trabalho em equipe, julgue os itens de 101 a 110.","id":361247,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico e\r\na trabalho em equipe, julgue os itens de 101 a 110.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/955902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para ampliar a qualidade no atendimento, alguns fatores devem ser observados e aprimorados, a exemplo da agilidade e da personaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:05","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955907,"hashId":"efcb09a4659184e2f5cc6a8d671770c9","enunciado":"Para ampliar a qualidade no atendimento, alguns fatores\r\ndevem ser observados e aprimorados, a exemplo da\r\nagilidade e da personaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":3344174,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico e a trabalho em equipe, julgue os itens de 101 a 110.","id":361247,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 qualidade no atendimento ao p\u00fablico e\r\na trabalho em equipe, julgue os itens de 101 a 110.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/955907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e9tica profissional refere-se ao c\u00f3digo de \u00e9tica das profiss\u00f5es, que deve ser seguido em \u00e2mbito corporativo e dirigido a outros profissionais de hierarquias superiores, n\u00e3o se aplicando a relacionamentos.","provas":[{"id":29767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":955915,"hashId":"67e1b9d9db5f6f4b9d30309751205001","enunciado":"A \u00e9tica profissional refere-se ao c\u00f3digo de \u00e9tica das\r\nprofiss\u00f5es, que deve ser seguido em \u00e2mbito corporativo\r\ne dirigido a outros profissionais de hierarquias\r\nsuperiores, n\u00e3o se aplicando a relacionamentos.","resposta":3344191,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 postura profissional, a rela\u00e7\u00f5es interpessoais e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o no contexto organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":361248,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 postura profissional, a rela\u00e7\u00f5es interpessoais e\r\n\u00e0 comunica\u00e7\u00e3o no contexto organizacional, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425511,"slug":"administracao-geral-comunicacao-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/955915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bibliotecas p\u00fablicas t\u00eam por finalidade principal garantir","provas":[{"id":33475,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014408,"hashId":"92c9c3358fae47144ba88099bcb0efdd","enunciado":"Bibliotecas p\u00fablicas t\u00eam por finalidade principal garantir","resposta":3549597,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o acesso ao conhecimento a categorias de usu\u00e1rios que necessitem de t\u00e9cnicas inclusivas, como pessoas com defici\u00eancias de quaisquer tipos.","id":3549595,"corpo":"o acesso ao conhecimento a categorias de usu\u00e1rios que necessitem de t\u00e9cnicas inclusivas, como pessoas com defici\u00eancias de quaisquer tipos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prioritariamente o acesso ao conhecimento de atores envolvidos no ensino p\u00fablico, isto \u00e9, estudantes, professores e gestores de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino.","id":3549596,"corpo":"prioritariamente o acesso ao conhecimento de atores envolvidos no ensino p\u00fablico, isto \u00e9, estudantes, professores e gestores de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acesso de todas as categorias de usu\u00e1rios ao conhecimento.","id":3549597,"corpo":"o acesso de todas as categorias de usu\u00e1rios ao conhecimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos consistentes de leitura relevantes estatisticamente no longo prazo.","id":3549598,"corpo":"a forma\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos consistentes de leitura relevantes estatisticamente no longo prazo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371969,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/1014408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do acervo por meio de acondicionamento e manuseio corretos, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Estantes de madeira ajudam a controlar a umidade relativa, mas podem liberar gases nocivos, ao passo que estantes de metal antiferrugem s\u00e3o f\u00e1ceis de limpar, mas, se houver descidas bruscas de temperatura, pode ocorrer condensa\u00e7\u00e3o. II. Livros pesados e de grandes dimens\u00f5es devem ser colocados horizontalmente nas prateleiras. III. No acondicionamento, n\u00e3o necessariamente devem ser utilizados apenas materiais est\u00e1veis quimicamente. IV. Os usu\u00e1rios devem ser treinados e orientados no manuseio correto dos itens bibliogr\u00e1ficos para que n\u00e3o sejam eles pr\u00f3prios agentes de constante deteriora\u00e7\u00e3o do acervo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":33475,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014411,"hashId":"04c9f85546c400743678dd0072fecebe","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o do acervo por meio de acondicionamento e manuseio corretos, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI.\r\nEstantes de madeira ajudam a controlar a umidade relativa, mas podem liberar gases nocivos, ao passo que estantes de metal antiferrugem s\u00e3o f\u00e1ceis de limpar, mas, se houver descidas bruscas de temperatura, pode ocorrer condensa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II.\r\nLivros pesados e de grandes dimens\u00f5es devem ser colocados horizontalmente nas prateleiras. <\/p><p>III.\r\nNo acondicionamento, n\u00e3o necessariamente devem ser utilizados apenas materiais est\u00e1veis quimicamente.\r\n<\/p><p>IV.\r\nOs usu\u00e1rios devem ser treinados e orientados no manuseio correto dos itens bibliogr\u00e1ficos para que n\u00e3o sejam eles pr\u00f3prios agentes de constante deteriora\u00e7\u00e3o do acervo.\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3549608,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":3549607,"corpo":"I, II e III apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV apenas.","id":3549608,"corpo":"I, II e IV apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV apenas.","id":3549609,"corpo":"III e IV apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3549610,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371969,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de acervos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de acervos","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400655,"slug":"biblioteconomia-conservacao-de-acervos"}],"slug":"biblioteconomia\/1014411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 compet\u00eancia informacional, ou \u201cliteracia\u201d, considera-se leitor competente ou letrado aquele que","provas":[{"id":33475,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014429,"hashId":"7541b002c0e9818fe81bd9700513106d","enunciado":"Quanto \u00e0 compet\u00eancia informacional, ou \u201cliteracia\u201d, considera-se leitor competente ou letrado aquele que","resposta":3549679,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 receptivo a novos textos que n\u00e3o confirmem seu horizonte de expectativas.","id":3549679,"corpo":"\u00e9 receptivo a novos textos que n\u00e3o confirmem seu horizonte de expectativas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conhece os locais onde os livros e materiais de leitura se encontram, quer seja em bibliotecas ou livrarias, entre outros, sem necessariamente frequent\u00e1-los.","id":3549680,"corpo":"conhece os locais onde os livros e materiais de leitura se encontram, quer seja em bibliotecas ou livrarias, entre outros, sem necessariamente frequent\u00e1-los.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adquire regularmente livros em livrarias.","id":3549681,"corpo":"adquire regularmente livros em livrarias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 capaz de dialogar com novos textos, n\u00e3o necessariamente sabendo posicionar-se cr\u00edtica e criativamente diante deles.","id":3549682,"corpo":"\u00e9 capaz de dialogar com novos textos, n\u00e3o necessariamente sabendo posicionar-se cr\u00edtica e criativamente diante deles.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371971,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397775,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-legislacao-formacao-e-mercado-de-trabalho"}],"slug":"biblioteconomia\/1014429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora os arquivos, bibliotecas e museus tenham-se firmado como campos independentes, mantendo suas especificidades, as afinidades existentes nas suas origens e fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o evidentes. Considerando essa proposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33476,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"},{"id":33477,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33478,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014435,"hashId":"a185161c928aa8c88e26e4539f8df3f4","enunciado":"Embora os arquivos, bibliotecas e museus tenham-se firmado como campos independentes, mantendo suas especificidades, as afinidades existentes nas suas origens e fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o evidentes. Considerando essa proposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3549704,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o objeto de museu n\u00e3o passa por um processo de transforma\u00e7\u00e3o que o eleva \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de museal.","id":3549703,"corpo":"o objeto de museu n\u00e3o passa por um processo de transforma\u00e7\u00e3o que o eleva \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de museal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embora diferen\u00e7as seminais nos modos de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de seus documentos sejam evidenciadas, todas as \u00e1reas apresentam aproxima\u00e7\u00f5es no que diz respeito ao potencial informativo que eles possuem.","id":3549704,"corpo":"embora diferen\u00e7as seminais nos modos de produ\u00e7\u00e3o e circula\u00e7\u00e3o de seus documentos sejam evidenciadas, todas as \u00e1reas apresentam aproxima\u00e7\u00f5es no que diz respeito ao potencial informativo que eles possuem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as especificidades das \u00e1reas se sustentam apenas a partir do paradigma do acervo, e sugere que a \u00eanfase deve ser deslocada para o usu\u00e1rio e, consequentemente, na informa\u00e7\u00e3o e em como ela ser\u00e1 disponibilizada.","id":3549705,"corpo":"as especificidades das \u00e1reas se sustentam apenas a partir do paradigma do acervo, e sugere que a \u00eanfase deve ser deslocada para o usu\u00e1rio e, consequentemente, na informa\u00e7\u00e3o e em como ela ser\u00e1 disponibilizada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as bibliotecas, arquivos, centros de documenta\u00e7\u00e3o e institui\u00e7\u00f5es afins devem olhar em volta e perceber que est\u00e3o isoladas de um mundo que est\u00e1 em constante muta\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.","id":3549706,"corpo":"as bibliotecas, arquivos, centros de documenta\u00e7\u00e3o e institui\u00e7\u00f5es afins devem olhar em volta e perceber que est\u00e3o isoladas de um mundo que est\u00e1 em constante muta\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371972,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","oab":false,"nome":"Diferen\u00e7as entre Arquivo, Biblioteca e Museu","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404683,"slug":"arquivologia-diferencas-entre-arquivo-biblioteca-e-museu"}],"slug":"arquivologia\/1014435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as origens da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do conhecimento, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33476,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"},{"id":33477,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33478,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014463,"hashId":"58d2e3d652a9072a871c9126f7274b40","enunciado":"Considerando as origens da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o do conhecimento, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3549818,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Memex chegou a ser constru\u00eddo e \u00e9 considerado hoje um precursor da web e da moderna gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos.","id":3549815,"corpo":"O Memex chegou a ser constru\u00eddo e \u00e9 considerado hoje um precursor da web e da moderna gest\u00e3o eletr\u00f4nica de documentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O livro de Paul Otlet intitulado Trait\u00e9 de documentation, publicado em 1912, foi um marco fundamental do desenvolvimento da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, disciplina que, na \u00e9poca, era conhecida como documenta\u00e7\u00e3o.","id":3549816,"corpo":"O livro de Paul Otlet intitulado Trait\u00e9 de documentation, publicado em 1912, foi um marco fundamental do desenvolvimento da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, disciplina que, na \u00e9poca, era conhecida como documenta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem sua origem na documenta\u00e7\u00e3o.","id":3549817,"corpo":"A gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem sua origem na documenta\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tanto a gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o quanto a gest\u00e3o do conhecimento surgiram das contribui\u00e7\u00f5es de pensadores que viveram muito antes da introdu\u00e7\u00e3o dos computadores e da recente explos\u00e3o informacional.","id":3549818,"corpo":"Tanto a gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o quanto a gest\u00e3o do conhecimento surgiram das contribui\u00e7\u00f5es de pensadores que viveram muito antes da introdu\u00e7\u00e3o dos computadores e da recente explos\u00e3o informacional.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371974,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416988,"slug":"arquivologia-ciencias-auxiliares-diplomatica-e-paleografia"},{"nome_clean":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Teoria e Abordagem Arquiv\u00edstica","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416994,"slug":"arquivologia-teoria-e-abordagem-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/1014463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o quadro a seguir. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es da Cia. Bauer Ltda., qual \u00e9 o \u00edndice de liquidez seca no ano de 2016?","provas":[{"id":29392,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":949335,"hashId":"3973d182627668bfd56f2fb16a1f8f24","enunciado":"<p>Analise o quadro a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29392\/40.gif\"><\/p><p>De acordo com as informa\u00e7\u00f5es da Cia. Bauer Ltda., qual \u00e9 o \u00edndice de liquidez seca no ano de 2016?<\/p>","resposta":3324069,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,28.","id":3324066,"corpo":"1,28.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,15.","id":3324067,"corpo":"1,15.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,09.","id":3324068,"corpo":"1,09.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,32.","id":3324069,"corpo":"0,32.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360032,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/949335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto Lei N\u00ba 6.022\/2007 disp\u00f5e sobre o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital (Sped). Considerando os preceitos desse Decreto, analise as seguintes afirmativas. I. As administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios s\u00e3o usu\u00e1rias do Sped. II. Quando a entidade adotar escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil digital, n\u00e3o haver\u00e1 necessidade de impress\u00e3o e encaderna\u00e7\u00e3o em forma de livro, bem como n\u00e3o ter\u00e1 que fazer a manuten\u00e7\u00e3o de arquivo magn\u00e9tico com autentica\u00e7\u00e3o do registro p\u00fablico. III. O acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es armazenadas no Sped dever\u00e1 ser compartilhado com seus usu\u00e1rios, no limite de suas respectivas compet\u00eancias e sem preju\u00edzo da observ\u00e2ncia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o referente aos sigilos comercial, fiscal e banc\u00e1rio. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":29392,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":949342,"hashId":"737ed111eaf5ef5480e8f9a79774a40f","enunciado":"<p>O Decreto Lei N\u00ba 6.022\/2007 disp\u00f5e sobre o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital (Sped).\r\n<\/p><p>Considerando os preceitos desse Decreto, analise as seguintes afirmativas.\r\n<\/p><p>I. As administra\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios s\u00e3o usu\u00e1rias do Sped.\r\n<\/p><p>II. Quando a entidade adotar escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil digital, n\u00e3o haver\u00e1 necessidade de impress\u00e3o e encaderna\u00e7\u00e3o em forma de livro, bem como n\u00e3o ter\u00e1 que fazer a manuten\u00e7\u00e3o de arquivo magn\u00e9tico com autentica\u00e7\u00e3o do registro p\u00fablico.<\/p><p>\r\nIII. O acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es armazenadas no Sped dever\u00e1 ser compartilhado com seus usu\u00e1rios, no limite de suas respectivas compet\u00eancias e sem preju\u00edzo da observ\u00e2ncia \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o referente aos sigilos comercial, fiscal e banc\u00e1rio.<\/p><p>\r\nEst\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":3324095,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3324094,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":3324095,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, apenas.","id":3324096,"corpo":"\r\nIII, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":3324097,"corpo":"\r\nI e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360033,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.022\/2007 - Institui o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - Sped","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.022\/2007 - Institui o Sistema P\u00fablico de Escritura\u00e7\u00e3o Digital - Sped","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418891,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-022-2007-institui-o-sistema-publico-de-escrituracao-digital-sped"}],"slug":"legislacao-federal\/949342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O c\u00edrculo de Mohr, assim denominado em mem\u00f3ria de seu idealizador, Christian Otto Mohr, \u00e9 um m\u00e9todo gr\u00e1fico bidimensional representativo da lei de transforma\u00e7\u00e3o do tensor tens\u00e3o de Cauchy. Em rela\u00e7\u00e3o ao c\u00edrculo de Mohr, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":29393,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":949346,"hashId":"8c3036d9ea39baa21a0e9637d310f39f","enunciado":"<p>O c\u00edrculo de Mohr, assim denominado em mem\u00f3ria de seu idealizador, Christian Otto Mohr, \u00e9 um m\u00e9todo gr\u00e1fico bidimensional representativo da lei de transforma\u00e7\u00e3o do tensor tens\u00e3o de Cauchy.<\/p><p>\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao c\u00edrculo de Mohr, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":3324110,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o estudo geom\u00e9trico do estado triaxial de tens\u00f5es n\u00e3o pode ser feito com seu uso, que \u00e9 limitado ao estado biaxial de tens\u00f5es.","id":3324110,"corpo":"o estudo geom\u00e9trico do estado triaxial de tens\u00f5es n\u00e3o pode ser feito com seu uso, que \u00e9 limitado ao estado biaxial de tens\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sua utiliza\u00e7\u00e3o como ferramenta de c\u00e1lculo tem-se reduzido bastante, por causa da disponibilidade de calculadoras eletr\u00f4nicas program\u00e1veis.","id":3324111,"corpo":"sua utiliza\u00e7\u00e3o como ferramenta de c\u00e1lculo tem-se reduzido bastante, por causa da disponibilidade de calculadoras eletr\u00f4nicas program\u00e1veis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ele \u00e9 utilizado para a visualiza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e qualitativa de como as tens\u00f5es variam de acordo com a defini\u00e7\u00e3o dos planos que passam pelo ponto em estudo.","id":3324112,"corpo":"ele \u00e9 utilizado para a visualiza\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e qualitativa de como as tens\u00f5es variam de acordo com a defini\u00e7\u00e3o dos planos que passam pelo ponto em estudo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ele pode ser utilizado para representar o estado plano de deforma\u00e7\u00f5es, uma vez que as equa\u00e7\u00f5es de transforma\u00e7\u00e3o s\u00e3o as mesmas.","id":3324113,"corpo":"ele pode ser utilizado para representar o estado plano de deforma\u00e7\u00f5es, uma vez que as equa\u00e7\u00f5es de transforma\u00e7\u00e3o s\u00e3o as mesmas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360034,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/949346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o acelerada (fast track) procura reduzir o tempo necess\u00e1rio para completar um projeto, por meio da sobreposi\u00e7\u00e3o do design e constru\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias partes do projeto. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o acelerada, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":29393,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":949352,"hashId":"621952b6082cb130ee08b118381251b5","enunciado":"<p>A constru\u00e7\u00e3o acelerada (fast track) procura reduzir o tempo necess\u00e1rio para completar um projeto, por meio da sobreposi\u00e7\u00e3o do design e constru\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias partes do projeto.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o acelerada, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":3324134,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o incorporador contrata uma equipe de arquitetos e engenheiros para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de projeto que, ap\u00f3s conclu\u00eddos, s\u00e3o encaminhados a empresas de constru\u00e7\u00e3o que revisam os documentos construtivos e prop\u00f5em um custo para construir a obra.","id":3324134,"corpo":"o incorporador contrata uma equipe de arquitetos e engenheiros para a execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de projeto que, ap\u00f3s conclu\u00eddos, s\u00e3o encaminhados a empresas de constru\u00e7\u00e3o que revisam os documentos construtivos e prop\u00f5em um custo para construir a obra.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas grupos principais de atores estar\u00e3o envolvidos: o empreendedor, a equipe de projetos e a equipe de gerenciamento da constru\u00e7\u00e3o.","id":3324135,"corpo":"tr\u00eas grupos principais de atores estar\u00e3o envolvidos: o empreendedor, a equipe de projetos e a equipe de gerenciamento da constru\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ela permite uma diminui\u00e7\u00e3o de cerca de um ano no prazo de execu\u00e7\u00e3o, contado do in\u00edcio da concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o da obra, para um edif\u00edcio de grande porte.","id":3324136,"corpo":"ela permite uma diminui\u00e7\u00e3o de cerca de um ano no prazo de execu\u00e7\u00e3o, contado do in\u00edcio da concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 a finaliza\u00e7\u00e3o da obra, para um edif\u00edcio de grande porte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ela pode resultar em maiores decis\u00f5es acerca da cobertura ainda n\u00e3o tendo sido tomadas, enquanto a funda\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo escavada e o esqueleto met\u00e1lico, sendo fabricado.","id":3324137,"corpo":"ela pode resultar em maiores decis\u00f5es acerca da cobertura ainda n\u00e3o tendo sido tomadas, enquanto a funda\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo escavada e o esqueleto met\u00e1lico, sendo fabricado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360035,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/949352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o esquema de aterramento apresentado na figura a seguir. Nesse caso, utilizou-se um esquema do tipo:","provas":[{"id":29394,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-de-energia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro de Energia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":949359,"hashId":"b25726c825be71b0cf5fd2edb4ee08f6","enunciado":"<p>Analise o esquema de aterramento apresentado na figura a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29394\/49.gif\"><\/p><p>Nesse caso, utilizou-se um esquema do tipo:<\/p>","resposta":3324164,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TT.","id":3324162,"corpo":"TT.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TN \u2013 S.","id":3324163,"corpo":"TN \u2013 S.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TN \u2013 C.","id":3324164,"corpo":"TN \u2013 C.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IT.","id":3324165,"corpo":"IT.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360037,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/949359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade nos estados e munic\u00edpios pode gerar dados epidemiol\u00f3gicos que sirvam de base para a implementa\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia farmac\u00eautica.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949378,"hashId":"ad2ecbf023af38d8160bdc273f356291","enunciado":"O levantamento da situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade nos estados e munic\u00edpios\r\npode gerar dados epidemiol\u00f3gicos que sirvam de base para a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o dos planos de a\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia farmac\u00eautica.","resposta":3324210,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":360041,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/949378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica emitir parecer t\u00e9cnico e relat\u00f3rio dos processos de compras relacionados aos produtos sob sua responsabilidade.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949380,"hashId":"b1e6668c3b9d126c0269f09f87877f81","enunciado":"\u00c9 atribui\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica emitir\r\nparecer t\u00e9cnico e relat\u00f3rio dos processos de compras\r\nrelacionados aos produtos sob sua responsabilidade.","resposta":3324215,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":360041,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 assist\u00eancia farmac\u00eautica na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica \u00e0 sa\u00fade,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/949380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tabagismo pode provocar acometimento concomitante do pulm\u00e3o e do cora\u00e7\u00e3o, provocando doen\u00e7as cardiopulmonares.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949383,"hashId":"a86c05ee008a52a54265a242adb1b0a3","enunciado":"O tabagismo pode provocar acometimento concomitante do\r\npulm\u00e3o e do cora\u00e7\u00e3o, provocando doen\u00e7as cardiopulmonares.","resposta":3324220,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das enfermidades cardiopulmonares e da assist\u00eancia farmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.","id":360042,"enunciado":"A respeito das enfermidades cardiopulmonares e da assist\u00eancia\r\nfarmac\u00eautica, julgue os itens a seguir.","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/949383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os inaladores pressurizados s\u00e3o apresentados em embalagens herm\u00e9ticas e d\u00e3o maior estabilidade ao medicamento.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949386,"hashId":"fb3967f730ff0febcae0727d1030d3e3","enunciado":"Os inaladores pressurizados s\u00e3o apresentados em embalagens\r\nherm\u00e9ticas e d\u00e3o maior estabilidade ao medicamento.","resposta":3324226,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos pela via pulmonar, que pode ser realizada com sistemas inalat\u00f3rios pressurizados, inaladores de p\u00f3 seco e nebulizadores, julgue os itens que se seguem.","id":360043,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos pela via pulmonar,\r\nque pode ser realizada com sistemas inalat\u00f3rios pressurizados,\r\ninaladores de p\u00f3 seco e nebulizadores, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o medicamentosa","pai":398301,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398295,"slug":"farmacia-vias-de-administracao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/949386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conte\u00fado de um aerossol que apresenta f\u00e1rmaco e excipientes sol\u00faveis no propelente liquefeito consiste em um sistema trif\u00e1sico.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949391,"hashId":"523419757d770c480bb8ad91fc00168a","enunciado":"O conte\u00fado de um aerossol que apresenta f\u00e1rmaco e\r\nexcipientes sol\u00faveis no propelente liquefeito consiste em um\r\nsistema trif\u00e1sico.","resposta":3324237,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos pela via pulmonar, que pode ser realizada com sistemas inalat\u00f3rios pressurizados, inaladores de p\u00f3 seco e nebulizadores, julgue os itens que se seguem.","id":360043,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos pela via pulmonar,\r\nque pode ser realizada com sistemas inalat\u00f3rios pressurizados,\r\ninaladores de p\u00f3 seco e nebulizadores, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/949391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}