{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8849,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos pedidos de liga\u00e7\u00e3o ao Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de G\u00e1s, a Delibera\u00e7\u00e3o ARSESP no 732\/2017 prev\u00ea que a Concession\u00e1ria","provas":[{"id":56731,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-gas-canalizado","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708476,"hashId":"591df56881d7c34acedba3d2ab9c22e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos pedidos de liga\u00e7\u00e3o ao Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de G\u00e1s, a Delibera\u00e7\u00e3o ARSESP n<sup>o<\/sup> 732\/2017 prev\u00ea que a Concession\u00e1ria<\/p>","resposta":6470905,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 \u00e9 obrigada a fornecer ao Interessado o n\u00famero de protocolo de atendimento, referente ao pedido de liga\u00e7\u00e3o efetuado por meio presencial ou telef\u00f4nico.","id":6470904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 \u00e9 obrigada a fornecer ao Interessado o n\u00famero de protocolo de atendimento, referente ao pedido de liga\u00e7\u00e3o efetuado por meio presencial ou telef\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode realizar liga\u00e7\u00e3o de G\u00e1s a uma Unidade Usu\u00e1ria, quando a respectiva Instala\u00e7\u00e3o Interna n\u00e3o atender aos requisitos de seguran\u00e7a e demais itens previstos nas normas e padr\u00f5es t\u00e9cnicos estabelecidos pela Concession\u00e1ria e aprovados ou homologados pela ARSESP.","id":6470905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o pode realizar liga\u00e7\u00e3o de G\u00e1s a uma Unidade Usu\u00e1ria, quando a respectiva Instala\u00e7\u00e3o Interna n\u00e3o atender aos requisitos de seguran\u00e7a e demais itens previstos nas normas e padr\u00f5es t\u00e9cnicos estabelecidos pela Concession\u00e1ria e aprovados ou homologados pela ARSESP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 est\u00e1 obrigada a atender aqueles que sejam considerados comercialmente interessantes e desde que cumpridas pelo Interessado as condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o e nos Padr\u00f5es T\u00e9cnicos da Concession\u00e1ria.","id":6470906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 est\u00e1 obrigada a atender aqueles que sejam considerados comercialmente interessantes e desde que cumpridas pelo Interessado as condi\u00e7\u00f5es previstas na legisla\u00e7\u00e3o e nos Padr\u00f5es T\u00e9cnicos da Concession\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigada a ampliar a capacidade e expandir o seu Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de G\u00e1s, at\u00e9 o Ponto de Entrega relacionado com pedido de liga\u00e7\u00e3o, independentemente da viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica.","id":6470907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigada a ampliar a capacidade e expandir o seu Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o de G\u00e1s, at\u00e9 o Ponto de Entrega relacionado com pedido de liga\u00e7\u00e3o, independentemente da viabilidade t\u00e9cnica e econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve entregar ao Interessado, antes da efetiva\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o da Unidade Usu\u00e1ria, aviso de que se encontra \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Interessado, na sede da Concession\u00e1ria, o texto do Contrato de Ades\u00e3o, quando aplic\u00e1vel esta modalidade de contrato.","id":6470908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve entregar ao Interessado, antes da efetiva\u00e7\u00e3o da liga\u00e7\u00e3o da Unidade Usu\u00e1ria, aviso de que se encontra \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do Interessado, na sede da Concession\u00e1ria, o texto do Contrato de Ades\u00e3o, quando aplic\u00e1vel esta modalidade de contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1708476","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tarifa do g\u00e1s canalizado no Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 determinada pela","provas":[{"id":56731,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado","id":22414},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ARSESP","id":4686,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arsesp-sp-2018-vunesp-especialista-em-regulacao-e-fiscalizacao-de-servicos-publicos-area-gas-canalizado","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARSESP - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos - \u00c1rea: G\u00e1s Canalizado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1708510,"hashId":"9fd9d17959a50cdf92b95163968f9770","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tarifa do g\u00e1s canalizado no Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 determinada pela<\/p>","resposta":6471076,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GASESP.","id":6471074,"corpo":"<p>GASESP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secretaria de Energia, que leva em considera\u00e7\u00e3o o pre\u00e7o mundial do combust\u00edvel e a varia\u00e7\u00e3o cambial.","id":6471075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Secretaria de Energia, que leva em considera\u00e7\u00e3o o pre\u00e7o mundial do combust\u00edvel e a varia\u00e7\u00e3o cambial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ARSESP.","id":6471076,"corpo":"<p>ARSESP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assembleia dos deputados paulistas, por meio de projeto de lei.","id":6471077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assembleia dos deputados paulistas, por meio de projeto de lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ANP.","id":6471078,"corpo":"<p>ANP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1708510","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista do modelo de remunera\u00e7\u00e3o dos empregados, as organiza\u00e7\u00f5es podem optar por estabelecerem remunera\u00e7\u00e3o funcional ou por habilidades, nesse sentido,I. a primeira n\u00e3o se vincula ao cargo, mas est\u00e1 relacionada com as caracter\u00edsticas dos ocupantes.II. a segunda est\u00e1 atrelada ao plano de cargos e sal\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o varia em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de cada empregado.III. a primeira \u00e9 estabelecida a partir do valor relativo do cargo na empresa e no mercado de trabalho.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1691387,"hashId":"7daeeac3b18ae18a5c8ce02bb1033bb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista do modelo de remunera\u00e7\u00e3o dos empregados, as organiza\u00e7\u00f5es podem optar por estabelecerem remunera\u00e7\u00e3o funcional ou por habilidades, nesse sentido,<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span>. a primeira n\u00e3o se vincula ao cargo, mas est\u00e1 relacionada com as caracter\u00edsticas dos ocupantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>. a segunda est\u00e1 atrelada ao plano de cargos e sal\u00e1rios da organiza\u00e7\u00e3o e n\u00e3o varia em fun\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de cada empregado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. a primeira \u00e9 estabelecida a partir do valor relativo do cargo na empresa e no mercado de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6393378,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6393374,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I e II.<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":6393375,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II.","id":6393376,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II.<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6393377,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I e III.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":6393378,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">III.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/1691387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que a SABESP tenha contratado, mediante pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, um cons\u00f3rcio de empresas para a constru\u00e7\u00e3o de uma adutora. Ocorre que, no curso da execu\u00e7\u00e3o do contrato, houve majora\u00e7\u00e3o de al\u00edquota de imposto incidente sobre o faturamento da empresa, ensejando alega\u00e7\u00e3o da mesma de altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas em que se pautou no momento da celebra\u00e7\u00e3o do contrato. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da Lei no 8.666\/1993, referida empresa","provas":[{"id":56036,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":22029},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-administracao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1691392,"hashId":"032758171a8d713f6b2fd830a9543574","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que a SABESP tenha contratado, mediante pr\u00e9vio procedimento licitat\u00f3rio, um cons\u00f3rcio de empresas para a constru\u00e7\u00e3o de uma adutora. Ocorre que, no curso da execu\u00e7\u00e3o do contrato, houve majora\u00e7\u00e3o de al\u00edquota de imposto incidente sobre o faturamento da empresa, ensejando alega\u00e7\u00e3o da mesma de altera\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas em que se pautou no momento da celebra\u00e7\u00e3o do contrato. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da Lei n<sup><u>o<\/u> <\/sup>8.666\/1993, referida empresa<\/p>","resposta":6393400,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente far\u00e1 jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato se a majora\u00e7\u00e3o envolver imposto estadual, caracterizando, assim, fato da administra\u00e7\u00e3o.","id":6393399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">somente far\u00e1 jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato se a majora\u00e7\u00e3o envolver imposto estadual, caracterizando, assim, fato da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito ao reequil\u00edbrio da equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do contrato, se comprovada a repercuss\u00e3o da majora\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o ofertado, operando-se a correspondente recomposi\u00e7\u00e3o mediante aditivo contratual.","id":6393400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito ao reequil\u00edbrio da equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira do contrato, se comprovada a repercuss\u00e3o da majora\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o ofertado, operando-se a correspondente recomposi\u00e7\u00e3o mediante aditivo contratual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o far\u00e1 jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, eis que a aven\u00e7a, pela sua natureza, pressup\u00f5e a assun\u00e7\u00e3o de todos os riscos pelo contratado, salvo os decorrentes de caso fortuito ou for\u00e7a maior.","id":6393401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o far\u00e1 jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato, eis que a aven\u00e7a, pela sua natureza, pressup\u00f5e a assun\u00e7\u00e3o de todos os riscos pelo contratado, salvo os decorrentes de caso fortuito ou for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 fazer jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro do contrato, desde que o risco de cria\u00e7\u00e3o ou majora\u00e7\u00e3o de impostos tenha sido alocado ao poder p\u00fablico, havendo, em tal tipo de contrato, ampla margem para tal aloca\u00e7\u00e3o em face da omiss\u00e3o legislativa.","id":6393402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 fazer jus ao reequil\u00edbrio econ\u00f4mico financeiro do contrato, desde que o risco de cria\u00e7\u00e3o ou majora\u00e7\u00e3o de impostos tenha sido alocado ao poder p\u00fablico, havendo, em tal tipo de contrato, ampla margem para tal aloca\u00e7\u00e3o em face da omiss\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 direito \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o ofertado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas existentes no momento da entrega do objeto, incluindo altera\u00e7\u00f5es supervenientes de pre\u00e7os de seus insumos, que sempre representa \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria.","id":6393403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 direito \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o ofertado \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas existentes no momento da entrega do objeto, incluindo altera\u00e7\u00f5es supervenientes de pre\u00e7os de seus insumos, que sempre representa \u00e1lea econ\u00f4mica extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1691392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maioria das situa\u00e7\u00f5es de trabalho apresenta problemas ergon\u00f4micos facilmente detectados pelo auditor-fiscal do trabalho que n\u00e3o demandam a opini\u00e3o de ergonomistas. Por exemplo, o trabalho cont\u00ednuo na posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9 pode ser mudado sem se recorrer ao ergonomista. De acordo com o Manual de aplica\u00e7\u00e3o da Norma Regulamentadora n\u00ba 17 \u2013 MTE\/2002, analise as vantagens da posi\u00e7\u00e3o sentada descritas a seguir:I- Baixa solicita\u00e7\u00e3o da musculatura dos membros inferiores, reduzindo, assim, a sensa\u00e7\u00e3o de desconforto e cansa\u00e7o.II- Pequena atividade f\u00edsica geral.III- Possibilidade de evitar posi\u00e7\u00f5es for\u00e7adas do corpo.IV- Ado\u00e7\u00e3o de posturas favor\u00e1veis \u00e0 lordose ou cifoses excessivas.V- Menor consumo de energia.VI- Facilita na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea dos membros inferiores.VII- Estase sangu\u00ednea nos membros inferiores.Est\u00e3o CORRETAS as vantagens apresentadas em:","provas":[{"id":55805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1691406,"hashId":"b3f8f9c73b6a86c1cdbcf11bf52ab0c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maioria das situa\u00e7\u00f5es de trabalho apresenta problemas ergon\u00f4micos facilmente detectados pelo auditor-fiscal do trabalho que n\u00e3o demandam a opini\u00e3o de ergonomistas. Por exemplo, o trabalho cont\u00ednuo na posi\u00e7\u00e3o em p\u00e9 pode ser mudado sem se recorrer ao ergonomista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de aplica\u00e7\u00e3o da Norma Regulamentadora n\u00ba 17 \u2013 MTE\/2002, analise as vantagens da posi\u00e7\u00e3o sentada descritas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Baixa solicita\u00e7\u00e3o da musculatura dos membros inferiores, reduzindo, assim, a sensa\u00e7\u00e3o de desconforto e cansa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Pequena atividade f\u00edsica geral.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Possibilidade de evitar posi\u00e7\u00f5es for\u00e7adas do corpo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Ado\u00e7\u00e3o de posturas favor\u00e1veis \u00e0 lordose ou cifoses excessivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Menor consumo de energia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI- Facilita na circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea dos membros inferiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII- Estase sangu\u00ednea nos membros inferiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as vantagens apresentadas em:<\/p>","resposta":6393468,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV e VII apenas.","id":6393467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II, IV e VII apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, V e VI apenas.","id":6393468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, III, V e VI apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, VI e VII apenas.","id":6393469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III, VI e VII apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, V e VI apenas.","id":6393470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, IV, V e VI apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Regulamento da Previd\u00eancia Social, a aposentadoria especial, uma vez cumprida a car\u00eancia exigida, depender\u00e1 da comprova\u00e7\u00e3o, do tempo de trabalho permanente.Assinale a alternativa que apresenta o que \u00e9 considerado tempo de trabalho permanente na Lei CORRETAMENTE:","provas":[{"id":55805,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1691412,"hashId":"464485541e003b7dac25298b56a2ceb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Regulamento da Previd\u00eancia Social, a aposentadoria especial, uma vez cumprida a car\u00eancia exigida, depender\u00e1 da comprova\u00e7\u00e3o, do tempo de trabalho permanente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o que \u00e9 considerado tempo de trabalho permanente na Lei <strong>CORRETAMENTE<\/strong>:<\/p>","resposta":6393491,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma n\u00e3o ocasional nem intermitente, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":6393491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma n\u00e3o ocasional nem intermitente, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma regular, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":6393492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma regular, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma est\u00e1vel, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":6393493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma est\u00e1vel, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma cont\u00ednua, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":6393494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aquele que \u00e9 exercido de forma cont\u00ednua, no qual a exposi\u00e7\u00e3o do empregado, do trabalhador avulso ou do cooperado ao agente nocivo seja indissoci\u00e1vel da produ\u00e7\u00e3o do bem ou da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que se caracteriza por determinar que \u201co or\u00e7amento deve considerar todas as receitas e despesas, e nenhuma institui\u00e7\u00e3o governamental deve ficar afastada do or\u00e7amento\u201d, \u00e9 denominado princ\u00edpio: ","provas":[{"id":56698,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista - \u00c1rea Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1701849,"hashId":"812815464a36de4120838ce8279b80f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio que se caracteriza por determinar que \u201co or\u00e7amento deve considerar todas as receitas e despesas, e nenhuma institui\u00e7\u00e3o governamental deve ficar afastada do or\u00e7amento\u201d, \u00e9 denominado princ\u00edpio: <\/p>","resposta":6441036,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da totalidade.","id":6441033,"corpo":"<p>da totalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da legalidade.","id":6441034,"corpo":"<p>da legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da exclusividade.","id":6441035,"corpo":"<p>da exclusividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da universalidade.","id":6441036,"corpo":"<p>da universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do or\u00e7amento bruto.","id":6441037,"corpo":"<p>do or\u00e7amento bruto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405640,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Universalidade","oab":false,"nome":"Universalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411821,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-universalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1701849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns munic\u00edpios do Brasil adotam a tecnologia de filtra\u00e7\u00e3o lenta para o tratamento de \u00e1gua destinada ao consumo humano.Neste sistema:","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701853,"hashId":"41032c57171f60fd9872a668302bcf4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns munic\u00edpios do Brasil adotam a tecnologia de filtra\u00e7\u00e3o lenta para o tratamento de \u00e1gua destinada ao consumo humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste sistema:<\/p>","resposta":6441055,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a etapa de desinfec\u00e7\u00e3o, tendo em vista a boa qualidade da \u00e1gua bruta.","id":6441053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a etapa de desinfec\u00e7\u00e3o, tendo em vista a boa qualidade da \u00e1gua bruta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria apenas a coagula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua bruta, que pode ocorrer no pr\u00f3prio filtro.","id":6441054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1ria apenas a coagula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua bruta, que pode ocorrer no pr\u00f3prio filtro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1ria apenas a etapa de desinfec\u00e7\u00e3o, tendo em vista a boa qualidade da \u00e1gua bruta.","id":6441055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 necess\u00e1ria apenas a etapa de desinfec\u00e7\u00e3o, tendo em vista a boa qualidade da \u00e1gua bruta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o necess\u00e1rias as etapas de coagula\u00e7\u00e3o e flocula\u00e7\u00e3o, que podem ocorrer no pr\u00f3prio filtro.","id":6441056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o necess\u00e1rias as etapas de coagula\u00e7\u00e3o e flocula\u00e7\u00e3o, que podem ocorrer no pr\u00f3prio filtro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1701853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas doen\u00e7as associadas \u00e0 falta de saneamento b\u00e1sico s\u00e3o transmitidas por insetos, como a leishmaniose, que pode ser transmitida pela picada:","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701855,"hashId":"8cea654f3410215376091591378740d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas doen\u00e7as associadas \u00e0 falta de saneamento b\u00e1sico s\u00e3o transmitidas por insetos, como a leishmaniose, que pode ser transmitida pela picada:<\/p>","resposta":6441062,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de insetos do g\u00eanero Lutzomyia.","id":6441062,"corpo":"<p>de insetos do g\u00eanero <em>Lutzomyia<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do mosquito do g\u00eanero Aedes.","id":6441063,"corpo":"<p>do mosquito do g\u00eanero <em>Aedes<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do mosquito do g\u00eanero Haemagogus.","id":6441064,"corpo":"<p>do mosquito do g\u00eanero <em>Haemagogus<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de insetos do g\u00eanero Culex.","id":6441065,"corpo":"<p>de insetos do g\u00eanero <em>Culex<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1701855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As diversas atividades previstas em projetos de engenharia causam impactos ambientais, que podem gerar preju\u00edzos aos ecossistemas. Um m\u00e9todo utilizado para avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais \u00e9 o Ad Hock, que se baseia na:","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701867,"hashId":"119299a28c898110a6c0041f141024a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As diversas atividades previstas em projetos de engenharia causam impactos ambientais, que podem gerar preju\u00edzos aos ecossistemas. Um m\u00e9todo utilizado para avalia\u00e7\u00e3o de impactos ambientais \u00e9 o <em>Ad Hock<\/em>, que se baseia na:<\/p>","resposta":6441118,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reuni\u00e3o de especialistas de forma\u00e7\u00e3o multidisciplinar para avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de um projeto.","id":6441118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reuni\u00e3o de especialistas de forma\u00e7\u00e3o multidisciplinar para avalia\u00e7\u00e3o dos efeitos de um projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de listas com os impactos que devem ser considerados em rela\u00e7\u00e3o ao projeto.","id":6441119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o de listas com os impactos que devem ser considerados em rela\u00e7\u00e3o ao projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobreposi\u00e7\u00e3o de cartas tem\u00e1ticas, tais como: uso do solo, cobertura vegetal e recursos h\u00eddricos.","id":6441120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sobreposi\u00e7\u00e3o de cartas tem\u00e1ticas, tais como: uso do solo, cobertura vegetal e recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"listagem das consequ\u00eancias do projeto e atribui\u00e7\u00e3o de notas para os efeitos positivos e negativos.","id":6441121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">listagem das consequ\u00eancias do projeto e atribui\u00e7\u00e3o de notas para os efeitos positivos e negativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403400,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1701867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das etapas do gerenciamento do lodo formado em sistemas de tratamento de esgotos.Os processos a seguir s\u00e3o utilizados nessa etapa, EXCETO:","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701878,"hashId":"6d7024e987c427ffd98dd742dfde9bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das etapas do gerenciamento do lodo formado em sistemas de tratamento de esgotos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os processos a seguir s\u00e3o utilizados nessa etapa, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6441173,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filtro prensa.","id":6441170,"corpo":"<p>Filtro prensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centr\u00edfuga.","id":6441171,"corpo":"<p>Centr\u00edfuga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Filtro a v\u00e1cuo.","id":6441172,"corpo":"<p>Filtro a v\u00e1cuo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Filtro de manga.","id":6441173,"corpo":"<p>Filtro de manga.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Sistemas de Esgoto","oab":false,"nome":"Sistemas de Esgoto","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403415,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-sistemas-de-esgoto"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1701878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os res\u00edduos perigosos s\u00e3o codificados pela ABNT NBR 10.004\/2004, em fun\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas.Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o da codifica\u00e7\u00e3o com a sua respectiva qualifica\u00e7\u00e3o, conforme estabelecido nessa normativa.COLUNA I1. DOO12. DOO23. DOO34. DOO4COLUNA II( ) Inflam\u00e1vel( ) Reativo( ) Patog\u00eanico( ) CorrosivoAssinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701900,"hashId":"d00220e20bbe7a2cded8d1b6fc247e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos perigosos s\u00e3o codificados pela ABNT NBR 10.004\/2004, em fun\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o da codifica\u00e7\u00e3o com a sua respectiva qualifica\u00e7\u00e3o, conforme estabelecido nessa normativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. DOO1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. DOO2<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. DOO3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. DOO4<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Inflam\u00e1vel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reativo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Patog\u00eanico<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Corrosivo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6441273,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 3 4 2","id":6441273,"corpo":"<p>1 3 4 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 2 1 4","id":6441274,"corpo":"<p>3 2 1 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 3 1 2","id":6441275,"corpo":"<p>4 3 1 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 4 1 3","id":6441276,"corpo":"<p>2 4 1 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 10152 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 10152 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396436,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-10152-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1701900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de alvenarias estruturais e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Nesse tipo de solu\u00e7\u00e3o construtiva, n\u00e3o se utilizam pilares e vigas, pois as paredes chamadas de portantes comp\u00f5em a estrutura da edifica\u00e7\u00e3o.( ) Na alvenaria armada, s\u00e3o utilizadas armaduras ativas de fios, barras e telas de a\u00e7o dentro dos vazios dos blocos que ser\u00e3o posteriormente grauteados.( ) Na alvenaria armada, todas as juntas verticais s\u00e3o preenchidas.( ) A geometria e a volumetria de uma edifica\u00e7\u00e3o informam quais ser\u00e3o as paredes portantes, de contraventamento e de veda\u00e7\u00e3o.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1701936,"hashId":"a9e3d7377aeb4daad1865ef86bb692b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas relativas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de alvenarias estruturais e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nesse tipo de solu\u00e7\u00e3o construtiva, n\u00e3o se utilizam pilares e vigas, pois as paredes chamadas de portantes comp\u00f5em a estrutura da edifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na alvenaria armada, s\u00e3o utilizadas armaduras ativas de fios, barras e telas de a\u00e7o dentro dos vazios dos blocos que ser\u00e3o posteriormente grauteados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na alvenaria armada, todas as juntas verticais s\u00e3o preenchidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A geometria e a volumetria de uma edifica\u00e7\u00e3o informam quais ser\u00e3o as paredes portantes, de contraventamento e de veda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6441446,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A) V F V V","id":6441446,"corpo":"<p>A) V F V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V V F F","id":6441447,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F F F","id":6441448,"corpo":"<p>F F F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V V","id":6441449,"corpo":"<p>F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Alvenaria e Acabamento","oab":false,"nome":"Alvenaria e Acabamento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416462,"slug":"engenharia-civil-alvenaria-e-acabamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1701936","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 7.678 \u2013 Seguran\u00e7a na execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1701948,"hashId":"4a21d16cb85061fc0fe79985674e0126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 7.678 \u2013 Seguran\u00e7a na execu\u00e7\u00e3o de obras e servi\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6441500,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em escava\u00e7\u00f5es com mais de 6 m de profundidade, devem ser constru\u00eddas escadas provis\u00f3rias.","id":6441498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em escava\u00e7\u00f5es com mais de 6 m de profundidade, devem ser constru\u00eddas escadas provis\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em obras onde a torre do bate-estaca seja o ponto mais alto, o equipamento deve ser eletricamente aterrado.","id":6441499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em obras onde a torre do bate-estaca seja o ponto mais alto, o equipamento deve ser eletricamente aterrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ingerir bebidas gasosas quando trabalhando sob ar comprimido.","id":6441500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido ingerir bebidas gasosas quando trabalhando sob ar comprimido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando forem executados trabalhos noturnos sobre a \u00e1gua, os equipamentos de salvamento devem ser iluminados com l\u00e2mpadas \u00e0 prova d\u2019\u00e1gua.","id":6441501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando forem executados trabalhos noturnos sobre a \u00e1gua, os equipamentos de salvamento devem ser iluminados com l\u00e2mpadas \u00e0 prova d\u2019\u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1701948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de armaduras em estruturas de concreto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1701954,"hashId":"80f21efb5c53f8e1ae851b92a3ae37bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de armaduras em estruturas de concreto, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6441527,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em vigas, os estribos para for\u00e7as cortantes devem ser fechados por meio de um ramo horizontal, envolvendo as barras da armadura longitudinal de tra\u00e7\u00e3o e ancorados na face oposta.","id":6441524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em vigas, os estribos para for\u00e7as cortantes devem ser fechados por meio de um ramo horizontal, envolvendo as barras da armadura longitudinal de tra\u00e7\u00e3o e ancorados na face oposta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As armaduras destinadas a resistir \u00e0s for\u00e7as de tra\u00e7\u00e3o provocadas por for\u00e7as cortantes podem ser constitu\u00eddas por estribos, combinados ou n\u00e3o com barras dobradas ou telas soldadas.","id":6441525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As armaduras destinadas a resistir \u00e0s for\u00e7as de tra\u00e7\u00e3o provocadas por for\u00e7as cortantes podem ser constitu\u00eddas por estribos, combinados ou n\u00e3o com barras dobradas ou telas soldadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As armaduras longitudinais devem ser dispostas na se\u00e7\u00e3o transversal, de forma a garantir a resist\u00eancia adequada dos pilares.","id":6441526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As armaduras longitudinais devem ser dispostas na se\u00e7\u00e3o transversal, de forma a garantir a resist\u00eancia adequada dos pilares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A armadura transversal de pilares, constitu\u00edda por estribos, deve ser colocada em toda a altura do pilar, sendo facultativa sua coloca\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de cruzamento com vigas e lajes.","id":6441527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A armadura transversal de pilares, constitu\u00edda por estribos, deve ser colocada em toda a altura do pilar, sendo facultativa sua coloca\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de cruzamento com vigas e lajes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Estruturas de Concreto","oab":false,"nome":"Estruturas de Concreto","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":427635,"slug":"engenharia-civil-estruturas-de-concreto"}],"slug":"engenharia-civil\/1701954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um thread \u00e9 uma unidade b\u00e1sica da CPU. Ele compartilha, com outros threads pertencentes ao mesmo processo, sua se\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo, a se\u00e7\u00e3o de dados e outros recursos do sistema operacional. Sobre benef\u00edcios da programa\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios threads, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56351,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-back-up","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1702005,"hashId":"930180575e324bff11487cdb58ee4036","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um thread \u00e9 uma unidade b\u00e1sica da CPU. Ele compartilha, com outros threads pertencentes ao mesmo processo, sua se\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo, a se\u00e7\u00e3o de dados e outros recursos do sistema operacional. Sobre benef\u00edcios da programa\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios threads, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6441761,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Capacidade de resposta, compartilhamento de recursos, ergonomia e estabilidade s\u00e3o os benef\u00edcios.","id":6441759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Capacidade de resposta, compartilhamento de recursos, ergonomia e estabilidade s\u00e3o os benef\u00edcios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente \u00e9 poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux.","id":6441760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente \u00e9 poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Linux.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Capacidade de resposta, compartilhamento de recursos, economia e escalabilidade s\u00e3o benef\u00edcios.","id":6441761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Capacidade de resposta, compartilhamento de recursos, economia e escalabilidade s\u00e3o benef\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows 10 ou superior.","id":6441762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com a utiliza\u00e7\u00e3o do sistema operacional Windows 10 ou superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00fanico benef\u00edcio \u00e9 a estabilidade de um sistema.","id":6441763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00fanico benef\u00edcio \u00e9 a estabilidade de um sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"},{"nome_clean":"Kernel","oab":false,"nome":"Kernel","pai":416971,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416973,"slug":"tecnologia-da-informacao-kernel"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1702005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em servidores de banco de dados MySQL, um grande problema \u00e9 fazer os backups dos dados do banco, visto que s\u00e3o alterados constantemente, o que poderia ocasionar uma inconsist\u00eancia dos dados de backup e os dados de produ\u00e7\u00e3o. Para amenizar esse problema, \u00e9 poss\u00edvel realizar o backup com o sistema de banco de dados online, sem parar o servi\u00e7o. Qual \u00e9 o utilit\u00e1rio do MySQL capaz de realizar tal tarefa? ","provas":[{"id":56351,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up","id":22304},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-back-up","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Back Up - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1702030,"hashId":"338aaddfa1b48e8e2ac9cc0186f66458","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em servidores de banco de dados MySQL, um grande problema \u00e9 fazer os backups dos dados do banco, visto que s\u00e3o alterados constantemente, o que poderia ocasionar uma inconsist\u00eancia dos dados de backup e os dados de produ\u00e7\u00e3o. Para amenizar esse problema, \u00e9 poss\u00edvel realizar o backup com o sistema de banco de dados online, sem parar o servi\u00e7o. Qual \u00e9 o utilit\u00e1rio do MySQL capaz de realizar tal tarefa? <\/p>","resposta":6441868,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mysqlcp.","id":6441865,"corpo":"<p>Mysqlcp.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mysqlgrant.","id":6441866,"corpo":"<p>Mysqlgrant.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Revolke.","id":6441867,"corpo":"<p> Revolke.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Mysqldump.","id":6441868,"corpo":"<p> Mysqldump.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Mysqlbkp.","id":6441869,"corpo":"<p> Mysqlbkp.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Desempenho e Otimiza\u00e7\u00e3o de Consultas SQL","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8070,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-desempenho-e-otimizacao-de-consultas-sql"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1702030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As aspas na fala do primeiro quadrinho do TEXTO 9 indicam","provas":[{"id":56858,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720728,"hashId":"bec108def6aaa65e2fd44fa5f8ab25f4","enunciado":"<p>As aspas na fala do primeiro quadrinho do TEXTO 9 indicam<\/p>","resposta":6529056,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um realce de uma frase","id":6529055,"corpo":"<p>um realce de uma frase<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um texto de outro autor.","id":6529056,"corpo":"<p>um texto de outro autor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma fala da m\u00e3e do Casc\u00e3o.","id":6529057,"corpo":"<p>uma fala da m\u00e3e do Casc\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um nome de um livro.","id":6529058,"corpo":"<p>um nome de um livro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um texto estrangeiro.","id":6529059,"corpo":"<p>um texto estrangeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 9(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistagalileu.globo.com &gt; Acesso em 25\/10\/2018)","id":456319,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 9<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56858\/grupo-questao\/456319-20210526085247000000-0.png\"><\/p><p>(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistagalileu.globo.com &gt; Acesso em 25\/10\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo quadrinho do TEXTO 9, h\u00e1 uma estrutura de um texto do tipo injuntivo do g\u00eanero","provas":[{"id":56858,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720729,"hashId":"018ac3bc3b0a50f2faf3fc0fd8fc6687","enunciado":"<p>No \u00faltimo quadrinho do TEXTO 9, h\u00e1 uma estrutura de um texto do tipo injuntivo do g\u00eanero<\/p>","resposta":6529062,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tirinha.","id":6529060,"corpo":"<p>Tirinha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manual de instru\u00e7\u00e3o.","id":6529061,"corpo":"<p>Manual de instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita.","id":6529062,"corpo":"<p>Receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autoajuda.","id":6529063,"corpo":"<p>Autoajuda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HQ.","id":6529064,"corpo":"<p>HQ.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 9(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistagalileu.globo.com &gt; Acesso em 25\/10\/2018)","id":456319,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 9<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56858\/grupo-questao\/456319-20210526085247000000-0.png\"><\/p><p>(Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/revistagalileu.globo.com &gt; Acesso em 25\/10\/2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam a, b, c e d n\u00fameros reais, onde (2a+b\u2212c)6 +(a\u2212b)4+(c+d\u22129)2 =0 e (d+1\u200b).(1+d\u200b)=1 .Qual \u00e9 o valor da express\u00e3o c + da . b \u200b ?","provas":[{"id":56860,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720742,"hashId":"9e6325b9cb735e883202c94d43efd9ae","enunciado":"<p>Sejam <strong>a, b, c<\/strong> e <strong>d <\/strong>n\u00fameros reais, onde <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(2a+b-c\\right)^{6\\ }+\\left(a-b\\right)^4+\\left(c+d-9\\right)^{2\\ }=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20401em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20401em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">b<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.20401em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.954008em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.2029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left(\\sqrt{d+1}\\right).\\left(\\sqrt{1+d}\\right)=1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.24056em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.890555em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85055em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.149445em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.890555em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.85055em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.149445em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .Qual \u00e9 o valor da express\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a\\ .\\ b\\ }{c\\ +\\ d}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.28344em; vertical-align: -0.403331em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">.<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">b<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.403331em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ?<\/p>","resposta":6529120,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9","id":6529119,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":6529120,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6529121,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-9","id":6529122,"corpo":"<p>-9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-3","id":6529123,"corpo":"<p>-3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1lgebra","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00c1lgebra","pai":403837,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408693,"slug":"matematica-introducao-a-algebra"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aluno do Col\u00e9gio Militar do Recife, integrante do Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC), nas f\u00e9rias de 2017, visitou uma das maiores Tirolesas do mundo que fica nos Emirados \u00c1rabes Unidos. A tirolesa Jabal Jais Flight, constru\u00edda na montanha de mesmo nome no emirado de Ras al-Khaimah. Amante da matem\u00e1tica e \u00e1vido por conhecimento, o aluno resolveu construir um clin\u00f4metro (tamb\u00e9m chamado declin\u00f4metro)1. Com o aux\u00edlio do referido instrumento, conforme ilustra a Figura 1, o aluno concluiu que a tangente do \u00e2ngulo \u03b8 (\u00e2ngulo formado pela proje\u00e7\u00e3o paralela ao solo e a linha de visada) \u00e9 igual a 3. Supondo que a leitura esteja correta, podemos afirmar que o \u00e2ngulo \u03b8 mede:(Observa\u00e7\u00e3o: a Figura 3 \u00e9 meramente ilustrativa)Dados tabelados\u00c2ngulo60\u00b072\u00b076\u00ba81\u00b086\u00b0Valor do Cosseno0,500,310,240,160,07Figura 1 \u2013 imagem ilustrativa da utiliza\u00e7\u00e3o de um Clin\u00f4metro Fonte: https:\/\/pt.wikihow.com\/Fazer-um-Clin%C3%B4metro1Clin\u00f4metro \u00e9 um instrumento que mede a inclina\u00e7\u00e3o vertical, normalmente o \u00e2ngulo entre o solo ou observador e um objeto alto, como uma \u00e1rvore ou edif\u00edcio (\u00e2ngulo de eleva\u00e7\u00e3o), mas pode ser usado de um ponto alto a um ponto baixo (\u00e2ngulo de depress\u00e3o ou declina\u00e7\u00e3o). Clin\u00f4metros s\u00e3o frequentemente usados em astronomia, engenharia e florestamento. ","provas":[{"id":56860,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720759,"hashId":"95b1a4d8fff73483f9ddb904d19f67b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aluno do Col\u00e9gio Militar do Recife, integrante do Programa de Inicia\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica (PIC), nas f\u00e9rias de 2017, visitou uma das maiores Tirolesas do mundo que fica nos Emirados \u00c1rabes Unidos. A tirolesa Jabal Jais Flight, constru\u00edda na montanha de mesmo nome no emirado de Ras al-Khaimah. Amante da matem\u00e1tica e \u00e1vido por conhecimento, o aluno resolveu construir um clin\u00f4metro (tamb\u00e9m chamado declin\u00f4metro)<sup>1<\/sup>. Com o aux\u00edlio do referido instrumento, conforme ilustra a Figura 1, o aluno concluiu que a tangente do \u00e2ngulo <strong>\u03b8 <\/strong>(\u00e2ngulo formado pela proje\u00e7\u00e3o paralela ao solo e a linha de visada) \u00e9 igual a 3. Supondo que a leitura esteja correta, podemos afirmar que o \u00e2ngulo <strong>\u03b8 <\/strong>mede:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<strong>Observa\u00e7\u00e3o<\/strong>: a Figura 3 \u00e9 meramente ilustrativa)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 600px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5q0c\"><td data-row=\"row-5q0c\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\"><strong>Dados tabelados<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5q0c\" data-cell=\"cell-gxsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-48oq\"><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-vg0j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>\u00c2ngulo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-y862\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>60\u00b0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-chld\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>72\u00b0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-4co0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>76\u00ba<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-fkev\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>81\u00b0<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-48oq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-48oq\" data-cell=\"cell-p1lz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>86\u00b0<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-76nx\"><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-u6k5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Valor do Cosseno<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-b825\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-c8s7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,31<\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-9tm7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,24<\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-0mh1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,16<\/p><\/td><td data-row=\"row-76nx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76nx\" data-cell=\"cell-a8zo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,07<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56860\/questao\/1720759-20210526091138000000-0.png\"><\/p><p>Figura 1 \u2013 imagem ilustrativa da utiliza\u00e7\u00e3o de um Clin\u00f4metro Fonte: https:\/\/pt.wikihow.com\/Fazer-um-Clin%C3%B4metro<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><sup>1<\/sup>Clin\u00f4metro \u00e9 um instrumento que mede a inclina\u00e7\u00e3o vertical, normalmente o \u00e2ngulo entre o solo ou observador e um objeto alto, como uma \u00e1rvore ou edif\u00edcio (\u00e2ngulo de eleva\u00e7\u00e3o), mas pode ser usado de um ponto alto a um ponto baixo (\u00e2ngulo de depress\u00e3o ou declina\u00e7\u00e3o). Clin\u00f4metros s\u00e3o frequentemente usados em astronomia, engenharia e florestamento. <\/p>","resposta":6529200,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60\u00b0","id":6529199,"corpo":"<p>60\u00b0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"72\u00b0","id":6529200,"corpo":"<p>72\u00b0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"76\u00b0","id":6529201,"corpo":"<p>76\u00b0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"81\u00b0","id":6529202,"corpo":"<p>81\u00b0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"86\u00b0","id":6529203,"corpo":"<p>86\u00b0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"\u00c2ngulos","oab":false,"nome":"\u00c2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403872,"slug":"matematica-angulos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo-se que as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o x2\u2212mx+8=0 , com m \u2208 \u211c s\u00e3o respectivamente \u03b1 e \u03b2 \u2208 \u211c. Determine qual alternativa apresenta a equa\u00e7\u00e3o do segundo grau que admite as ra\u00edzes (a+2) e (b+2).","provas":[{"id":56860,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720808,"hashId":"aa2006c81ac8cbe16f1497016b16f702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que as ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2-mx+8=0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , com <em>m <\/em><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2208 \u211c<\/span> s\u00e3o respectivamente <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\alpha\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.0037em;\">\u03b1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\beta\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.88888em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05278em;\">\u03b2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u2208 \u211c<\/span>. Determine qual alternativa apresenta a equa\u00e7\u00e3o do segundo grau que admite as ra\u00edzes <strong>(a+2) e (b+2).<\/strong><\/p>","resposta":6529436,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x2\u2212x(m+4)+2(m+6)","id":6529432,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2-x\\left(m+4\\right)+2\\left(m+6\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x2+x(m+4)+2(m+6)","id":6529433,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2+x\\left(m+4\\right)+2\\left(m+6\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x2+x(m+4)\u22122(m+6)","id":6529434,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2+x\\left(m+4\\right)-2\\left(m+6\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x\u00b2\u2212x(m+4)\u2212(m+6)","id":6529435,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x\u00b2-x(m+4)-(m+6)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mord\">\u00b2<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x2\u2212x(m+4)+(n\u22126)","id":6529436,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"x^2-x\\left(m+4\\right)+\\left(n-6\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">\u2212<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Segundo Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Segundo Grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403840,"slug":"matematica-problemas-do-segundo-grau"},{"nome_clean":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","oab":false,"nome":"Raiz quadrada e equa\u00e7\u00e3o do segundo grau","pai":408715,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408717,"slug":"matematica-raiz-quadrada-e-equacao-do-segundo-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto I, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":56906,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2018-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718512,"hashId":"343aacda79ae0f14f958fb7695de10e3","enunciado":"<p>Com base no texto I, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":6518148,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Her\u00f3is e celebridades s\u00e3o figuras p\u00fablicas que se diferenciam na sociedade em que est\u00e3o inseridos por viverem em torno dos mesmos ideais.","id":6518144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Her\u00f3is e celebridades s\u00e3o figuras p\u00fablicas que se diferenciam na sociedade em que est\u00e3o inseridos por viverem em torno dos mesmos ideais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sofrimento deve fazer parte das derrotas vivenciadas pelos her\u00f3is antigos e modernos, ou seja, deve haver uma esp\u00e9cie de via-cr\u00facis em sua trajet\u00f3ria.","id":6518145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sofrimento deve fazer parte das derrotas vivenciadas pelos her\u00f3is antigos e modernos, ou seja, deve haver uma esp\u00e9cie de via-cr\u00facis em sua trajet\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa de que \u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) justifica-se pelo fato de que os personagens descritos no texto mant\u00eam-se em constante luta para serem aceitos na sociedade em que vivem.","id":6518146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa de que \u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo) justifica-se pelo fato de que os personagens descritos no texto mant\u00eam-se em constante luta para serem aceitos na sociedade em que vivem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os her\u00f3is s\u00e3o venerados pelos poderes extraordin\u00e1rios que possuem, j\u00e1 que servem de exemplo para aquelas pessoas que buscam a supera\u00e7\u00e3o de seus limites dia a dia.","id":6518147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os her\u00f3is s\u00e3o venerados pelos poderes extraordin\u00e1rios que possuem, j\u00e1 que servem de exemplo para aquelas pessoas que buscam a supera\u00e7\u00e3o de seus limites dia a dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alguns super-her\u00f3is, como Hulk, Homem-Aranha, os X-Men, a partir de suas caracter\u00edsticas, possibilitam ao leitor\/telespectador uma reflex\u00e3o acerca da realidade social.","id":6518148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns super-her\u00f3is, como Hulk, Homem-Aranha, os X-Men, a partir de suas caracter\u00edsticas, possibilitam ao leitor\/telespectador uma reflex\u00e3o acerca da realidade social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. TEXTO IFonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018. Her\u00f3i na contemporancidadeQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)Gloss\u00e1rio:Via-cr\u00edicis: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".","id":456075,"enunciado":"<p><strong>Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/grupo-questao\/456075-20210525080808000000-0.png\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018.<\/p><p style=\"text-align: center;\"> <strong>Her\u00f3i na contemporancidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gloss\u00e1rio<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Via-cr\u00edicis<\/strong>: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo fragmento apresenta a EXEMPLIFICA\u00c7\u00c3O como estrat\u00e9gia argumentativa.","provas":[{"id":56906,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2018-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718514,"hashId":"ea056ed01ff5a2a1f8114c3c2fc9c6a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa cujo fragmento apresenta a EXEMPLIFICA\u00c7\u00c3O como estrat\u00e9gia argumentativa.<\/p>","resposta":6518155,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cToda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto.'\u2019 (3\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cToda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto.'\u2019 (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, ;Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem e um alien\u00edgena expatriado.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, ;Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem e um alien\u00edgena expatriado.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNossos olhos podem at\u00e9 se-voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cNossos olhos podem at\u00e9 se-voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)","id":6518158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. TEXTO IFonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018. Her\u00f3i na contemporancidadeQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)Gloss\u00e1rio:Via-cr\u00edicis: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".","id":456075,"enunciado":"<p><strong>Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/grupo-questao\/456075-20210525080808000000-0.png\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018.<\/p><p style=\"text-align: center;\"> <strong>Her\u00f3i na contemporancidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gloss\u00e1rio<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Via-cr\u00edicis<\/strong>: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o de termos se toma inadequada, por modificar o sentido original, na alternativa:","provas":[{"id":56906,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2018-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718517,"hashId":"1de17c4c7440754581473f5ef29d3886","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o na posi\u00e7\u00e3o de termos se toma inadequada, por modificar o sentido original, na alternativa:<\/p>","resposta":6518172,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De: \u201cQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)Para: Passava o tempo todo desenhando super-her\u00f3is quando eu era crian\u00e7a.","id":6518169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Passava o tempo todo desenhando super-her\u00f3is quando eu era crian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De: \u201cTodo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)Para: Alguma via-cr\u00facis todo super-her\u00f3i deve atravessar.","id":6518170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cTodo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis.\u201d (2\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Alguma via-cr\u00facis todo super-her\u00f3i deve atravessar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De: \u201cOs filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorreria...\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)Para: Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, uma outra fa\u00e7anha realizam, que sem eles provavelmente n\u00e3o ocorreria...","id":6518171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cOs filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorreria...\u201d (3\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, uma outra fa\u00e7anha realizam, que sem eles provavelmente n\u00e3o ocorreria...<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De: \u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)Para: Toda boa hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social \u00e9 uma hist\u00f3ria de super-her\u00f3i.","id":6518172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cToda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social.\u201d (4\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Toda boa hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social \u00e9 uma hist\u00f3ria de super-her\u00f3i.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De: \u201cEu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is...\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)Para: Eu as leio hoje em dia raramente, mas quando assisto a filmes bons de super-her\u00f3is...","id":6518173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>De<\/strong>: \u201cEu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is...\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para<\/strong>: Eu as leio hoje em dia raramente, mas quando assisto a filmes bons de super-her\u00f3is...<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. TEXTO IFonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018. Her\u00f3i na contemporancidadeQuando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)Gloss\u00e1rio:Via-cr\u00edicis: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".","id":456075,"enunciado":"<p><strong>Leia o Texto I para responder aos itens de 01 a 06. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56906\/grupo-questao\/456075-20210525080808000000-0.png\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/disnevandmore.blogSDOt.com. Acesso em: 20\/09\/2018.<\/p><p style=\"text-align: center;\"> <strong>Her\u00f3i na contemporancidade<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando eu era crian\u00e7a, passava todo o tempo desenhando super-her\u00f3is.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Recorro ao historiador de mitologia Joseph Campbell, que diferenciava as duas figuras p\u00fablicas: o her\u00f3i (figura p\u00fablica antiga) e a celebridade (a figura p\u00fablica moderna). Enquanto a celebridade se populariza por viver para si mesma, o her\u00f3i assim se tornava por viver servindo sua comunidade. Todo super-her\u00f3i deve atravessar alguma via-cr\u00facis. Gandlii, l\u00edder pacifista indiano, disse que, quanto maior nosso sacrif\u00edcio, maior ser\u00e1 nossa conquista. Como H\u00e9rcules, como Batman,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda hist\u00f3ria em quadrinhos traz em si alguma coisa de industrial e marginal, ao mesmo tempo e sob o mesmo aspecto. Os filmes de super-her\u00f3i, ainda que transpondo essa cultura para a grande e famigerada ind\u00fastria, realizam uma outra fa\u00e7anha, que provavelmente sem eles n\u00e3o ocorrer\u00eda: a forma\u00e7\u00e3o de novas mitologias reafirmando os mesmos ideais heroicos da Antiguidade para o homem moderno. O cineasta italiano Fellini afirmou uma vez que Stan Lee, o criador da editora, Marvel e de diversos her\u00f3is populares, era o Homero dos quadrinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Toda boa hist\u00f3ria de super-her\u00f3i \u00e9 uma hist\u00f3ria de exclus\u00e3o social. Homem-Aranha \u00e9 um nerd, Hulk \u00e9 um monstro amaldi\u00e7oado, Demolidor \u00e9 um deficiente, os X-Men. s\u00e3o indiv\u00edduos excepcionais, Batman \u00e9 um \u00f3rf\u00e3o, Super-Homem \u00e9 um alien\u00edgena expatriado.. S\u00e3o - todos s\u00edmbolos da solid\u00e3o, da sobreviv\u00eancia e da abnega\u00e7\u00e3o humana. N\u00e3o se ama um her\u00f3i pelos seus poderes, mas pela sua dor. Nossos olhos podem at\u00e9 se voltar a eles por suas habilidades fant\u00e1sticas, mas \u00e9 na humanidade que eles crescem dentro do gosto popular. Os super-her\u00f3is que n\u00e3o sofrem ou simplesmente trabalham para o sistema vigente tendem a se tornar meio bobos, como o Tocha-Humana ou o Capit\u00e3o Am\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Hulk e Homem-Aranha s\u00e3o seres que criticam a inconsequ\u00eancia da ci\u00eancia, com sua energia at\u00f4mica e suas experi\u00eancias gen\u00e9ticas. Os X-Men nos advertem para a educa\u00e7\u00e3o inclusiva. Super-Homem \u00e9 aquele que mais se aproxima de Jesus Cristo, e por isso talvez seja o mais popular de todos, em seu sacrif\u00edcio solit\u00e1rio em defesa dos seres humanos, mas tamb\u00e9m tem algo de Aquiles, com seu calcanhar que \u00e9 a kriptonita. Humano e super-her\u00f3i, como Gandhi.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o houve nenhuma literatura que tenha me marcado mais do que essas hist\u00f3rias em quadrinhos. Eu raramente as leio hoje em dia, mas quando assisto a bons filmes de super-her\u00f3is, eu lembro que todos temos um lado ing\u00eanuo e bom, que pode ser capaz de suportar a dor da solid\u00e3o por um princ\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CHU\u00cd, Fernando. Dispon\u00edvel em: http:\/\/feniandochui.blogspot.com. Acesso em: 20\/09\/2018. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Gloss\u00e1rio<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Via-cr\u00edicis<\/strong>: S\u00e9rie de 14 quadros que representam a caminhada de Jesus carregando a cruz e retratam seu sofrimento nas horas que antecederam seu julgamento e sua execu\u00e7\u00e3o. [Por Extens\u00e3o] Conjunto de experi\u00eancias dolorosas, ten\u00edveis, dram\u00e1ticas; mart\u00edrio, tormento. Etimologia (origem da palavra via-cr\u00facis): Do latim via Crucis, \"caminho da cruz\".<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cujo verso configura-se como ora\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":56906,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"CMSM","id":4422,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria","sigla":"","oab":false,"id":1229},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmsm-rs-2018-colegio-militar-de-santa-maria-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Santa Maria - CMSM - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718523,"hashId":"7879b93e4f67589296bf030739713558","enunciado":"<p>Assinale a alternativa cujo verso configura-se como ora\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6518200,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNuma noite viril de persegui\u00e7\u00e3o\" (1\u00aa estrofe)","id":6518199,"corpo":"<p>\u201cNuma noite viril de persegui\u00e7\u00e3o\" (1\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cVi voc\u00ea!...\" (1\u00aa estrofe)","id":6518200,"corpo":"<p>\u201cVi voc\u00ea!...\" (1\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEm poder de um fugitivo\" (2\u00aa estrofe)","id":6518201,"corpo":"<p>\u201cEm poder de um fugitivo\" (2\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cL\u00e1 nos precip\u00edcios\" (2\u00aa estrofe)","id":6518202,"corpo":"<p>\u201cL\u00e1 nos precip\u00edcios\" (2\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cPrazer!\" (3\u00aa estrofe)","id":6518203,"corpo":"<p>\u201cPrazer!\" (3\u00aa estrofe)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto II para responder aos itens de 07 a 12.TEXTO IIO texto abaixo \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de Jorge Vercillo, cantor de MPB, com mais de 4,5 milh\u00f5es de CDs e DVDs vendidos. Lan\u00e7ado em 2005, Elo \u00e9 um \u00e1lbum em que consta \u201cHomem-Aranha\u201d.Homem-AranhaEu adoro andar no abismo Numa noite viril de persegui\u00e7\u00e3o Saltando entre os edif\u00edcios Vi voc\u00ea!...Em poder de um fugitivo Que cercado pela pol\u00edcia Te fez ref\u00e9m L\u00e1 nos precip\u00edcios Foi paix\u00e3o \u00e0 primeira vista...Me joguei de onde o c\u00e9u arranha Te salvando com a minha teia Prazer!Me chamam de Homem-Aranha Seu her\u00f3i!...Hoje o her\u00f3i aguenta o peso Das compras do m\u00eas No telhado, ajeitando A antena da tev\u00ea Acordado a noite inteira Pra ninar beb\u00ea... Chega de bandido pra prender De bala perdida pra deter Eu tenho uma ideia:Voc\u00ea na minha teia...Chega de assalto pra impedir Seja em Bras\u00edlia ou aqui Eu tive a grande ideia:Voc\u00ea na minha teia...Hoje eu estou nas suas m\u00e3os Nessa sua ing\u00eanua sedu\u00e7\u00e3o Que me pegou na veia Eu t\u00f4 na tua teia...(...)Tenho um grande golpe pra impedir Seja em Bras\u00edlia ou aqui Eu tive a grande ideia:Voc\u00ea na minha teia...Hoje eu estou nas suas m\u00e3os Nessa sua ing\u00eanua sedu\u00e7\u00e3o Que me pegou na veia Eu t\u00f4 na tua teia...","id":456076,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o Texto II para responder aos itens de 07 a 12.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto abaixo \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de Jorge Vercillo, cantor de MPB, com mais de 4,5 milh\u00f5es de CDs e DVDs vendidos. Lan\u00e7ado em 2005, <em>Elo <\/em>\u00e9 um \u00e1lbum em que consta \u201cHomem-Aranha\u201d.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Homem-Aranha<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Eu adoro andar no abismo <\/p><p>Numa noite viril de persegui\u00e7\u00e3o <\/p><p>Saltando entre os edif\u00edcios <\/p><p>Vi voc\u00ea!...<\/p><p><br><\/p><p>Em poder de um fugitivo <\/p><p>Que cercado pela pol\u00edcia <\/p><p>Te fez ref\u00e9m <\/p><p>L\u00e1 nos precip\u00edcios <\/p><p>Foi paix\u00e3o \u00e0 primeira vista...<\/p><p><br><\/p><p>Me joguei de onde o c\u00e9u arranha <\/p><p>Te salvando com a minha teia <\/p><p>Prazer!<\/p><p>Me chamam de Homem-Aranha<\/p><p> Seu her\u00f3i!...<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje o her\u00f3i aguenta o peso <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das compras do m\u00eas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No telhado, ajeitando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A antena da tev\u00ea <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acordado a noite inteira <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra ninar beb\u00ea... <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Chega de bandido pra prender <\/p><p>De bala perdida pra deter <\/p><p>Eu tenho uma ideia:<\/p><p>Voc\u00ea na minha teia...<\/p><p><br><\/p><p>Chega de assalto pra impedir <\/p><p>Seja em Bras\u00edlia ou aqui <\/p><p>Eu tive a grande ideia:<\/p><p>Voc\u00ea na minha teia...<\/p><p><br><\/p><p>Hoje eu estou nas suas m\u00e3os<\/p><p> Nessa sua ing\u00eanua sedu\u00e7\u00e3o <\/p><p>Que me pegou na veia <\/p><p>Eu t\u00f4 na tua teia...<\/p><p><br><\/p><p>(...)<\/p><p><br><\/p><p>Tenho um grande golpe pra impedir <\/p><p>Seja em Bras\u00edlia ou aqui <\/p><p>Eu tive a grande ideia:<\/p><p>Voc\u00ea na minha teia...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje eu estou nas suas m\u00e3os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa sua ing\u00eanua sedu\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que me pegou na veia <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu t\u00f4 na tua teia...<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"nome_clean":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tipos de ora\u00e7\u00e3o","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409398,"slug":"lingua-portuguesa-tipos-de-oracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do contexto em que est\u00e1 inserido, o verbo conversar (linha 14), retirado do Texto I, pode ser substitu\u00eddo por v\u00e1rios sin\u00f4nimos, exceto por","provas":[{"id":56823,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718363,"hashId":"39688ac45f298ae17880677a38b148ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro do contexto em que est\u00e1 inserido, o verbo <strong>conversar <\/strong>(linha 14), retirado do Texto I, pode ser substitu\u00eddo por v\u00e1rios sin\u00f4nimos, <strong>exceto<\/strong> por<\/p>","resposta":6517404,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"palavrear. ","id":6517400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">palavrear. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falar.","id":6517401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dialogar.","id":6517402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dialogar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prosear.","id":6517403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prosear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cortejar. ","id":6517404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cortejar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IExposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais 01 Muito se fala sobre os riscos da exposi\u00e7\u00e3o precoce da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia. A AcademiaAmericana de Pediatria revisou recentemente sua recomenda\u00e7\u00e3o sobre o tema, reduzindo de 24para 18 meses a idade em que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ter nenhum contato com dispositivoseletr\u00f4nicos.\t05 Mas, os pais sabem o quanto \u00e9 dif\u00edcil evitar essa exposi\u00e7\u00e3o. Muitos beb\u00eas s\u00e3ointroduzidos no universo musical por meio dos clipes da \u201cGalinha Pintadinha\u201d. Come\u00e7amassistindo em casa. Mas logo os pais descobrem o efeito calmante da \u201cGalinha\u201d e recorrem aela, no celular ou no tablet, principalmente em locais onde gostariam que a crian\u00e7a ficassequieta, como salas de espera e restaurantes.\t10 Para Glaucia Miyazaki, diretora de produtos\/learning da FS (empresa desenvolvedora deaplicativos para crian\u00e7as de 6 a 11 anos), a introdu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no mundo da tecnologia temde ser \u201cfeita sempre de forma orientada, supervisionada e natural. Deixe a crian\u00e7a mostrarcuriosidade e se interessar pelo equipamento e, a partir da\u00ed, escolha qual conte\u00fado ser\u00e1apresentado. Esteja pr\u00f3ximo para conversar, ensinar, comentar, interagir e brincar junto.15 Quando a crian\u00e7a vai crescendo, a tecnologia precisa ser introduzida como mais um elementosem tomar lugar dos brinquedos e das rela\u00e7\u00f5es pessoais\u201d.\tSobre a idade m\u00ednima para o contato com a tecnologia come\u00e7ar, a especialista afirma quen\u00e3o existe uma regra para isso, mas sim, que \u00e9 preciso ter bom senso, pois beb\u00eas pequenosainda est\u00e3o desenvolvendo a capacidade de sentar, a coordena\u00e7\u00e3o motora para segurar, al\u00e9m da20 pr\u00f3pria vis\u00e3o e, por isso, n\u00e3o faz muito sentido dar a eles um tablet. Em vez disso, deve-seestimul\u00e1-los com m\u00fasica, brinquedos ou m\u00f3biles, que s\u00e3o mais indicados.\tMas Glaucia afirma que a tecnologia faz parte da nossa vida e que a crian\u00e7a uma horater\u00e1 de ser apresentada a ela. \u201c\u00c9 necess\u00e1rio inserir a crian\u00e7a nesse contexto, permitindo oacesso \u00e0s possibilidades geradas. Existem diversos aplicativos cuidadosamente pensados e25 criados para estimular e desenvolver algumas habilidades conforme sua idade, podendo ajudarno desenvolvimento das crian\u00e7as de diversas formas. Esses aplicativos podem contribuir para oexerc\u00edcio do racioc\u00ednio e da concentra\u00e7\u00e3o, estimulando a an\u00e1lise e a observa\u00e7\u00e3o para resolu\u00e7\u00e3ode problemas, provocando a criatividade e apresentando conceitos desde os mais estruturais,como os n\u00fameros, as opera\u00e7\u00f5es, as letras, as palavras, as cores, as formas, at\u00e9 os mais sociais,30 como cuidado com meio ambiente. Alguns atuam na coordena\u00e7\u00e3o motora, outros t\u00eam cunhomais pedag\u00f3gico\u201d.\tSe a tecnologia for introduzida de forma adequada, torna-se natural para a crian\u00e7a,estimulando sua curiosidade e permitindo a intera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fornecer possibilidades deconhecimento.\t35 Exemplo deve vir dos pais\tVale lembrar sempre que os pais devem supervisionar o conte\u00fado a que a crian\u00e7a temacesso, al\u00e9m de servir de exemplo para ela. \u201cDe nada adianta questionar a crian\u00e7a que deixa defazer algo porque est\u00e1 no computador se os pais n\u00e3o deixam o celular de lado nem na hora darefei\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Glaucia.\t40 Segundo a especialista, a educa\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um item muito importante que n\u00e3o deve serdelegado \u00e0s escolas ou a qualquer outra entidade: \u201cS\u00e3o os pais que precisam dar os limites eacompanhar essa intera\u00e7\u00e3o e esse aprendizado. As regras estabelecidas devem ser cumpridas.Os pais precisam estar atentos, devem ver os aplicativos antes para garantir que s\u00e3o adequadosao que esperam\u201d.\t45 Para evitar que a crian\u00e7a se meta em situa\u00e7\u00f5es perigosas no mundo virtual, ela lembraque existem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para monitorar o que \u00e9 feito nos tablets, computadores ecelulares, al\u00e9m da possibilidade de determinar tempo de acesso e conte\u00fado permitido: \u201cExisteainda a parte de configura\u00e7\u00f5es dos aparelhos que tamb\u00e9m permite limitar o tipo de acesso ea\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas. Tudo isso ajuda a determinar os limites e tamb\u00e9m a interagir,\t50 atuando na orienta\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o digital das crian\u00e7as.\u201d.\tTempo para outras atividades\tGlaucia destaca que o uso da tecnologia n\u00e3o deve invadir o tempo de outras atividades dacrian\u00e7a, como brincar, comer, dormir, fazer exerc\u00edcios, tomar banho, conversar e interagir:\u201cIsso deve ser mais um elemento nessa rotina de vida. E tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser entendida como55 uma obriga\u00e7\u00e3o. Quando a tecnologia \u00e9 introduzida de forma orientada e supervisionada, \u00e9natural impor limites de tempo e per\u00edodos permitidos, pois assim como as demais atividades,ela tem seu lugar no dia a dia. Brincar ao ar livre \u00e9 t\u00e3o importante quanto ficar um tempo juntoem casa desenhando. Pais e filhos jogarem juntos \u00e9 t\u00e3o importante quanto simplesmenteconversarem na mesa de jantar. A quest\u00e3o \u00e9 que essas pequenas intera\u00e7\u00f5es est\u00e3o se perdendo, \u00e960 isso que precisamos buscar\u201d.Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www.focandoanoticia.com.br\/exposicao-da-crianca-a-tecnologia-deve-ser-orientada-esupervisionada-pelos-pais\/&gt; . Acesso em: 09 Ago. 2018. Adaptado.","id":456059,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t01 Muito se fala sobre os riscos da exposi\u00e7\u00e3o precoce da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia. A Academia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Americana de Pediatria revisou recentemente sua recomenda\u00e7\u00e3o sobre o tema, reduzindo de 24<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para 18 meses a idade em que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ter nenhum contato com dispositivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eletr\u00f4nicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t05 Mas, os pais sabem o quanto \u00e9 dif\u00edcil evitar essa exposi\u00e7\u00e3o. Muitos beb\u00eas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">introduzidos no universo musical por meio dos clipes da \u201cGalinha Pintadinha\u201d. Come\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assistindo em casa. Mas logo os pais descobrem o efeito calmante da \u201cGalinha\u201d e recorrem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ela, no celular ou no <em>tablet<\/em>, principalmente em locais onde gostariam que a crian\u00e7a ficasse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quieta, como salas de espera e restaurantes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 Para Glaucia Miyazaki, diretora de produtos\/<em>learning <\/em>da FS (empresa desenvolvedora de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aplicativos para crian\u00e7as de 6 a 11 anos), a introdu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no mundo da tecnologia tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de ser \u201cfeita sempre de forma orientada, supervisionada e natural. Deixe a crian\u00e7a mostrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">curiosidade e se interessar pelo equipamento e, a partir da\u00ed, escolha qual conte\u00fado ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apresentado. Esteja pr\u00f3ximo para conversar, ensinar, comentar, interagir e brincar junto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Quando a crian\u00e7a vai crescendo, a tecnologia precisa ser introduzida como mais um elemento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem tomar lugar dos brinquedos e das rela\u00e7\u00f5es pessoais\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSobre a idade m\u00ednima para o contato com a tecnologia come\u00e7ar, a especialista afirma que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe uma regra para isso, mas sim, que \u00e9 preciso ter bom senso, pois beb\u00eas pequenos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda est\u00e3o desenvolvendo a capacidade de sentar, a coordena\u00e7\u00e3o motora para segurar, al\u00e9m da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 pr\u00f3pria vis\u00e3o e, por isso, n\u00e3o faz muito sentido dar a eles um <em>tablet<\/em>. Em vez disso, deve-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimul\u00e1-los com m\u00fasica, brinquedos ou m\u00f3biles, que s\u00e3o mais indicados.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas Glaucia afirma que a tecnologia faz parte da nossa vida e que a crian\u00e7a uma hora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 de ser apresentada a ela. \u201c\u00c9 necess\u00e1rio inserir a crian\u00e7a nesse contexto, permitindo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso \u00e0s possibilidades geradas. Existem diversos aplicativos cuidadosamente pensados e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 criados para estimular e desenvolver algumas habilidades conforme sua idade, podendo ajudar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no desenvolvimento das crian\u00e7as de diversas formas. Esses aplicativos podem contribuir para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio do racioc\u00ednio e da concentra\u00e7\u00e3o, estimulando a an\u00e1lise e a observa\u00e7\u00e3o para resolu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de problemas, provocando a criatividade e apresentando conceitos desde os mais estruturais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como os n\u00fameros, as opera\u00e7\u00f5es, as letras, as palavras, as cores, as formas, at\u00e9 os mais sociais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 como cuidado com meio ambiente. Alguns atuam na coordena\u00e7\u00e3o motora, outros t\u00eam cunho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais pedag\u00f3gico\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe a tecnologia for introduzida de forma adequada, torna-se natural para a crian\u00e7a,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimulando sua curiosidade e permitindo a intera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fornecer possibilidades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecimento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t35 <strong>Exemplo deve vir dos pais<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVale lembrar sempre que os pais devem supervisionar o conte\u00fado a que a crian\u00e7a tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso, al\u00e9m de servir de exemplo para ela. \u201cDe nada adianta questionar a crian\u00e7a que deixa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazer algo porque est\u00e1 no computador se os pais n\u00e3o deixam o celular de lado nem na hora da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refei\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Glaucia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t40 Segundo a especialista, a educa\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um item muito importante que n\u00e3o deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">delegado \u00e0s escolas ou a qualquer outra entidade: \u201cS\u00e3o os pais que precisam dar os limites e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acompanhar essa intera\u00e7\u00e3o e esse aprendizado. As regras estabelecidas devem ser cumpridas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pais precisam estar atentos, devem ver os aplicativos antes para garantir que s\u00e3o adequados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao que esperam\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t45 Para evitar que a crian\u00e7a se meta em situa\u00e7\u00f5es perigosas no mundo virtual, ela lembra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que existem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para monitorar o que \u00e9 feito nos tablets, computadores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">celulares, al\u00e9m da possibilidade de determinar tempo de acesso e conte\u00fado permitido: \u201cExiste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda a parte de configura\u00e7\u00f5es dos aparelhos que tamb\u00e9m permite limitar o tipo de acesso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas. Tudo isso ajuda a determinar os limites e tamb\u00e9m a interagir,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t50 atuando na orienta\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o digital das crian\u00e7as.\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Tempo para outras atividades<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tGlaucia destaca que o uso da tecnologia n\u00e3o deve invadir o tempo de outras atividades da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7a, como brincar, comer, dormir, fazer exerc\u00edcios, tomar banho, conversar e interagir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso deve ser mais um elemento nessa rotina de vida. E tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser entendida como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 uma obriga\u00e7\u00e3o. Quando a tecnologia \u00e9 introduzida de forma orientada e supervisionada, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">natural impor limites de tempo e per\u00edodos permitidos, pois assim como as demais atividades,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ela tem seu lugar no dia a dia. Brincar ao ar livre \u00e9 t\u00e3o importante quanto ficar um tempo junto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em casa desenhando. Pais e filhos jogarem juntos \u00e9 t\u00e3o importante quanto simplesmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conversarem na mesa de jantar. A quest\u00e3o \u00e9 que essas pequenas intera\u00e7\u00f5es est\u00e3o se perdendo, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 isso que precisamos buscar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www.focandoanoticia.com.br\/exposicao-da-crianca-a-tecnologia-deve-ser-orientada-esupervisionada-pelos-pais\/&gt; . Acesso em: 09 Ago. 2018. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"nome_clean":"Sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Sin\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419302,"slug":"lingua-portuguesa-sinonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto II, l\u00ea-se o seguinte fragmento: \u201cSe bem orientado, pode estimular a criatividade, o racioc\u00ednio l\u00f3gico, a colabora\u00e7\u00e3o, a capacidade de pesquisa e outras compet\u00eancias valiosas para o mundo contempor\u00e2neo. No entanto, \u00e9 preciso modera\u00e7\u00e3o.\u201d (linhas 1 a 4). H\u00e1 preju\u00edzo de sentido na sequ\u00eancia l\u00f3gica dos per\u00edodos, se os termos em negrito forem substitu\u00eddos por","provas":[{"id":56823,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":20868},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-portugues","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718370,"hashId":"6985da5abaf8149d0784d4c9a3a70108","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Texto II, l\u00ea-se o seguinte fragmento: \u201cSe bem orientado, pode estimular a criatividade, o racioc\u00ednio l\u00f3gico, a colabora\u00e7\u00e3o, a capacidade de pesquisa e outras compet\u00eancias valiosas para o mundo contempor\u00e2neo. <strong>No entanto<\/strong>, \u00e9 preciso modera\u00e7\u00e3o.\u201d (linhas 1 a 4). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 preju\u00edzo de sentido na sequ\u00eancia l\u00f3gica dos per\u00edodos, se os termos em negrito forem substitu\u00eddos por<\/p>","resposta":6517437,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mas.","id":6517435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por\u00e9m. ","id":6517436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por\u00e9m. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ent\u00e3o.","id":6517437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ent\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entretanto. ","id":6517438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entretanto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contudo.","id":6517439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contudo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IExposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais 01 Muito se fala sobre os riscos da exposi\u00e7\u00e3o precoce da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia. A AcademiaAmericana de Pediatria revisou recentemente sua recomenda\u00e7\u00e3o sobre o tema, reduzindo de 24para 18 meses a idade em que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ter nenhum contato com dispositivoseletr\u00f4nicos.\t05 Mas, os pais sabem o quanto \u00e9 dif\u00edcil evitar essa exposi\u00e7\u00e3o. Muitos beb\u00eas s\u00e3ointroduzidos no universo musical por meio dos clipes da \u201cGalinha Pintadinha\u201d. Come\u00e7amassistindo em casa. Mas logo os pais descobrem o efeito calmante da \u201cGalinha\u201d e recorrem aela, no celular ou no tablet, principalmente em locais onde gostariam que a crian\u00e7a ficassequieta, como salas de espera e restaurantes.\t10 Para Glaucia Miyazaki, diretora de produtos\/learning da FS (empresa desenvolvedora deaplicativos para crian\u00e7as de 6 a 11 anos), a introdu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no mundo da tecnologia temde ser \u201cfeita sempre de forma orientada, supervisionada e natural. Deixe a crian\u00e7a mostrarcuriosidade e se interessar pelo equipamento e, a partir da\u00ed, escolha qual conte\u00fado ser\u00e1apresentado. Esteja pr\u00f3ximo para conversar, ensinar, comentar, interagir e brincar junto.15 Quando a crian\u00e7a vai crescendo, a tecnologia precisa ser introduzida como mais um elementosem tomar lugar dos brinquedos e das rela\u00e7\u00f5es pessoais\u201d.\tSobre a idade m\u00ednima para o contato com a tecnologia come\u00e7ar, a especialista afirma quen\u00e3o existe uma regra para isso, mas sim, que \u00e9 preciso ter bom senso, pois beb\u00eas pequenosainda est\u00e3o desenvolvendo a capacidade de sentar, a coordena\u00e7\u00e3o motora para segurar, al\u00e9m da20 pr\u00f3pria vis\u00e3o e, por isso, n\u00e3o faz muito sentido dar a eles um tablet. Em vez disso, deve-seestimul\u00e1-los com m\u00fasica, brinquedos ou m\u00f3biles, que s\u00e3o mais indicados.\tMas Glaucia afirma que a tecnologia faz parte da nossa vida e que a crian\u00e7a uma horater\u00e1 de ser apresentada a ela. \u201c\u00c9 necess\u00e1rio inserir a crian\u00e7a nesse contexto, permitindo oacesso \u00e0s possibilidades geradas. Existem diversos aplicativos cuidadosamente pensados e25 criados para estimular e desenvolver algumas habilidades conforme sua idade, podendo ajudarno desenvolvimento das crian\u00e7as de diversas formas. Esses aplicativos podem contribuir para oexerc\u00edcio do racioc\u00ednio e da concentra\u00e7\u00e3o, estimulando a an\u00e1lise e a observa\u00e7\u00e3o para resolu\u00e7\u00e3ode problemas, provocando a criatividade e apresentando conceitos desde os mais estruturais,como os n\u00fameros, as opera\u00e7\u00f5es, as letras, as palavras, as cores, as formas, at\u00e9 os mais sociais,30 como cuidado com meio ambiente. Alguns atuam na coordena\u00e7\u00e3o motora, outros t\u00eam cunhomais pedag\u00f3gico\u201d.\tSe a tecnologia for introduzida de forma adequada, torna-se natural para a crian\u00e7a,estimulando sua curiosidade e permitindo a intera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fornecer possibilidades deconhecimento.\t35 Exemplo deve vir dos pais\tVale lembrar sempre que os pais devem supervisionar o conte\u00fado a que a crian\u00e7a temacesso, al\u00e9m de servir de exemplo para ela. \u201cDe nada adianta questionar a crian\u00e7a que deixa defazer algo porque est\u00e1 no computador se os pais n\u00e3o deixam o celular de lado nem na hora darefei\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Glaucia.\t40 Segundo a especialista, a educa\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um item muito importante que n\u00e3o deve serdelegado \u00e0s escolas ou a qualquer outra entidade: \u201cS\u00e3o os pais que precisam dar os limites eacompanhar essa intera\u00e7\u00e3o e esse aprendizado. As regras estabelecidas devem ser cumpridas.Os pais precisam estar atentos, devem ver os aplicativos antes para garantir que s\u00e3o adequadosao que esperam\u201d.\t45 Para evitar que a crian\u00e7a se meta em situa\u00e7\u00f5es perigosas no mundo virtual, ela lembraque existem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para monitorar o que \u00e9 feito nos tablets, computadores ecelulares, al\u00e9m da possibilidade de determinar tempo de acesso e conte\u00fado permitido: \u201cExisteainda a parte de configura\u00e7\u00f5es dos aparelhos que tamb\u00e9m permite limitar o tipo de acesso ea\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas. Tudo isso ajuda a determinar os limites e tamb\u00e9m a interagir,\t50 atuando na orienta\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o digital das crian\u00e7as.\u201d.\tTempo para outras atividadesGlaucia destaca que o uso da tecnologia n\u00e3o deve invadir o tempo de outras atividades dacrian\u00e7a, como brincar, comer, dormir, fazer exerc\u00edcios, tomar banho, conversar e interagir:\u201cIsso deve ser mais um elemento nessa rotina de vida. E tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser entendida como55 uma obriga\u00e7\u00e3o. Quando a tecnologia \u00e9 introduzida de forma orientada e supervisionada, \u00e9natural impor limites de tempo e per\u00edodos permitidos, pois assim como as demais atividades,ela tem seu lugar no dia a dia. Brincar ao ar livre \u00e9 t\u00e3o importante quanto ficar um tempo juntoem casa desenhando. Pais e filhos jogarem juntos \u00e9 t\u00e3o importante quanto simplesmenteconversarem na mesa de jantar. A quest\u00e3o \u00e9 que essas pequenas intera\u00e7\u00f5es est\u00e3o se perdendo, \u00e960 isso que precisamos buscar\u201d.Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www.focandoanoticia.com.br\/exposicao-da-crianca-a-tecnologia-deve-ser-orientada-esupervisionada-pelos-pais\/&gt; . Acesso em: 09 Ago. 2018. Adaptado.Texto IIO que falta \u00e0s crian\u00e7as e jovens viciados em tecnologia?\t01 O uso de dispositivos tecnol\u00f3gicos por crian\u00e7as e jovens est\u00e1 longe de ser prejudicial. Sebem orientado, pode estimular a criatividade, o racioc\u00ednio l\u00f3gico, a colabora\u00e7\u00e3o, a capacidadede pesquisa e outras compet\u00eancias valiosas para o mundo contempor\u00e2neo. No entanto, \u00e9preciso modera\u00e7\u00e3o. O aumento da depend\u00eancia de eletr\u00f4nicos tem preocupado pais e05 educadores do mundo todo.\tO fato de boa parte das tarefas cotidianas envolver cada vez mais tecnologia torna dif\u00edcildefinir esse equil\u00edbrio. \u00c9 comum que, mesmo entre os adultos, a distin\u00e7\u00e3o entre o trabalho e olazer se fa\u00e7a apenas pela troca de aplicativos: fecham-se o e-mail e os programas docomputador, abrem-se as redes sociais.\t10 Da mesma forma, as crian\u00e7as usam tecnologias na escola e ao fazer os deveres de casa.Depois, v\u00e3o para os jogos e as mensagens digitais \u2013 muitas vezes, sem nem sair do quarto.Passam os dias, uns e outros, plugados em monitores. At\u00e9 que, em alguns casos, o h\u00e1bito setransforma em depend\u00eancia.\tEntre crian\u00e7as e jovens, as consequ\u00eancias do uso excessivo de eletr\u00f4nicos se percebem15 tanto em problemas f\u00edsicos (tendinites, sobrepeso), como tamb\u00e9m mentais e emocionais(isolamento social, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o, transtornos do sono), com reflexo tamb\u00e9mnos resultados escolares.\tComo no caso de qualquer outro v\u00edcio ou compuls\u00e3o, a quest\u00e3o central \u00e9 detectar o queest\u00e1 na origem do dist\u00farbio. No caso das crian\u00e7as e adolescentes, algumas das hip\u00f3teses a20 investigar s\u00e3o:\t- Falta de motiva\u00e7\u00e3o: por que as outras dimens\u00f5es da vida n\u00e3o lhe provocam o mesmointeresse e fasc\u00ednio que um aparelho tecnol\u00f3gico?\t- Car\u00eancia nos relacionamentos: existem lacunas ligadas \u00e0 afetividade que osdispositivos eletr\u00f4nicos est\u00e3o ajudando a compensar?\t- Falta de limites: como \u00e9 feita a organiza\u00e7\u00e3o da rotina de estudo e lazer e de que forma afam\u00edlia controla o cumprimento saud\u00e1vel das normas?\t- Influ\u00eancias dos amigos: estar plugado dia e noite, participar de jogos e das redessociais \u00e9 sinal de status e at\u00e9 uma necessidade para ser aceito no grupo?Como preven\u00e7\u00e3o, o exemplo da fam\u00edlia \u00e9 fundamental. Os pais precisam evitar usar os30 dispositivos para tranquilizar a crian\u00e7a, para que fique quieta por algumas horas, e evitar queas crian\u00e7as se isolem jogando durante as refei\u00e7\u00f5es. H\u00e1 que se dosar a compra de novos jogos,pois o momento em que a crian\u00e7a se cansa de um deles \u00e9 a oportunidade de alternar comatividades fora da web.\tVale marcar um hor\u00e1rio para o uso e garantir que seja respeitado. Uma experi\u00eancia35 interessante \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o de horas de uso de eletr\u00f4nicos com outras tarefas, por exemplo: searrumar o quarto, ganha mais quinze minutos de internet. E o principal, sobretudo comcrian\u00e7as: participar das atividades digitais junto com elas. N\u00e3o s\u00f3 para monitorar, mas porqueo relacionamento com os pais, em atividades desfrutadas em comum, pode ser o melhor dospresentes.Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/blog\/andrea-ramal\/post\/o-que-falta-criancas-e-jovensviciados-em-tecnologia.html&gt;Acesso em: 09 ago. 2018. Adaptado.","id":456060,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t01 Muito se fala sobre os riscos da exposi\u00e7\u00e3o precoce da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia. A Academia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Americana de Pediatria revisou recentemente sua recomenda\u00e7\u00e3o sobre o tema, reduzindo de 24<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para 18 meses a idade em que a crian\u00e7a n\u00e3o deve ter nenhum contato com dispositivos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eletr\u00f4nicos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t05 Mas, os pais sabem o quanto \u00e9 dif\u00edcil evitar essa exposi\u00e7\u00e3o. Muitos beb\u00eas s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">introduzidos no universo musical por meio dos clipes da \u201cGalinha Pintadinha\u201d. Come\u00e7am<\/p><p style=\"text-align: justify;\">assistindo em casa. Mas logo os pais descobrem o efeito calmante da \u201cGalinha\u201d e recorrem a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ela, no celular ou no <em>tablet<\/em>, principalmente em locais onde gostariam que a crian\u00e7a ficasse<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quieta, como salas de espera e restaurantes.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t10 Para Glaucia Miyazaki, diretora de produtos\/<em>learning <\/em>da FS (empresa desenvolvedora de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">aplicativos para crian\u00e7as de 6 a 11 anos), a introdu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a no mundo da tecnologia tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de ser \u201cfeita sempre de forma orientada, supervisionada e natural. Deixe a crian\u00e7a mostrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">curiosidade e se interessar pelo equipamento e, a partir da\u00ed, escolha qual conte\u00fado ser\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">apresentado. Esteja pr\u00f3ximo para conversar, ensinar, comentar, interagir e brincar junto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Quando a crian\u00e7a vai crescendo, a tecnologia precisa ser introduzida como mais um elemento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sem tomar lugar dos brinquedos e das rela\u00e7\u00f5es pessoais\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSobre a idade m\u00ednima para o contato com a tecnologia come\u00e7ar, a especialista afirma que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o existe uma regra para isso, mas sim, que \u00e9 preciso ter bom senso, pois beb\u00eas pequenos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda est\u00e3o desenvolvendo a capacidade de sentar, a coordena\u00e7\u00e3o motora para segurar, al\u00e9m da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 pr\u00f3pria vis\u00e3o e, por isso, n\u00e3o faz muito sentido dar a eles um <em>tablet<\/em>. Em vez disso, deve-se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimul\u00e1-los com m\u00fasica, brinquedos ou m\u00f3biles, que s\u00e3o mais indicados.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tMas Glaucia afirma que a tecnologia faz parte da nossa vida e que a crian\u00e7a uma hora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 de ser apresentada a ela. \u201c\u00c9 necess\u00e1rio inserir a crian\u00e7a nesse contexto, permitindo o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso \u00e0s possibilidades geradas. Existem diversos aplicativos cuidadosamente pensados e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 criados para estimular e desenvolver algumas habilidades conforme sua idade, podendo ajudar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">no desenvolvimento das crian\u00e7as de diversas formas. Esses aplicativos podem contribuir para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">exerc\u00edcio do racioc\u00ednio e da concentra\u00e7\u00e3o, estimulando a an\u00e1lise e a observa\u00e7\u00e3o para resolu\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de problemas, provocando a criatividade e apresentando conceitos desde os mais estruturais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">como os n\u00fameros, as opera\u00e7\u00f5es, as letras, as palavras, as cores, as formas, at\u00e9 os mais sociais,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 como cuidado com meio ambiente. Alguns atuam na coordena\u00e7\u00e3o motora, outros t\u00eam cunho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mais pedag\u00f3gico\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSe a tecnologia for introduzida de forma adequada, torna-se natural para a crian\u00e7a,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estimulando sua curiosidade e permitindo a intera\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fornecer possibilidades de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conhecimento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t35 <strong>Exemplo deve vir dos pais<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVale lembrar sempre que os pais devem supervisionar o conte\u00fado a que a crian\u00e7a tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acesso, al\u00e9m de servir de exemplo para ela. \u201cDe nada adianta questionar a crian\u00e7a que deixa de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fazer algo porque est\u00e1 no computador se os pais n\u00e3o deixam o celular de lado nem na hora da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">refei\u00e7\u00e3o\u201d, afirma Glaucia.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t40 Segundo a especialista, a educa\u00e7\u00e3o digital \u00e9 um item muito importante que n\u00e3o deve ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">delegado \u00e0s escolas ou a qualquer outra entidade: \u201cS\u00e3o os pais que precisam dar os limites e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acompanhar essa intera\u00e7\u00e3o e esse aprendizado. As regras estabelecidas devem ser cumpridas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os pais precisam estar atentos, devem ver os aplicativos antes para garantir que s\u00e3o adequados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ao que esperam\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t45 Para evitar que a crian\u00e7a se meta em situa\u00e7\u00f5es perigosas no mundo virtual, ela lembra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que existem solu\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas para monitorar o que \u00e9 feito nos tablets, computadores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">celulares, al\u00e9m da possibilidade de determinar tempo de acesso e conte\u00fado permitido: \u201cExiste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda a parte de configura\u00e7\u00f5es dos aparelhos que tamb\u00e9m permite limitar o tipo de acesso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es que podem ser realizadas. Tudo isso ajuda a determinar os limites e tamb\u00e9m a interagir,<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t50 atuando na orienta\u00e7\u00e3o e na educa\u00e7\u00e3o digital das crian\u00e7as.\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<strong>Tempo para outras atividades<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Glaucia destaca que o uso da tecnologia n\u00e3o deve invadir o tempo de outras atividades da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7a, como brincar, comer, dormir, fazer exerc\u00edcios, tomar banho, conversar e interagir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso deve ser mais um elemento nessa rotina de vida. E tamb\u00e9m n\u00e3o deve ser entendida como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 uma obriga\u00e7\u00e3o. Quando a tecnologia \u00e9 introduzida de forma orientada e supervisionada, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">natural impor limites de tempo e per\u00edodos permitidos, pois assim como as demais atividades,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ela tem seu lugar no dia a dia. Brincar ao ar livre \u00e9 t\u00e3o importante quanto ficar um tempo junto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em casa desenhando. Pais e filhos jogarem juntos \u00e9 t\u00e3o importante quanto simplesmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">conversarem na mesa de jantar. A quest\u00e3o \u00e9 que essas pequenas intera\u00e7\u00f5es est\u00e3o se perdendo, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 isso que precisamos buscar\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exposi\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a \u00e0 tecnologia deve ser orientada e supervisionada pelos pais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/www.focandoanoticia.com.br\/exposicao-da-crianca-a-tecnologia-deve-ser-orientada-esupervisionada-pelos-pais\/&gt; . Acesso em: 09 Ago. 2018. Adaptado.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que falta \u00e0s crian\u00e7as e jovens viciados em tecnologia?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t01 O uso de dispositivos tecnol\u00f3gicos por crian\u00e7as e jovens est\u00e1 longe de ser prejudicial. Se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bem orientado, pode estimular a criatividade, o racioc\u00ednio l\u00f3gico, a colabora\u00e7\u00e3o, a capacidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de pesquisa e outras compet\u00eancias valiosas para o mundo contempor\u00e2neo. No entanto, \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">preciso modera\u00e7\u00e3o. O aumento da depend\u00eancia de eletr\u00f4nicos tem preocupado pais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 educadores do mundo todo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO fato de boa parte das tarefas cotidianas envolver cada vez mais tecnologia torna dif\u00edcil<\/p><p style=\"text-align: justify;\">definir esse equil\u00edbrio. \u00c9 comum que, mesmo entre os adultos, a distin\u00e7\u00e3o entre o trabalho e o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lazer se fa\u00e7a apenas pela troca de aplicativos: fecham-se o e-mail e os programas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">computador, abrem-se as redes sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t10 Da mesma forma, as crian\u00e7as usam tecnologias na escola e ao fazer os deveres de casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois, v\u00e3o para os jogos e as mensagens digitais \u2013 muitas vezes, sem nem sair do quarto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Passam os dias, uns e outros, plugados em monitores. At\u00e9 que, em alguns casos, o h\u00e1bito se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">transforma em depend\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tEntre crian\u00e7as e jovens, as consequ\u00eancias do uso excessivo de eletr\u00f4nicos se percebem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 tanto em problemas f\u00edsicos (tendinites, sobrepeso), como tamb\u00e9m mentais e emocionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(isolamento social, dificuldade de concentra\u00e7\u00e3o, transtornos do sono), com reflexo tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">nos resultados escolares.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tComo no caso de qualquer outro v\u00edcio ou compuls\u00e3o, a quest\u00e3o central \u00e9 detectar o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 na origem do dist\u00farbio. No caso das crian\u00e7as e adolescentes, algumas das hip\u00f3teses a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 investigar s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<strong>- Falta de motiva\u00e7\u00e3o:<\/strong> por que as outras dimens\u00f5es da vida n\u00e3o lhe provocam o mesmo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interesse e fasc\u00ednio que um aparelho tecnol\u00f3gico?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<strong>- Car\u00eancia nos relacionamentos:<\/strong> existem lacunas ligadas \u00e0 afetividade que os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dispositivos eletr\u00f4nicos est\u00e3o ajudando a compensar?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<strong>- Falta de limites:<\/strong> como \u00e9 feita a organiza\u00e7\u00e3o da rotina de estudo e lazer e de que forma a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fam\u00edlia controla o cumprimento saud\u00e1vel das normas?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<strong>- Influ\u00eancias dos amigos:<\/strong> estar plugado dia e noite, participar de jogos e das redes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sociais \u00e9 sinal de status e at\u00e9 uma necessidade para ser aceito no grupo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como preven\u00e7\u00e3o, o exemplo da fam\u00edlia \u00e9 fundamental. Os pais precisam evitar usar os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 dispositivos para tranquilizar a crian\u00e7a, para que fique quieta por algumas horas, e evitar que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as crian\u00e7as se isolem jogando durante as refei\u00e7\u00f5es. H\u00e1 que se dosar a compra de novos jogos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pois o momento em que a crian\u00e7a se cansa de um deles \u00e9 a oportunidade de alternar com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atividades fora da web.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tVale marcar um hor\u00e1rio para o uso e garantir que seja respeitado. Uma experi\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 interessante \u00e9 a negocia\u00e7\u00e3o de horas de uso de eletr\u00f4nicos com outras tarefas, por exemplo: se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">arrumar o quarto, ganha mais quinze minutos de internet. E o principal, sobretudo com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as: participar das atividades digitais junto com elas. N\u00e3o s\u00f3 para monitorar, mas porque<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o relacionamento com os pais, em atividades desfrutadas em comum, pode ser o melhor dos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">presentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt; http:\/\/g1.globo.com\/educacao\/blog\/andrea-ramal\/post\/o-que-falta-criancas-e-jovensviciados-em-tecnologia.html&gt;Acesso em: 09 ago. 2018. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja est\u00e1 oferecendo desconto de 25% no pre\u00e7o de tabela de todos os produtos que vende. Quanto uma pessoa ir\u00e1 pagar ao adquirir um produto cujo pre\u00e7o de tabela \u00e9 R$ 80,00 ap\u00f3s receber esse desconto de 25%? ","provas":[{"id":56824,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718386,"hashId":"f173e90ea2111af00a4c730bbf8edc54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja est\u00e1 oferecendo desconto de 25% no pre\u00e7o de tabela de todos os produtos que vende. Quanto uma pessoa ir\u00e1 pagar ao adquirir um produto cujo pre\u00e7o de tabela \u00e9 R$ 80,00 ap\u00f3s receber esse desconto de 25%? <\/p>","resposta":6517519,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 20,00","id":6517515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 20,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 25,00","id":6517516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 25,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 30,00","id":6517517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 30,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 50,00","id":6517518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 50,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 60,00","id":6517519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 60,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Desconto simples","oab":false,"nome":"Desconto simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425058,"slug":"matematica-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Col\u00e9gio Militar de Curitiba (CMC), o Clube Mosaico proporciona aos alunos um contato com a express\u00e3o art\u00edstica na qual eles quebram cer\u00e2micas em pequenas pe\u00e7as coloridas e as colam, uma ao lado da outra, em uma superf\u00edcie de madeira formando desenhos, desenvolvendo assim a criatividade, a concentra\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o motora e a paci\u00eancia. Para construir um mosaico plano, um aluno do CMC, que participa do Clube Mosaico, trabalhou apenas com pe\u00e7as retangulares de tal forma que sobre o lado maior da primeira pe\u00e7a de base 10 cm e de altura 11 cm, colou outra pe\u00e7a de base 11 cm e de altura 12 cm; sobre o maior lado dessa \u00faltima pe\u00e7a, colou outra de base 12 cm e de altura 13 cm; e, assim sucessivamente, at\u00e9 colar a \u00faltima pe\u00e7a com base de 29 cm e altura de 30 cm. Ap\u00f3s terminar o mosaico, o aluno calculou o produto das \u00e1reas de todas as pe\u00e7as retangulares usadas e determinou um n\u00famero que termina com uma quantidade de algarismos zero igual a:","provas":[{"id":56824,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718404,"hashId":"953ede4da7e15d5ae4cf096affa1030d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Col\u00e9gio Militar de Curitiba (CMC), o <strong>Clube Mosaico<\/strong> proporciona aos alunos um contato com a express\u00e3o art\u00edstica na qual eles quebram cer\u00e2micas em pequenas pe\u00e7as coloridas e as colam, uma ao lado da outra, em uma superf\u00edcie de madeira formando desenhos, desenvolvendo assim a criatividade, a concentra\u00e7\u00e3o, a coordena\u00e7\u00e3o motora e a paci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para construir um mosaico plano, um aluno do CMC, que participa do <strong>Clube Mosaico<\/strong>, trabalhou apenas com pe\u00e7as retangulares de tal forma que sobre o lado maior da primeira pe\u00e7a de base 10 cm e de altura 11 cm, colou outra pe\u00e7a de base 11 cm e de altura 12 cm; sobre o maior lado dessa \u00faltima pe\u00e7a, colou outra de base 12 cm e de altura 13 cm; e, assim sucessivamente, at\u00e9 colar a \u00faltima pe\u00e7a com base de 29 cm e altura de 30 cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s terminar o mosaico, o aluno calculou o produto das \u00e1reas de todas as pe\u00e7as retangulares usadas e determinou um n\u00famero que termina com uma quantidade de algarismos zero igual a:<\/p>","resposta":6517608,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7 algarismos zero.","id":6517605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7 algarismos zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 algarismos zero. ","id":6517606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 algarismos zero. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 algarismos zero.","id":6517607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">9 algarismos zero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 algarismos zero.","id":6517608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10 algarismos zero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11 algarismos zero.","id":6517609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11 algarismos zero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo m\u00e9dio de combust\u00edvel de um autom\u00f3vel pode ser calculado dividindo-se a dist\u00e2ncia percorrida pela quantidade de combust\u00edvel que foi utilizada. Considere que o consumo de gasolina de um autom\u00f3vel na cidade seja de 10 km por litro e fora da cidade (na rodovia) seja de 18 km por litro. Uma pessoa vai utilizar esse carro para fazer uma viagem em que 43\u200b do percurso ser\u00e1 fora da cidade (na rodovia) e o restante ser\u00e1 na cidade. Nessa viagem, o autom\u00f3vel consumir\u00e1, em m\u00e9dia, 1 litro de gasolina a cada:","provas":[{"id":56824,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718405,"hashId":"3db97f76bcad68bb9f08bab5cac8ef7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consumo m\u00e9dio de combust\u00edvel de um autom\u00f3vel pode ser calculado dividindo-se a dist\u00e2ncia percorrida pela quantidade de combust\u00edvel que foi utilizada. Considere que o consumo de gasolina de um autom\u00f3vel na cidade seja de 10 km por litro e fora da cidade (na rodovia) seja de 18 km por litro. Uma pessoa vai utilizar esse carro para fazer uma viagem em que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{4}\" wfd-id=\"36681\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"36682\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"36683\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"36684\"><span class=\"base\" wfd-id=\"36685\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"36710\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"36686\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"36709\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"36688\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"36689\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"36693\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"36695\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"36704\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"36708\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"36705\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"36706\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"36707\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"36701\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"36703\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"36702\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"36696\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"36700\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"36697\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"36698\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"36699\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"36694\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"36690\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"36691\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"36692\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"36687\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do percurso ser\u00e1 fora da cidade (na rodovia) e o restante ser\u00e1 na cidade. Nessa viagem, o autom\u00f3vel consumir\u00e1, em m\u00e9dia, 1 litro de gasolina a cada:<\/p>","resposta":6517612,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13 km","id":6517610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">13 km<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 km ","id":6517611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14 km <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 km","id":6517612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 km<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16 km","id":6517613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16 km<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17 km","id":6517614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17 km<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a fra\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel ba\u200b \u00e9 equivalente ao inverso do n\u00famero 975575\u200b , ent\u00e3o o resto da divis\u00e3o do n\u00famero 3.(ab+16\u200b)+2018 por 5 \u00e9 igual a:","provas":[{"id":56824,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"CMC","id":4693,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba","sigla":"","oab":false,"id":1282},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmc-pr-2018-colegio-militar-de-curitiba-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Curitiba - CMC - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1718409,"hashId":"bdd0fcf929bace6e383f8bdf7508c510","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a fra\u00e7\u00e3o irredut\u00edvel <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{a}{b}\" wfd-id=\"40218\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"40219\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"40220\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"40221\"><span class=\"base\" wfd-id=\"40222\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"40247\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"40223\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"40246\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"40225\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"40226\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40230\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40232\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40241\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40245\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"40242\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"40243\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"40244\">b<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40238\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40240\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"40239\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"40233\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"40237\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"40234\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"40235\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"40236\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"40231\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"40227\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"40228\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"40229\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"40224\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u00e9 equivalente ao inverso do n\u00famero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{575}{975}\" wfd-id=\"41377\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"41378\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"41379\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"41380\"><span class=\"base\" wfd-id=\"41381\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"41410\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"41382\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"41409\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"41384\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"41385\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"41389\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"41391\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"41402\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"41408\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"41403\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41404\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41407\">9<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41406\">7<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41405\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"41399\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"41401\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"41400\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"41392\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"41398\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"41393\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41394\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41397\">5<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41396\">7<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"41395\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"41390\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"41386\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"41387\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"41388\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"41383\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ent\u00e3o o resto da divis\u00e3o do n\u00famero <span class=\"ql-formula\" data-value=\"3.\\left(\\frac{b+16}{a}\\right)+2018\" wfd-id=\"42544\"><span contenteditable=\"false\" wfd-id=\"42545\"><span class=\"katex\" wfd-id=\"42546\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\" wfd-id=\"42547\"><span class=\"base\" wfd-id=\"42554\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"42593\" style=\"height: 1.23012em; vertical-align: -0.35001em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42592\">3<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42591\">.<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"42590\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\" wfd-id=\"42558\"><span class=\"mopen delimcenter\" wfd-id=\"42588\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\" wfd-id=\"42589\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42561\"><span class=\"mopen nulldelimiter\" wfd-id=\"42587\"><\/span><span class=\"mfrac\" wfd-id=\"42563\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\" wfd-id=\"42564\"><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42568\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42570\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42582\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42586\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"42583\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42584\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"42585\">a<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"42579\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42581\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" wfd-id=\"42580\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" wfd-id=\"42571\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" wfd-id=\"42578\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\" wfd-id=\"42572\"><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42573\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" wfd-id=\"42577\">b<\/span><span class=\"mbin mtight\" wfd-id=\"42576\">+<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42575\">1<\/span><span class=\"mord mtight\" wfd-id=\"42574\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\" wfd-id=\"42569\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\" wfd-id=\"42565\"><span class=\"vlist\" wfd-id=\"42566\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\" wfd-id=\"42567\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\" wfd-id=\"42562\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" wfd-id=\"42559\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\" wfd-id=\"42560\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"42557\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\" wfd-id=\"42556\">+<\/span><span class=\"mspace\" wfd-id=\"42555\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\" wfd-id=\"42548\"><span class=\"strut\" wfd-id=\"42553\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42552\">2<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42551\">0<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42550\">1<\/span><span class=\"mord\" wfd-id=\"42549\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> por 5 \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6517630,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6517630,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6517631,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6517632,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6517633,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":6517634,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","oab":false,"nome":"Divisibilidade e Crit\u00e9rios de Divisibilidade","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403828,"slug":"matematica-divisibilidade-e-criterios-de-divisibilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas associadas \u00e0 bonifica\u00e7\u00e3o e despesas indiretas (BDI) nos or\u00e7amentos de obras e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) No c\u00e1lculo do BDI, s\u00f3 entram os impostos que incidem sobre o faturamento (pre\u00e7o de venda).( ) O BDI tem limite superior.( ) Em uma concorr\u00eancia, duas empresas proponentes n\u00e3o necessariamente chegam ao mesmo BDI.( ) Toda obra de uma mesma empresa tem o mesmo BDI.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706798,"hashId":"bef2fafae74ff4335fbf20ea6fe4e1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas associadas \u00e0 bonifica\u00e7\u00e3o e despesas indiretas (BDI) nos or\u00e7amentos de obras e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No c\u00e1lculo do BDI, s\u00f3 entram os impostos que incidem sobre o faturamento (pre\u00e7o de venda).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O BDI tem limite superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em uma concorr\u00eancia, duas empresas proponentes n\u00e3o necessariamente chegam ao mesmo BDI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Toda obra de uma mesma empresa tem o mesmo BDI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6462817,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V","id":6462815,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V F","id":6462816,"corpo":"<p>F F V F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F","id":6462817,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F V","id":6462818,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706798","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de componentes em estruturas de concreto, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706815,"hashId":"4552c2fb6494c511512f124999215d58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de componentes em estruturas de concreto, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6462897,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pilares-parede s\u00e3o elementos de superf\u00edcie plana, dispostos na vertical, podendo ser compostos por uma ou mais superf\u00edcies associadas.","id":6462894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pilares-parede s\u00e3o elementos de superf\u00edcie plana, dispostos na vertical, podendo ser compostos por uma ou mais superf\u00edcies associadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lajes lisas s\u00e3o apoiadas nos pilares sem capit\u00e9is.","id":6462895,"corpo":"<p>Lajes lisas s\u00e3o apoiadas nos pilares sem capit\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lajes nervuradas s\u00e3o lajes com nervuras pr\u00e9-moldadas.","id":6462896,"corpo":"<p>Lajes nervuradas s\u00e3o lajes com nervuras pr\u00e9-moldadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lajes-cogumelo s\u00e3o lajes apoiadas diretamente em pilares sem capit\u00e9is.","id":6462897,"corpo":"<p>Lajes-cogumelo s\u00e3o lajes apoiadas diretamente em pilares sem capit\u00e9is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706815","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Git foi desenvolvido e projetado por Torvalds para auxiliar no desenvolvimento do kernel do Linux, por\u00e9m, com a \u00eanfase em velocidade e praticidade, aliadas \u00e0 licen\u00e7a GNU, cujos termos declaram o software como livre, o Git acabou ganhando v\u00e1rios admiradores e usu\u00e1rios ao redor do mundo. Sobre as caracter\u00edsticas do Git, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":56339,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-web-mobile-designer","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1700637,"hashId":"71d05c81da8ebb20728d6e1266fe7619","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Git foi desenvolvido e projetado por Torvalds para auxiliar no desenvolvimento do kernel do Linux, por\u00e9m, com a \u00eanfase em velocidade e praticidade, aliadas \u00e0 licen\u00e7a GNU, cujos termos declaram o software como livre, o Git acabou ganhando v\u00e1rios admiradores e usu\u00e1rios ao redor do mundo. Sobre as caracter\u00edsticas do Git, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6435377,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Git utiliza a t\u00e9cnica de snapshot para gerenciamento das mudan\u00e7as, que registra momentos contendo algo parecido com foto dos arquivos.","id":6435377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Git utiliza a t\u00e9cnica de snapshot para gerenciamento das mudan\u00e7as, que registra momentos contendo algo parecido com foto dos arquivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O Git, como a maioria dos controladores de vers\u00f5es, armazena uma lista com as mudan\u00e7as efetuadas nos arquivos.","id":6435378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O Git, como a maioria dos controladores de vers\u00f5es, armazena uma lista com as mudan\u00e7as efetuadas nos arquivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" As opera\u00e7\u00f5es no Git n\u00e3o s\u00e3o realizadas localmente de forma alguma, assim as opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas de forma instant\u00e2nea.","id":6435379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As opera\u00e7\u00f5es no Git n\u00e3o s\u00e3o realizadas localmente de forma alguma, assim as opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas de forma instant\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Uma das caracter\u00edsticas essenciais do Git \u00e9 que ele trabalha com o controle de vers\u00f5es e n\u00e3o tem nada para tratar da integridade.","id":6435380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Uma das caracter\u00edsticas essenciais do Git \u00e9 que ele trabalha com o controle de vers\u00f5es e n\u00e3o tem nada para tratar da integridade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tr\u00eas estados principais de opera\u00e7\u00e3o do git s\u00e3o: commited, modified e stoped.","id":6435381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas estados principais de opera\u00e7\u00e3o do git s\u00e3o: commited, modified e stoped.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1700637","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia \u00e9 extremamente r\u00e1pida e, quando se fala em smartphones, mais ainda. Todos os dias milhares de novos aparelhos s\u00e3o colocados em uso em todo mundo e em plataformas diferentes, como o Android, iOS e Windows Phone. Um grande problema dos desenvolvedores era ter de desenvolver um aplicativo diferente para cada plataforma. Uma luz no fim do t\u00fanel veio com o surgimento do HTML5. Dentro de todo esse contexto e aprimorando mais o processo de desenvolvimento, em 2013, nasceu o Ionic Framework, que serve para o desenvolvimento de aplicativos m\u00f3veis com tecnologias web como, HTML, CSS e JavaScript. O comando do Ionic que faz com que a aplica\u00e7\u00e3o seja executada em seu navegador padr\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":56339,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer","id":22293},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-web-mobile-designer","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Web Mobile Designer - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":1700638,"hashId":"42325392b1cd9b8efeea59df742aab36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A evolu\u00e7\u00e3o da tecnologia \u00e9 extremamente r\u00e1pida e, quando se fala em smartphones, mais ainda. Todos os dias milhares de novos aparelhos s\u00e3o colocados em uso em todo mundo e em plataformas diferentes, como o Android, iOS e Windows Phone. Um grande problema dos desenvolvedores era ter de desenvolver um aplicativo diferente para cada plataforma. Uma luz no fim do t\u00fanel veio com o surgimento do HTML5. Dentro de todo esse contexto e aprimorando mais o processo de desenvolvimento, em 2013, nasceu o Ionic Framework, que serve para o desenvolvimento de aplicativos m\u00f3veis com tecnologias web como, HTML, CSS e JavaScript. O comando do Ionic que faz com que a aplica\u00e7\u00e3o seja executada em seu navegador padr\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":6435384,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ionic start.","id":6435382,"corpo":"<p> ionic start.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ionic run. ","id":6435383,"corpo":"<p> ionic run. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ionic serve. ","id":6435384,"corpo":"<p> ionic serve. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ionic plataform.","id":6435385,"corpo":"<p>ionic plataform.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" ionic build.","id":6435386,"corpo":"<p> ionic build.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1700638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Inserido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal pela Emenda Constitucional 19\/98, possui duas acep\u00e7\u00f5es, a primeira est\u00e1 relacionada com o modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico, e a segunda est\u00e1 relacionada com o modo de organizar, estruturar e disciplinar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ou seja, seu objetivo \u00e9 alcan\u00e7ar os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Trata-se do Princ\u00edpio da","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700659,"hashId":"86886ebb4efa9a558144c10bd7c13320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Inserido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal pela Emenda Constitucional 19\/98, possui duas acep\u00e7\u00f5es, a primeira est\u00e1 relacionada com o modo de atua\u00e7\u00e3o do agente p\u00fablico, e a segunda est\u00e1 relacionada com o modo de organizar, estruturar e disciplinar a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, ou seja, seu objetivo \u00e9 alcan\u00e7ar os melhores resultados na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico. Trata-se do Princ\u00edpio da<\/p>","resposta":6435471,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia.","id":6435471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moralidade.","id":6435472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publicidade.","id":6435473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Publicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Isonomia.","id":6435474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isonomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/1700659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos, organicamente, comp\u00f5e-se de um conjunto de subsistemas que respondem individualmente por cada uma das fun\u00e7\u00f5es de RH. Assinale a alternativa que faz parte deste sistema.","provas":[{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700671,"hashId":"520d8f1193d6145246d575ae47b529d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos, organicamente, comp\u00f5e-se de um conjunto de subsistemas que respondem individualmente por cada uma das fun\u00e7\u00f5es de RH. Assinale a alternativa que faz parte deste sistema.<\/p>","resposta":6435520,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento e controle de produ\u00e7\u00e3o.","id":6435519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejamento e controle de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Higiene e seguran\u00e7a do trabalho.","id":6435520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Higiene e seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expedi\u00e7\u00e3o de materiais.","id":6435521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expedi\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Log\u00edstica.","id":6435522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Log\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1700671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um modelo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que leve em considera\u00e7\u00e3o a opini\u00e3o da chefia, dos colegas, dos outros setores e de todos os p\u00fablicos que o funcion\u00e1rio tem relacionamento no desempenho de suas atividades \u00e9 chamada de avalia\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700676,"hashId":"bec9e2a2d5448c746b9be8891573224a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um modelo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que leve em considera\u00e7\u00e3o a opini\u00e3o da chefia, dos colegas, dos outros setores e de todos os p\u00fablicos que o funcion\u00e1rio tem relacionamento no desempenho de suas atividades \u00e9 chamada de avalia\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6435542,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"simples.","id":6435539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 graus.","id":6435540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 graus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180 graus.","id":6435541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"360 graus.","id":6435542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">360 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"}],"slug":"administracao-geral\/1700676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A locomo\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio da sua casa para o trabalho e do trabalho para a casa deve ser custeada pelo empregador, portanto, o funcion\u00e1rio dever\u00e1 receber valetransporte para conseguir se locomover da resid\u00eancia para o trabalho e vice-versa, este direito trabalhista est\u00e1 garantido pela","provas":[{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700678,"hashId":"38f351b183efb213efcdc92fa81d03b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A locomo\u00e7\u00e3o do funcion\u00e1rio da sua casa para o trabalho e do trabalho para a casa deve ser custeada pelo empregador, portanto, o funcion\u00e1rio dever\u00e1 receber valetransporte para conseguir se locomover da resid\u00eancia para o trabalho e vice-versa, este direito trabalhista est\u00e1 garantido pela<\/p>","resposta":6435548,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":6435547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":6435548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Previdenci\u00e1rias.","id":6435549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Previdenci\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei org\u00e2nica.","id":6435550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei org\u00e2nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Direitos sociais dos trabalhadores","oab":false,"nome":"Direitos sociais dos trabalhadores","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415827,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direitos-sociais-dos-trabalhadores"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1700678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo. Tudo ______ flores. Quem ______ aquelas pessoas? Hoje ______ dia dezesseis de agosto. Hoje ______ dezesseis de agosto. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas.","provas":[{"id":56856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2018-imais-engenheiro-area-eletrica-eletronica","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Rio Claro - Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1700694,"hashId":"21b8adfd16f6ca03b775b6bfbf4974cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo ______ flores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem ______ aquelas pessoas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje ______ dia dezesseis de agosto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Hoje ______ dezesseis de agosto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas.<\/p>","resposta":6435612,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 \/ \u00e9 \/ \u00e9 \/ s\u00e3o","id":6435611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 \/ \u00e9 \/ \u00e9 \/ s\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o \/ s\u00e3o \/ \u00e9 \/ s\u00e3o","id":6435612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o \/ s\u00e3o \/ \u00e9 \/ s\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 \/ s\u00e3o \/ s\u00e3o \/ \u00e9","id":6435613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 \/ s\u00e3o \/ s\u00e3o \/ \u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o \/ \u00e9 \/ \u00e9 \/ \u00e9","id":6435614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o \/ \u00e9 \/ \u00e9 \/ \u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 4 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1700694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das regi\u00f5es mais atingidas pela greve dos caminhoneiros no Brasil, conforme dados divulgados em julho, pelo Banco Central, foi a","provas":[{"id":56856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2018-imais-engenheiro-area-eletrica-eletronica","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Rio Claro - Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1700696,"hashId":"e36871c5d5136a4850302ac0253dfe3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das regi\u00f5es mais atingidas pela greve dos caminhoneiros no Brasil, conforme dados divulgados em julho, pelo Banco Central, foi a<\/p>","resposta":6435620,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro Oeste.","id":6435619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Centro Oeste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sudeste.","id":6435620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sudeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nordeste.","id":6435621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sul.","id":6435622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Sudeste","oab":false,"nome":"Sudeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407429,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sudeste"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1700696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacidade de armazenamento de cargas el\u00e9tricas \u00e9 chamada de capacita\u0302ncia, simbolizada pela letra C. A capacita\u0302ncia \u00e9 a medida da carga el\u00e9trica \u201cq\u201d que o capacitor pode armazenar","provas":[{"id":56856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2018-imais-engenheiro-area-eletrica-eletronica","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Rio Claro - Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1700712,"hashId":"b388b51e1a7e255d5c11920b9b930565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacidade de armazenamento de cargas el\u00e9tricas \u00e9 chamada de capacita\u0302ncia, simbolizada pela letra C. A capacita\u0302ncia \u00e9 a medida da carga el\u00e9trica \u201cq\u201d que o capacitor pode armazenar<\/p>","resposta":6435688,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dividida pela unidade de tens\u00e3o \u201cvc\u201d.","id":6435688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dividida pela unidade de tens\u00e3o \u201cv<sub>c<\/sub>\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vezes a unidade de tens\u00e3o \u201cvc\u201d.","id":6435689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vezes a unidade de tens\u00e3o \u201cv<sub>c<\/sub>\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menos a unidade de tens\u00e3o \u201cvc\u201d.","id":6435690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">menos a unidade de tens\u00e3o \u201cv<sub>c<\/sub>\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais a unidade de tens\u00e3o \u201cvc\u201d.","id":6435691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mais a unidade de tens\u00e3o \u201cv<sub>c<\/sub>\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","oab":false,"nome":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399205,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dieletricos-capacitancia-e-ferromagnetismo-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1700712","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cargas resistivas n\u00e3o provocam defasagem entre tens\u00e3o e corrente, recebendo do gerador apenas a pot\u00eancia ativa, que \u00e9 dissipada totalmente. Elas caracterizam-se, portanto, por terem Fator de Pot\u00eancia (FP) unita\u0301rio, isto \u00e9","provas":[{"id":56856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2018-imais-engenheiro-area-eletrica-eletronica","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Rio Claro - Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1700719,"hashId":"2d0aad5c59da514d0b9b85fcfd6f0f50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cargas resistivas n\u00e3o provocam defasagem entre tens\u00e3o e corrente, recebendo do gerador apenas a pot\u00eancia ativa, que \u00e9 dissipada totalmente. Elas caracterizam-se, portanto, por terem Fator de Pot\u00eancia (FP) unita\u0301rio, isto \u00e9<\/p>","resposta":6435720,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FP=cos 0\u00ba=1 ","id":6435720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"FP = cos \\ 0\u00ba = 1\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FP=cos 30\u00ba=23\u200b\u200b ","id":6435721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"FP = cos \\ 30\u00ba = \\frac{\\sqrt{3}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.383em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.038em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FP=cos 60\u00ba=21\u200b ","id":6435722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"FP = cos \\ 60\u00ba = \\frac{1}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FP=cos 90\u00ba=0 ","id":6435723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"FP = cos \\ 90\u00ba = 0\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">F<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">c<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mord mathnormal\">s<\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\">9<\/span><span class=\"mord\">0<\/span><span class=\"mord\">\u00ba<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"},{"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1700719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"E\u0301 a ma\u0301xima tens\u00e3o que pode ser aplicada continuamente ao capacitor, de alguns volts [V] at\u00e9 alguns quilovolts [kV]. Com base na cita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. Trata-se da(o)","provas":[{"id":56856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2018-imais-engenheiro-area-eletrica-eletronica","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Rio Claro - Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1700721,"hashId":"95fbfacb383d61440f972d2adb0430fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">E\u0301 a ma\u0301xima tens\u00e3o que pode ser aplicada continuamente ao capacitor, de alguns volts [V] at\u00e9 alguns quilovolts [kV]. Com base na cita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. Trata-se da(o)<\/p>","resposta":6435731,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resistor em corrente alternada.","id":6435729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resistor em corrente alternada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toler\u00e2ncia.","id":6435730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">toler\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o de isolamento.","id":6435731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tens\u00e3o de isolamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tens\u00e3o indutiva e capacitiva.","id":6435732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tens\u00e3o indutiva e capacitiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"},{"nome_clean":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","oab":false,"nome":"Diel\u00e9tricos, capacit\u00e2ncia e ferromagnetismo dos materiais","pai":399204,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399205,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dieletricos-capacitancia-e-ferromagnetismo-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1700721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um T\u00e9cnico participa da equipe de Gerenciamento de Riscos da empresa. Na etapa de identifica\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as\/ riscos dois grandes grupos foram definidos, nos quais 8 grandes riscos foram identificados:Grupo 1: Reserva\u00e7\u00e3o de \u00c1gua1. ..I....2. Insufici\u00eancia de reserva\u00e7\u00e3o3. Falha dos equipamentos e instala\u00e7\u00f5es operacionais4. .II...Grupo 2: Opera\u00e7\u00e3o do Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o5. Comprometimento da qualidade da \u00e1gua distribu\u00edda6. III...7. Falha dos equipamentos e instala\u00e7\u00f5es operacionais8. Indisponibilidade de energia el\u00e9tricaCom base no exposto acima, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700730,"hashId":"e23e01c66dae80e8d55daad78c21c6bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que um T\u00e9cnico participa da equipe de Gerenciamento de Riscos da empresa. Na etapa de identifica\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as\/ riscos dois grandes grupos foram definidos, nos quais 8 grandes riscos foram identificados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grupo 1: Reserva\u00e7\u00e3o de \u00c1gua<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. .<span class=\"ql-font-monospace\">.<\/span><strong class=\"ql-font-monospace\">I<\/strong>....<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Insufici\u00eancia de reserva\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Falha dos equipamentos e instala\u00e7\u00f5es operacionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. .<strong class=\"ql-font-monospace\">II<\/strong>...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Grupo 2: Opera\u00e7\u00e3o do Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Comprometimento da qualidade da \u00e1gua distribu\u00edda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. <strong class=\"ql-font-monospace\">III<\/strong>...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Falha dos equipamentos e instala\u00e7\u00f5es operacionais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Indisponibilidade de energia el\u00e9trica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no exposto acima, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6435770,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que haja riscos em comum nos dois grupos, portanto, h\u00e1 falha na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos.","id":6435768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que haja riscos em comum nos dois grupos, portanto, h\u00e1 falha na identifica\u00e7\u00e3o dos riscos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II n\u00e3o pode ser preenchido com Indisponibilidade de energia el\u00e9trica.","id":6435769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">II <\/strong>n\u00e3o pode ser preenchido com Indisponibilidade de energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I pode corresponder \u00e0 Contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua tratada e III \u00e0 Rompimentos ou danos \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o.","id":6435770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong class=\"ql-font-monospace\">I<\/strong><span class=\"ql-font-monospace\"> <\/span>pode corresponder \u00e0 Contamina\u00e7\u00e3o da \u00e1gua tratada e <strong class=\"ql-font-monospace\">III <\/strong>\u00e0 Rompimentos ou danos \u00e0 rede de distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a causa (ou fator de risco) da amea\u00e7a 2 \u00e9 unicamente devida a fatores clim\u00e1ticos.","id":6435771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a causa (ou fator de risco) da amea\u00e7a 2 \u00e9 unicamente devida a fatores clim\u00e1ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma causa (ou fator de risco) da amea\u00e7a 5 pode ser aumento anormal da demanda.","id":6435772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma causa (ou fator de risco) da amea\u00e7a 5 pode ser aumento anormal da demanda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8270,"slug":"tecnologia-da-informacao-eventos"},{"nome_clean":"Objetos de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Objetos de Conex\u00e3o","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":406929,"slug":"tecnologia-da-informacao-objetos-de-conexao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","pai":429590,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429591,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27005"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1700730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a figura abaixo. Supondo que \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d sejam os terminais dos enrolamentos de um motor trif\u00e1sico, recebendo tens\u00f5es entre fases Vab, Vbc, Vca de um gerador, \u00e9 correto afirmar que est\u00e3o defasadas de","provas":[{"id":56856,"cargo":{"descricao":"Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica","id":22445},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio Claro","sigla":"","id":3928,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-claro-sp-2018-imais-engenheiro-area-eletrica-eletronica","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Rio Claro - Engenheiro \u00c1rea: El\u00e9trica\/Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":1700735,"hashId":"1325d607e42c61d74301597972b2ccb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a figura abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56856\/questao\/1700735-20210513221640000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Supondo que \u201ca\u201d, \u201cb\u201d e \u201cc\u201d sejam os terminais dos enrolamentos de um motor trif\u00e1sico, recebendo tens\u00f5es entre fases V<sub>ab<\/sub>, V<sub>bc<\/sub>, V<sub>ca<\/sub> de um gerador, \u00e9 correto afirmar que est\u00e3o defasadas de<\/p>","resposta":6435793,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30\u00b0.","id":6435790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30\u00b0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60\u00b0.","id":6435791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60\u00b0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"90\u00b0.","id":6435792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90\u00b0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120\u00b0.","id":6435793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120\u00b0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1700735","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a classe Java a seguir:public class Teste{public static int opera(int v[], int n) {int i;if (n &gt; 1) {for (i = 1; i &lt; n; i++) {if (v[i - 1] &gt; v[i]) {return 0;}}}return 1;}public static void main(String[] args) {int[] x = {10, 15, 11, 4, 2, 7};System.out.println(\u201cResultado=\u201d+opera(x, x.length));}}O m\u00e9todo chamado opera","provas":[{"id":56064,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":22210},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-gestao-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em gest\u00e3o - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700746,"hashId":"e0e3799de21f01b08843f91f5af7dc7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a classe Java a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public class Teste{<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static int opera(int v[], int n) {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">int i;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">if (n &gt; 1) {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">for (i = 1; i &lt; n; i++) {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">if (v[i - 1] &gt; v[i]) {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 10em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">return 0;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 8em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 5em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">return 1;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static void main(String[] args) {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">int[] x = {10, 15, 11, 4, 2, 7};<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">System.out.println(\u201cResultado=\u201d+opera(x, x.length));<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\"><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo chamado <span class=\"ql-font-monospace\">opera<\/span><\/p>","resposta":6435842,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lan\u00e7ar\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o do tipo ArrayIndexOutOfBoundsException.","id":6435840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lan\u00e7ar\u00e1 uma exce\u00e7\u00e3o do tipo<em> ArrayIndexOutOfBoundsException.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"troca os valores contidos no vetor x[0..n-1] por zeros.","id":6435841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">troca os valores contidos no vetor <span class=\"ql-font-monospace\">x[0..n-1] <\/span>por zeros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verifica se o vetor x[0..n-1] est\u00e1 em ordem crescente.","id":6435842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica se o vetor <span class=\"ql-font-monospace\">x[0..n-1]<\/span> est\u00e1 em ordem crescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coloca os elementos do vetor x[0..n-1] em ordem crescente.","id":6435843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coloca os elementos do vetor<span class=\"ql-font-monospace\"> x[0..n-1] <\/span>em ordem crescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verifica se o vetor x[0..n-1] est\u00e1 em ordem decrescente.","id":6435844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica se o vetor <span class=\"ql-font-monospace\">x[0..n-1] <\/span>est\u00e1 em ordem decrescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1700746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo representa a temperatura m\u00e9dia, em graus celsius, em cada m\u00eas do ano, em uma cidade.TemperaturaA diferen\u00e7a entre a temperatura m\u00e9dia m\u00e1xima e a temperatura m\u00e9dia m\u00ednima representadas no gr\u00e1fico \u00e9:","provas":[{"id":56509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705388,"hashId":"cc504a2172c725b041f2ba25aea21bd1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico abaixo representa a temperatura m\u00e9dia, em graus celsius, em cada m\u00eas do ano, em uma cidade.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Temperatura<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56509\/questao\/1705388-20210517191730000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre a temperatura m\u00e9dia m\u00e1xima e a temperatura m\u00e9dia m\u00ednima representadas no gr\u00e1fico \u00e9:<\/p>","resposta":6455988,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 graus.","id":6455985,"corpo":"<p>5 graus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 graus","id":6455986,"corpo":"<p>10 graus<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 graus.","id":6455987,"corpo":"<p>15 graus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 graus.","id":6455988,"corpo":"<p>20 graus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 graus.","id":6455989,"corpo":"<p>25 graus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"},{"nome_clean":"Subtra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Subtra\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408551,"slug":"matematica-subtracao"}],"slug":"matematica\/1705388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa possui 24 cachorros. Um quarto deles \u00e9 preto, um ter\u00e7o \u00e9 branco e os outros s\u00e3o malhados. Portanto, o n\u00famero de cachorros malhados que esta pessoa possui \u00e9 igual a:","provas":[{"id":56509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705389,"hashId":"c7ba58b0d389f5684b644f66dc698a0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa possui 24 cachorros. Um quarto deles \u00e9 preto, um ter\u00e7o \u00e9 branco e os outros s\u00e3o malhados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, o n\u00famero de cachorros malhados que esta pessoa possui \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6455991,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12.","id":6455990,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.","id":6455991,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":6455992,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8.","id":6455993,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.","id":6455994,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1705389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pyongyang \u00e9 a capital de um pa\u00eds asi\u00e1tico, governado por Kim Jong-um, considerado por muitos analistas como um cruel ditador. Esse pa\u00eds \u00e9 um dos mais fechados do mundo \u00e0 influ\u00eancia ocidental. Assinale a alternativa que indica o pa\u00eds a que nos referimos.","provas":[{"id":56509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705407,"hashId":"ea3a6039f816f5a2b10c65a7222ca18d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pyongyang \u00e9 a capital de um pa\u00eds asi\u00e1tico, governado por Kim Jong-um, considerado por muitos analistas como um cruel ditador. Esse pa\u00eds \u00e9 um dos mais fechados do mundo \u00e0 influ\u00eancia ocidental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o pa\u00eds a que nos referimos.<\/p>","resposta":6456080,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Burkina- Faso","id":6456076,"corpo":"<p>Burkina- Faso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Camboja","id":6456077,"corpo":"<p>Camboja<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laos","id":6456078,"corpo":"<p>Laos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tail\u00e2ndia","id":6456079,"corpo":"<p>Tail\u00e2ndia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Coreia do Norte","id":6456080,"corpo":"<p>Coreia do Norte<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1705407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o tipo de poder de que o Executivo disp\u00f5e para \u201cdistribuir e escalonar as fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os, ordenar e rever a atua\u00e7\u00e3o de seus agentes, estabelecendo a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre os servidores do seu quadro de pessoal\u201d?","provas":[{"id":56509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705416,"hashId":"617564c785bd9e1b96ccf9fe14e2be0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual o tipo de poder de que o Executivo disp\u00f5e para \u201cdistribuir e escalonar as fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os, ordenar e rever a atua\u00e7\u00e3o de seus agentes, estabelecendo a rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre os servidores do seu quadro de pessoal\u201d?<\/p>","resposta":6456119,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder vinculado","id":6456118,"corpo":"<p>Poder vinculado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder hier\u00e1rquico","id":6456119,"corpo":"<p>Poder hier\u00e1rquico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder discricion\u00e1rio","id":6456120,"corpo":"<p>Poder discricion\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder regulamentar","id":6456121,"corpo":"<p>Poder regulamentar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder disciplinar","id":6456122,"corpo":"<p>Poder disciplinar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1705416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes p\u00fablicos s\u00e3o obrigados, por imposi\u00e7\u00e3o da Lei no 8.429\/92, a velar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios:","provas":[{"id":56509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705452,"hashId":"a97cfad77d6bc74a766cf1f334a757ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes p\u00fablicos s\u00e3o obrigados, por imposi\u00e7\u00e3o da Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.429\/92, a velar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios:<\/p>","resposta":6456293,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas da legalidade e da moralidade.","id":6456289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas da legalidade e da moralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas da moralidade e da publicidade.","id":6456290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas da moralidade e da publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas da legalidade e da impessoalidade.","id":6456291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas da legalidade e da impessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas da publicidade e da impessoalidade.","id":6456292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas da publicidade e da impessoalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade.","id":6456293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da legalidade, impessoalidade, moralidade e publicidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1705452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases abaixo e relacione a segunda coluna de acordo com a primeira.Coluna 1 Frases1. Finalmente levou o seu filho para o quarto.2. \u00c9 imensur\u00e1vel a f\u00e9 de meu Pai.3. Haviam muitas pessoas na reuni\u00e3o.4. Marcela era uma excess\u00e3o naquela sala.5. Encontraremos outra alternativa para este problema.Coluna 2 V\u00edcios de linguagem( ) solecismo( ) redund\u00e2ncia( ) ambiguidade( ) cacofonia( ) barbarismoAssinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":56514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Contador - 2018"},{"id":56516,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Controlador Interno - 2018"},{"id":56518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - M\u00e9dico - 2018"},{"id":56519,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":56522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1705495,"hashId":"30a9e3381c6cc37ecef69bdbcec91ec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as frases abaixo e relacione a segunda coluna de acordo com a primeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong> Frases<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Finalmente levou o seu filho para o quarto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00c9 imensur\u00e1vel a f\u00e9 de meu Pai.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Haviam muitas pessoas na reuni\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Marcela era uma excess\u00e3o naquela sala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Encontraremos outra alternativa para este problema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong>V\u00edcios de linguagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) solecismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) redund\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) ambiguidade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) cacofonia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) barbarismo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":6456487,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 5","id":6456486,"corpo":"<p>3 \u2022 4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4","id":6456487,"corpo":"<p>3 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 3","id":6456488,"corpo":"<p>4 \u2022 2 \u2022 1 \u2022 5 \u2022 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 3","id":6456489,"corpo":"<p>4 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 2 \u2022 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 2","id":6456490,"corpo":"<p>5 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1705495","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um terreno retangular tem um lado cuja medida excede a medida do outro lado em 8 metros. Se a \u00e1rea do terreno \u00e9 de 194,25 metros quadrados, ent\u00e3o o per\u00edmetro desse terreno \u00e9:","provas":[{"id":56514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Contador - 2018"},{"id":56516,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-controlador-interno","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Controlador Interno - 2018"},{"id":56518,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-medico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - M\u00e9dico - 2018"},{"id":56519,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":56522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1705504,"hashId":"146b3804827f2daa23f40cc1566a8789","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um terreno retangular tem um lado cuja medida excede a medida do outro lado em 8 metros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a \u00e1rea do terreno \u00e9 de 194,25 metros quadrados, ent\u00e3o o per\u00edmetro desse terreno \u00e9:<\/p>","resposta":6456530,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que 70 metros.","id":6456527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 70 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior que 65 e menor que 70 metros.","id":6456528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 65 e menor que 70 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior que 60 e menor que 65 metros.","id":6456529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 60 e menor que 65 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maior que 55 e menor que 60 metros.","id":6456530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maior que 55 e menor que 60 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menor que 55 metros.","id":6456531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menor que 55 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1705504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina que custou R$ 10.000 e apresenta valor cont\u00e1bil l\u00edquido de R$ 3.000 foi vendida por R$ 2.000. Qual alternativa \u00e9 verdadeira para senten\u00e7a apresentada?","provas":[{"id":56514,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1705527,"hashId":"dd7eeb8c43ab4c48da70576714029a40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina que custou R$ 10.000 e apresenta valor cont\u00e1bil l\u00edquido de R$ 3.000 foi vendida por R$ 2.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa \u00e9 verdadeira para senten\u00e7a apresentada?<\/p>","resposta":6456637,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perda na venda da m\u00e1quina de R$ 1.000.","id":6456637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda na venda da m\u00e1quina de R$ 1.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perda na venda da m\u00e1quina de R$ 7.000.","id":6456638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perda na venda da m\u00e1quina de R$ 7.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A conta de m\u00e1quinas vai ser creditada em R$ 3.000.","id":6456639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conta de m\u00e1quinas vai ser creditada em R$ 3.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada (conta credora) de R$ 3.000.","id":6456640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada (conta credora) de R$ 3.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada (conta devedora) de R$ 7.000.","id":6456641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deprecia\u00e7\u00e3o acumulada (conta devedora) de R$ 7.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o, Reavalia\u00e7\u00e3o, Exaust\u00e3o, Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4444,"slug":"contabilidade-geral-depreciacao-reavaliacao-exaustao-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-geral\/1705527","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um corpo \u00e9 sustentado em um plano inclinado por uma for\u00e7a direcionada para cima e paralela ao plano. O corpo est\u00e1 na imin\u00eancia de come\u00e7ar a subir o plano quando a for\u00e7a aplicada nele vale 5 N. O gr\u00e1fico a seguir apresenta o m\u00f3dulo da for\u00e7a aplicada em fun\u00e7\u00e3o do coeficiente de atrito est\u00e1tico (\u03bc) entre o corpo e o plano.Pode-se afirmar que a tangente do \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o do plano inclinado vale:","provas":[{"id":57233,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - F\u00edsico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1704752,"hashId":"c37706d89ac47251c87478b4b3dda035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um corpo \u00e9 sustentado em um plano inclinado por uma for\u00e7a direcionada para cima e paralela ao plano. O corpo est\u00e1 na imin\u00eancia de come\u00e7ar a subir o plano quando a for\u00e7a aplicada nele vale 5 N. O gr\u00e1fico a seguir apresenta o m\u00f3dulo da for\u00e7a aplicada em fun\u00e7\u00e3o do coeficiente de atrito est\u00e1tico (\u03bc) entre o corpo e o plano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57233\/questao\/1704752-20210517153604000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que a tangente do \u00e2ngulo de inclina\u00e7\u00e3o do plano inclinado vale:<\/p>","resposta":6453014,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/3.","id":6453014,"corpo":"<p>1\/3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3.","id":6453015,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1\/7.","id":6453016,"corpo":"<p>1\/7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":6453017,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Plano Inclinado e Atrito","oab":false,"nome":"Plano Inclinado e Atrito","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416581,"slug":"fisica-plano-inclinado-e-atrito"}],"slug":"fisica\/1704752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica, um motociclista dirige no cone da morte, um cone met\u00e1lico de 7 metros de altura com angula\u00e7\u00e3o de 60\u00ba. Ele desenvolve uma trajet\u00f3ria circular paralela ao solo com velocidade constante.Desconsiderando o atrito, assinale a alternativa que apresenta a raz\u00e3o entre as velocidades lineares da motocicleta quando o motociclista est\u00e1 a 5 metros e 4 metros de altura.","provas":[{"id":57233,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - F\u00edsico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1704763,"hashId":"1890507f666184586f7a2a769cb4f972","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma apresenta\u00e7\u00e3o art\u00edstica, um motociclista dirige no cone da morte, um cone met\u00e1lico de 7 metros de altura com angula\u00e7\u00e3o de 60\u00ba. Ele desenvolve uma trajet\u00f3ria circular paralela ao solo com velocidade constante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desconsiderando o atrito, assinale a alternativa que apresenta a raz\u00e3o entre as velocidades lineares da motocicleta quando o motociclista est\u00e1 a 5 metros e 4 metros de altura.<\/p>","resposta":6453068,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2tg(30\u00ba)5mg\u200b\u200b ","id":6453065,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[2]{\\frac{5mg}{tg\\left(30\u00ba\\right)}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.666392em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.62655em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.80433em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.17361em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.897216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mord mtight\">\u00ba<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.13361em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.666392em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23mg\u200b ","id":6453066,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[2]{3mg}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.23em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.67022em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.848em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.77em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22g\u200b ","id":6453067,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt[2]{2g}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.23em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.67022em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.848em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.77em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.23em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"225\u200b\u200b ","id":6453068,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{\\sqrt[2]{5}}{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.39622em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.05122em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.39901em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"root\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.931728em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.97141em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.912845em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.87284em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.127155em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"MCU - Movimento Circular Uniforme","oab":false,"nome":"MCU - Movimento Circular Uniforme","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416578,"slug":"fisica-mcu-movimento-circular-uniforme"},{"nome_clean":"MCUV - Movimento Circular Uniformemente Variado","oab":false,"nome":"MCUV - Movimento Circular Uniformemente Variado","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416579,"slug":"fisica-mcuv-movimento-circular-uniformemente-variado"}],"slug":"fisica\/1704763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.I. Detectores a g\u00e1s Geiger-M\u00fcller port\u00e1teis s\u00e3o particularmente \u00fateis para a detec\u00e7\u00e3o de fontes radioativas perdidas no ambiente e para identifica\u00e7\u00e3o de zonas de contaminadas,PORQUEII. devido \u00e0 tens\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o do detector a g\u00e1s Geiger-M\u00fcller port\u00e1til, o sinal \u00e9 proporcional \u00e0 energia da radia\u00e7\u00e3o incidente, promovendo a detec\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de fontes de baixa atividade.A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57233,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - F\u00edsico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1704767,"hashId":"a04350d7813850a4d1599411d25a27f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as seguintes asser\u00e7\u00f5es e a rela\u00e7\u00e3o proposta entre elas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Detectores a g\u00e1s Geiger-M\u00fcller port\u00e1teis s\u00e3o particularmente \u00fateis para a detec\u00e7\u00e3o de fontes radioativas perdidas no ambiente e para identifica\u00e7\u00e3o de zonas de contaminadas,<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PORQUE<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. devido \u00e0 tens\u00e3o de opera\u00e7\u00e3o do detector a g\u00e1s Geiger-M\u00fcller port\u00e1til, o sinal \u00e9 proporcional \u00e0 energia da radia\u00e7\u00e3o incidente, promovendo a detec\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de fontes de baixa atividade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6453085,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":6453083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.","id":6453084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, mas a II n\u00e3o \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.","id":6453085,"corpo":"<p>A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":6453086,"corpo":"<p>A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"}],"slug":"fisica\/1704767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"F\u00edsico","id":1431}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo radioativo no qual um elemento radioativo decai emitindo uma part\u00edcula alfa \u00e9 ilustrado na equa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":57233,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - F\u00edsico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1704805,"hashId":"dddaa2747c844e59c5799ce10f9d19ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo radioativo no qual um elemento radioativo decai emitindo uma part\u00edcula alfa \u00e9 ilustrado na equa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":6453271,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2760\u200bCo=2860\u200bNi+e\u2212+\u03c5 ","id":6453269,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{27}^{60}Co=_{28}^{60}Ni+e^-+\\overline{\u03c5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.07153em;\">C<\/span><span class=\"mord mathnormal\">o<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\"><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.76666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.854661em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.771331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.63056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.63056em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">\u03c5<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.55056em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1122\u200bNa=1022\u200bNe+24\u200bHe ","id":6453270,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{11}^{22}Na=_{10}^{22}Ne+_2^4He\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\"><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">N<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\"><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"88226\u200bRa=86222\u200bRn+24\u200bHe ","id":6453271,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{88}^{226}Ra=_{86}^{222}Rn+_2^4He\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal\">a<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\"><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\"><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.68333em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.08125em;\">H<\/span><span class=\"mord mathnormal\">e<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"92238\u200bU=92234\u200bU+\u03b3 ","id":6453272,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"_{92}^{238}U=_{92}^{234}U+\\gamma\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06222em; vertical-align: -0.248108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\"><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.45189em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">9<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.248108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.76666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u03b3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"F\u00edsica Moderna","oab":false,"nome":"F\u00edsica Moderna","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400972,"slug":"fisica-fisica-moderna"},{"nome_clean":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","oab":false,"nome":"F\u00edsica At\u00f4mica e Nuclear","pai":400972,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416648,"slug":"fisica-fisica-atomica-e-nuclear"}],"slug":"fisica\/1704805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Administrador","id":22310}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pap\u00e9is espec\u00edficos de um administrador podem ser divididos nas seguintes categorias: interpessoais, informacionais e decis\u00f3rios. Constitui uma atividade do papel decis\u00f3rio:","provas":[{"id":56368,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Administrador","id":22310},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1704872,"hashId":"419582cd500ac10006781f3125af9901","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pap\u00e9is espec\u00edficos de um administrador podem ser divididos nas seguintes categorias: interpessoais, informacionais e decis\u00f3rios. Constitui uma atividade do papel decis\u00f3rio:<\/p>","resposta":6453593,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dirigir e motivar pessoas.","id":6453591,"corpo":"<p>Dirigir e motivar pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assumir deveres cerimoniais e simb\u00f3licos.","id":6453592,"corpo":"<p>Assumir deveres cerimoniais e simb\u00f3licos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar projetos e identificar novas ideias.","id":6453593,"corpo":"<p>Iniciar projetos e identificar novas ideias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar e se comunicar com subordinados.","id":6453594,"corpo":"<p>Orientar e se comunicar com subordinados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter redes de comunica\u00e7\u00e3o dentro e fora da organiza\u00e7\u00e3o.","id":6453595,"corpo":"<p>Manter redes de comunica\u00e7\u00e3o dentro e fora da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/1704872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As explos\u00f5es vulc\u00e2nicas ejetam diversos tipos de fragmentos rochosos s\u00f3lidos e fundidos ao mesmo tempo em que h\u00e1 a sa\u00edda de gases vulc\u00e2nicos. O resultado desse processo \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de determinados produtos.Sobre a caracter\u00edstica desses produtos em associa\u00e7\u00e3o com o fen\u00f4meno que os produzem, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas:I. A lava \u00e9 um produto das erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas associado \u00e0 erup\u00e7\u00e3o magm\u00e1tica fluida ou viscosa.II. As erup\u00e7\u00f5es explosivas s\u00e3o fen\u00f4menos que podem gerar materiais pirocl\u00e1sticos, que s\u00e3o fragmentos consolidados de rochas e lava.III. A fumarola \u00e9 um produto resultante de atividade vulc\u00e2nica terminal.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":57236,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-geologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Ge\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1704896,"hashId":"624d20fc165f553c3e41b65b7d45c71d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As explos\u00f5es vulc\u00e2nicas ejetam diversos tipos de fragmentos rochosos s\u00f3lidos e fundidos ao mesmo tempo em que h\u00e1 a sa\u00edda de gases vulc\u00e2nicos. O resultado desse processo \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de determinados produtos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a caracter\u00edstica desses produtos em associa\u00e7\u00e3o com o fen\u00f4meno que os produzem, s\u00e3o feitas as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A lava \u00e9 um produto das erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas associado \u00e0 erup\u00e7\u00e3o magm\u00e1tica fluida ou viscosa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As erup\u00e7\u00f5es explosivas s\u00e3o fen\u00f4menos que podem gerar materiais pirocl\u00e1sticos, que s\u00e3o fragmentos consolidados de rochas e lava.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A fumarola \u00e9 um produto resultante de atividade vulc\u00e2nica terminal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":6453709,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6453706,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6453707,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6453708,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6453709,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/1704896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Administrador","id":22310}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os quadros abaixo apresentam os tipos de equipes que as organiza\u00e7\u00f5es podem adotar e suas principais caracter\u00edsticas espec\u00edficas:ColunaTipos de equipesIEquipes de resolu\u00e7\u00e3o de problemasIIEquipes de projetosIIIEquipes de oportunidadesIVEquipes de liga\u00e7\u00e3oColunaCaracter\u00edsticasaPromover o lan\u00e7amento de novos produtosbLidar com fus\u00f5es intempestivascCoordenar parcerias e alian\u00e7as interorganizacionaisdEncarar as mudan\u00e7as no trabalho ou no modelo de gest\u00e3oA correla\u00e7\u00e3o correta entre as colunas \u00e9:","provas":[{"id":56368,"cargo":{"descricao":"Analista Executivo - \u00c1rea: Administrador","id":22310},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"segep-ma-2018-fcc-analista-executivo-area-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Analista Executivo - \u00c1rea: Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1704924,"hashId":"8f5aa4ac94de802eff8ae4f343f31ce9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os quadros abaixo apresentam os tipos de equipes que as organiza\u00e7\u00f5es podem adotar e suas principais caracter\u00edsticas espec\u00edficas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 403px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"303.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tsd5\"><td data-row=\"row-tsd5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tsd5\" data-cell=\"cell-ux11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tsd5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tsd5\" data-cell=\"cell-s3ns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Tipos de equipes<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-okow\"><td data-row=\"row-okow\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okow\" data-cell=\"cell-rblq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-okow\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okow\" data-cell=\"cell-6efj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Equipes de resolu\u00e7\u00e3o de problemas<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-63ax\"><td data-row=\"row-63ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63ax\" data-cell=\"cell-782a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-63ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63ax\" data-cell=\"cell-3e8f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Equipes de projetos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e1ap\"><td data-row=\"row-e1ap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e1ap\" data-cell=\"cell-juy9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-e1ap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e1ap\" data-cell=\"cell-3kzd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Equipes de oportunidades<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bh2z\"><td data-row=\"row-bh2z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bh2z\" data-cell=\"cell-psry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-bh2z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bh2z\" data-cell=\"cell-5djb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Equipes de liga\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 403px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"303.00000762939453\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tsd5\"><td data-row=\"row-tsd5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tsd5\" data-cell=\"cell-ux11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tsd5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tsd5\" data-cell=\"cell-s3ns\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Caracter\u00edsticas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-okow\"><td data-row=\"row-okow\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okow\" data-cell=\"cell-rblq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">a<\/p><\/td><td data-row=\"row-okow\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okow\" data-cell=\"cell-6efj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Promover o lan\u00e7amento de novos produtos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-63ax\"><td data-row=\"row-63ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63ax\" data-cell=\"cell-782a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">b<\/p><\/td><td data-row=\"row-63ax\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63ax\" data-cell=\"cell-3e8f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Lidar com fus\u00f5es intempestivas<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e1ap\"><td data-row=\"row-e1ap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e1ap\" data-cell=\"cell-juy9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">c<\/p><\/td><td data-row=\"row-e1ap\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e1ap\" data-cell=\"cell-3kzd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Coordenar parcerias e alian\u00e7as interorganizacionais<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bh2z\"><td data-row=\"row-bh2z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bh2z\" data-cell=\"cell-psry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">d<\/p><\/td><td data-row=\"row-bh2z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bh2z\" data-cell=\"cell-5djb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Encarar as mudan\u00e7as no trabalho ou no modelo de gest\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correla\u00e7\u00e3o correta entre as colunas \u00e9:<\/p>","resposta":6453845,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-b \u2212 II-d \u2212 III-a \u2212 IV-c.","id":6453843,"corpo":"<p>I-b \u2212 II-d \u2212 III-a \u2212 IV-c.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-c \u2212 II-a \u2212 III-d \u2212 IV-b.","id":6453844,"corpo":"<p>I-c \u2212 II-a \u2212 III-d \u2212 IV-b.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-b \u2212 II-a \u2212 III-d \u2212 IV-c.","id":6453845,"corpo":"<p>I-b \u2212 II-a \u2212 III-d \u2212 IV-c.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-c \u2212 II-b \u2212 III-d \u2212 IV-a.","id":6453846,"corpo":"<p>I-c \u2212 II-b \u2212 III-d \u2212 IV-a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-d \u2212 II-a \u2212 III-b \u2212 IV-c.","id":6453847,"corpo":"<p>I-d \u2212 II-a \u2212 III-b \u2212 IV-c.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Equipes","oab":false,"nome":"Equipes","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425664,"slug":"administracao-geral-equipes"}],"slug":"administracao-geral\/1704924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A psicomotricidade relacional reflete uma necessidade atual dentro das escolas. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":57072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicomotricidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":235,"descricao":"Psicomotricista"}],"id":1701066,"hashId":"a9136b61359bb15dab3b19ffd6f1531f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A psicomotricidade relacional reflete uma necessidade atual dentro das escolas. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6437392,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transforma a escola em uma verdadeira universidade da vida","id":6437389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transforma a escola em uma verdadeira universidade da vida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Traz uma vis\u00e3o ampliada da escola, colocando\u2010a como um lugar fecundo de transforma\u00e7\u00e3o social.","id":6437390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traz uma vis\u00e3o ampliada da escola, colocando\u2010a como um lugar fecundo de transforma\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promove um relacionamento saud\u00e1vel entre as pessoas que frequentam a escola, envolvendo pais, alunos, professores, funcion\u00e1rios e comunidade.","id":6437391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promove um relacionamento saud\u00e1vel entre as pessoas que frequentam a escola, envolvendo pais, alunos, professores, funcion\u00e1rios e comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Traz como ferramenta fundamental de a\u00e7\u00e3o um protocolo de avalia\u00e7\u00e3o neuropsicomotora que suscita a rela\u00e7\u00e3o com outros saberes, como a psicologia, a pedagogia e a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":6437392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Traz como ferramenta fundamental de a\u00e7\u00e3o um protocolo de avalia\u00e7\u00e3o neuropsicomotora que suscita a rela\u00e7\u00e3o com outros saberes, como a psicologia, a pedagogia e a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atua com o objetivo de promover a real inclus\u00e3o, transformando o conceito de educa\u00e7\u00e3o em uma defini\u00e7\u00e3o mais ampla, que vise potencializar as habilidades.","id":6437393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atua com o objetivo de promover a real inclus\u00e3o, transformando o conceito de educa\u00e7\u00e3o em uma defini\u00e7\u00e3o mais ampla, que vise potencializar as habilidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"}],"slug":"psicologia\/1701066","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo de interven\u00e7\u00e3o sociopsicomotor proposto por Ramain Thiers, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":57072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicomotricidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":235,"descricao":"Psicomotricista"}],"id":1701074,"hashId":"318ed9c20fc1a8a448430ea201e2b421","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao modelo de interven\u00e7\u00e3o sociopsicomotor proposto por Ramain Thiers, assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>.<\/p>","resposta":6437430,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser utilizado como instrumento de interven\u00e7\u00e3o para v\u00e1rios tipos de comprometimento.","id":6437426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser utilizado como instrumento de interven\u00e7\u00e3o para v\u00e1rios tipos de comprometimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visa atender grupos formados por crian\u00e7as, adolescentes e adultos.","id":6437427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa atender grupos formados por crian\u00e7as, adolescentes e adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza a psicomotricidade como forma de mobiliza\u00e7\u00e3o ps\u00edquica do sujeito e do grupo.","id":6437428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza a psicomotricidade como forma de mobiliza\u00e7\u00e3o ps\u00edquica do sujeito e do grupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seus resultados mostram progressos nas habilidades mentais de aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, racioc\u00ednio l\u00f3gico etc.","id":6437429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seus resultados mostram progressos nas habilidades mentais de aten\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria, racioc\u00ednio l\u00f3gico etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enfatiza os aspectos afetivos por acreditar serem os propulsores do processo de aprendizagem.","id":6437430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enfatiza os aspectos afetivos por acreditar serem os propulsores do processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":"psicologia\/1701074","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de retrog\u00eanese, julgue os itens subsequentes. I N\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 idade. II \u00c9 decorrente de uma involu\u00e7\u00e3o geneticamente programada para se desintegrar. III N\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o neuronal. IV \u00c9 seguida pela deteriora\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o psicomotora e inicia\u2010se com a pr\u00e1xia fina, seguida da pr\u00e1xia global, da desestrutura\u00e7\u00e3o espa\u00e7otemporal, da perda da no\u00e7\u00e3o corporal, do equil\u00edbrio e, por fim, da tonicidade. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a ","provas":[{"id":57072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicomotricidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":235,"descricao":"Psicomotricista"}],"id":1701098,"hashId":"7629e63765469dfd569fd9773eb0a83b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de retrog\u00eanese, julgue os itens subsequentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I N\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II \u00c9 decorrente de uma involu\u00e7\u00e3o geneticamente programada para se desintegrar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III N\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 deteriora\u00e7\u00e3o neuronal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u00c9 seguida pela deteriora\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o psicomotora e inicia\u2010se com a pr\u00e1xia fina, seguida da pr\u00e1xia global, da desestrutura\u00e7\u00e3o espa\u00e7otemporal, da perda da no\u00e7\u00e3o corporal, do equil\u00edbrio e, por fim, da tonicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a <\/p>","resposta":6437522,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":6437519,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":6437520,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":6437521,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":6437522,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":6437523,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1701098","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao movimento humano na pr\u00e1tica psicomotora, julgue os seguintes itens.I Os movimentos ativo e passivo s\u00e3o utilizados para identificar todos os pontos de disfun\u00e7\u00e3o do corpo e, por meio de exerc\u00edcios, podem promover cinestesia.II A observa\u00e7\u00e3o do movimento humano por meio da identifica\u00e7\u00e3o cinest\u00e9sica permite identificar padr\u00f5es de movimento que refletem o desenvolvimento da psique de um indiv\u00edduo.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicomotricidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":235,"descricao":"Psicomotricista"}],"id":1701103,"hashId":"fb93a08e527f2d06ffc73f7c57f6f198","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao movimento humano na pr\u00e1tica psicomotora, julgue os seguintes itens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I Os movimentos ativo e passivo s\u00e3o utilizados para identificar todos os pontos de disfun\u00e7\u00e3o do corpo e, por meio de exerc\u00edcios, podem promover cinestesia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A observa\u00e7\u00e3o do movimento humano por meio da identifica\u00e7\u00e3o cinest\u00e9sica permite identificar padr\u00f5es de movimento que refletem o desenvolvimento da psique de um indiv\u00edduo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6437545,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois itens est\u00e3o certos e relacionados.","id":6437544,"corpo":"<p>Os dois itens est\u00e3o certos e relacionados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dois itens est\u00e3o certos, mas n\u00e3o est\u00e3o relacionados.","id":6437545,"corpo":"<p>Os dois itens est\u00e3o certos, mas n\u00e3o est\u00e3o relacionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6437546,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":6437547,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6437548,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/1701103","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escala de desenvolvimento motor (EDM) pode ser utilizada para avalia\u00e7\u00e3o psicomotora, entretanto","provas":[{"id":57072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicomotricidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":235,"descricao":"Psicomotricista"}],"id":1701104,"hashId":"a2823fc8ff2beb5a83b0da99fb6d640a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala de desenvolvimento motor (EDM) pode ser utilizada para avalia\u00e7\u00e3o psicomotora, entretanto<\/p>","resposta":6437549,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 mais direcionada para o entendimento da motricidade humana e de seu desenvolvimento, com foco na ontog\u00eanese do desenvolvimento humano.","id":6437549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 mais direcionada para o entendimento da motricidade humana e de seu desenvolvimento, com foco na ontog\u00eanese do desenvolvimento humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilustra caracter\u00edsticas do funcionamento ps\u00edquico por meio das express\u00f5es corporais e motoras, assim como a bateria psicomotora proposta por Vitor da Fonseca.","id":6437550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilustra caracter\u00edsticas do funcionamento ps\u00edquico por meio das express\u00f5es corporais e motoras, assim como a bateria psicomotora proposta por Vitor da Fonseca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possui a descri\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas sensoriais e perceptivas, assim como o exame neurol\u00f3gico evolutivo de Lef\u00e8vre.","id":6437551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui a descri\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas sensoriais e perceptivas, assim como o exame neurol\u00f3gico evolutivo de Lef\u00e8vre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia a coordena\u00e7\u00e3o visomotora de forma semelhante e complementar ao teste gest\u00e1ltico de Bender.","id":6437552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia a coordena\u00e7\u00e3o visomotora de forma semelhante e complementar ao teste gest\u00e1ltico de Bender.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser utilizada como avalia\u00e7\u00e3o complementar para identificar caracter\u00edsticas de personalidade","id":6437553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser utilizada como avalia\u00e7\u00e3o complementar para identificar caracter\u00edsticas de personalidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1701104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s duas vertentes existentes hoje na psicomotricidade, julgue os itens que se seguem. I A vertente funcional prioriza o gesto t\u00e9cnico e os exerc\u00edcios anal\u00edticos para que a crian\u00e7a desenvolva compet\u00eancias motrizes. II Na vertente relacional, o foco est\u00e1 na rela\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica entre o corpo e o meio. Por meio da intera\u00e7\u00e3o do corpo com o meio, pode\u2010se expressar, com liberdade e autenticidade, todo o potencial motor, cognitivo, afetivo, social e relacional para que, consequentemente, se possa melhorar o desenvolvimento. III A vertente ps\u00edquica prioriza a intera\u00e7\u00e3o do corpo com o meio para que a crian\u00e7a desenvolva compet\u00eancias motrizes. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57072,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade","id":20989},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicomotricidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicomotricidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":235,"descricao":"Psicomotricista"}],"id":1701110,"hashId":"eb8db49de99e680ef0ce70a5bfc61ed3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s duas vertentes existentes hoje na psicomotricidade, julgue os itens que se seguem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A vertente funcional prioriza o gesto t\u00e9cnico e os exerc\u00edcios anal\u00edticos para que a crian\u00e7a desenvolva compet\u00eancias motrizes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II Na vertente relacional, o foco est\u00e1 na rela\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica entre o corpo e o meio. Por meio da intera\u00e7\u00e3o do corpo com o meio, pode\u2010se expressar, com liberdade e autenticidade, todo o potencial motor, cognitivo, afetivo, social e relacional para que, consequentemente, se possa melhorar o desenvolvimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III A vertente ps\u00edquica prioriza a intera\u00e7\u00e3o do corpo com o meio para que a crian\u00e7a desenvolva compet\u00eancias motrizes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6437580,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":6437577,"corpo":"<p> Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas o item II est\u00e1 certo. ","id":6437578,"corpo":"<p> Apenas o item II est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas o item III est\u00e1 certo. ","id":6437579,"corpo":"<p> Apenas o item III est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. ","id":6437580,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":6437581,"corpo":"<p> Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1701110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as imagens a seguir.Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/petecologiaufrpe.blogspot.com.br\/2015\/https:\/\/blogdomicko.blogspot.com.br\/2014\/08\/ &gt;. Acesso em: 25 nov. 2017.\u00c9 correto afirmar que o manejo ilustrado nas imagens proporciona:","provas":[{"id":57067,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1701114,"hashId":"ef37b9d9457d1505defcfa7dee647b44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as imagens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57067\/questao\/1701114-20210514084511000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"441\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57067\/questao\/1701114-20210514084511000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"300\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/petecologiaufrpe.blogspot.com.br\/2015\/https:\/\/blogdomicko.blogspot.com.br\/2014\/08\/ &gt;. Acesso em: 25 nov. 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto <\/strong>afirmar que o manejo ilustrado nas imagens proporciona:<\/p>","resposta":6437596,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa dispers\u00e3o de sementes.","id":6437595,"corpo":"<p>baixa dispers\u00e3o de sementes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixo confinamento das esp\u00e9cies.","id":6437596,"corpo":"<p>baixo confinamento das esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o do fluxo g\u00eanico entre as esp\u00e9cies.","id":6437597,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o do fluxo g\u00eanico entre as esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o na manuten\u00e7\u00e3o da biodiversidade.","id":6437598,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o na manuten\u00e7\u00e3o da biodiversidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"}],"slug":"biologia\/1701114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, norma CNEN NN3.01, e sabendo que IOE significa Indiv\u00edduos Ocupacionalmente Expostos, pode-se afirmar:","provas":[{"id":57067,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1701118,"hashId":"c895a0fac3f66e6653c8019d1fb975c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s diretrizes b\u00e1sicas de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, norma CNEN NN3.01, e sabendo que IOE significa Indiv\u00edduos Ocupacionalmente Expostos, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":6437613,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A gravidez \u00e9 motivo para excluir uma mulher ocupacionalmente exposta do trabalho com radia\u00e7\u00e3o.","id":6437611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gravidez \u00e9 motivo para excluir uma mulher ocupacionalmente exposta do trabalho com radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os IOE n\u00e3o necessitam fornecer ao empregador hist\u00f3rico de dose para assegurar prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":6437612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os IOE n\u00e3o necessitam fornecer ao empregador hist\u00f3rico de dose para assegurar prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os IOE necessitam comunicar ao empregador qualquer circunst\u00e2ncia que n\u00e3o esteja em conformidade com a norma.","id":6437613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os IOE necessitam comunicar ao empregador qualquer circunst\u00e2ncia que n\u00e3o esteja em conformidade com a norma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando um IOE for submetido a uma dose superior a 10 mSv, deve ter aconselhamento m\u00e9dico.","id":6437614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando um IOE for submetido a uma dose superior a 10 mSv, deve ter aconselhamento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398279,"slug":"biologia-biosseguranca"}],"slug":"biologia\/1701118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o ponto de vista da ecologia social, a biodiversidade:","provas":[{"id":57067,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1701119,"hashId":"47d22f10688b7c7c1915b5e30f882001","enunciado":"<p>Sobre o ponto de vista da ecologia social, a biodiversidade:<\/p>","resposta":6437618,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve ser estudada com base em crit\u00e9rios biol\u00f3gicos e n\u00e3o em crit\u00e9rios culturais.","id":6437615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser estudada com base em crit\u00e9rios biol\u00f3gicos e n\u00e3o em crit\u00e9rios culturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser guardada por bi\u00f3logos conservacionistas dos pa\u00edses industrializados.","id":6437616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser guardada por bi\u00f3logos conservacionistas dos pa\u00edses industrializados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 um conceito simplesmente biol\u00f3gico relativo \u00e0 diversidade gen\u00e9tica.","id":6437617,"corpo":"<p>\u00e9 um conceito simplesmente biol\u00f3gico relativo \u00e0 diversidade gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 resultado de pr\u00e1ticas milenares das comunidades que domesticam esp\u00e9cies.","id":6437618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 resultado de pr\u00e1ticas milenares das comunidades que domesticam esp\u00e9cies.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":"biologia\/1701119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo de Controle Interno","id":21571}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e a Lei Federal n\u00ba 4.320\/1964, o controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria relativo ao cumprimento do programa de trabalho expresso em termos monet\u00e1rios e em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os caber\u00e1 ao(s)","provas":[{"id":53907,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo de Controle Interno","id":21571},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1627522,"hashId":"235674bc8ada9ed8291ca2b2c424999e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e a Lei Federal n\u00ba 4.320\/1964, o controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria relativo ao cumprimento do programa de trabalho expresso em termos monet\u00e1rios e em termos de realiza\u00e7\u00e3o de obras e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os caber\u00e1 ao(s)<\/p>","resposta":6118856,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o incumbido da elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria ou a outro indicado na legisla\u00e7\u00e3o.","id":6118856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00f3rg\u00e3o incumbido da elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria ou a outro indicado na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo.","id":6118857,"corpo":"<p>Poder Legislativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ou a outros \u00f3rg\u00e3os equivalentes nos estados e munic\u00edpios.","id":6118858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tribunal de Contas da Uni\u00e3o ou a outros \u00f3rg\u00e3os equivalentes nos estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os de contabilidade ou aos \u00f3rg\u00e3os equivalentes.","id":6118859,"corpo":"<p>servi\u00e7os de contabilidade ou aos \u00f3rg\u00e3os equivalentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1627522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apurar e classificar custos t\u00eam sido um desafio para as organiza\u00e7\u00f5es. Dependendo da atividade e da \u00f3tica de an\u00e1lise, custos podem diferir de despesas que por sua vez diferem do conceito de custo de oportunidade.Com base nos conceitos sobre custos, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":57115,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-economista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1701640,"hashId":"f7d3c9ba85d724d473a75c56d19d10f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Apurar e classificar custos t\u00eam sido um desafio para as organiza\u00e7\u00f5es. Dependendo da atividade e da \u00f3tica de an\u00e1lise, custos podem diferir de despesas que por sua vez diferem do conceito de custo de oportunidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nos conceitos sobre custos, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6440059,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na \u00f3tica dos economistas, gastos correntes consistem no desembolso financeiro com o qual a organiza\u00e7\u00e3o arca para adquirir ativos fixos.","id":6440056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00f3tica dos economistas, gastos correntes consistem no desembolso financeiro com o qual a organiza\u00e7\u00e3o arca para adquirir ativos fixos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Despesas diferem de custos porque elas est\u00e3o relacionadas ao processo direto de fabrica\u00e7\u00e3o.","id":6440057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas diferem de custos porque elas est\u00e3o relacionadas ao processo direto de fabrica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custos diretos de fabrica\u00e7\u00e3o s\u00e3o aqueles relacionados \u00e0s atividades de comercializa\u00e7\u00e3o da empresa.","id":6440058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Custos diretos de fabrica\u00e7\u00e3o s\u00e3o aqueles relacionados \u00e0s atividades de comercializa\u00e7\u00e3o da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Investimento \u00e9 qualquer aplica\u00e7\u00e3o de recursos que se fa\u00e7a em determinado tempo com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de um fluxo de benef\u00edcios futuros.","id":6440059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Investimento \u00e9 qualquer aplica\u00e7\u00e3o de recursos que se fa\u00e7a em determinado tempo com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de um fluxo de benef\u00edcios futuros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Conceito de projeto de investimento.","oab":false,"nome":"Conceito de projeto de investimento.","pai":426942,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426943,"slug":"economia-e-financas-conceito-de-projeto-de-investimento"}],"slug":"economia-e-financas\/1701640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pol\u00edtica macroecon\u00f4mica envolve a atua\u00e7\u00e3o do governo sobre a economia, com o objetivo de atingir o pleno emprego, com baixas taxas de infla\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o justa da renda.\u00c9 correto afirmar que os instrumentos da pol\u00edtica macroecon\u00f4mica que formam o trip\u00e9 dessa pol\u00edtica s\u00e3o:","provas":[{"id":57115,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-economista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1701646,"hashId":"8a8fd8dfaa0dcd11b307bfdfab2900e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edtica macroecon\u00f4mica envolve a atua\u00e7\u00e3o do governo sobre a economia, com o objetivo de atingir o pleno emprego, com baixas taxas de infla\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o justa da renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 <strong>correto <\/strong>afirmar que os instrumentos da pol\u00edtica macroecon\u00f4mica que formam o trip\u00e9 dessa pol\u00edtica s\u00e3o:<\/p>","resposta":6440082,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fiscal, monet\u00e1ria e cambial.","id":6440082,"corpo":"<p>fiscal, monet\u00e1ria e cambial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o de lucros, dividendos e a\u00e7\u00f5es.","id":6440083,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o de lucros, dividendos e a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o das desigualdades entre a popula\u00e7\u00e3o, governo e exterior.","id":6440084,"corpo":"<p>distribui\u00e7\u00e3o das desigualdades entre a popula\u00e7\u00e3o, governo e exterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sal\u00e1rios, juros e cr\u00e9dito.","id":6440085,"corpo":"<p>sal\u00e1rios, juros e cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Monet\u00e1ria","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412996,"slug":"economia-e-financas-politica-monetaria"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Fiscal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Fiscal","pai":413007,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413008,"slug":"economia-e-financas-politica-fiscal"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Cambial","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Cambial","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426803,"slug":"economia-e-financas-politica-cambial"}],"slug":"economia-e-financas\/1701646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es atinentes \u00e0 Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u2013 CVM contidas na Lei Federal n\u00b0 6.385, de 07 de dezembro de 1976, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701665,"hashId":"108e2717b08ed181790005673e5ff71d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es atinentes \u00e0 Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios \u2013 CVM contidas na Lei Federal n\u00b0 6.385, de 07 de dezembro de 1976, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":6440173,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete \u00e0 CVM inspecionar e fiscalizar a atua\u00e7\u00e3o das sociedades an\u00f4nimas de capital aberto. ","id":6440173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compete \u00e0 CVM inspecionar e fiscalizar a atua\u00e7\u00e3o das sociedades an\u00f4nimas de capital aberto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a CVM n\u00e3o pode impor aos infratores das normas, de cujo cumprimento lhe caiba fiscalizar, mais de uma penalidade. ","id":6440174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a CVM n\u00e3o pode impor aos infratores das normas, de cujo cumprimento lhe caiba fiscalizar, mais de uma penalidade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a CVM custear\u00e1 as despesas necess\u00e1rias ao seu funcionamento com receitas provenientes das contribui\u00e7\u00f5es feitas pelas companhias abertas. ","id":6440175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a CVM custear\u00e1 as despesas necess\u00e1rias ao seu funcionamento com receitas provenientes das contribui\u00e7\u00f5es feitas pelas companhias abertas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a CVM \u00e9 administrada por um Presidente e quatro Diretores nomeados pelo Ministro de Estado da Fazenda, depois de aprovados pelo Senado Federal. ","id":6440176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a CVM \u00e9 administrada por um Presidente e quatro Diretores nomeados pelo Ministro de Estado da Fazenda, depois de aprovados pelo Senado Federal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 CVM \u00e9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com \u00f3rg\u00e3os similares de outros pa\u00edses, ainda que com a finalidade de apurar viola\u00e7\u00f5es \u00e0s normas do mercado de valores mobili\u00e1rios. ","id":6440177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 CVM \u00e9 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios com \u00f3rg\u00e3os similares de outros pa\u00edses, ainda que com a finalidade de apurar viola\u00e7\u00f5es \u00e0s normas do mercado de valores mobili\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 6.385\/1976 - Disp\u00f5e sobre o mercado de valores mobili\u00e1rios e cria a Comiss\u00e3o de Valores Mobili\u00e1rios.","pai":395693,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395956,"slug":"legislacao-federal-lei-no-6-385-1976-dispoe-sobre-o-mercado-de-valores-mobiliarios-e-cria-a-comissao-de-valores-mobiliarios"}],"slug":"legislacao-federal\/1701665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual de Roraima n\u00b0 180, de 25 de setembro de 1997, que autoriza o Poder Executivo a transformar o Banco do Estado de Roraima S\/A \u2013 BANER na Ag\u00eancia de Fomento do Estado de Roraima S\/A \u2013 AFERR. ","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701670,"hashId":"58cda357da498b035e2bc21589209345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual de Roraima n\u00b0 180, de 25 de setembro de 1997, que autoriza o Poder Executivo a transformar o Banco do Estado de Roraima S\/A \u2013 BANER na Ag\u00eancia de Fomento do Estado de Roraima S\/A \u2013 AFERR. <\/p>","resposta":6440198,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado n\u00e3o pode renunciar ao direito de voto correspondente \u00e0s a\u00e7\u00f5es por ele detidas.","id":6440198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado n\u00e3o pode renunciar ao direito de voto correspondente \u00e0s a\u00e7\u00f5es por ele detidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servidores do BANER n\u00e3o aproveitados pela AFERR foram demitidos, na forma da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":6440199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores do BANER n\u00e3o aproveitados pela AFERR foram demitidos, na forma da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es que compunham o patrim\u00f4nio do BANER foram assumidos, de forma integral, pela AFERR.","id":6440200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es que compunham o patrim\u00f4nio do BANER foram assumidos, de forma integral, pela AFERR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dep\u00f3sitos captados pelo BANER foram transferidos ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social \u2013 BNDES. ","id":6440201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dep\u00f3sitos captados pelo BANER foram transferidos ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social \u2013 BNDES. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao Poder Executivo, ficou vedada, para a integraliza\u00e7\u00e3o do capital da AFERR, a utiliza\u00e7\u00e3o de bens anteriormente pertencentes ao BANER. ","id":6440202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Poder Executivo, ficou vedada, para a integraliza\u00e7\u00e3o do capital da AFERR, a utiliza\u00e7\u00e3o de bens anteriormente pertencentes ao BANER. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Roraima - RR","oab":false,"nome":"Roraima - RR","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395533,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-roraima-rr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1701670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar Federal n\u00b0 101, de 04 de maio de 2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a gest\u00e3o fiscal, reza que: ","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701672,"hashId":"6e536cd9d54a97a7dcc5684d3f66dfe8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Complementar Federal n\u00b0 101, de 04 de maio de 2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a gest\u00e3o fiscal, reza que: <\/p>","resposta":6440210,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a opera\u00e7\u00e3o financeira entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da federa\u00e7\u00e3o que a controle, desde que este seja o benefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo. ","id":6440208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 permitida a opera\u00e7\u00e3o financeira entre uma institui\u00e7\u00e3o financeira estatal e o ente da federa\u00e7\u00e3o que a controle, desde que este seja o benefici\u00e1rio do empr\u00e9stimo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao final de cada exerc\u00edcio financeiro, os Chefes de cada um dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios emitir\u00e3o relat\u00f3rio detalhado sobre a gest\u00e3o fiscal. ","id":6440209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao final de cada exerc\u00edcio financeiro, os Chefes de cada um dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios emitir\u00e3o relat\u00f3rio detalhado sobre a gest\u00e3o fiscal. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 nulo de pleno direito o ato normativo de um Governador de Estado que aumente a despesa com pessoal, se expedido nos cento e oitenta dias que antecedem o fim do seu mandato. ","id":6440210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 nulo de pleno direito o ato normativo de um Governador de Estado que aumente a despesa com pessoal, se expedido nos cento e oitenta dias que antecedem o fim do seu mandato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve-se considerar como despesa obrigat\u00f3ria, de car\u00e1ter continuado, aquela que \u00e9 criada por lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo, cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse quatro exerc\u00edcios financeiros.","id":6440211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve-se considerar como despesa obrigat\u00f3ria, de car\u00e1ter continuado, aquela que \u00e9 criada por lei, medida provis\u00f3ria ou ato administrativo normativo, cuja execu\u00e7\u00e3o ultrapasse quatro exerc\u00edcios financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" os Tribunais de Contas da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e, se for o caso, dos Munic\u00edpios analisar\u00e3o conjuntamente as contas dos Chefes dos respectivos Poderes e sobre elas emitir\u00e3o parecer \u00fanico. ","id":6440212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os Tribunais de Contas da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e, se for o caso, dos Munic\u00edpios analisar\u00e3o conjuntamente as contas dos Chefes dos respectivos Poderes e sobre elas emitir\u00e3o parecer \u00fanico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesas com Pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com Pessoal","pai":424297,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424300,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424303,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-controle"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1701672","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal n\u00b0 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que versa sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, toda concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, precedida ou n\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e com observ\u00e2ncia aos princ\u00edpios da legalidade, moralidade, publicidade, igualdade, do julgamento por crit\u00e9rios objetivos e da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, ser\u00e1 objeto de pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o na modalidade: ","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701674,"hashId":"433f67c8537ee98645148d1efe01205f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal n\u00b0 8.987, de 13 de fevereiro de 1995, que versa sobre o regime de concess\u00e3o e permiss\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, toda concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, precedida ou n\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o de obra p\u00fablica, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria e com observ\u00e2ncia aos princ\u00edpios da legalidade, moralidade, publicidade, igualdade, do julgamento por crit\u00e9rios objetivos e da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, ser\u00e1 objeto de pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o na modalidade: <\/p>","resposta":6440221,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":6440218,"corpo":"<p>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" preg\u00e3o. ","id":6440219,"corpo":"<p> preg\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concurso. ","id":6440220,"corpo":"<p>concurso. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia. ","id":6440221,"corpo":"<p>concorr\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os","id":6440222,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7os<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o e contrato dos servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o e contrato dos servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408338,"slug":"direito-administrativo-licitacao-e-contrato-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Da licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo V - Da licita\u00e7\u00e3o","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422335,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-da-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1701674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constantes na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, acerca da nacionalidade, s\u00e3o brasileiros natos os: ","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701675,"hashId":"9fa7bffc133014c9e53d0feca47f0977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas disposi\u00e7\u00f5es constantes na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, acerca da nacionalidade, s\u00e3o brasileiros natos os: <\/p>","resposta":6440224,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, e desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds. ","id":6440223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, e desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. ","id":6440224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"portugueses, que residam na Rep\u00fablica Federativa do Brasil por um ano ininterrupto, desde que haja reciprocidade de tratamento em favor de brasileiros residentes em Portugal.","id":6440225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">portugueses, que residam na Rep\u00fablica Federativa do Brasil por um ano ininterrupto, desde que haja reciprocidade de tratamento em favor de brasileiros residentes em Portugal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrangeiros que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":6440226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrangeiros que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrangeiros de qualquer nacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de quinze anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira. ","id":6440227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrangeiros de qualquer nacionalidade, residentes na Rep\u00fablica Federativa do Brasil h\u00e1 mais de quinze anos ininterruptos e sem condena\u00e7\u00e3o penal, desde que requeiram a nacionalidade brasileira. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1701675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no que concerne aos direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701677,"hashId":"87c987c9e674ec811e701528b3f465aa","enunciado":"<p>Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, no que concerne aos direitos pol\u00edticos, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6440233,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, n\u00e3o \u00e9 permitido o alistamento eleitoral. ","id":6440233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, n\u00e3o \u00e9 permitido o alistamento eleitoral. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas brasileiros natos podem ser eleitos para os cargos de Prefeito, Governador e Presidente da Rep\u00fablica. ","id":6440234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas brasileiros natos podem ser eleitos para os cargos de Prefeito, Governador e Presidente da Rep\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Estadual e Vereador, desde que sejam maiores de dezoito anos. ","id":6440235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Estadual e Vereador, desde que sejam maiores de dezoito anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os militares alist\u00e1veis s\u00e3o eleg\u00edveis e n\u00e3o necessitam, durante a campanha eleitoral, afastar-se da atividade, independentemente do tempo de servi\u00e7o. ","id":6440236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os militares alist\u00e1veis s\u00e3o eleg\u00edveis e n\u00e3o necessitam, durante a campanha eleitoral, afastar-se da atividade, independentemente do tempo de servi\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Federal e Senador, desde que tenham idade m\u00ednima de trinta anos. ","id":6440237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> brasileiros, natos ou naturalizados, podem ser eleitos para os cargos de Deputado Federal e Senador, desde que tenham idade m\u00ednima de trinta anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos Positivos","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407584,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-positivos"}],"slug":"direito-constitucional\/1701677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se no que prev\u00ea a Lei Federal n\u00b0 6.404, de 15 de dezembro de 1976, que trata das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, no que tange \u00e0 responsabilidade dos s\u00f3cios de uma sociedade an\u00f4nima perante terceiros, em rela\u00e7\u00e3o ao valor de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es por eles subscritas ou adquiridas, \u00e9 correto afirmar que os acionistas respondem de forma: ","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701678,"hashId":"bb599ee30c24f1f49676e11093a22c98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Baseando-se no que prev\u00ea a Lei Federal n\u00b0 6.404, de 15 de dezembro de 1976, que trata das Sociedades por A\u00e7\u00f5es, no que tange \u00e0 responsabilidade dos s\u00f3cios de uma sociedade an\u00f4nima perante terceiros, em rela\u00e7\u00e3o ao valor de emiss\u00e3o das a\u00e7\u00f5es por eles subscritas ou adquiridas, \u00e9 correto afirmar que os acionistas respondem de forma: <\/p>","resposta":6440241,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limitada, os minorit\u00e1rios somente.","id":6440238,"corpo":"<p>limitada, os minorit\u00e1rios somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limitada, os majorit\u00e1rios somente.","id":6440239,"corpo":"<p>limitada, os majorit\u00e1rios somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilimitada, os majorit\u00e1rios somente. ","id":6440240,"corpo":"<p>ilimitada, os majorit\u00e1rios somente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limitada, os majorit\u00e1rios ou minorit\u00e1rios. ","id":6440241,"corpo":"<p>limitada, os majorit\u00e1rios ou minorit\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ilimitada, os majorit\u00e1rios ou minorit\u00e1rios. ","id":6440242,"corpo":"<p>ilimitada, os majorit\u00e1rios ou minorit\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1701678","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquicultura \u00e9 a atividade agropecu\u00e1ria que mais cresce no Brasil, produzindo importantes fontes de prote\u00ednas para consumo do homem. Dentre as atividades desenvolvidas pela aquicultura, destaca\u2010se a produ\u00e7\u00e3o de peixes (Piscicultura). Contudo, outras atividades dentro da aquicultura v\u00eam se desenvolvendo em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds, tais como cria\u00e7\u00f5es de camar\u00f5es e de ostras. Essas duas atividades de aquicultura s\u00e3o denominadas, respectivamente, de: ","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701686,"hashId":"09ea02fcc635e7ecb45f0ef3a3df6fc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquicultura \u00e9 a atividade agropecu\u00e1ria que mais cresce no Brasil, produzindo importantes fontes de prote\u00ednas para consumo do homem. Dentre as atividades desenvolvidas pela aquicultura, destaca\u2010se a produ\u00e7\u00e3o de peixes (Piscicultura). Contudo, outras atividades dentro da aquicultura v\u00eam se desenvolvendo em todas as regi\u00f5es do pa\u00eds, tais como cria\u00e7\u00f5es de camar\u00f5es e de ostras. Essas duas atividades de aquicultura s\u00e3o denominadas, respectivamente, de: <\/p>","resposta":6440280,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"malacocultura e sericicultura. ","id":6440278,"corpo":"<p>malacocultura e sericicultura. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrutiocultura e sericicultura.","id":6440279,"corpo":"<p>estrutiocultura e sericicultura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carcinicultura e malacocultura.","id":6440280,"corpo":"<p>carcinicultura e malacocultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"malacocultura e carcinicultura.","id":6440281,"corpo":"<p>malacocultura e carcinicultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carcinicultura e estrutiocultura. ","id":6440282,"corpo":"<p>carcinicultura e estrutiocultura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"nome_clean":"Aquicultura Geral","oab":false,"nome":"Aquicultura Geral","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401870,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-aquicultura-geral"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/1701686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por ocasi\u00e3o do planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de risco da auditoria, o auditor pode decidir por procedimento substantivo, que segundo as normas cont\u00e1beis, significa o ","provas":[{"id":54408,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2018-imais-analista-tributario","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Analista Tribut\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1701690,"hashId":"17ae3c769a848e8ed6d1373e895ec608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ocasi\u00e3o do planejamento e avalia\u00e7\u00e3o de risco da auditoria, o auditor pode decidir por procedimento substantivo, que segundo as normas cont\u00e1beis, significa o <\/p>","resposta":6440300,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procedimento de auditoria planejado para avaliar a efetividade operacional dos controles ","id":6440298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimento de auditoria planejado para avaliar a efetividade operacional dos controles <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procedimento de auditoria na preven\u00e7\u00e3o ou detec\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es relevantes no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es. ","id":6440299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimento de auditoria na preven\u00e7\u00e3o ou detec\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de distor\u00e7\u00f5es relevantes no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedimento de auditoria planejado para detectar distor\u00e7\u00f5es relevantes no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es.","id":6440300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimento de auditoria planejado para detectar distor\u00e7\u00f5es relevantes no n\u00edvel de afirma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedimento pr\u00e9-qualificado com foco em teste de revis\u00e3o anal\u00edtica, de forma a consubstanciar a razoabilidade das afirma\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis a um processo de auditoria.","id":6440301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">procedimento pr\u00e9-qualificado com foco em teste de revis\u00e3o anal\u00edtica, de forma a consubstanciar a razoabilidade das afirma\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis a um processo de auditoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 26 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes Substantivos ou Testes de Comprova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Testes Substantivos ou Testes de Comprova\u00e7\u00e3o","pai":427018,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4606,"slug":"auditoria-testes-substantivos-ou-testes-de-comprovacao"}],"slug":"auditoria\/1701690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da aduba\u00e7\u00e3o verde, com o objetivo de suprir nitrog\u00eanio ao solo sem o emprego de adubos minerais, \u00e9 procedimento que exige cuidados que compreendem, dentre outros, a escolha da esp\u00e9cie vegetal e do microrganismo compat\u00edvel para a infec\u00e7\u00e3o radicular. Para se assegurar que haver\u00e1 nodula\u00e7\u00e3o e eficaz fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de N, em solo \u00e1cido e de baixa fertilidade, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam feitas: ","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701691,"hashId":"8c85cce74c9dea23509be2136afa058d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o da aduba\u00e7\u00e3o verde, com o objetivo de suprir nitrog\u00eanio ao solo sem o emprego de adubos minerais, \u00e9 procedimento que exige cuidados que compreendem, dentre outros, a escolha da esp\u00e9cie vegetal e do microrganismo compat\u00edvel para a infec\u00e7\u00e3o radicular. Para se assegurar que haver\u00e1 nodula\u00e7\u00e3o e eficaz fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de N, em solo \u00e1cido e de baixa fertilidade, \u00e9 necess\u00e1rio que sejam feitas: <\/p>","resposta":6440302,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o da acidez; suprimento de P e K; suprimento de Mo e Co; inocula\u00e7\u00e3o com bact\u00e9ria espec\u00edfica. ","id":6440302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corre\u00e7\u00e3o da acidez; suprimento de P e K; suprimento de Mo e Co; inocula\u00e7\u00e3o com bact\u00e9ria espec\u00edfica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o da acidez; suprimento de Ca e Mg; irriga\u00e7\u00e3o; inocula\u00e7\u00e3o com bact\u00e9ria e fungo micorr\u00edzico espec\u00edfico.","id":6440303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corre\u00e7\u00e3o da acidez; suprimento de Ca e Mg; irriga\u00e7\u00e3o; inocula\u00e7\u00e3o com bact\u00e9ria e fungo micorr\u00edzico espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irriga\u00e7\u00e3o; suprimento de P, Ca, Mg e K; suprimento de Mo e Co; inocula\u00e7\u00e3o com bact\u00e9ria e fungo micorr\u00edzico espec\u00edfico. ","id":6440304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irriga\u00e7\u00e3o; suprimento de P, Ca, Mg e K; suprimento de Mo e Co; inocula\u00e7\u00e3o com bact\u00e9ria e fungo micorr\u00edzico espec\u00edfico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o da acidez; suprimento de P, Ca, Mg e K; suprimento de Mo e Co; inocula\u00e7\u00e3o com bact\u00e9ria e fungo micorr\u00edzico espec\u00edfico.","id":6440305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corre\u00e7\u00e3o da acidez; suprimento de P, Ca, Mg e K; suprimento de Mo e Co; inocula\u00e7\u00e3o com bact\u00e9ria e fungo micorr\u00edzico espec\u00edfico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irriga\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o da acidez; suprimento de P, Ca, Mg e K; inocula\u00e7\u00e3o com qualquer bact\u00e9ria associada a fungo micorr\u00edzico espec\u00edfico. ","id":6440306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irriga\u00e7\u00e3o, corre\u00e7\u00e3o da acidez; suprimento de P, Ca, Mg e K; inocula\u00e7\u00e3o com qualquer bact\u00e9ria associada a fungo micorr\u00edzico espec\u00edfico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"},{"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":404285,"slug":"engenharia-agronomica-toxicologia-ambiental"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1701691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Zoneamento Agr\u00edcola de Risco Clim\u00e1tico (ZARC), coordenado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (Mapa), \u00e9 um instrumento de pol\u00edtica agr\u00edcola e gest\u00e3o de riscos na agropecu\u00e1ria. Esse instrumento visa indicar datas de plantio por munic\u00edpio, correlacionado ao ciclo da cultura e ao tipo de solo, de modo a minimizar a chance de que adversidades clim\u00e1ticas coincidam com a fase mais sens\u00edvel das culturas. Nesse sentido, a cultura do algod\u00e3o herb\u00e1ceo (Gossypum hirsutun L.) em Roraima foi inclu\u00edda no ZARC pela Secretaria de Pol\u00edtica Agr\u00edcola do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, a qual listou os munic\u00edpios aptos atrav\u00e9s da Portaria n\u00b0 235, de 26 de dezembro de 2016 \/ Mapa. Por sua vez, os agricultores devem seguir as recomenda\u00e7\u00f5es do zoneamento para que fa\u00e7am jus ao: ","provas":[{"id":56699,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701695,"hashId":"6912008e07c37e88fe8224b042f577c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Zoneamento Agr\u00edcola de Risco Clim\u00e1tico (ZARC), coordenado pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento (Mapa), \u00e9 um instrumento de pol\u00edtica agr\u00edcola e gest\u00e3o de riscos na agropecu\u00e1ria. Esse instrumento visa indicar datas de plantio por munic\u00edpio, correlacionado ao ciclo da cultura e ao tipo de solo, de modo a minimizar a chance de que adversidades clim\u00e1ticas coincidam com a fase mais sens\u00edvel das culturas. Nesse sentido, a cultura do algod\u00e3o herb\u00e1ceo (<em>Gossypum hirsutun<\/em> L.) em Roraima foi inclu\u00edda no ZARC pela Secretaria de Pol\u00edtica Agr\u00edcola do Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento, a qual listou os munic\u00edpios aptos atrav\u00e9s da Portaria n\u00b0 235, de 26 de dezembro de 2016 \/ Mapa. Por sua vez, os agricultores devem seguir as recomenda\u00e7\u00f5es do zoneamento para que fa\u00e7am jus ao: <\/p>","resposta":6440322,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Proagro e ao Cr\u00e9dito Rural. ","id":6440321,"corpo":"<p> Proagro e ao Cr\u00e9dito Rural. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proagro e ao Seguro Rural.","id":6440322,"corpo":"<p>Proagro e ao Seguro Rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito Rural e ao Seguro Rural. ","id":6440323,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito Rural e ao Seguro Rural. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito Rural e ao Garantia-Safra.","id":6440324,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito Rural e ao Garantia-Safra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Garantia-Safra e ao Seguro Rural. ","id":6440325,"corpo":"<p>Garantia-Safra e ao Seguro Rural. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"},{"nome_clean":"Regimento Interno - MAPA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395932,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-mapa"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1701695","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Data Center","id":22302}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a Linguagem de Defini\u00e7\u00e3o de Dados (DDL) em Bancos de dados, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56349,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Data Center","id":22302},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-data-center","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Data Center - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1701701,"hashId":"39a3d56c1acbc79167b4f18f346d1d02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a Linguagem de Defini\u00e7\u00e3o de Dados (DDL) em Bancos de dados, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6440349,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permite definir tabelas.","id":6440347,"corpo":"<p>Permite definir tabelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permite definir restri\u00e7\u00f5es de integridade.","id":6440348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permite definir restri\u00e7\u00f5es de integridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Permite realizar um comando \u201cUPDATE\u201d. ","id":6440349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Permite realizar um comando \u201cUPDATE\u201d. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Permite definir assertivas. ","id":6440350,"corpo":"<p> Permite definir assertivas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Permite alterar o tipo de dado de uma determinada coluna.\t","id":6440351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Permite alterar o tipo de dado de uma determinada coluna.\t<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"DDL","oab":false,"nome":"DDL","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8068,"slug":"tecnologia-da-informacao-ddl"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1701701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Data Center","id":22302}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma limita\u00e7\u00e3o do sistema de arquivos NTFS.","provas":[{"id":56349,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC I - \u00c1rea Data Center","id":22302},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-i-area-data-center","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC I - \u00c1rea Data Center - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:23","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1701706,"hashId":"aa06a5126fe9dec7d3db32f7c9fb3db5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma limita\u00e7\u00e3o do sistema de arquivos NTFS.<\/p>","resposta":6440372,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" N\u00e3o suporta parti\u00e7\u00f5es de mais de 1Tb. ","id":6440371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o suporta parti\u00e7\u00f5es de mais de 1Tb. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o suporta nomes de arquivos e pastas com mais de 255 caracteres.","id":6440372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o suporta nomes de arquivos e pastas com mais de 255 caracteres.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" N\u00e3o \u00e9 capaz de reverter os dados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o anterior a uma falha.\t","id":6440373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o \u00e9 capaz de reverter os dados \u00e0 condi\u00e7\u00e3o anterior a uma falha.\t<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" N\u00e3o suporta redund\u00e2ncia de dados. ","id":6440374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o suporta redund\u00e2ncia de dados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N\u00e3o suporta mais que 5 n\u00edveis de diret\u00f3rios. ","id":6440375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o suporta mais que 5 n\u00edveis de diret\u00f3rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1701706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 aplic\u00e1vel aos casos de despesas, expressamente, definidos em lei e consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor, sempre precedida de empenho na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para o fim de realizar despesas, que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o. O texto refere-se ","provas":[{"id":54408,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2018-imais-analista-tributario","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Analista Tribut\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1701744,"hashId":"d1f5019129b55aa84ac822e0a5584bfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 aplic\u00e1vel aos casos de despesas, expressamente, definidos em lei e consiste na entrega de numer\u00e1rio a servidor,  sempre precedida de empenho na dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria para o fim de realizar despesas, que n\u00e3o possam subordinar-se ao processo normal de aplica\u00e7\u00e3o. O texto refere-se <\/p>","resposta":6440555,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao regime de caixa.","id":6440553,"corpo":"<p>ao regime de caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao regime de compet\u00eancia.","id":6440554,"corpo":"<p>ao regime de compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao regime de adiantamento. ","id":6440555,"corpo":"<p>ao regime de adiantamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s despesas sem empenho.","id":6440556,"corpo":"<p>\u00e0s despesas sem empenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Regimes Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Regimes Cont\u00e1beis","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412213,"slug":"contabilidade-publica-regimes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/1701744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Atestado de Sa\u00fade Ocupacional \u00e9 o documento liberado pelo m\u00e9dico que avaliou o empregado, no qual pode estar descrito que o funcion\u00e1rio est\u00e1 apto ou inapto ao trabalho.Se o empregado estiver apto com restri\u00e7\u00e3o, ele dever\u00e1:","provas":[{"id":57120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1701776,"hashId":"f8769c320dfcb0f634d8dcc3c2245bef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Atestado de Sa\u00fade Ocupacional \u00e9 o documento liberado pelo m\u00e9dico que avaliou o empregado, no qual pode estar descrito que o funcion\u00e1rio est\u00e1 apto ou inapto ao trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o empregado estiver apto com restri\u00e7\u00e3o, ele dever\u00e1:<\/p>","resposta":6440693,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retornar \u00e0s suas atividades rotineiras.","id":6440690,"corpo":"<p>retornar \u00e0s suas atividades rotineiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retornar ao trabalho, por\u00e9m em outro setor que exer\u00e7a a mesma atividade.","id":6440691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retornar ao trabalho, por\u00e9m em outro setor que exer\u00e7a a mesma atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser liberado imediatamente do trabalho.","id":6440692,"corpo":"<p>ser liberado imediatamente do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercer atividade compat\u00edvel com a sua restri\u00e7\u00e3o.","id":6440693,"corpo":"<p>exercer atividade compat\u00edvel com a sua restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1701776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) do Governo Federal oferece alimenta\u00e7\u00e3o escolar e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional a estudantes de todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Al\u00e9m do benef\u00edcio na alimenta\u00e7\u00e3o dos estudantes, o programa favorece os agricultores familiares, que geralmente t\u00eam dificuldade para comercializar seus produtos, pois garante que parte da compra desses alimentos pelas escolas seja feita, obrigatoriamente, diretamente dos agricultores. Esta \u00e9 uma excelente oportunidade para os agricultores familiares, pois traz uma seguran\u00e7a para produzir j\u00e1 com a garantia da comercializa\u00e7\u00e3o.De acordo com a Lei N\u00b0 11.947, de 16 de junho de 2009, qual \u00e9 o percentual m\u00ednimo do recurso repassado pelo FNDE, no \u00e2mbito do PNAE, que deve ser utilizado na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da agricultura familiar e do empreendedor familiar rural ou de suas organiza\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":57154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701778,"hashId":"7caa1fc29fab56c6c5a456eef60791d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar (PNAE) do Governo Federal oferece alimenta\u00e7\u00e3o escolar e a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional a estudantes de todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica. Al\u00e9m do benef\u00edcio na alimenta\u00e7\u00e3o dos estudantes, o programa favorece os agricultores familiares, que geralmente t\u00eam dificuldade para comercializar seus produtos, pois garante que parte da compra desses alimentos pelas escolas seja feita, obrigatoriamente, diretamente dos agricultores. Esta \u00e9 uma excelente oportunidade para os agricultores familiares, pois traz uma seguran\u00e7a para produzir j\u00e1 com a garantia da comercializa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei N\u00b0 11.947, de 16 de junho de 2009, qual \u00e9 o percentual <strong>m\u00ednimo <\/strong>do recurso repassado pelo FNDE, no \u00e2mbito do PNAE, que deve ser utilizado na aquisi\u00e7\u00e3o de g\u00eaneros aliment\u00edcios diretamente da agricultura familiar e do empreendedor familiar rural ou de suas organiza\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6440699,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30%","id":6440699,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40%","id":6440700,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%","id":6440701,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60%","id":6440702,"corpo":"<p>60%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.947\/2009 -Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis nos 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 200","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.947\/2009 -Disp\u00f5e sobre o atendimento da alimenta\u00e7\u00e3o escolar e do Programa Dinheiro Direto na Escola aos alunos da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica; altera as Leis nos 10.880, de 9 de junho de 2004, 11.273, de 6 de fevereiro de 2006, 11.507, de 20 de julho de 200","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400232,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-947-2009-dispoe-sobre-o-atendimento-da-alimentacao-escolar-e-do-programa-dinheiro-direto-na-escola-aos-alunos-da-educacao-basica-altera-as-leis-nos-10-880-de-9-de-junho-de-2004-11-273-de-6-de-fevereiro-de-2006-11-507-de-20-de-julho-de-200"}],"slug":"legislacao-federal\/1701778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pragas quarenten\u00e1rias A2 s\u00e3o pragas de import\u00e2ncia econ\u00f4mica potencial, j\u00e1 presentes no pa\u00eds, por\u00e9m apresentando dissemina\u00e7\u00e3o localizada e submetida \u00e0 programa oficial de controle. Os seguintes insetos est\u00e3o presentes em alguns estados do Brasil, causando grandes preju\u00edzos, e encontram-se na lista de pragas quarenten\u00e1rias A2 da \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o do MAPA, em 11\/04\/2017:\u2022 Cydia pomonella;\u2022 Bactrocera carambolae;\u2022 Sinoxylon conigerum;\u2022 Sirex noctilio;\u2022 Dactylopius opuntiae.Os insetos citados anteriormente pertencem, respectivamente, \u00e0s ordens:","provas":[{"id":57154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1701782,"hashId":"488c0785bdefbec8252954a66abe68cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pragas quarenten\u00e1rias A2 s\u00e3o pragas de import\u00e2ncia econ\u00f4mica potencial, j\u00e1 presentes no pa\u00eds, por\u00e9m apresentando dissemina\u00e7\u00e3o localizada e submetida \u00e0 programa oficial de controle. Os seguintes insetos est\u00e3o presentes em alguns estados do Brasil, causando grandes preju\u00edzos, e encontram-se na lista de pragas quarenten\u00e1rias A2 da \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o do MAPA, em 11\/04\/2017:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u2022 Cydia pomonella;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u2022 Bactrocera carambolae;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u2022 Sinoxylon conigerum;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u2022 Sirex noctilio;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u2022 Dactylopius opuntiae.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os insetos citados anteriormente pertencem, respectivamente, \u00e0s ordens:<\/p>","resposta":6440715,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lepidoptera, Diptera, Coleoptera, Hymenoptera e Hemiptera.","id":6440715,"corpo":"<p>Lepidoptera, Diptera, Coleoptera, Hymenoptera e Hemiptera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lepidoptera, Lepidoptera, Coleoptrera, Diptera e Hemiptera.","id":6440716,"corpo":"<p>Lepidoptera, Lepidoptera, Coleoptrera, Diptera e Hemiptera.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lepidoptera, Lepidoptera, Thysanoptera, Diptera e Hymenoptera.","id":6440717,"corpo":"<p>Lepidoptera, Lepidoptera, Thysanoptera, Diptera e Hymenoptera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diptera, Diptera, Thysanoptera, Hymenoptera e Hymenoptera.","id":6440718,"corpo":"<p>Diptera, Diptera, Thysanoptera, Hymenoptera e Hymenoptera.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"Entomologia Geral","oab":false,"nome":"Entomologia Geral","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402610,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia-geral"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1701782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o podem ser usadas para o tratamento de efluentes l\u00edquidos dom\u00e9sticos e industriais.Com rela\u00e7\u00e3o a essa tecnologia de tratamento, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1701830,"hashId":"79b36cb08c71acf8e7a55c581c79eeb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As lagoas de estabiliza\u00e7\u00e3o podem ser usadas para o tratamento de efluentes l\u00edquidos dom\u00e9sticos e industriais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a essa tecnologia de tratamento, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6440941,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lagoa de matura\u00e7\u00e3o \u00e9 eficiente na remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica, mas tem como desvantagem ser pouco eficiente na remo\u00e7\u00e3o de patog\u00eanicos.","id":6440939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lagoa de matura\u00e7\u00e3o \u00e9 eficiente na remo\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria org\u00e2nica, mas tem como desvantagem ser pouco eficiente na remo\u00e7\u00e3o de patog\u00eanicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O gerenciamento de lodo nessas lagoas \u00e9 complicado, uma vez que \u00e9 necess\u00e1ria a sua retirada di\u00e1ria ou semanal e posterior destina\u00e7\u00e3o final.","id":6440940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gerenciamento de lodo nessas lagoas \u00e9 complicado, uma vez que \u00e9 necess\u00e1ria a sua retirada di\u00e1ria ou semanal e posterior destina\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As lagoas anaer\u00f3bias podem gerar maus odores, decorrentes da degrada\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da mat\u00e9ria org\u00e2nica e da emiss\u00e3o de g\u00e1s sulf\u00eddrico.","id":6440941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lagoas anaer\u00f3bias podem gerar maus odores, decorrentes da degrada\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica da mat\u00e9ria org\u00e2nica e da emiss\u00e3o de g\u00e1s sulf\u00eddrico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As lagoas anaer\u00f3bias devem ser rasas, de maneira a garantir a sobreviv\u00eancia das bact\u00e9rias respons\u00e1veis pela degrada\u00e7\u00e3o dos poluentes.","id":6440942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As lagoas anaer\u00f3bias devem ser rasas, de maneira a garantir a sobreviv\u00eancia das bact\u00e9rias respons\u00e1veis pela degrada\u00e7\u00e3o dos poluentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1701830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um determinado monopolista, apresenta a seguinte fun\u00e7\u00e3o de custo total para determinado bem: C = 500 + 40Q. Sua fun\u00e7\u00e3o de demanda para esse bem \u00e9 igual a P = 40 \u2013 5Q. Considerando os dados disponibilizados, \u00e9 correto afirmar que a quantidade que produz a receita total m\u00e1xima desse monopolista \u00e9: ","provas":[{"id":56698,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economista","id":12847},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-analista-area-economista","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Analista - \u00c1rea Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1701832,"hashId":"c74641164e8fdedd5dc70a1fdadc7d30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um determinado monopolista, apresenta a seguinte fun\u00e7\u00e3o de custo total para determinado bem: C = 500 + 40Q. Sua fun\u00e7\u00e3o de demanda para esse bem \u00e9 igual a P = 40 \u2013 5Q. Considerando os dados disponibilizados, \u00e9 correto afirmar que a quantidade que produz a receita total m\u00e1xima desse monopolista \u00e9: <\/p>","resposta":6440948,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":6440948,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":6440949,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40. ","id":6440950,"corpo":"<p>40. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200. ","id":6440951,"corpo":"<p>200. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400","id":6440952,"corpo":"<p>400<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio e Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucro do Monopolista","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio e Maximiza\u00e7\u00e3o de Lucro do Monopolista","pai":412850,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412858,"slug":"economia-e-financas-equilibrio-e-maximizacao-de-lucro-do-monopolista"}],"slug":"economia-e-financas\/1701832","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo de Controle Interno","id":21571}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os dispositivos relativos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, integrantes da Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica n\u00ba 15\/2004, do munic\u00edpio de Ponte Nova, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53907,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo de Controle Interno","id":21571},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1627562,"hashId":"00fad7b13c43625ff38a528b88bf8c41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os dispositivos relativos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, integrantes da Emenda \u00e0 Lei Org\u00e2nica n\u00ba 15\/2004, do munic\u00edpio de Ponte Nova, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6118979,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os \u00f3rg\u00e3os, servidores e agentes pol\u00edticos da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta que receberem dinheiro ou valores p\u00fabicos s\u00e3o obrigados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas de sua aplica\u00e7\u00e3o, procedendo-se \u00e0 tomada de contas \u201cex-of\u00edcio\u201d, se n\u00e3o o fizerem no prazo fixado.","id":6118976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os \u00f3rg\u00e3os, servidores e agentes pol\u00edticos da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta que receberem dinheiro ou valores p\u00fabicos s\u00e3o obrigados \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de contas de sua aplica\u00e7\u00e3o, procedendo-se \u00e0 tomada de contas \u201cex-of\u00edcio\u201d, se n\u00e3o o fizerem no prazo fixado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultada \u00e0 C\u00e2mara Municipal a cria\u00e7\u00e3o do cargo de auditor financeiro o or\u00e7ament\u00e1rio, com a fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua de auxiliar o Poder Legislativo no exame das contas do prefeito municipal.","id":6118977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 facultada \u00e0 C\u00e2mara Municipal a cria\u00e7\u00e3o do cargo de auditor financeiro o or\u00e7ament\u00e1rio, com a fun\u00e7\u00e3o prec\u00edpua de auxiliar o Poder Legislativo no exame das contas do prefeito municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As contas do prefeito, referentes \u00e0 gest\u00e3o financeira do ano anterior, ser\u00e3o julgadas pela C\u00e2mara mediante parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas, no prazo m\u00e1ximo de sessenta dias de seu recebimento.","id":6118978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As contas do prefeito, referentes \u00e0 gest\u00e3o financeira do ano anterior, ser\u00e3o julgadas pela C\u00e2mara mediante parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas, no prazo m\u00e1ximo de sessenta dias de seu recebimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para efeito de exame e aprecia\u00e7\u00e3o, a partir da data do julgamento, as contas do munic\u00edpio ficar\u00e3o, durante 180 dias, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer cidad\u00e3o, que poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.","id":6118979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito de exame e aprecia\u00e7\u00e3o, a partir da data do julgamento, as contas do munic\u00edpio ficar\u00e3o, durante 180 dias, \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer cidad\u00e3o, que poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420191,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ponte-nova-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1627562","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo de Controle Interno","id":21571}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir sobre a composi\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado de Minas Gerais, conforme previsto em sua Lei Org\u00e2nica.I. Al\u00e9m de escolher quatro dos sete Conselheiros do Tribunal, a Assembleia Legislativa aprovar\u00e1 a escolha dos outros tr\u00eas pelo governador do estado.II. Nas faltas ou impedimentos, o presidente ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo vice-presidente e, na aus\u00eancia ou no impedimento deste, pelo Conselheiro mais antigo em exerc\u00edcio na fun\u00e7\u00e3o.III Os Conselheiros do Tribunal ser\u00e3o nomeados pelo chefe do Poder Executivo estadual, entre brasileiros que satisfa\u00e7a, entre outros, o requisito de idade superior a 40 e inferior a 70 anos de idade.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":53907,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo de Controle Interno","id":21571},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1627565,"hashId":"f5e23c0943fe51840b4260e639135ffd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre a composi\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado de Minas Gerais, conforme previsto em sua Lei Org\u00e2nica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Al\u00e9m de escolher quatro dos sete Conselheiros do Tribunal, a Assembleia Legislativa aprovar\u00e1 a escolha dos outros tr\u00eas pelo governador do estado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nas faltas ou impedimentos, o presidente ser\u00e1 substitu\u00eddo pelo vice-presidente e, na aus\u00eancia ou no impedimento deste, pelo Conselheiro mais antigo em exerc\u00edcio na fun\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Os Conselheiros do Tribunal ser\u00e3o nomeados pelo chefe do Poder Executivo estadual, entre brasileiros que satisfa\u00e7a, entre outros, o requisito de idade superior a 40 e inferior a 70 anos de idade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6118986,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6118986,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6118987,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6118988,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6118989,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ponte Nova - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":420191,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-ponte-nova-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1627565","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir. \u201cRecursos t\u00e9cnicos que tornam mais f\u00e1cil a circula\u00e7\u00e3o de algum tipo de conte\u00fado em compara\u00e7\u00e3o com outros, \u00e0s estruturas econ\u00f4micas que sustentam ou restringem a circula\u00e7\u00e3o, aos atributos de um texto de m\u00eddia que podem despertar a motiva\u00e7\u00e3o de uma comunidade para compartilhar material e \u00e0s redes sociais que ligam as pessoas por meio da troca de bytes significativos\u201d. JENKINS, Henry, Sam Ford e Joshua Green. Cultura da Conex\u00e3o \u2013 Criando valor e significado por meio da m\u00eddia propag\u00e1vel. S\u00e3o Paulo: Aleph, 2014. Segundo o autor, esse conceito refere-se \u00e0","provas":[{"id":53908,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1627596,"hashId":"32e56c304dbe8d3bfb2e207ca742d0bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cRecursos t\u00e9cnicos que tornam mais f\u00e1cil a circula\u00e7\u00e3o de algum tipo de conte\u00fado em compara\u00e7\u00e3o com outros, \u00e0s estruturas econ\u00f4micas que sustentam ou restringem a circula\u00e7\u00e3o, aos atributos de um texto de m\u00eddia que podem despertar a motiva\u00e7\u00e3o de uma comunidade para compartilhar material e \u00e0s redes sociais que ligam as pessoas por meio da troca de bytes significativos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">JENKINS, Henry, Sam Ford e Joshua Green. <em>Cultura da Conex\u00e3o<\/em> \u2013 Criando valor e significado por meio da m\u00eddia propag\u00e1vel. S\u00e3o Paulo: Aleph, 2014. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o autor, esse conceito refere-se \u00e0<\/p>","resposta":6119111,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"converg\u00eancia.","id":6119108,"corpo":"<p>converg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transm\u00eddia.","id":6119109,"corpo":"<p>transm\u00eddia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capilariza\u00e7\u00e3o.","id":6119110,"corpo":"<p>capilariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propagabilidade.","id":6119111,"corpo":"<p>propagabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"}],"slug":"comunicacao-social\/1627596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s entrevistas do assessorado, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53908,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1627607,"hashId":"bbaa0dabba0478e07b31e7d588ea415f","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s entrevistas do assessorado, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6119156,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As entrevistas podem ocorrer por telefone, videochamada ou at\u00e9 mesmo por e-mail, mas deve-se dar prioridade \u00e0s entrevistas presenciais.","id":6119153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entrevistas podem ocorrer por telefone, videochamada ou at\u00e9 mesmo por e-mail, mas deve-se dar prioridade \u00e0s entrevistas presenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o onde ser\u00e1 realizada a entrevista coletiva deve estar preparado para atender \u00e0s exig\u00eancias t\u00e9cnicas dos diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6119154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o onde ser\u00e1 realizada a entrevista coletiva deve estar preparado para atender \u00e0s exig\u00eancias t\u00e9cnicas dos diferentes meios de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da entrevista coletiva limita-se a casos extraordin\u00e1rios, em que h\u00e1 necessidade de reunir jornalistas de v\u00e1rios ve\u00edculos para dar informa\u00e7\u00f5es relevantes.","id":6119155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o da entrevista coletiva limita-se a casos extraordin\u00e1rios, em que h\u00e1 necessidade de reunir jornalistas de v\u00e1rios ve\u00edculos para dar informa\u00e7\u00f5es relevantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O assessor deve deixar o assessorado e os jornalistas sozinhos para que eles possam ter privacidade.","id":6119156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assessor deve deixar o assessorado e os jornalistas sozinhos para que eles possam ter privacidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1627607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir.\u201cO assessor tem conhecimento t\u00e9cnico sobre o que pode ou n\u00e3o ser not\u00edcia na imprensa e estabelece um filtro inicial na divulga\u00e7\u00e3o, mas a decis\u00e3o final \u00e9 do jornalista, na reda\u00e7\u00e3o, com base em crit\u00e9rios editoriais do ve\u00edculo no qual atua\u201d.DUARTE, Jorge, (Org.). Assessoria de imprensa e relacionamento com a m\u00eddia. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2011. p. 287.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um release e suas caracter\u00edsticas, analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas( ) Existem organiza\u00e7\u00f5es e fontes que avaliam a qualidade de suas assessorias pela quantidade de releases emitidos e de adjetivos neles inclu\u00eddos.( ) No Brasil, o release surgiu na primeira metade do s\u00e9culo XX como instrumento para divulgar atos, decretos e a\u00e7\u00f5es dos governos.( ) Um release, com base em um vi\u00e9s na origem, deve contar uma hist\u00f3ria, apresentando diversos \u00e2ngulos e mais de um ponto de vista.( ) O release \u00e9 o instrumento f\u00edsico principal de um sistema de informa\u00e7\u00e3o e relacionamento entre institui\u00e7\u00f5es e imprensa.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":53908,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1627623,"hashId":"6a1ae5b8e0b56ea329f650f6615f4644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO assessor tem conhecimento t\u00e9cnico sobre o que pode ou n\u00e3o ser not\u00edcia na imprensa e estabelece um filtro inicial na divulga\u00e7\u00e3o, mas a decis\u00e3o final \u00e9 do jornalista, na reda\u00e7\u00e3o, com base em crit\u00e9rios editoriais do ve\u00edculo no qual atua\u201d.<\/p><p style=\"text-align: right;\">DUARTE, Jorge, (Org.). <em>Assessoria de imprensa e relacionamento com a m\u00eddia<\/em>. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2011. p. 287.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um <em>release <\/em>e suas caracter\u00edsticas, analise as afirmativas a seguir e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existem organiza\u00e7\u00f5es e fontes que avaliam a qualidade de suas assessorias pela quantidade de <em>releases <\/em>emitidos e de adjetivos neles inclu\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) No Brasil, o <em>release <\/em>surgiu na primeira metade do s\u00e9culo XX como instrumento para divulgar atos, decretos e a\u00e7\u00f5es dos governos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um <em>release<\/em>, com base em um vi\u00e9s na origem, deve contar uma hist\u00f3ria, apresentando diversos \u00e2ngulos e mais de um ponto de vista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O <em>release <\/em>\u00e9 o instrumento f\u00edsico principal de um sistema de informa\u00e7\u00e3o e relacionamento entre institui\u00e7\u00f5es e imprensa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6119219,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F V","id":6119219,"corpo":"<p>V V F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V","id":6119220,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F F","id":6119221,"corpo":"<p>F V F F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V","id":6119222,"corpo":"<p>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418193,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-imprensa-na-comunicacao-social"},{"nome_clean":"Ferramentas de Assessoria","oab":false,"nome":"Ferramentas de Assessoria","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418198,"slug":"comunicacao-social-ferramentas-de-assessoria"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":"comunicacao-social\/1627623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Bucci, 2009, \u201ca profiss\u00e3o de jornalistas tem como cliente o cidad\u00e3o, o leitor, o telespectador. Nesse sentido, o jornalista se obriga \u2013 em virtude da qualidade do trabalho que vai oferecer \u2013 a ouvir, por exemplo, lados distintos que tenham participa\u00e7\u00e3o numa mesma hist\u00f3ria\u201d. Considerando a obriga\u00e7\u00e3o inerente \u00e0 profiss\u00e3o relatada nesse texto, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":53908,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":21572},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Ponte Nova","sigla":"Camara de Ponte Nova","id":93,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-ponte-nova-mg-2018-fundep-agente-administrativo-especialidade-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - C\u00e2mara de Ponte Nova - Agente Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1627631,"hashId":"7aaa17931efaa8b3ade9ade9a271b471","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Bucci, 2009, \u201ca profiss\u00e3o de jornalistas tem como cliente o cidad\u00e3o, o leitor, o telespectador. Nesse sentido, o jornalista se obriga \u2013 em virtude da qualidade do trabalho que vai oferecer \u2013 a ouvir, por exemplo, lados distintos que tenham participa\u00e7\u00e3o numa mesma hist\u00f3ria\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a obriga\u00e7\u00e3o inerente \u00e0 profiss\u00e3o relatada nesse texto, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6119254,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O jornalista pode fazer as perguntas mais inc\u00f4modas para as suas fontes em nome da busca da verdade.","id":6119252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jornalista pode fazer as perguntas mais inc\u00f4modas para as suas fontes em nome da busca da verdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jornalista n\u00e3o pode realizar cobertura para o meio de comunica\u00e7\u00e3o em que trabalha sobre organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas ou n\u00e3o governamentais, da qual seja assessor, empregado ou propriet\u00e1rio.","id":6119253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O jornalista n\u00e3o pode realizar cobertura para o meio de comunica\u00e7\u00e3o em que trabalha sobre organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas ou n\u00e3o governamentais, da qual seja assessor, empregado ou propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vetado ao jornalista ser, ao mesmo tempo, rep\u00f3rter em um jornal e assessor de imprensa em um \u00f3rg\u00e3o de governo ou em uma ONG.","id":6119254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vetado ao jornalista ser, ao mesmo tempo, rep\u00f3rter em um jornal e assessor de imprensa em um \u00f3rg\u00e3o de governo ou em uma ONG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O compromisso fundamental do jornalista \u00e9 com a verdade no relato dos fatos, e ele deve pautar seu trabalho na precisa apura\u00e7\u00e3o dos acontecimentos e sua correta divulga\u00e7\u00e3o.","id":6119255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O compromisso fundamental do jornalista \u00e9 com a verdade no relato dos fatos, e ele deve pautar seu trabalho na precisa apura\u00e7\u00e3o dos acontecimentos e sua correta divulga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418248,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-do-jornalismo"}],"slug":"comunicacao-social\/1627631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}