{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8852,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As farm\u00e1cias e drogarias podem realizar alguns servi\u00e7os farmac\u00eauticos, al\u00e9m da dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos nos estabelecimentos, conforme requisitos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na RDC 44\/09.S\u00e3o servi\u00e7os farmac\u00eauticos permitidos em drogarias e farm\u00e1cias, exceto:","provas":[{"id":56870,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-fiscal-sanitario-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1696687,"hashId":"7da367b519f11f2aafd5462a5b82ab97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As farm\u00e1cias e drogarias podem realizar alguns servi\u00e7os farmac\u00eauticos, al\u00e9m da dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos nos estabelecimentos, conforme requisitos e condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na RDC 44\/09.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o servi\u00e7os farmac\u00eauticos permitidos em drogarias e farm\u00e1cias, exceto:<\/p>","resposta":6417219,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perfura\u00e7\u00e3o de l\u00f3bulo auricular para coloca\u00e7\u00e3o de brincos.","id":6417217,"corpo":"<p>A perfura\u00e7\u00e3o de l\u00f3bulo auricular para coloca\u00e7\u00e3o de brincos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aferi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros fisiol\u00f3gicos e bioqu\u00edmico.","id":6417218,"corpo":"<p>A aferi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros fisiol\u00f3gicos e bioqu\u00edmico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A perfura\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do umbigo para coloca\u00e7\u00e3o de piercing.","id":6417219,"corpo":"<p>A perfura\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do umbigo para coloca\u00e7\u00e3o de <em>piercing<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.","id":6417220,"corpo":"<p>A administra\u00e7\u00e3o de medicamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1696687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPessoas tornam-se fonte verdadeira de vantagens competitivas para uma organiza\u00e7\u00e3o por causa de seu valor, sua raridade, suas inimit\u00e1veis e insubstitu\u00edveis qualidades humanas.\u201dWRIGHT, McMahan; Mc WILLIANS (1994), citados por DAVEL e VERGARA.Considerando esse trecho, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 moderna gest\u00e3o de pessoas:","provas":[{"id":57245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1705208,"hashId":"4d6f5e27059a4f516969f1f65d5e7714","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPessoas tornam-se fonte verdadeira de vantagens competitivas para uma organiza\u00e7\u00e3o por causa de seu valor, sua raridade, suas inimit\u00e1veis e insubstitu\u00edveis qualidades humanas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">WRIGHT, McMahan; Mc WILLIANS (1994), citados por DAVEL e VERGARA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse trecho, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 moderna gest\u00e3o de pessoas:<\/p>","resposta":6455177,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As pessoas devem ser percebidas na organiza\u00e7\u00e3o como ap\u00eandice das m\u00e1quinas para que se tornem realmente uma vantagem competitiva.","id":6455176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas devem ser percebidas na organiza\u00e7\u00e3o como ap\u00eandice das m\u00e1quinas para que se tornem realmente uma vantagem competitiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o que lida com pessoas deve considerar n\u00e3o s\u00f3 a objetividade, mas tamb\u00e9m a subjetividade do ser humano, como sua criatividade, valores e atitudes.","id":6455177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o que lida com pessoas deve considerar n\u00e3o s\u00f3 a objetividade, mas tamb\u00e9m a subjetividade do ser humano, como sua criatividade, valores e atitudes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A gest\u00e3o de pessoas deve estar adstrita a um departamento espec\u00edfico de RH, que deve trat\u00e1-las como um recurso da organiza\u00e7\u00e3o, capaz de fornecer vantagem competitiva.","id":6455178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o de pessoas deve estar adstrita a um departamento espec\u00edfico de RH, que deve trat\u00e1-las como um recurso da organiza\u00e7\u00e3o, capaz de fornecer vantagem competitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas desenvolvem capacidades e habilidades para se tornarem uma vantagem competitiva para a organiza\u00e7\u00e3o a partir do treinamento.","id":6455179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas desenvolvem capacidades e habilidades para se tornarem uma vantagem competitiva para a organiza\u00e7\u00e3o a partir do treinamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398620,"slug":"psicologia-gestao-de-pessoas"}],"slug":"psicologia\/1705208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA remunera\u00e7\u00e3o deixar\u00e1 de ser vista como uma despesa necess\u00e1ria e passar\u00e1 a ser considerada como um poderoso investimento estrat\u00e9gico.\u201d (CHIAVENATO,1999)A partir desse trecho, \u00e9 correto afirmar, em rela\u00e7\u00e3o a um sistema de remunera\u00e7\u00e3o, que as empresas:","provas":[{"id":57245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1705212,"hashId":"f69fe9a395b13c3ad77966676434e2fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA remunera\u00e7\u00e3o deixar\u00e1 de ser vista como uma despesa necess\u00e1ria e passar\u00e1 a ser considerada como um poderoso investimento estrat\u00e9gico.\u201d (CHIAVENATO,1999)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir desse trecho, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar, em rela\u00e7\u00e3o a um sistema de remunera\u00e7\u00e3o, que as empresas:<\/p>","resposta":6455194,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar\u00e3o continuamente a remunera\u00e7\u00e3o funcional por cargos, dadas as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas atuais.","id":6455193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizar\u00e3o continuamente a remunera\u00e7\u00e3o funcional por cargos, dadas as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e pol\u00edticas atuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam buscado a remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel com foco na reten\u00e7\u00e3o de talentos e o atingimento dos seus objetivos estrat\u00e9gicos.","id":6455194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam buscado a remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel com foco na reten\u00e7\u00e3o de talentos e o atingimento dos seus objetivos estrat\u00e9gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o deixando de lado a remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, optando pela remunera\u00e7\u00e3o fixa sem os benef\u00edcios indiretos que eram dados anteriormente.","id":6455195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o deixando de lado a remunera\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel, optando pela remunera\u00e7\u00e3o fixa sem os benef\u00edcios indiretos que eram dados anteriormente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tendem a optar pela terceiriza\u00e7\u00e3o, reduzindo custos com a remunera\u00e7\u00e3o direta bem como benef\u00edcios, porque impactam seus resultados.","id":6455196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tendem a optar pela terceiriza\u00e7\u00e3o, reduzindo custos com a remunera\u00e7\u00e3o direta bem como benef\u00edcios, porque impactam seus resultados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":"administracao-geral\/1705212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podem ser considerados fatores de risco ocupacional, causadores de efeito na sa\u00fade f\u00edsica e mental do indiv\u00edduo, EXCETO:","provas":[{"id":57245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1705226,"hashId":"d86c809020497c493504005defab31e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem ser considerados fatores de risco ocupacional, causadores de efeito na sa\u00fade f\u00edsica e mental do indiv\u00edduo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6455255,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Excesso de press\u00e3o no trabalho em rela\u00e7\u00e3o a maior produtividade, com metas a serem atingidas a qualquer pre\u00e7o.","id":6455252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excesso de press\u00e3o no trabalho em rela\u00e7\u00e3o a maior produtividade, com metas a serem atingidas a qualquer pre\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalhos repetitivos que exigem grande concentra\u00e7\u00e3o e refor\u00e7os negativos quando ocorrem erros.","id":6455253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhos repetitivos que exigem grande concentra\u00e7\u00e3o e refor\u00e7os negativos quando ocorrem erros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excesso de ru\u00eddo e calor intenso no ambiente de trabalho ou, ao contr\u00e1rio, frio intenso em fun\u00e7\u00e3o de uso cont\u00ednuo de ar-condicionado.","id":6455254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Excesso de ru\u00eddo e calor intenso no ambiente de trabalho ou, ao contr\u00e1rio, frio intenso em fun\u00e7\u00e3o de uso cont\u00ednuo de ar-condicionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratamento de refor\u00e7o positivo dado pela lideran\u00e7a, atrelando o bom desempenho ao sistema de recompensas organizacionais.","id":6455255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratamento de refor\u00e7o positivo dado pela lideran\u00e7a, atrelando o bom desempenho ao sistema de recompensas organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicodin\u00e2mica do Trabalho","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417463,"slug":"psicologia-psicodinamica-do-trabalho"}],"slug":"psicologia\/1705226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para evitar o risco de explos\u00e3o, os man\u00f4metros dos cilindros de oxig\u00eanio em alta press\u00e3o n\u00e3o devem ser:","provas":[{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705290,"hashId":"742564ed2673fa7c6e0161dcec2e75c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar o risco de explos\u00e3o, os man\u00f4metros dos cilindros de oxig\u00eanio em alta press\u00e3o <strong>n\u00e3o <\/strong>devem ser:<\/p>","resposta":6455534,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lubrificados.","id":6455534,"corpo":"<p>lubrificados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limpos.","id":6455535,"corpo":"<p>limpos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apertados.","id":6455536,"corpo":"<p>apertados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protegidos.","id":6455537,"corpo":"<p>protegidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1705290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos fluxos usados no processo de brasagem, analise as afirmativas a seguir.I. Os fluoretos s\u00e3o muito utilizados na uni\u00e3o de alum\u00ednio e suas ligas.II. Os boratos s\u00e3o utilizados para temperatura abaixo de 500 \u00b0C.III. Os cloretos s\u00e3o utilizados para temperaturas acima de 1 000 \u00b0C.Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s):","provas":[{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705292,"hashId":"6f1d0f593adb02f83c40298312a7f90a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos fluxos usados no processo de brasagem, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os fluoretos s\u00e3o muito utilizados na uni\u00e3o de alum\u00ednio e suas ligas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os boratos s\u00e3o utilizados para temperatura abaixo de 500 \u00b0C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os cloretos s\u00e3o utilizados para temperaturas acima de 1 000 \u00b0C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) <strong>correta(s) <\/strong>a(s) afirmativa(s):<\/p>","resposta":6455546,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6455543,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6455544,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6455545,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6455546,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1705292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais consum\u00edveis utilizados no processo de soldagem a g\u00e1s s\u00e3o:","provas":[{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705295,"hashId":"fc1182e6085242d6ff86f3c6dcb0f779","enunciado":"<p>Os principais consum\u00edveis utilizados no processo de soldagem a g\u00e1s s\u00e3o:<\/p>","resposta":6455559,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ma\u00e7arico, cilindro e mangueiras.","id":6455557,"corpo":"<p>ma\u00e7arico, cilindro e mangueiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"luva de raspa, \u00f3culos e capacete.","id":6455558,"corpo":"<p>luva de raspa, \u00f3culos e capacete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gases, metais de adi\u00e7\u00e3o e fluxo de solda.","id":6455559,"corpo":"<p>gases, metais de adi\u00e7\u00e3o e fluxo de solda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chapas e p\u00f3 met\u00e1lico.","id":6455560,"corpo":"<p>chapas e p\u00f3 met\u00e1lico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1705295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de soldagem oxig\u00e1s requer alguns cuidados que podem alterar a qualidade do servi\u00e7o.A esse respeito, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705303,"hashId":"1d1c521e16af348af658b515ec024fb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de soldagem oxig\u00e1s requer alguns cuidados que podem alterar a qualidade do servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6455590,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chamas pouco concentradas acarretam aumento da ZTA.","id":6455590,"corpo":"<p>Chamas pouco concentradas acarretam aumento da ZTA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cord\u00f5es estreitos exigem mais habilidade do soldador.","id":6455591,"corpo":"<p>Cord\u00f5es estreitos exigem mais habilidade do soldador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O custo \u00e9 elevado para chapas finas e baixo para chapas espessas.","id":6455592,"corpo":"<p>O custo \u00e9 elevado para chapas finas e baixo para chapas espessas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo oxig\u00e1s permite alta taxa de deposi\u00e7\u00e3o.","id":6455593,"corpo":"<p>O processo oxig\u00e1s permite alta taxa de deposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1705303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de soldagem oxig\u00e1s, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de gases para obten\u00e7\u00e3o da chama, entre eles, o oxig\u00eanio.A esse respeito, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705305,"hashId":"dc826db985c0f1c784ad6b3210aa96ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de soldagem oxig\u00e1s, \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de gases para obten\u00e7\u00e3o da chama, entre eles, o oxig\u00eanio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6455598,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um g\u00e1s inodoro e ins\u00edpido.","id":6455598,"corpo":"<p>\u00c9 um g\u00e1s inodoro e ins\u00edpido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um g\u00e1s n\u00e3o compress\u00edvel.","id":6455599,"corpo":"<p>\u00c9 um g\u00e1s n\u00e3o compress\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um g\u00e1s oxidante na chama oxiacetil\u00eanica.","id":6455600,"corpo":"<p>\u00c9 um g\u00e1s oxidante na chama oxiacetil\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um g\u00e1s que n\u00e3o pode ser obtido por liquefa\u00e7\u00e3o do ar.","id":6455601,"corpo":"<p>\u00c9 um g\u00e1s que n\u00e3o pode ser obtido por liquefa\u00e7\u00e3o do ar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1705305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fluxo utilizado na soldagem oxig\u00e1s pode ser preparado na forma de p\u00f3 seco, pasta, etc.A esse respeito, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57251,"cargo":{"descricao":"Soldador Oxig\u00e1s","id":22564},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-oxigas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador Oxig\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705313,"hashId":"56223f52072e96d8b9524aacf8126472","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fluxo utilizado na soldagem oxig\u00e1s pode ser preparado na forma de p\u00f3 seco, pasta, etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6455633,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na soldagem de bronze, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fluxo.","id":6455631,"corpo":"<p>Na soldagem de bronze, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fluxo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na soldagem de ferro fundido, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fluxo.","id":6455632,"corpo":"<p>Na soldagem de ferro fundido, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fluxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na soldagem de a\u00e7o, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fluxo.","id":6455633,"corpo":"<p>Na soldagem de a\u00e7o, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fluxo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na soldagem de alum\u00ednio, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fluxo.","id":6455634,"corpo":"<p>Na soldagem de alum\u00ednio, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fluxo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394764,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-energia"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1705313","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Guerra e Cunha (1994), \u201co termo vulcanismo abrange todos os processos e eventos que permitem e provocam a ascens\u00e3o de material magm\u00e1tico do interior \u00e0 superf\u00edcie da terra\u201d, resultando na exist\u00eancia de v\u00e1rios tipos de erup\u00e7\u00f5es. Sobre esses tipos de erup\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas a seguir: I- [Existe a erup\u00e7\u00e3o] havaiana ou lagos de lava, onde as lavas bas\u00e1lticas flu\u00eddas s\u00e3o regularmente expelidas e correm como rios a partir da cratera de grandes dimens\u00f5es e com um lago de lava em seu interior. II- [H\u00e1 a Erup\u00e7\u00e3o] estromboliana que \u00e9 not\u00e1vel pela regularidade e frequ\u00eancia de erup\u00e7\u00f5es bas\u00e1lticas, com moderados epis\u00f3dios explosivos, onde blocos e bombas de lava s\u00e3o lan\u00e7adas para cima e voltam a cair dentro da cratera. III- [Ocorre a Erup\u00e7\u00e3o] linear ou fissural que \u00e9 bem difundida na Terra, pois ocorre ao longo das cadeias oce\u00e2nicas e expelem lavas bas\u00e1lticas. Est\u00e3o CORRETAS as afirmativas: ","provas":[{"id":55806,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-geologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Ge\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1691437,"hashId":"eb19239b6dad2492225767a601f6b7ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Guerra e Cunha (1994), \u201co termo vulcanismo abrange todos os processos e eventos que permitem e provocam a ascens\u00e3o de material magm\u00e1tico do interior \u00e0 superf\u00edcie da terra\u201d, resultando na exist\u00eancia de v\u00e1rios tipos de erup\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esses tipos de erup\u00e7\u00f5es, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- [Existe a erup\u00e7\u00e3o] havaiana ou lagos de lava, onde as lavas bas\u00e1lticas flu\u00eddas s\u00e3o regularmente expelidas e correm como rios a partir da cratera de grandes dimens\u00f5es e com um lago de lava em seu interior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- [H\u00e1 a Erup\u00e7\u00e3o] estromboliana que \u00e9 not\u00e1vel pela regularidade e frequ\u00eancia de erup\u00e7\u00f5es bas\u00e1lticas, com moderados epis\u00f3dios explosivos, onde blocos e bombas de lava s\u00e3o lan\u00e7adas para cima e voltam a cair dentro da cratera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- [Ocorre a Erup\u00e7\u00e3o] linear ou fissural que \u00e9 bem difundida na Terra, pois ocorre ao longo das cadeias oce\u00e2nicas e expelem lavas bas\u00e1lticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as afirmativas: <\/p>","resposta":6393601,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6393601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":6393602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":6393603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III apenas. ","id":6393604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Geotect\u00f4nica","oab":false,"nome":"Geotect\u00f4nica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402761,"slug":"geologia-geotectonica"}],"slug":"geologia\/1691437","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir: \u201c[Essa bacia], tamb\u00e9m chamada do Maranh\u00e3o, abrange quase inteiramente os estados do Piau\u00ed e Maranh\u00e3o e partes adjacentes de Goi\u00e1s e Cear\u00e1. Tem forma aproximadamente oval, estando separada [por outras bacias]. A bacia \u00e9 interrompida no contato com as fossas tect\u00f4nicas do Maraj\u00f3, S\u00e3o Luis e Barreirinhas por arcos ou altos estruturais. (...) De acordo com Aguiar (1971) [essa bacia] teria tido origem principalmente no desenvolvimento de dois eixos de subsid\u00eancia: um a partir da \u00e1rea de Maraj\u00f3, com dire\u00e7\u00e3o sudeste (...) e outro, de rumo nordeste, passando por Floriano\u201d. Fonte: PETRI, S. &amp; F\u00daLFARO, V. J. Geologia do Brasil. S\u00e3o Paulo. Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo. 1983. p. 16. O trecho REFERE-SE \u00e0 Bacia do: ","provas":[{"id":55806,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-geologo","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Ge\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1691439,"hashId":"382bfd1b8c66687d5969c54f6c32d70f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[Essa bacia], tamb\u00e9m chamada do Maranh\u00e3o, abrange quase inteiramente os estados do Piau\u00ed e Maranh\u00e3o e partes adjacentes de Goi\u00e1s e Cear\u00e1. Tem forma aproximadamente oval, estando separada [por outras bacias]. A bacia \u00e9 interrompida no contato com as fossas tect\u00f4nicas do Maraj\u00f3, S\u00e3o Luis e Barreirinhas por arcos ou altos estruturais. (...) De acordo com Aguiar (1971) [essa bacia] teria tido origem principalmente no desenvolvimento de dois eixos de subsid\u00eancia: um a partir da \u00e1rea de Maraj\u00f3, com dire\u00e7\u00e3o sudeste (...) e outro, de rumo nordeste, passando por Floriano\u201d. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: PETRI, S. &amp; F\u00daLFARO, V. J. Geologia do Brasil. S\u00e3o Paulo. Editora da Universidade de S\u00e3o Paulo. 1983. p. 16. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho <strong>REFERE-SE<\/strong> \u00e0 Bacia do: <\/p>","resposta":6393610,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paran\u00e1.","id":6393609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paran\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Parna\u00edba.","id":6393610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parna\u00edba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amazonas.","id":6393611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prata.","id":6393612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Geologia do Brasil","oab":false,"nome":"Geologia do Brasil","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402755,"slug":"geologia-geologia-do-brasil"}],"slug":"geologia\/1691439","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Previd\u00eancia Social, entende-se como Benef\u00edcios Acident\u00e1rio o recebimento por parte do segurado de pagamentos decorrentes da incapacidade para o trabalho causadas por les\u00f5es decorrentes de: ","provas":[{"id":55807,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691450,"hashId":"14b71f80dfed7af6d387e78354b56d95","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da Previd\u00eancia Social, entende-se como Benef\u00edcios Acident\u00e1rio o recebimento por parte do segurado de pagamentos decorrentes da incapacidade para o trabalho causadas por les\u00f5es decorrentes de: <\/p>","resposta":6393655,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acidentes de trajeto exclusivamente. ","id":6393653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidentes de trajeto exclusivamente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acidentes de trabalho t\u00edpico exclusivamente. ","id":6393654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidentes de trabalho t\u00edpico exclusivamente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acidentes de trabalho ou doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. ","id":6393655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acidentes de trabalho ou doen\u00e7as relacionadas ao trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo agravo que acomete a sa\u00fade dos trabalhadores.","id":6393656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo agravo que acomete a sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a NR 07, a audiometria no exame peri\u00f3dico DEVE ser realizada: ","provas":[{"id":55807,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691451,"hashId":"212c9483bf0123a0d528f36ecf7518ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a NR 07, a audiometria no exame peri\u00f3dico <strong>DEVE <\/strong>ser realizada: <\/p>","resposta":6393658,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No m\u00ednimo 2 horas ap\u00f3s cessada a exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo excessivo. ","id":6393657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00ednimo 2 horas ap\u00f3s cessada a exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo excessivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No m\u00ednimo 14 horas ap\u00f3s cessada a exposi\u00e7\u00e3o a ru\u00eddo excessivo. ","id":6393658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00ednimo 14 horas ap\u00f3s cessada a exposi\u00e7\u00e3o a ru\u00eddo excessivo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imediatamente ap\u00f3s a sa\u00edda do local de trabalho. ","id":6393659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imediatamente ap\u00f3s a sa\u00edda do local de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independente do intervalo entre a exposi\u00e7\u00e3o e o exame. ","id":6393660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independente do intervalo entre a exposi\u00e7\u00e3o e o exame. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estabilidade no emprego por um ano descrita na legisla\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social ap\u00f3s o acidente de trabalho ocorre:","provas":[{"id":55807,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691453,"hashId":"bc1b2a8f3c993cbf72f326ab4186af2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estabilidade no emprego por um ano descrita na legisla\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia Social ap\u00f3s o acidente de trabalho ocorre:<\/p>","resposta":6393668,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas para os acidentados com afastamento superior a 60 dias. ","id":6393665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas para os acidentados com afastamento superior a 60 dias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas para os acidentados com sequelas decorrentes de acidente.","id":6393666,"corpo":"<p>Apenas para os acidentados com sequelas decorrentes de acidente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas para os casos de doen\u00e7a do relacionadas com o trabalho. ","id":6393667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas para os casos de doen\u00e7a do relacionadas com o trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas para os acidentados que receberam aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio. ","id":6393668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas para os acidentados que receberam aux\u00edlio-doen\u00e7a acident\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da perda auditiva induzida pelo ru\u00eddo, de acordo com a NR-07: ","provas":[{"id":55807,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1691454,"hashId":"64eef647aa392aaaa5b04e02af8ccbcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas da perda auditiva induzida pelo ru\u00eddo, de acordo com a NR-07: <\/p>","resposta":6393670,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Irreversibilidade, progress\u00e3o gradual com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco e acometimento dos limiares auditivos nas frequ\u00eancias exclusivamente nas faixas de 2.000 e 4.000Hz. ","id":6393669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irreversibilidade, progress\u00e3o gradual com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco e acometimento dos limiares auditivos nas frequ\u00eancias exclusivamente nas faixas de 2.000 e 4.000Hz. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Irreversibilidade, progress\u00e3o gradual com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco e acometimento dos limiares auditivos em uma ou mais frequ\u00eancias da faixa de 3.000 a 6.000Hz. ","id":6393670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irreversibilidade, progress\u00e3o gradual com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco e acometimento dos limiares auditivos em uma ou mais frequ\u00eancias da faixa de 3.000 a 6.000Hz. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Irreversibilidade, progress\u00e3o r\u00e1pida independente do tempo de exposi\u00e7\u00e3o e acometimento dos limiares auditivos nas frequ\u00eancias exclusivamente nas faixas de 4.000 e 8.000Hz. ","id":6393671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Irreversibilidade, progress\u00e3o r\u00e1pida independente do tempo de exposi\u00e7\u00e3o e acometimento dos limiares auditivos nas frequ\u00eancias exclusivamente nas faixas de 4.000 e 8.000Hz. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revers\u00edvel se detectada precocemente, progress\u00e3o gradual com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco e acometimento dos limiares auditivos nas frequ\u00eancias exclusivamente nas faixas de 2.000 e 8.000Hz.","id":6393672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revers\u00edvel se detectada precocemente, progress\u00e3o gradual com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o ao risco e acometimento dos limiares auditivos nas frequ\u00eancias exclusivamente nas faixas de 2.000 e 8.000Hz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1691454","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o intuito de retardar a deteriora\u00e7\u00e3o de pescados, \u00e9 poss\u00edvel prolongar o \u201crigor mortis\u201d, o que pode ser obtido por meio da refrigera\u00e7\u00e3o e:","provas":[{"id":55808,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1691460,"hashId":"24c92916869cbeaaa0fed5365e5e64b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o intuito de retardar a deteriora\u00e7\u00e3o de pescados, \u00e9 poss\u00edvel prolongar o \u201c<em>rigor mortis<\/em>\u201d, o que pode ser obtido por meio da refrigera\u00e7\u00e3o e:<\/p>","resposta":6393693,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do pH.","id":6393693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o do pH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o de oxidantes","id":6393694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elimina\u00e7\u00e3o de oxidantes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento do pH.","id":6393695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento do pH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oxida\u00e7\u00e3o de enzimas.","id":6393696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oxida\u00e7\u00e3o de enzimas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o de alimentos","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398496,"slug":"nutricao-conservacao-de-alimentos"}],"slug":"nutricao\/1691460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o intuito de evitar a fadiga visual bem como modifica\u00e7\u00f5es das caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas dos alimentos e falhas nos processos de pr\u00e9-preparo, preparo e coc\u00e7\u00e3o, as cores dos revestimentos do piso, da parede e do teto nos setores de produ\u00e7\u00e3o de alimentos devem ser planejadas adequadamente. Assinale a alternativa que apresenta a cor CORRETA para esses revestimentos. ","provas":[{"id":55808,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1691466,"hashId":"4874db8e784cb4e9f25d022ca547dec7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o intuito de evitar a fadiga visual bem como modifica\u00e7\u00f5es das caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas dos alimentos e falhas nos processos de pr\u00e9-preparo, preparo e coc\u00e7\u00e3o, as cores dos revestimentos do piso, da parede e do teto nos setores de produ\u00e7\u00e3o de alimentos devem ser planejadas adequadamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a cor <strong>CORRETA <\/strong>para esses revestimentos. <\/p>","resposta":6393717,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Piso: verde-claro.","id":6393717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piso: verde-claro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teto: p\u00e9rola.","id":6393718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teto: p\u00e9rola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piso: alum\u00ednio.","id":6393719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Piso: alum\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parede: cinza-m\u00e9dio.","id":6393720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Parede: cinza-m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","oab":false,"nome":"Planejamento F\u00edsico-Funcional","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418109,"slug":"nutricao-planejamento-fisico-funcional"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418118,"slug":"nutricao-gestao-ambiental"}],"slug":"nutricao\/1691466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A popula\u00e7\u00e3o alvo de uma interven\u00e7\u00e3o educativa \u00e9 constitu\u00edda por diferentes grupos. Com a finalidade de elaborar programas de educa\u00e7\u00e3o nutricional e adaptar os objetivos a cada grupo, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer as diferen\u00e7as existentes entre eles. Na comunica\u00e7\u00e3o, existem grupos objetivo prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio. Sobre os grupos prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":55808,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Luzia - MG","sigla":"","id":3557,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP","descricao":"Instituto Brasileiro de Gest\u00e3o e Pesquisa - IBGP - IBGP","sigla":"IBGP","oab":false,"id":966},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-luzia-mg-mg-2018-ibgp-nutricionista","tipo":1,"nome":"IBGP - Prefeitura de Santa Luzia - MG - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1691468,"hashId":"e464044c5734a6f2a35285fa25fb08f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o alvo de uma interven\u00e7\u00e3o educativa \u00e9 constitu\u00edda por diferentes grupos. Com a finalidade de elaborar programas de educa\u00e7\u00e3o nutricional e adaptar os objetivos a cada grupo, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer as diferen\u00e7as existentes entre eles. Na comunica\u00e7\u00e3o, existem grupos objetivo prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os grupos prim\u00e1rio, secund\u00e1rio e terci\u00e1rio, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>: <\/p>","resposta":6393725,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O grupo objetivo prim\u00e1rio \u00e9 composto pelas pessoas cuja conduta deve ser modificada.","id":6393725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo objetivo prim\u00e1rio \u00e9 composto pelas pessoas cuja conduta deve ser modificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O grupo objetivo terci\u00e1rio \u00e9 formado pelas pessoas que ser\u00e3o utilizadas como intermedi\u00e1rias para fazer chegar a mensagem ao grupo objetivo prim\u00e1rio.","id":6393726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo objetivo terci\u00e1rio \u00e9 formado pelas pessoas que ser\u00e3o utilizadas como intermedi\u00e1rias para fazer chegar a mensagem ao grupo objetivo prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O grupo objetivo secund\u00e1rio \u00e9 formado pelas pessoas que podem facilitar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e as mudan\u00e7as de conduta.","id":6393727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo objetivo secund\u00e1rio \u00e9 formado pelas pessoas que podem facilitar o processo de comunica\u00e7\u00e3o e as mudan\u00e7as de conduta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O grupo objetivo terci\u00e1rio pode ser composto, por exemplo, por professores e trabalhadores de sa\u00fade. ","id":6393728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo objetivo terci\u00e1rio pode ser composto, por exemplo, por professores e trabalhadores de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418153,"slug":"nutricao-educacao-nutricional"}],"slug":"nutricao\/1691468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do imposto sobre transmiss\u00e3o inter vivos, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica e de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto de garantia, bem como cess\u00e3o de direitos \u00e0 sua aquisi\u00e7\u00e3o (ITBI) institu\u00eddo no munic\u00edpio de Itatiaiu\u00e7u, por meio da Lei N\u00ba 588\/1988, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":56867,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u","sigla":"","id":709,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itatiaiucu-mg-2018-fundep-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Itatiaiu\u00e7u - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:25:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1696628,"hashId":"e6663d237760dc4bc3afac89bfb648ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do imposto sobre transmiss\u00e3o <em>inter vivos<\/em>, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso de bens im\u00f3veis, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica e de direitos reais sobre im\u00f3veis, exceto de garantia, bem como cess\u00e3o de direitos \u00e0 sua aquisi\u00e7\u00e3o (ITBI) institu\u00eddo no munic\u00edpio de Itatiaiu\u00e7u, por meio da Lei N\u00ba 588\/1988, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6416958,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A incid\u00eancia do imposto alcan\u00e7a compra e venda pura ou condicional.","id":6416957,"corpo":"<p>A incid\u00eancia do imposto alcan\u00e7a compra e venda pura ou condicional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia do imposto alcan\u00e7a transmiss\u00e3o de bens e direitos quando a aquisi\u00e7\u00e3o foi feita pelos partidos pol\u00edticos.","id":6416958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incid\u00eancia do imposto alcan\u00e7a transmiss\u00e3o de bens e direitos quando a aquisi\u00e7\u00e3o foi feita pelos partidos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contribuinte do imposto \u00e9 o cession\u00e1rio ou adquirente dos bens ou direitos cedidos ou transmitidos.","id":6416959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte do imposto \u00e9 o cession\u00e1rio ou adquirente dos bens ou direitos cedidos ou transmitidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contribuinte do imposto \u00e9 cada um dos permutantes, na permuta.","id":6416960,"corpo":"<p>O contribuinte do imposto \u00e9 cada um dos permutantes, na permuta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":"direito-tributario\/1696628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 7\/2003, a estrutura m\u00ednima de um relat\u00f3rio psicol\u00f3gico \u00e9 composta pelos seguintes pontos: ","provas":[{"id":56970,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1698807,"hashId":"532ae11b743fccb343ebd6b7fd81ac64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 7\/2003, a estrutura m\u00ednima de um relat\u00f3rio psicol\u00f3gico \u00e9 composta pelos seguintes pontos: <\/p>","resposta":6427074,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o da demanda; procedimento; resultados; an\u00e1lise qualitativa e quantitativa; e conclus\u00e3o. ","id":6427071,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o da demanda; procedimento; resultados; an\u00e1lise qualitativa e quantitativa; e conclus\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" identifica\u00e7\u00e3o; exposi\u00e7\u00e3o de motivos; descri\u00e7\u00e3o da demanda; procedimento; e conclus\u00e3o.","id":6427072,"corpo":"<p> identifica\u00e7\u00e3o; exposi\u00e7\u00e3o de motivos; descri\u00e7\u00e3o da demanda; procedimento; e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o; descri\u00e7\u00e3o da demanda; an\u00e1lise; e conclus\u00e3o.","id":6427073,"corpo":"<p>identifica\u00e7\u00e3o; descri\u00e7\u00e3o da demanda; an\u00e1lise; e conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" identifica\u00e7\u00e3o; descri\u00e7\u00e3o da demanda; procedimento; an\u00e1lise; e conclus\u00e3o. ","id":6427074,"corpo":"<p> identifica\u00e7\u00e3o; descri\u00e7\u00e3o da demanda; procedimento; an\u00e1lise; e conclus\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" descri\u00e7\u00e3o da demanda; procedimento; resultados; e an\u00e1lise. ","id":6427075,"corpo":"<p> descri\u00e7\u00e3o da demanda; procedimento; resultados; e an\u00e1lise. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CFP","pai":395805,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395806,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cfp"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1698807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica relativa \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o qualificada de informes t\u00e9cnicos cient\u00edficos decorrentes de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 denominada de ","provas":[{"id":56970,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito","id":20985},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-do-transito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia do Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:25:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1698816,"hashId":"d761cd012b7dfde2538f0d3b35b4ea2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica relativa \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o qualificada de informes t\u00e9cnicos cient\u00edficos decorrentes de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica \u00e9 denominada de <\/p>","resposta":6427115,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relat\u00f3rio sobre avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica para a obten\u00e7\u00e3o da CNH","id":6427111,"corpo":"<p>relat\u00f3rio sobre avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica para a obten\u00e7\u00e3o da CNH<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" manual de elabora\u00e7\u00e3o e reda\u00e7\u00e3o de informes e documentos da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":6427112,"corpo":"<p> manual de elabora\u00e7\u00e3o e reda\u00e7\u00e3o de informes e documentos da avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o relativa em psicologia a normas e procedimentos para registro documental.","id":6427113,"corpo":"<p>resolu\u00e7\u00e3o relativa em psicologia a normas e procedimentos para registro documental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"normas e procedimentos para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica no contexto do tr\u00e2nsito. ","id":6427114,"corpo":"<p>normas e procedimentos para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica no contexto do tr\u00e2nsito. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manual de elabora\u00e7\u00e3o de documentos, decorrente de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","id":6427115,"corpo":"<p>manual de elabora\u00e7\u00e3o de documentos, decorrente de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454128,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Psicologia do Tr\u00e2nsito","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398631,"slug":"psicologia-psicologia-do-transito"}],"slug":"psicologia\/1698816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servi\u00e7o Social de 1993 \u00e9 um instrumento normativo que materializa o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico Profissional constru\u00eddo nos \u00faltimos 30 anos pela categoria de assistentes sociais brasileiros e formulado para dar sustenta\u00e7\u00e3o legal ao exerc\u00edcio profissional, mas que n\u00e3o se restringe a essa dimens\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, fortalece e respalda as a\u00e7\u00f5es profissionais na dire\u00e7\u00e3o de um projeto em defesa dos interesses da classe trabalhadora.Entre os direitos e deveres dos assistentes sociais est\u00e3o:I. \u00c9 direito do assistente social a garantia e defesa de suas atribui\u00e7\u00f5es e prerrogativas, estabelecidas na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o e dos princ\u00edpios firmados neste C\u00f3digo.II. \u00c9 direito do assistente social o livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 Profiss\u00e3o.III. \u00c9 dever do assistente social a participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e no gerenciamento das pol\u00edticas sociais e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais.IV. \u00c9 direito do assistente social a inviolabilidade do local de trabalho e respectivos arquivos e documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional.V. \u00c9 dever do assistente social desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.S\u00e3o direitos e deveres do assistente social:","provas":[{"id":57031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1700025,"hashId":"d81da01c63420df534ff31f4506f4282","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servi\u00e7o Social de 1993 \u00e9 um instrumento normativo que materializa o Projeto \u00c9tico-Pol\u00edtico Profissional constru\u00eddo nos \u00faltimos 30 anos pela categoria de assistentes sociais brasileiros e formulado para dar sustenta\u00e7\u00e3o legal ao exerc\u00edcio profissional, mas que n\u00e3o se restringe a essa dimens\u00e3o. Pelo contr\u00e1rio, fortalece e respalda as a\u00e7\u00f5es profissionais na dire\u00e7\u00e3o de um projeto em defesa dos interesses da classe trabalhadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre os direitos e deveres dos assistentes sociais est\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 direito do assistente social a garantia e defesa de suas atribui\u00e7\u00f5es e prerrogativas, estabelecidas na Lei de Regulamenta\u00e7\u00e3o da Profiss\u00e3o e dos princ\u00edpios firmados neste C\u00f3digo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 direito do assistente social o livre exerc\u00edcio das atividades inerentes \u00e0 Profiss\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 dever do assistente social a participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o e no gerenciamento das pol\u00edticas sociais e na formula\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o de programas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u00c9 direito do assistente social a inviolabilidade do local de trabalho e respectivos arquivos e documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. \u00c9 dever do assistente social desempenhar suas atividades profissionais, com efici\u00eancia e responsabilidade, observando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos e deveres do assistente social:<\/p>","resposta":6432444,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas.","id":6432441,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6432442,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":6432443,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V, apenas.","id":6432444,"corpo":"<p>I, II, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1700025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A opini\u00e3o p\u00fablica se forma com base em fatores sociais, psicol\u00f3gicos, influ\u00eancias de grupos e de l\u00edderes e, ainda, da comunica\u00e7\u00e3o de massa. Quando se relaciona com o profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas,","provas":[{"id":56808,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1700030,"hashId":"4712380127d1e60508559433d0757e8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A opini\u00e3o p\u00fablica se forma com base em fatores sociais, psicol\u00f3gicos, influ\u00eancias de grupos e de l\u00edderes e, ainda, da comunica\u00e7\u00e3o de massa. Quando se relaciona com o profissional de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas,<\/p>","resposta":6432465,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o tem import\u00e2ncia.","id":6432463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o tem import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o objetivo \u00e9 manipular sem \u00e9tica a opini\u00e3o do p\u00fablico externo.","id":6432464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objetivo \u00e9 manipular sem \u00e9tica a opini\u00e3o do p\u00fablico externo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o objetivo \u00e9 conseguir a forma\u00e7\u00e3o de uma opini\u00e3o positiva no grupo de pessoas que interessam \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":6432465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objetivo \u00e9 conseguir a forma\u00e7\u00e3o de uma opini\u00e3o positiva no grupo de pessoas que interessam \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o objetivo \u00e9 manipular a opini\u00e3o somente do p\u00fablico interno.","id":6432466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objetivo \u00e9 manipular a opini\u00e3o somente do p\u00fablico interno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Opini\u00e3o P\u00fablica em Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Opini\u00e3o P\u00fablica em Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418343,"slug":"comunicacao-social-opiniao-publica-em-teorias-da-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/1700030","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (2004) expressa o conte\u00fado da Assist\u00eancia Social no Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social Brasileiro no \u00e2mbito da Seguridade Social e busca transformar em a\u00e7\u00f5es diretas os pressupostos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da LOAS (1993), por meio de defini\u00e7\u00f5es, de princ\u00edpios e de diretrizes que nortear\u00e3o sua implementa\u00e7\u00e3o.S\u00e3o princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, EXCETO:","provas":[{"id":57031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1700039,"hashId":"54c8a60bd4f175a87fda6d1cd755c2a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social (2004) expressa o conte\u00fado da Assist\u00eancia Social no Sistema de Prote\u00e7\u00e3o Social Brasileiro no \u00e2mbito da Seguridade Social e busca transformar em a\u00e7\u00f5es diretas os pressupostos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e da LOAS (1993), por meio de defini\u00e7\u00f5es, de princ\u00edpios e de diretrizes que nortear\u00e3o sua implementa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6432508,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.","id":6432505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais, a fim de tornar o destinat\u00e1rio da a\u00e7\u00e3o assistencial alcan\u00e7\u00e1vel pelas demais pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade.","id":6432506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeito \u00e0 dignidade do cidad\u00e3o, \u00e0 sua autonomia e ao seu direito a benef\u00edcios e servi\u00e7os de qualidade, bem como \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, vedando-se qualquer comprova\u00e7\u00e3o vexat\u00f3ria de necessidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.","id":6432507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade de direitos no acesso ao atendimento, sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se equival\u00eancia \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divulga\u00e7\u00e3o restrita aos segmentos da sociedade civil dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.","id":6432508,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Divulga\u00e7\u00e3o restrita aos segmentos da sociedade civil dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos assistenciais, bem como dos recursos oferecidos pelo Poder P\u00fablico e dos crit\u00e9rios para sua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":"servico-social\/1700039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (RAS) constituem\u2010se em arranjos organizativos formados por a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade com diferentes densidades tecnol\u00f3gicas e miss\u00f5es assistenciais, articulados de forma complementar e com base territorial. Segundo a Portaria n.\u00ba 2.488\/2011 e a Portaria n.\u00ba 4.279\/2010, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700040,"hashId":"a430e14688d27fa04256eae45de8229a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade (RAS) constituem\u2010se em arranjos organizativos formados por a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade com diferentes densidades tecnol\u00f3gicas e miss\u00f5es assistenciais, articulados de forma complementar e com base territorial. Segundo a Portaria n.\u00ba 2.488\/2011 e a Portaria n.\u00ba 4.279\/2010, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6432513,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para contribuir com o funcionamento das RAS, sendo resolutiva, coordenando o cuidado e ordenando as redes. ","id":6432509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica deve cumprir algumas fun\u00e7\u00f5es para contribuir com o funcionamento das RAS, sendo resolutiva, coordenando o cuidado e ordenando as redes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As RAS caracterizam\u2010se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es horizontais entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o, com o centro de comunica\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, focadas nas necessidades em sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o, pela responsabiliza\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e integral, pelo cuidado multiprofissional e pelo compartilhamento de objetivos e compromissos com os resultados sanit\u00e1rios e econ\u00f4micos. ","id":6432510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As RAS caracterizam\u2010se pela forma\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es horizontais entre os pontos de aten\u00e7\u00e3o, com o centro de comunica\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade, focadas nas necessidades em sa\u00fade de uma popula\u00e7\u00e3o, pela responsabiliza\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e integral, pelo cuidado multiprofissional e pelo compartilhamento de objetivos e compromissos com os resultados sanit\u00e1rios e econ\u00f4micos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o das RAS exige a defini\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o de sa\u00fade, que implica a defini\u00e7\u00e3o de seus limites geogr\u00e1ficos e sua popula\u00e7\u00e3o e o estabelecimento do rol de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que ser\u00e3o ofertados nessa regi\u00e3o de sa\u00fade. ","id":6432511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o das RAS exige a defini\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o de sa\u00fade, que implica a defini\u00e7\u00e3o de seus limites geogr\u00e1ficos e sua popula\u00e7\u00e3o e o estabelecimento do rol de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os que ser\u00e3o ofertados nessa regi\u00e3o de sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defini\u00e7\u00e3o adequada da abrang\u00eancia dessas regi\u00f5es \u00e9 essencial para fundamentar as estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o das RAS, devendo ser observadas as pactua\u00e7\u00f5es entre o estado e o munic\u00edpio para o processo de regionaliza\u00e7\u00e3o e os par\u00e2metros de escala e acesso.","id":6432512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o adequada da abrang\u00eancia dessas regi\u00f5es \u00e9 essencial para fundamentar as estrat\u00e9gias de organiza\u00e7\u00e3o das RAS, devendo ser observadas as pactua\u00e7\u00f5es entre o estado e o munic\u00edpio para o processo de regionaliza\u00e7\u00e3o e os par\u00e2metros de escala e acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" As RAS constituem\u2010se em organiza\u00e7\u00f5es horizontais poli\u2010hier\u00e1rquicas que promovem a mudan\u00e7a de uma abordagem populacional isolada (hospitais ou centros de sa\u00fade) para uma contratualiza\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito da regi\u00e3o de sa\u00fade, correlacionada com a abrang\u00eancia populacional, cuja \u00fanica porta de entrada \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. ","id":6432513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> As RAS constituem\u2010se em organiza\u00e7\u00f5es horizontais poli\u2010hier\u00e1rquicas que promovem a mudan\u00e7a de uma abordagem populacional isolada (hospitais ou centros de sa\u00fade) para uma contratualiza\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito da regi\u00e3o de sa\u00fade, correlacionada com a abrang\u00eancia populacional, cuja \u00fanica porta de entrada \u00e9 a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1700040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da pessoa idosa, julgue os itens a seguir. I Muitas vezes, os idosos recusam o tratamento proposto por sua grande invas\u00e3o ou por n\u00e3o acreditarem em sua efic\u00e1cia. II A velhice \u00e9 o per\u00edodo existencial em que geralmente acontecem perdas significativas. Pode haver altera\u00e7\u00e3o da autoestima e vis\u00e3o negativa da autoimagem. O impacto de todos esses aspectos negativos pode atingir o humor, com perigo de desenvolver transtornos mentais. III O paciente idoso que se submeta a uma cirurgia de amputa\u00e7\u00e3o vivenciar\u00e1 a perda de acordo com a representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica que ele tenha do membro amputado, dependendo dos danos ocasionados. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700064,"hashId":"36d759d89d6c6d424261ad360272c29c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da pessoa idosa, julgue os itens a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I Muitas vezes, os idosos recusam o tratamento proposto por sua grande invas\u00e3o ou por n\u00e3o acreditarem em sua efic\u00e1cia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A velhice \u00e9 o per\u00edodo existencial em que geralmente acontecem perdas significativas. Pode haver altera\u00e7\u00e3o da autoestima e vis\u00e3o negativa da autoimagem. O impacto de todos esses aspectos negativos pode atingir o humor, com perigo de desenvolver transtornos mentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III O paciente idoso que se submeta a uma cirurgia de amputa\u00e7\u00e3o vivenciar\u00e1 a perda de acordo com a representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica que ele tenha do membro amputado, dependendo dos danos ocasionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6432624,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6432620,"corpo":"<p> Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":6432621,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo. ","id":6432622,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. ","id":6432623,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":6432624,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417519,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-estatuto-do-idoso"}],"slug":"psicologia\/1700064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As redes de telecomunica\u00e7\u00f5es, que at\u00e9 recentemente utilizavam exclusivamente Cabos Met\u00e1licos, hoje, na sua quase totalidade, s\u00f3 usam Cabos de Fibras \u00d3pticas para transmiss\u00e3o. Assim, \u00e9 correto afirmar, sobre Redes \u00d3pticas, que","provas":[{"id":56332,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-redes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Redes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1700068,"hashId":"6b86f8a8ce8d004d7362aeeb1ba4bff9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As redes de telecomunica\u00e7\u00f5es, que at\u00e9 recentemente utilizavam exclusivamente Cabos Met\u00e1licos, hoje, na sua quase totalidade, s\u00f3 usam Cabos de Fibras \u00d3pticas para transmiss\u00e3o. Assim, \u00e9 correto afirmar, sobre Redes \u00d3pticas, que<\/p>","resposta":6432639,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os amplificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes \u00f3pticas de alta capacidade, como sistemas WDM, redes SDH, redes a\u00e9reas com cabos OPGW, redes \u00f3pticas de TV a cabo e enlaces de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou submarinos.","id":6432639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os amplificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes \u00f3pticas de alta capacidade, como sistemas WDM, redes SDH, redes a\u00e9reas com cabos OPGW, redes \u00f3pticas de TV a cabo e enlaces de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou submarinos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" os amplificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes cabeadas de baixa capacidade, como sistemas DRF, redes HWS, redes terrestres com cabos coaxiais, redes \u00f3pticas de TV a cabo e redes de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou a\u00e9reas.","id":6432640,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os amplificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes cabeadas de baixa capacidade, como sistemas DRF, redes HWS, redes terrestres com cabos coaxiais, redes \u00f3pticas de TV a cabo e redes de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou a\u00e9reas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" os amplificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes \u00f3pticas de m\u00e9dia capacidade, como sistemas DWM, redes WiFi, redes a\u00e9reas com cabos \u00f3pticos, redes \u00f3pticas de TV a cabo e esta\u00e7\u00f5es de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou submarinas.","id":6432641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os amplificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes \u00f3pticas de m\u00e9dia capacidade, como sistemas DWM, redes WiFi, redes a\u00e9reas com cabos \u00f3pticos, redes \u00f3pticas de TV a cabo e esta\u00e7\u00f5es de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou submarinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os amplificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes \u00f3pticas de baixa capacidade, como sistemas DWG, redes WiFi, redes terrestres com cabos CDW, redes \u00f3pticas de TV a cabo e esta\u00e7\u00f5es de trabalho de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou a\u00e9reas.","id":6432642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os amplificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes \u00f3pticas de baixa capacidade, como sistemas DWG, redes WiFi, redes terrestres com cabos CDW, redes \u00f3pticas de TV a cabo e esta\u00e7\u00f5es de trabalho de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" os decodificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes \u00f3pticas de alta capacidade, como sistemas WiFi, redes geograficamente distribu\u00eddas, redes terrestres com cabos OPGW, redes \u00f3pticas de TV a cabo e enlaces de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou submarinos.","id":6432643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> os decodificadores \u00f3pticos s\u00e3o elementos vitais na implementa\u00e7\u00e3o de redes \u00f3pticas de alta capacidade, como sistemas WiFi, redes geograficamente distribu\u00eddas, redes terrestres com cabos OPGW, redes \u00f3pticas de TV a cabo e enlaces de longa dist\u00e2ncia, terrestres ou submarinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Redes \u00d3pticas","oab":false,"nome":"Redes \u00d3pticas","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399165,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-redes-opticas"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/1700068","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao setting terap\u00eautico descrito por Simonetti (2014), julgue os itens que se seguem.I O ambiente hospitalar tem condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis \u00e0 atividade psicoterap\u00eautica: local com falta de privacidade; barulhos; interrup\u00e7\u00f5es etc., por\u00e9m isso n\u00e3o impede que seja realizada.II O prop\u00f3sito da psicologia hospitalar \u00e9 levar o paciente a uma psicoterapia mais prolongada ap\u00f3s a alta do hospital.III A cessa\u00e7\u00e3o da demanda do paciente determina o final do tratamento psicol\u00f3gico no hospital.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700097,"hashId":"d9c85bf9bb545a3a8c9217d2327f9ff8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao <em>setting <\/em>terap\u00eautico descrito por Simonetti (2014), julgue os itens que se seguem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I O ambiente hospitalar tem condi\u00e7\u00f5es desfavor\u00e1veis \u00e0 atividade psicoterap\u00eautica: local com falta de privacidade; barulhos; interrup\u00e7\u00f5es etc., por\u00e9m isso n\u00e3o impede que seja realizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O prop\u00f3sito da psicologia hospitalar \u00e9 levar o paciente a uma psicoterapia mais prolongada ap\u00f3s a alta do hospital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A cessa\u00e7\u00e3o da demanda do paciente determina o final do tratamento psicol\u00f3gico no hospital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6432781,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo.","id":6432778,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":6432779,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.","id":6432780,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":6432781,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6432782,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1700097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da UTI, julgue os pr\u00f3ximos itens. I \u00c9 importante que o psic\u00f3logo hospitalar na UTI realize, como conduta, a orienta\u00e7\u00e3o espa\u00e7otemporal ao paciente, facilitada com a presen\u00e7a de rel\u00f3gios e calend\u00e1rios pr\u00f3ximos ao leito. II Durante a interna\u00e7\u00e3o na UTI, o paciente necessita da manuten\u00e7\u00e3o\/recupera\u00e7\u00e3o de sua identidade e da preserva\u00e7\u00e3o das necessidades psicol\u00f3gicas b\u00e1sicas por meio da alta tecnologia envolvida. III Na UTI, o paciente n\u00e3o deve ser tocado pela fam\u00edlia, visto que existem muitos equipamentos de monitoramento e preserva\u00e7\u00e3o da vida. IV As rea\u00e7\u00f5es mais comuns entre os familiares dos pacientes da UTI s\u00e3o: ansiedade; estresse; nega\u00e7\u00e3o; medo; e desespero pela falta de controle da situa\u00e7\u00e3o. V Os equipamentos de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica geralmente assustam os familiares que t\u00eam contato com o paciente nas situa\u00e7\u00f5es de visita, portanto \u00e9 interessante que recebam orienta\u00e7\u00f5es antes de entrarem na UTI.A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700100,"hashId":"d28d58bf2e3fa1c064633a10039836b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da UTI, julgue os pr\u00f3ximos itens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u00c9 importante que o psic\u00f3logo hospitalar na UTI realize, como conduta, a orienta\u00e7\u00e3o espa\u00e7otemporal ao paciente, facilitada com a presen\u00e7a de rel\u00f3gios e calend\u00e1rios pr\u00f3ximos ao leito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Durante a interna\u00e7\u00e3o na UTI, o paciente necessita da manuten\u00e7\u00e3o\/recupera\u00e7\u00e3o de sua identidade e da preserva\u00e7\u00e3o das necessidades psicol\u00f3gicas b\u00e1sicas por meio da alta tecnologia envolvida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Na UTI, o paciente n\u00e3o deve ser tocado pela fam\u00edlia, visto que existem muitos equipamentos de monitoramento e preserva\u00e7\u00e3o da vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV As rea\u00e7\u00f5es mais comuns entre os familiares dos pacientes da UTI s\u00e3o: ansiedade; estresse; nega\u00e7\u00e3o; medo; e desespero pela falta de controle da situa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Os equipamentos de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica geralmente assustam os familiares que t\u00eam contato com o paciente nas situa\u00e7\u00f5es de visita, portanto \u00e9 interessante que recebam orienta\u00e7\u00f5es antes de entrarem na UTI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":6432795,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":6432793,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2","id":6432794,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3","id":6432795,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4","id":6432796,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5","id":6432797,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1700100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo de Haroldo Torres e Eduardo Marques (2004) defende a import\u00e2ncia da incorpora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias espaciais ao desenho e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais. Dialogando com os problemas de implementa\u00e7\u00e3o presentes na pol\u00edtica social metropolitana, o texto conclui que a incorpora\u00e7\u00e3o de elementos territoriais \u00e0s pol\u00edticas sociais poder\u00e1 tornar as iniciativas mais eficazes e mais f\u00e1ceis de implementar.Analise as estrat\u00e9gias a seguir.I. Um dos mais dram\u00e1ticos desafios das pol\u00edticas sociais nas \u00e1reas metropolitanas est\u00e1 em transformar as externalidades negativas em positivas, isto \u00e9, fazendo com que as caracter\u00edsticas do local de resid\u00eancia deixem de constituir os fatores decisivos para a reprodu\u00e7\u00e3o da pobreza.II. A pol\u00eamica verdadeiramente importante no Brasil dos dias de hoje est\u00e1 centrada n\u00e3o na conveni\u00eancia de programas de transfer\u00eancia de renda, mas no seu modus operandi. S\u00e3o variadas as estrat\u00e9gias operacionais poss\u00edveis que t\u00eam por objetivo fazer chegar mais facilmente a pol\u00edtica aos grupos verdadeiramente pobres ou potencializar o efeito de outras pol\u00edticas sobre tais grupos populacionais.III. Por estrat\u00e9gias mistas, entende-se a concentra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de cadastramento em \u00e1reas espec\u00edficas do territ\u00f3rio, aquelas identificadas como tendo altas concentra\u00e7\u00f5es de pobres e de fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Tal iniciativa pode assegurar que o cadastramento seja realizado prioritariamente naquelas \u00e1reas com piores condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas.IV. Entende-se que o cadastramento de fam\u00edlias para fins de transfer\u00eancia de renda deve ser complementado por estrat\u00e9gias territoriais, fazendo com que o programa se concentre nas \u00e1reas com altas concentra\u00e7\u00f5es de pobres.\u00c9(S\u00e3o) estrat\u00e9gia(s) apontada(s) pelos autores do artigo:","provas":[{"id":57031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1700124,"hashId":"834887bbbdd1b079a3698b8c47e0eabc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo de Haroldo Torres e Eduardo Marques (2004) defende a import\u00e2ncia da incorpora\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias espaciais ao desenho e implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas sociais. Dialogando com os problemas de implementa\u00e7\u00e3o presentes na pol\u00edtica social metropolitana, o texto conclui que a incorpora\u00e7\u00e3o de elementos territoriais \u00e0s pol\u00edticas sociais poder\u00e1 tornar as iniciativas mais eficazes e mais f\u00e1ceis de implementar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as estrat\u00e9gias a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um dos mais dram\u00e1ticos desafios das pol\u00edticas sociais nas \u00e1reas metropolitanas est\u00e1 em transformar as externalidades negativas em positivas, isto \u00e9, fazendo com que as caracter\u00edsticas do local de resid\u00eancia deixem de constituir os fatores decisivos para a reprodu\u00e7\u00e3o da pobreza.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A pol\u00eamica verdadeiramente importante no Brasil dos dias de hoje est\u00e1 centrada n\u00e3o na conveni\u00eancia de programas de transfer\u00eancia de renda, mas no seu modus operandi. S\u00e3o variadas as estrat\u00e9gias operacionais poss\u00edveis que t\u00eam por objetivo fazer chegar mais facilmente a pol\u00edtica aos grupos verdadeiramente pobres ou potencializar o efeito de outras pol\u00edticas sobre tais grupos populacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Por estrat\u00e9gias mistas, entende-se a concentra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de cadastramento em \u00e1reas espec\u00edficas do territ\u00f3rio, aquelas identificadas como tendo altas concentra\u00e7\u00f5es de pobres e de fam\u00edlias em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade. Tal iniciativa pode assegurar que o cadastramento seja realizado prioritariamente naquelas \u00e1reas com piores condi\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Entende-se que o cadastramento de fam\u00edlias para fins de transfer\u00eancia de renda deve ser complementado por estrat\u00e9gias territoriais, fazendo com que o programa se concentre nas \u00e1reas com altas concentra\u00e7\u00f5es de pobres.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(S\u00e3o) estrat\u00e9gia(s) apontada(s) pelos autores do artigo:<\/p>","resposta":6432907,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":6432905,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":6432906,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6432907,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":6432908,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1700124","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social (1993) prev\u00ea a rela\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais em rela\u00e7\u00e3o a: Cap\u00edtulo I \u2013 Das Rela\u00e7\u00f5es com os Usu\u00e1rios, Cap\u00edtulo II \u2013 Das Rela\u00e7\u00f5es com as Institui\u00e7\u00f5es Empregadoras e Outras, Cap\u00edtulo III \u2013 Das Rela\u00e7\u00f5es com Assistentes Sociais e Outros Profissionais, Cap\u00edtulo IV \u2013 Das Rela\u00e7\u00f5es com Entidades da Categoria e Demais Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil.Sobre os deveres e os direitos dos profissionais em rela\u00e7\u00e3o a essas inst\u00e2ncias, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":57031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1700138,"hashId":"31410a4e6415dc385ea7dd78ee18c5d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social (1993) prev\u00ea a rela\u00e7\u00e3o dos Assistentes Sociais em rela\u00e7\u00e3o a: Cap\u00edtulo I \u2013 Das Rela\u00e7\u00f5es com os Usu\u00e1rios, Cap\u00edtulo II \u2013 Das Rela\u00e7\u00f5es com as Institui\u00e7\u00f5es Empregadoras e Outras, Cap\u00edtulo III \u2013 Das Rela\u00e7\u00f5es com Assistentes Sociais e Outros Profissionais, Cap\u00edtulo IV \u2013 Das Rela\u00e7\u00f5es com Entidades da Categoria e Demais Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os deveres e os direitos dos profissionais em rela\u00e7\u00e3o a essas inst\u00e2ncias, \u00e9 <strong>incorreto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":6432970,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o deveres do profissional em rela\u00e7\u00e3o aos colegas assistentes sociais e outros profissionais: 1 \u2013 ser solid\u00e1rio com outros profissionais e eximir-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos contidos no C\u00f3digo de \u00e9tica do Servi\u00e7o Social e 2 \u2013 incentivar, sempre que poss\u00edvel, a pr\u00e1tica profissional interdisciplinar.","id":6432970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o deveres do profissional em rela\u00e7\u00e3o aos colegas assistentes sociais e outros profissionais: 1 \u2013 ser solid\u00e1rio com outros profissionais e eximir-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos contidos no C\u00f3digo de \u00e9tica do Servi\u00e7o Social e 2 \u2013 incentivar, sempre que poss\u00edvel, a pr\u00e1tica profissional interdisciplinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es empregadoras, \u00e9 vedado aos assistentes sociais: 1 \u2013 emprestar seu nome e registro profissional a firmas, organiza\u00e7\u00f5es ou empresas para simula\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio efetivo do Servi\u00e7o Social e 2 \u2013 usar ou permitir o tr\u00e1fico de influ\u00eancia para obten\u00e7\u00e3o de emprego, desrespeitando concurso ou processos seletivos.","id":6432971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es empregadoras, \u00e9 vedado aos assistentes sociais: 1 \u2013 emprestar seu nome e registro profissional a firmas, organiza\u00e7\u00f5es ou empresas para simula\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio efetivo do Servi\u00e7o Social e 2 \u2013 usar ou permitir o tr\u00e1fico de influ\u00eancia para obten\u00e7\u00e3o de emprego, desrespeitando concurso ou processos seletivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o deveres do assistente social em rela\u00e7\u00e3o a entidades da categoria e demais organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil: 1 \u2013 denunciar ao Conselho Regional as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas em que as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas ou possam prejudicar os usu\u00e1rios ou profissionais e 2 \u2013 respeitar a autonomia dos movimentos populares e das organiza\u00e7\u00f5es das classes trabalhadoras.","id":6432972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o deveres do assistente social em rela\u00e7\u00e3o a entidades da categoria e demais organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil: 1 \u2013 denunciar ao Conselho Regional as institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ou privadas em que as condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o sejam dignas ou possam prejudicar os usu\u00e1rios ou profissionais e 2 \u2013 respeitar a autonomia dos movimentos populares e das organiza\u00e7\u00f5es das classes trabalhadoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios \u00e9 vedado ao profissional: 1 \u2013 exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do usu\u00e1rio de participar e decidir livremente sobre seus interesses e 2 \u2013 aproveitar-se de situa\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o assistente social \u2013 usu\u00e1rio, para obter vantagens pessoais ou para terceiros.","id":6432973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos usu\u00e1rios \u00e9 vedado ao profissional: 1 \u2013 exercer sua autoridade de maneira a limitar ou cercear o direito do usu\u00e1rio de participar e decidir livremente sobre seus interesses e 2 \u2013 aproveitar-se de situa\u00e7\u00f5es decorrentes da rela\u00e7\u00e3o assistente social \u2013 usu\u00e1rio, para obter vantagens pessoais ou para terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1700138","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o International Work Group on Death Dying Bereavement (2002), desastre \u00e9 um acontecimento traum\u00e1tico que causa perda de vidas, da sa\u00fade e de bens materiais e impacta muitas pessoas. Acerca das interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas em situa\u00e7\u00f5es de desastre, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700147,"hashId":"c324bc25532315ef17a1517a9dc9ecd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o<em> International Work Group on Death Dying Bereavement <\/em>(2002), desastre \u00e9 um acontecimento traum\u00e1tico que causa perda de vidas, da sa\u00fade e de bens materiais e impacta muitas pessoas. Acerca das interven\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas em situa\u00e7\u00f5es de desastre, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6433011,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O campo de atua\u00e7\u00e3o da psicologia vai desde uma a\u00e7\u00e3o preventiva at\u00e9 o p\u00f3s\u2010trauma.","id":6433011,"corpo":"<p>O campo de atua\u00e7\u00e3o da psicologia vai desde uma a\u00e7\u00e3o preventiva at\u00e9 o p\u00f3s\u2010trauma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O objetivo da interven\u00e7\u00e3o na crise desencadeada por desastres \u00e9 resolver situa\u00e7\u00f5es de pequena press\u00e3o em um per\u00edodo extenso e com o uso de interven\u00e7\u00e3o direta e ampla.","id":6433012,"corpo":"<p>O objetivo da interven\u00e7\u00e3o na crise desencadeada por desastres \u00e9 resolver situa\u00e7\u00f5es de pequena press\u00e3o em um per\u00edodo extenso e com o uso de interven\u00e7\u00e3o direta e ampla.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As t\u00e9cnicas terap\u00eauticas convencionais, por meio das quais o paciente fala sobre os problemas, s\u00e3o mais vantajosas que os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o de crise.","id":6433013,"corpo":"<p>As t\u00e9cnicas terap\u00eauticas convencionais, por meio das quais o paciente fala sobre os problemas, s\u00e3o mais vantajosas que os m\u00e9todos de interven\u00e7\u00e3o de crise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As situa\u00e7\u00f5es de desastre t\u00eam sido estudadas pela psicologia em dois campos espec\u00edficos: na psicologia ambiental e na psicologia escolar.","id":6433014,"corpo":"<p>As situa\u00e7\u00f5es de desastre t\u00eam sido estudadas pela psicologia em dois campos espec\u00edficos: na psicologia ambiental e na psicologia escolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A psicologia em emerg\u00eancia e desastre desvincula\u2010se da psicologia da sa\u00fade, da psicofisiologia e da psiconeuroimunologia, pois impossibilita uma avalia\u00e7\u00e3o acurada das necessidades dos afetados.","id":6433015,"corpo":"<p>A psicologia em emerg\u00eancia e desastre desvincula\u2010se da psicologia da sa\u00fade, da psicofisiologia e da psiconeuroimunologia, pois impossibilita uma avalia\u00e7\u00e3o acurada das necessidades dos afetados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","oab":false,"nome":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398632,"slug":"psicologia-psicologia-das-emergencias-e-desastres"}],"slug":"psicologia\/1700147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para ampliar o entendimento da radiopropaga\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer a composi\u00e7\u00e3o das camadas da atmosfera terrestre e os fatores que a afetam, al\u00e9m das caracter\u00edsticas de relevo e condutividade da regi\u00e3o na qual se deseja implantar um enlace. Sobre radiopropaga\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56332,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Redes","id":22287},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-redes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Redes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1700152,"hashId":"bde2809770fdac46c0e0199e4d61ab02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para ampliar o entendimento da radiopropaga\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer a composi\u00e7\u00e3o das camadas da atmosfera terrestre e os fatores que a afetam, al\u00e9m das caracter\u00edsticas de relevo e condutividade da regi\u00e3o na qual se deseja implantar um enlace. Sobre radiopropaga\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6433036,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a \u00e1gua do mar, devido \u00e0 salinidade, desfavorece a radiopropaga\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie.","id":6433034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a \u00e1gua do mar, devido \u00e0 salinidade, desfavorece a radiopropaga\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o solo seco n\u00e3o interfere na radiopropaga\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie. ","id":6433035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o solo seco n\u00e3o interfere na radiopropaga\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a \u00e1gua do mar, devido \u00e0 salinidade, favorece a radiopropaga\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie.","id":6433036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a \u00e1gua do mar, devido \u00e0 salinidade, favorece a radiopropaga\u00e7\u00e3o de superf\u00edcie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o tipo de solo e sua condutividade s\u00e3o fatores que n\u00e3o interferem em propaga\u00e7\u00e3o por onda terrestre.","id":6433037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o tipo de solo e sua condutividade s\u00e3o fatores que n\u00e3o interferem em propaga\u00e7\u00e3o por onda terrestre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" cada tipo de solo, o mar, os rios e os lagos possuem as mesmas caracter\u00edsticas de condutividade das ondas. ","id":6433038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> cada tipo de solo, o mar, os rios e os lagos possuem as mesmas caracter\u00edsticas de condutividade das ondas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":71,"materia":true,"id":71,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes"},{"nome_clean":"Radiopropaga\u00e7\u00e3o e Radiofus\u00e3o","oab":false,"nome":"Radiopropaga\u00e7\u00e3o e Radiofus\u00e3o","pai":71,"assunto_raiz":71,"materia":false,"id":399162,"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes-radiopropagacao-e-radiofusao"}],"slug":"engenharia-de-telecomunicacoes\/1700152","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Botega (2017), em alguns casos, podem existir raz\u00f5es psiqui\u00e1tricas para atrasar a cirurgia bari\u00e1trica ou n\u00e3o a indicar. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma delas. ","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700155,"hashId":"093fade7354483692e145d6cb002ce43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Botega (2017), em alguns casos, podem existir raz\u00f5es psiqui\u00e1tricas para atrasar a cirurgia bari\u00e1trica ou n\u00e3o a indicar. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta uma delas. <\/p>","resposta":6433049,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" transtorno mental grave insuficientemente controlado ","id":6433048,"corpo":"<p> transtorno mental grave insuficientemente controlado <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ansiedade leve reativa ","id":6433049,"corpo":"<p> ansiedade leve reativa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abuso ou depend\u00eancia de \u00e1lcool ou drogas","id":6433050,"corpo":"<p>abuso ou depend\u00eancia de \u00e1lcool ou drogas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incapacidade de fornecer consentimento livre e esclarecido para a cirurgia ","id":6433051,"corpo":"<p>incapacidade de fornecer consentimento livre e esclarecido para a cirurgia <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"recusa em cumprir o protocolo do tratamento p\u00f3s\u2010operat\u00f3rio","id":6433052,"corpo":"<p>recusa em cumprir o protocolo do tratamento p\u00f3s\u2010operat\u00f3rio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1700155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 25 anos de idade encontra\u2010se internado na UTI h\u00e1 vinte dias por ter sofrido acidente automobil\u00edstico, com grave dano neurol\u00f3gico. Durante o atendimento da equipe, n\u00e3o abriu os olhos, n\u00e3o respondeu verbalmente e n\u00e3o reagiu ao est\u00edmulo de dor. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta de acordo com a escala de Glasgow.","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700165,"hashId":"c0bf751bfb87bacda33299baeef9dd9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente de 25 anos de idade encontra\u2010se internado na UTI h\u00e1 vinte dias por ter sofrido acidente automobil\u00edstico, com grave dano neurol\u00f3gico. Durante o atendimento da equipe, n\u00e3o abriu os olhos, n\u00e3o respondeu verbalmente e n\u00e3o reagiu ao est\u00edmulo de dor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta de acordo com a escala de Glasgow.<\/p>","resposta":6433099,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escala de Glasgow classifica o estado neurol\u00f3gico e(ou) de consci\u00eancia do paciente e varia de 0 a 15 pontos.","id":6433095,"corpo":"<p>escala de Glasgow classifica o estado neurol\u00f3gico e(ou) de consci\u00eancia do paciente e varia de 0 a 15 pontos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente descrito tem escore de Glasgow igual a 15.","id":6433096,"corpo":"<p>O paciente descrito tem escore de Glasgow igual a 15.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A escala de Glasgow avalia quantitativamente e qualitativamente a consci\u00eancia.","id":6433097,"corpo":"<p>A escala de Glasgow avalia quantitativamente e qualitativamente a consci\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escala de Glasgow avalia a abertura ocular, a resposta motora e a mem\u00f3ria.","id":6433098,"corpo":"<p>A escala de Glasgow avalia a abertura ocular, a resposta motora e a mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente descrito tem escore de Glasglow igual a 3.","id":6433099,"corpo":"<p>O paciente descrito tem escore de Glasglow igual a 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Coma","oab":false,"nome":"Coma","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405851,"slug":"enfermagem-coma"}],"slug":"enfermagem\/1700165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" As unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia frequentemente recebem casos de pessoas com tentativa de autoexterm\u00ednio. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um fator de risco para o suic\u00eddio. ","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700181,"hashId":"de8690b31b90a3f749b3c3d567348ec0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> As unidades de urg\u00eancia e emerg\u00eancia frequentemente recebem casos de pessoas com tentativa de autoexterm\u00ednio. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um fator de risco para o suic\u00eddio. <\/p>","resposta":6433176,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser do sexo masculino ","id":6433172,"corpo":"<p>ser do sexo masculino <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser adulto jovem ou idoso ","id":6433173,"corpo":"<p>ser adulto jovem ou idoso <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ter transtorno mental ","id":6433174,"corpo":"<p> ter transtorno mental <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" tentativa de suic\u00eddio pregressa","id":6433175,"corpo":"<p> tentativa de suic\u00eddio pregressa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" pr\u00e1tica religiosa","id":6433176,"corpo":"<p> pr\u00e1tica religiosa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","oab":false,"nome":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398632,"slug":"psicologia-psicologia-das-emergencias-e-desastres"}],"slug":"psicologia\/1700181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre os objetivos e responsabilidades do auditor independente na condu\u00e7\u00e3o da auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas, tomando como base a norma cont\u00e1bil NBCT TA 200 (R1).( ) Ao conduzir a auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, um dos objetivos gerais do auditor \u00e9 obter seguran\u00e7a razo\u00e1vel de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo est\u00e3o livres de distor\u00e7\u00e3o relevante, independentemente se causadas por fraude ou erro.( ) O s\u00f3cio de firma de auditoria que for encarregado pelos trabalhos de auditoria da firma deve delegar a responsabilidade pela qualidade dos trabalhos para os empregados auditores que coordenarem os contratos espec\u00edficos de servi\u00e7os de auditoria.( ) O auditor pode ter responsabilidades de comunica\u00e7\u00e3o e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio, perante os usu\u00e1rios, a administra\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis pela governan\u00e7a ou partes fora da entidade, a respeito dos assuntos decorrentes da auditoria.( ) Ao conduzir a auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, um dos objetivos gerais do auditor \u00e9 apresentar relat\u00f3rio sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e comunicar-se como exigido pelas normas de auditoria, em conformidade com as constata\u00e7\u00f5es da equipe cont\u00e1bil.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57048,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1700185,"hashId":"25babebd298cc0af59145cb3b4265aa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre os objetivos e responsabilidades do auditor independente na condu\u00e7\u00e3o da auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>as <strong>falsas<\/strong>, tomando como base a norma cont\u00e1bil NBCT TA 200 (R1).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao conduzir a auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, um dos objetivos gerais do auditor \u00e9 obter seguran\u00e7a razo\u00e1vel de que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo est\u00e3o livres de distor\u00e7\u00e3o relevante, independentemente se causadas por fraude ou erro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O s\u00f3cio de firma de auditoria que for encarregado pelos trabalhos de auditoria da firma deve delegar a responsabilidade pela qualidade dos trabalhos para os empregados auditores que coordenarem os contratos espec\u00edficos de servi\u00e7os de auditoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O auditor pode ter responsabilidades de comunica\u00e7\u00e3o e de apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio, perante os usu\u00e1rios, a administra\u00e7\u00e3o, os respons\u00e1veis pela governan\u00e7a ou partes fora da entidade, a respeito dos assuntos decorrentes da auditoria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ao conduzir a auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, um dos objetivos gerais do auditor \u00e9 apresentar relat\u00f3rio sobre as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis e comunicar-se como exigido pelas normas de auditoria, em conformidade com as constata\u00e7\u00f5es da equipe cont\u00e1bil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6433190,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V F V F","id":6433190,"corpo":"<p>V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":6433191,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":6433192,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":6433193,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"}],"slug":"auditoria\/1700185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Amea\u00e7as \u00e0 independ\u00eancia do auditor podem ser criadas por ampla gama de rela\u00e7\u00f5es e circunst\u00e2ncias. Quando um relacionamento ou circunst\u00e2ncia cria uma amea\u00e7a, esta amea\u00e7a pode comprometer, ou pode ser vista como se comprometesse, o cumprimento dos princ\u00edpios fundamentais por um auditor. Uma circunst\u00e2ncia ou relacionamento pode criar mais de uma amea\u00e7a, e uma amea\u00e7a pode afetar o cumprimento de mais de um princ\u00edpio fundamental.A esse respeito, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o da categoria de amea\u00e7a com sua descri\u00e7\u00e3o, conforme prescrito pela NBC PA 290 (R2).COLUNA I1. De interesse pr\u00f3prio2. De defesa de interesse do cliente3. De autorrevis\u00e3o4. De familiaridadeCOLUNA II( ) Amea\u00e7a de que o auditor promover\u00e1 a posi\u00e7\u00e3o de seu cliente ao ponto em que a sua objetividade fique comprometida.( ) Amea\u00e7a de que, devido ao relacionamento longo com o cliente, o auditor tornar-se-\u00e1 solid\u00e1rio aos interesses dele ou aceitar\u00e1 seu trabalho sem muito questionamento.( ) Amea\u00e7a de que interesse financeiro ou outro interesse influenciar\u00e1 de forma n\u00e3o apropriada o julgamento ou o comportamento do auditor.( ) Amea\u00e7a de que o auditor n\u00e3o avaliar\u00e1 apropriadamente os resultados de servi\u00e7o que ele j\u00e1 prestou, nos quais ele confiar\u00e1 para formar um julgamento para o servi\u00e7o atual.Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":57048,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1700196,"hashId":"5055b46df9b39de1bfe4f0a152751044","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Amea\u00e7as \u00e0 independ\u00eancia do auditor podem ser criadas por ampla gama de rela\u00e7\u00f5es e circunst\u00e2ncias. Quando um relacionamento ou circunst\u00e2ncia cria uma amea\u00e7a, esta amea\u00e7a pode comprometer, ou pode ser vista como se comprometesse, o cumprimento dos princ\u00edpios fundamentais por um auditor. Uma circunst\u00e2ncia ou relacionamento pode criar mais de uma amea\u00e7a, e uma amea\u00e7a pode afetar o cumprimento de mais de um princ\u00edpio fundamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, numere a COLUNA II de acordo com a COLUNA I, fazendo a rela\u00e7\u00e3o da categoria de amea\u00e7a com sua descri\u00e7\u00e3o, conforme prescrito pela NBC PA 290 (R2).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. De interesse pr\u00f3prio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. De defesa de interesse do cliente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. De autorrevis\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. De familiaridade<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLUNA II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amea\u00e7a de que o auditor promover\u00e1 a posi\u00e7\u00e3o de seu cliente ao ponto em que a sua objetividade fique comprometida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amea\u00e7a de que, devido ao relacionamento longo com o cliente, o auditor tornar-se-\u00e1 solid\u00e1rio aos interesses dele ou aceitar\u00e1 seu trabalho sem muito questionamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amea\u00e7a de que interesse financeiro ou outro interesse influenciar\u00e1 de forma n\u00e3o apropriada o julgamento ou o comportamento do auditor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Amea\u00e7a de que o auditor n\u00e3o avaliar\u00e1 apropriadamente os resultados de servi\u00e7o que ele j\u00e1 prestou, nos quais ele confiar\u00e1 para formar um julgamento para o servi\u00e7o atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6433245,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 4 3","id":6433242,"corpo":"<p>1 2 4 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 2 1 4","id":6433243,"corpo":"<p>3 2 1 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 2 3 1","id":6433244,"corpo":"<p>4 2 3 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 4 1 3","id":6433245,"corpo":"<p>2 4 1 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais da Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais da Auditoria Independente","pai":4581,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4582,"slug":"auditoria-aspectos-gerais-da-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/1700196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao luto vivenciado pela crian\u00e7a em situa\u00e7\u00f5es de desastre, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700197,"hashId":"48a10b0165562705bab4aa70ecc01f18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao luto vivenciado pela crian\u00e7a em situa\u00e7\u00f5es de desastre, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6433247,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geralmente, o luto da crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 reconhecido ou validado.","id":6433246,"corpo":"<p>Geralmente, o luto da crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 reconhecido ou validado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00e3o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es corretas a respeito do ocorrido \u00e9 ben\u00e9fico ao processo de luto da crian\u00e7a, pois ela n\u00e3o tem compreens\u00e3o para assimil\u00e1\u2010lo. ","id":6433247,"corpo":"<p>O n\u00e3o fornecimento de informa\u00e7\u00f5es corretas a respeito do ocorrido \u00e9 ben\u00e9fico ao processo de luto da crian\u00e7a, pois ela n\u00e3o tem compreens\u00e3o para assimil\u00e1\u2010lo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grande parte da constru\u00e7\u00e3o de significado que a crian\u00e7a pode fazer de seu luto \u00e9 influenciada pela fam\u00edlia, que lhe d\u00e1 suporte tanto para crescer quanto para lidar com crises desencadeadas por perdas.","id":6433248,"corpo":"<p>Grande parte da constru\u00e7\u00e3o de significado que a crian\u00e7a pode fazer de seu luto \u00e9 influenciada pela fam\u00edlia, que lhe d\u00e1 suporte tanto para crescer quanto para lidar com crises desencadeadas por perdas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudos comprovam que pessoas que apresentaram dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos ap\u00f3s a perda provavelmente receberam uma aten\u00e7\u00e3o paterna ou materna deficiente no processo de luto.","id":6433249,"corpo":"<p>Estudos comprovam que pessoas que apresentaram dist\u00farbios psiqui\u00e1tricos ap\u00f3s a perda provavelmente receberam uma aten\u00e7\u00e3o paterna ou materna deficiente no processo de luto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a em processo de luto pode canalizar sua ansiedade de separa\u00e7\u00e3o em algo que lhe d\u00ea seguran\u00e7a, como um bichinho de pel\u00facia, um animal de estima\u00e7\u00e3o ou o pai sobrevivente.","id":6433250,"corpo":"<p>A crian\u00e7a em processo de luto pode canalizar sua ansiedade de separa\u00e7\u00e3o em algo que lhe d\u00ea seguran\u00e7a, como um bichinho de pel\u00facia, um animal de estima\u00e7\u00e3o ou o pai sobrevivente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","oab":false,"nome":"Psicologia das emerg\u00eancias e desastres","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398632,"slug":"psicologia-psicologia-das-emergencias-e-desastres"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Dor, Estresse e Luto","oab":false,"nome":"Dor, Estresse e Luto","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417544,"slug":"psicologia-dor-estresse-e-luto"}],"slug":"psicologia\/1700197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere\u2010se a seguinte fala de um m\u00e9dico e seu relacionamento profissional de sa\u00fade com o doente e a doen\u00e7a: \u201cA senhora \u00e9 uma bomba rel\u00f3gio, pode morrer a qualquer momento com a doen\u00e7a que tem\u201d. De acordo com Angerami\u2010Camon (2002), \u00e9 correto afirmar que esse profissional de sa\u00fade tenha adotado como postura o(a) ","provas":[{"id":57037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar","id":21230},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-hospitalar","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"}],"id":1700201,"hashId":"e2bc9cbd56655d20c00c41d6b807faf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere\u2010se a seguinte fala de um m\u00e9dico e seu relacionamento profissional de sa\u00fade com o doente e a doen\u00e7a: \u201cA senhora \u00e9 uma bomba rel\u00f3gio, pode morrer a qualquer momento com a doen\u00e7a que tem\u201d. De acordo com Angerami\u2010Camon (2002), \u00e9 correto afirmar que esse profissional de sa\u00fade tenha adotado como postura o(a) <\/p>","resposta":6433266,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" empatia genu\u00edna. ","id":6433265,"corpo":"<p> empatia genu\u00edna. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calosidade profissional. ","id":6433266,"corpo":"<p>calosidade profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"profissionalismo afetivo","id":6433267,"corpo":"<p>profissionalismo afetivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"barreira profissional. ","id":6433268,"corpo":"<p>barreira profissional. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abertura profissional.","id":6433269,"corpo":"<p>abertura profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"nome_clean":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo Sa\u00fade-Doen\u00e7a","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417536,"slug":"psicologia-processo-saude-doenca"}],"slug":"psicologia\/1700201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC TA 610 trata da responsabilidade do auditor externo (ou auditor independente), quando ele utilizar o trabalho dos auditores internos.A esse respeito, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57048,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1700208,"hashId":"03a7c0801820880ff9d077981f474d45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBC TA 610 trata da responsabilidade do auditor externo (ou auditor independente), quando ele utilizar o trabalho dos auditores internos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6433299,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O auditor independente tem total responsabilidade pela opini\u00e3o expressa em seu relat\u00f3rio de auditoria, e essa responsabilidade n\u00e3o \u00e9 reduzida pela utiliza\u00e7\u00e3o de trabalhos da fun\u00e7\u00e3o de auditoria interna ou pela obten\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia direta de auditores internos.","id":6433297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor independente tem total responsabilidade pela opini\u00e3o expressa em seu relat\u00f3rio de auditoria, e essa responsabilidade n\u00e3o \u00e9 reduzida pela utiliza\u00e7\u00e3o de trabalhos da fun\u00e7\u00e3o de auditoria interna ou pela obten\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia direta de auditores internos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de executar procedimentos semelhantes aos realizados pelo auditor independente, os auditores internos n\u00e3o s\u00e3o independentes da entidade como se exige do auditor independente na auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":6433298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de executar procedimentos semelhantes aos realizados pelo auditor independente, os auditores internos n\u00e3o s\u00e3o independentes da entidade como se exige do auditor independente na auditoria das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O auditor independente deve usar o trabalho da auditoria interna se ele determinar que a posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica da auditoria interna na organiza\u00e7\u00e3o e suas pol\u00edticas e procedimentos propiciam pelo menos limitada objetividade e compet\u00eancia dos auditores internos","id":6433299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor independente deve usar o trabalho da auditoria interna se ele determinar que a posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica da auditoria interna na organiza\u00e7\u00e3o e suas pol\u00edticas e procedimentos propiciam pelo menos limitada objetividade e compet\u00eancia dos auditores internos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O auditor independente deve determinar se o trabalho da auditoria interna pode ser utilizado para os fins da auditoria, considerando, entre outras, se a fun\u00e7\u00e3o de auditoria interna aplica uma abordagem sistem\u00e1tica e disciplinada, incluindo controle de qualidade.","id":6433300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor independente deve determinar se o trabalho da auditoria interna pode ser utilizado para os fins da auditoria, considerando, entre outras, se a fun\u00e7\u00e3o de auditoria interna aplica uma abordagem sistem\u00e1tica e disciplinada, incluindo controle de qualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 37 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Responsabilidade do Auditor","oab":false,"nome":"Responsabilidade do Auditor","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4686,"slug":"auditoria-responsabilidade-do-auditor"}],"slug":"auditoria\/1700208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22288}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a QFD (quality function deployment), assinale a alternativa referente \u00e0 descri\u00e7\u00e3o a seguir. \"Esses recursos v\u00e3o al\u00e9m da expectativa dos clientes e demonstram ser muito satisfat\u00f3rios quando presentes. \u201d ","provas":[{"id":56333,"cargo":{"descricao":"Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software","id":22288},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado da Bahia","sigla":"PRODEB","id":3277,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prodeb-ba-2018-instituto-aocp-analista-de-tic-ii-area-requisitos-de-software","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PRODEB - Analista de TIC II - \u00c1rea Requisitos de Software - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":1700231,"hashId":"801ca94782246d53fff7bd04c660abbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a QFD (quality function deployment), assinale a alternativa referente \u00e0 descri\u00e7\u00e3o a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Esses recursos v\u00e3o al\u00e9m da expectativa dos clientes e demonstram ser muito satisfat\u00f3rios quando presentes. \u201d <\/p>","resposta":6433405,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Requisitos esperados.","id":6433403,"corpo":"<p> Requisitos esperados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Requisitos normais.","id":6433404,"corpo":"<p> Requisitos normais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Requisitos fascinantes.","id":6433405,"corpo":"<p> Requisitos fascinantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Requisitos dominantes. ","id":6433406,"corpo":"<p> Requisitos dominantes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Requisitos formais.","id":6433407,"corpo":"<p> Requisitos formais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Modelo em Cascata","oab":false,"nome":"Modelo em Cascata","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7996,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-em-cascata"},{"nome_clean":"Qualidade de Software","oab":false,"nome":"Qualidade de Software","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416924,"slug":"tecnologia-da-informacao-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1700231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir das informa\u00e7\u00f5es indicadas no item \u201cLocal de acesso\u201d, verifica-se que","provas":[{"id":56885,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2018-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719181,"hashId":"2a46370a19d2eed846cc3df2f9f96e39","enunciado":"<p>A partir das informa\u00e7\u00f5es indicadas no item<strong> \u201cLocal de acesso\u201d<\/strong>, verifica-se que<\/p>","resposta":6521421,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve uma redu\u00e7\u00e3o, de 2013 para 2014, em percentual, do acesso \u00e0 internet na escola.","id":6521418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve uma redu\u00e7\u00e3o, de 2013 para 2014, em percentual, do acesso \u00e0 internet na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"houve um aumento, de 2013 para 2014, de aproximadamente 1%, do acesso \u00e0 internet na escola.","id":6521419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve um aumento, de 2013 para 2014, de aproximadamente 1%, do acesso \u00e0 internet na escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"houve uma redu\u00e7\u00e3o, em percentual, do acesso \u00e0 internet em bibliotecas p\u00fablicas e telecentros de 2013 para 2014.","id":6521420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve uma redu\u00e7\u00e3o, em percentual, do acesso \u00e0 internet em bibliotecas p\u00fablicas e telecentros de 2013 para 2014.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o percentual de jovens, de 9 a 17 anos, que n\u00e3o utilizaram a internet para realizarem trabalhos da escola foi de 32%.","id":6521421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o percentual de jovens, de 9 a 17 anos, que n\u00e3o utilizaram a internet para realizarem trabalhos da escola foi de 32%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em 2014, o percentual de acessos \u00e0 internet nas bibliotecas p\u00fablicas e telecentros aumentou 120% em rela\u00e7\u00e3o ao percentual de 2013.","id":6521422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em 2014, o percentual de acessos \u00e0 internet nas bibliotecas p\u00fablicas e telecentros aumentou 120% em rela\u00e7\u00e3o ao percentual de 2013.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na leitura e an\u00e1lise dos dados apresentados pela not\u00edcia e pelo infogr\u00e1fico abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.\u201cA mais recente pesquisa TIC Kids Online, realizada pelo Comit\u00ea Gestor da Internet, mostrou que, pela primeira vez, em 2014, o acesso \u00e0 internet por celular no Brasil foi maior do que por computadores: 82% acessam pelo celular, enquanto 56% usam o desktop.\u201dDispon\u00edvel em:&lt;&lt; https:\/\/educacao.estadao.com.br\/noticias\/geral,uso-de-aplicativos-para-celular-ganha-forca-na-escola,1749345&gt;&gt;. Acesso em: 20 jun 2018.","id":456148,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura e an\u00e1lise dos dados apresentados pela not\u00edcia e pelo infogr\u00e1fico abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA mais recente pesquisa TIC Kids Online, realizada pelo Comit\u00ea Gestor da Internet, mostrou que, pela primeira vez, em 2014, o acesso \u00e0 internet por celular no Brasil foi maior do que por computadores: 82% acessam pelo celular, enquanto 56% usam o desktop.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56885\/grupo-questao\/456148-20210525132411000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt;&lt; https:\/\/educacao.estadao.com.br\/noticias\/geral,uso-de-aplicativos-para-celular-ganha-forca-na-escola,1749345&gt;&gt;. Acesso em: 20 jun 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as porcentagens apontadas no item \u201cUsu\u00e1rios de internet**\u201d, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56885,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2018-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719183,"hashId":"03000d5761ce56d984beab8434126f1a","enunciado":"<p>De acordo com as porcentagens apontadas no item \u201c<strong>Usu\u00e1rios de internet**\u201d<\/strong>, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6521429,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a minoria dos jovens de 10 a 17 anos do Brasil s\u00e3o usu\u00e1rios da internet.","id":6521428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a minoria dos jovens de 10 a 17 anos do Brasil s\u00e3o usu\u00e1rios da internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a maioria dos jovens de 10 a 17 anos da regi\u00e3o Sul s\u00e3o usu\u00e1rios de internet.","id":6521429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria dos jovens de 10 a 17 anos da regi\u00e3o Sul s\u00e3o usu\u00e1rios de internet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a minoria dos jovens de 10 a 17 anos da regi\u00e3o Nordeste s\u00e3o usu\u00e1rios da internet.","id":6521430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a minoria dos jovens de 10 a 17 anos da regi\u00e3o Nordeste s\u00e3o usu\u00e1rios da internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a maior quantidade de indiv\u00edduos de 10 a 17 anos, usu\u00e1rios de internet, encontra-se na regi\u00e3o Sul.","id":6521431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior quantidade de indiv\u00edduos de 10 a 17 anos, usu\u00e1rios de internet, encontra-se na regi\u00e3o Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a menor quantidade de indiv\u00edduos de 10 a 17 anos, usu\u00e1rios de internet, encontra-se na regi\u00e3o Norte.","id":6521432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a menor quantidade de indiv\u00edduos de 10 a 17 anos, usu\u00e1rios de internet, encontra-se na regi\u00e3o Norte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na leitura e an\u00e1lise dos dados apresentados pela not\u00edcia e pelo infogr\u00e1fico abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.\u201cA mais recente pesquisa TIC Kids Online, realizada pelo Comit\u00ea Gestor da Internet, mostrou que, pela primeira vez, em 2014, o acesso \u00e0 internet por celular no Brasil foi maior do que por computadores: 82% acessam pelo celular, enquanto 56% usam o desktop.\u201dDispon\u00edvel em:&lt;&lt; https:\/\/educacao.estadao.com.br\/noticias\/geral,uso-de-aplicativos-para-celular-ganha-forca-na-escola,1749345&gt;&gt;. Acesso em: 20 jun 2018.","id":456148,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na leitura e an\u00e1lise dos dados apresentados pela not\u00edcia e pelo infogr\u00e1fico abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA mais recente pesquisa TIC Kids Online, realizada pelo Comit\u00ea Gestor da Internet, mostrou que, pela primeira vez, em 2014, o acesso \u00e0 internet por celular no Brasil foi maior do que por computadores: 82% acessam pelo celular, enquanto 56% usam o desktop.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56885\/grupo-questao\/456148-20210525132411000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em:&lt;&lt; https:\/\/educacao.estadao.com.br\/noticias\/geral,uso-de-aplicativos-para-celular-ganha-forca-na-escola,1749345&gt;&gt;. Acesso em: 20 jun 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Texto 1, no \u00faltimo par\u00e1grafo, o garoto mais novo - Chanin Wiboonrungrueng - afirmou ter aprendido valores da vida com o epis\u00f3dio da caverna. Essa aprendizagem ocorreu porque","provas":[{"id":56841,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmf-ce-2018-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719200,"hashId":"2faebed8d80e942af3aee715eaf1fcd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Texto 1, no \u00faltimo par\u00e1grafo, o garoto mais novo - Chanin Wiboonrungrueng - afirmou ter aprendido valores da vida com o epis\u00f3dio da caverna. Essa aprendizagem ocorreu porque<\/p>","resposta":6521517,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolveu o esp\u00edrito solid\u00e1rio com os demais companheiros e aprendeu sobre a import\u00e2ncia da medita\u00e7\u00e3o na vida das pessoas.","id":6521513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolveu o esp\u00edrito solid\u00e1rio com os demais companheiros e aprendeu sobre a import\u00e2ncia da medita\u00e7\u00e3o na vida das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"praticou a liberdade plena ao realizar o sonho de saber como era o interior da caverna, uma aspira\u00e7\u00e3o comum aos jovens tailandeses. ","id":6521514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">praticou a liberdade plena ao realizar o sonho de saber como era o interior da caverna, uma aspira\u00e7\u00e3o comum aos jovens tailandeses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exercitou a paz interior nos dias em que ficou confinado com seus companheiros dentro da caverna.","id":6521515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercitou a paz interior nos dias em que ficou confinado com seus companheiros dentro da caverna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vivenciou a simplicidade de uma vida desprovida de qualquer bem material, assim como pode experimentar a pr\u00e1tica do jejum.","id":6521516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vivenciou a simplicidade de uma vida desprovida de qualquer bem material, assim como pode experimentar a pr\u00e1tica do jejum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cultivou a paci\u00eancia, a for\u00e7a e a esperan\u00e7a durante os dias mais dif\u00edceis de sua vida na maior experi\u00eancia por ele, at\u00e9 ent\u00e3o, vivenciada.","id":6521517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cultivou a paci\u00eancia, a for\u00e7a e a esperan\u00e7a durante os dias mais dif\u00edceis de sua vida na maior experi\u00eancia por ele, at\u00e9 ent\u00e3o, vivenciada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 A hist\u00f3ria dos Javalis Selvagens\t01 Neste ano de 2018, a m\u00eddia noticiou que, na Prov\u00edncia de Chiang Ray, um drama era02 vivenciado por alguns jovens. Esse fato ocorria em um pa\u00eds bem distante do Brasil, a Tail\u00e2ndia, na03 \u00c1sia. O problema decorreu porque os personagens dessa hist\u00f3ria real resolveram visitar um local04 suscet\u00edvel \u00e0s intemp\u00e9ries da natureza, pois o sudeste desse continente \u00e9 acometido por ventos cuja05 dire\u00e7\u00e3o \u00e9 modificada de acordo com as esta\u00e7\u00f5es do ano, por isso ocorrem chuvas torrenciais de junho06 a agosto.\t07 O acontecimento comovente a que estamos nos referindo ocorreu, exatamente, no dia 23 de08 junho, quando 12 garotos, jogadores de futebol, todos pertencentes ao time chamado de \u201cJavalis09 Selvagens\u201d, acompanhados do treinador Ekkapol Chantawong, resolveram explorar a caverna Tham10 Luang. Segundo o que a imprensa anunciou, foi o t\u00e9cnico que convidou os rapazes para o passeio.11 Movidos pela curiosidade, adentraram na referida caverna e acabaram presos com a r\u00e1pida inunda\u00e7\u00e3o12 ocorrida no local.\t13 Ao analisarmos o sentimento de curiosidade, o qual move a maioria das pessoas, e, por certo,14 moveu, tamb\u00e9m, os membros do time de futebol em quest\u00e3o, lembramos do ditado popular \u201cA15 curiosidade matou o gato\u201d. No s\u00edtio \u201chttps:\/\/www.sitedecuriosidades.com\/curiosidade\/a-curiosidade-16 matou-o-gato.html\u201d, h\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o de que esse ditado tem como objetivo alertar as pessoas quanto17 a poss\u00edveis riscos resultantes da curiosidade extrema. Na Idade M\u00e9dia, muitas pessoas n\u00e3o gostavam18 de gatos e produziam armadilhas para captur\u00e1-los. Os gatos, animais, por natureza, curiosos,19 acabavam caindo nas armadilhas e morriam.\t20 Em contrapartida, a curiosidade \u00e9 considerada important\u00edssima por autores diversos. Entre eles21 est\u00e3o Brian Grazer e Charles Fishman, os quais, na obra \u201cUma mente curiosa: o segredo para uma22 vida brilhante\u201d, fazem a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cSe boas maneiras s\u00e3o o lubrificante que permite que23 todos n\u00f3s nos demos bem, curiosidade \u00e9 a pitada de Tabasco* que adiciona tempero, nos acorda, cria24 conex\u00e3o e d\u00e1 significado a quase qualquer encontro\u201d.\t25 E imposs\u00edvel ficarmos inertes diante dos meandros do cotidiano. Alguns acontecimentos26 geram a\u00e7\u00f5es e sentimentos, al\u00e9m de que certas ocorr\u00eancias podem produzir, no indiv\u00edduo, curiosidade;27 portanto, parece-nos que \u00e9 prudente considerarmos a situa\u00e7\u00e3o em que cada pessoa est\u00e1 envolvida para,28 assim, valorarmos a curiosidade.\t29 No caso da aventura dos Javalis Selvagens, o estado de aprisionamento em que ficaram30 poder\u00eda ter-lhes proporcionado a morte. Eles s\u00f3 foram encontrados por mergulhadores brit\u00e2nicos no31 dia 02 de julho, portanto, resistiram nove dias sem alimentos. Sobreviveram porque possu\u00edam bom32 preparo f\u00edsico e conseguiram beber \u00e1gua vertente da pr\u00f3pria caverna. Al\u00e9m disso, quando foram33 encontrados, o salvamento n\u00e3o foi realizado de imediato, pois era necess\u00e1rio estudar qual seria a34 forma mais segura de retir\u00e1-los. Com esse estudo, levantaram-se as possibilidades de resgate por meio35 de escava\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da caverna, pela espera da estiagem ou, ainda, por meio do mergulho em36 \u00e1guas barrentas, todas perigosas e com risco de fracasso.\t37 Como estavam previstas mais chuvas e havia a imin\u00eancia de um alagamento maior no local38 em que se encontravam os garotos, optou-se pelo mergulho, forma mais r\u00e1pida de retir\u00e1-los da39 caverna.\t40 Desse epis\u00f3dio, ressaltam-se algumas li\u00e7\u00f5es:\t41 - a predisposi\u00e7\u00e3o humana para socorrer o pr\u00f3ximo. Pessoas de outras na\u00e7\u00f5es, como os42 experientes mergulhadores brit\u00e2nicos, auxiliaram no resgate dos jovens, por meio do mergulho em43 \u00e1guas lamacentas e em corredores estreitos;\t44 - a utiliza\u00e7\u00e3o do conhecimento acumulado pela evolu\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio homem. \u00c0 utiliza\u00e7\u00e3o, para45 esse caso, de corda guia de mergulho remete-nos ao fio de Ariadne, da mitologia grega, na qual46 Ariadne, filha do Rei de Creta, ajuda Teseu a vencer uma luta contra o monstro Minotauro, o qual se47 encontrava em um labirinto. Essa ajuda ocorreu porque a mo\u00e7a deu ao her\u00f3i uma espada e um novelo.48 Ao entrar no labirinto, a linha seria desenrolada e servir\u00eda como indicador do caminho de volta para49 Teseu. Assim foi a corda guia para a situa\u00e7\u00e3o dos jovens, os quais realizariam um dos mergulhos mais50 complicados j\u00e1 registrados na hist\u00f3ria da humanidade;\t51 - o valor de uma aprendizagem. O conhecimento de idiomas estrangeiros fez com que o garoto52 Adul Sam-on, de 14 anos, conseguisse passar as primeiras informa\u00e7\u00f5es aos mergulhadores brit\u00e2nicos,53 os primeiros a encontr\u00e1-los. Esse fato foi importante para os rumos que seriam dados ao caso; e\t54 - as li\u00e7\u00f5es aprendidas com a pr\u00f3pria vida. A experi\u00eancia advinda desse epis\u00f3dio marcou, para55 sempre, cada um dos envolvidos. O t\u00e9cnico da equipe afirmou que, tanto ele quanto os jovens, viver\u00e3o56 de maneira mais cuidadosa, sem agirem de forma imprudente e que checar\u00e3o tudo antes de fazer57 qualquer coisa. Adul Sam-on afirmou que a experi\u00eancia lhe mostrou a obriga\u00e7\u00e3o de ser mais58 consciente das consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es praticadas, e Chanin Wiboonrungrueng, o mais novo de59 todos, com apenas 11 anos de idade, relatou que foi a maior experi\u00eancia j\u00e1 vivida por ele e que o fez60 aprender sobre os valores da vida, pois precisou ser paciente, ter for\u00e7a e n\u00e3o perder a esperan\u00e7a.(Texto produzido pelos docentes elaboradores desta prova com base nos diversos notici\u00e1rios publicados na m\u00eddia.)*Molho picante \u00e0 base de malaguetas vermelhas.TEXTO 2Infogr\u00e1fico atualizado em: 1 1\/07\/20'! S . Acesso em 13 set. 2018. (Adaptado)Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/gi_.globo.com\/imiEdo\/noticia\/2Ql_S\/OT\/ig\/ia-%5elis-selvagcns-da-ta%c3%bcandia-vlsitam-templo-Dara-agradecer-&gt; Acesso em 13 set. 2018. (Adaptado).TEXTO 3\t\u201cPerdido em Marte\u201d, do escritor norte-americano Andy Weir, narra a hist\u00f3ria do astronauta Mark Watney, tripulante da miss\u00e3o Ares 3, de explora\u00e7\u00e3o a Marte. J\u00e1 em solo marciano, a tripula\u00e7\u00e3o da Ares 3 \u00e9 surpreendida por uma forte tempestade de areia. A miss\u00e3o \u00e9 ent\u00e3o suspensa e a tripula\u00e7\u00e3o vai embora, n\u00e3o levando Mark, certa de que ele tinha morrido em um terr\u00edvel acidente. Ele estava apenas desacordado.\tAo despeitar, ele se v\u00ea completamente sozinho, ferido e sem ter como avisar \u00e0s pessoas na Terra que estava vivo.PERDIDO EM MARTE CAP\u00cdTULO 1DI\u00c1RIO DE BORDO: SOL 601 Estou ferrado.02 Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o abalizada.03 Ferrado. Seis dias ap\u00f3s o in\u00edcio daqueles que deveriam ser os dois meses mais importantes da04 minha vida, tudo se tomou um pesadelo.05 Nem sei quem vai ler isto. Acho que algu\u00e9m vai acabar encontrando. Talvez daqui a cem anos.06 Que fique registrado: n\u00e3o morri em Sol 6*. O restante da tripula\u00e7\u00e3o certamente achou que eu07 tivesse morrido, e n\u00e3o posso culp\u00e1-los. Talvez decretem um dia de luto nacional em minha08 homenagem e minha p\u00e1gina na Wikip\u00e9dia v\u00e1 dizer: \u201cMark Watney foi o \u00fanico ser humano que morreu09 em Marte.\u201d10 E, provavelmente, isso estar\u00e1 correto. Porque, sem d\u00favida, vou morrer aqui. S\u00f3 que n\u00e3o em11 Sol 6, como todo mundo est\u00e1 achando.12 Vejamos... por onde come\u00e7ar?13 O Programa Ares. A humanidade voltando-se para Marte com o intuito de mandar pessoas para14 outro planeta pela primeira vez e expandir o horizonte da ra\u00e7a humana, bl\u00e1-bl\u00e1-b\u00ed\u00e1. Os tripulantes da15 Ares 1 fizeram o que tinham de fazer e voltaram como her\u00f3is. Foram recebidos com desfiles,16 conquistaram a fama e. o amor do mundo inteiro.17 A Ares 2 fez a mesma coisa, em outro local de Marte. Receberam um aperto de m\u00e3o firme e uma18 x\u00edcara de caf\u00e9 ao chegar em casa.19 A Ares 3. Bem, essa foi minha miss\u00e3o. Certo, n\u00e3o exatamente minha. A comandante Lewis era a20 respons\u00e1vel. Eu era apenas um dos tripulantes. S\u00f3 ficaria \u201cno comando\u201d da miss\u00e3o se fosse a \u00faltima21 pessoa que restasse.22 Quem diria?... Estou no comando.23 Fico me perguntando se este di\u00e1rio ser\u00e1 recuperado antes que o restante da tripula\u00e7\u00e3o morra de24 velhice. Imagino que tenham voltado \u00e0 Terra s\u00e3os e salvos. Pessoal, se estiverem lendo isto: a culpa25 n\u00e3o foi sua. Voc\u00eas fizeram o que tinham de fazer. No seu lugar, eu teria feito a mesma coisa. N\u00e3o os26 culpo e fico feliz que tenham sobrevivido.27 [...]28 Ent\u00e3o, esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o: estou perdido em Marte. N\u00e3o tenho como me comunicar com a Hermes29 nem com a Terra. Todos acham que estou morto. Estou em um Hab** projetado para durar 31 dias.30 Se o oxigenador quebrar, vou sufocar. Se o reaproveitador de \u00e1gua quebrar, vou morrer de sede.31 Se o Hab se romper, vou explodir. Se nada disso acontecer, vou ficar sem alimento e acabar morrendo32 de fome.33 Ent\u00e3o, \u00e9 isso mesmo. Estou ferrado.*Sol 6 - regi\u00e3o de Marte onde pousou a aeronave da miss\u00e3o Ares 3.**Hab - esp\u00e9cie de casa desenvolvida no Centro Espacial Lyndon Johnson - NASA (Estados Unidos da Am\u00e9rica) para servir de abrigo a exploradores em condi\u00e7\u00f5es hostis e extremas.Dispon\u00edvel em https:\/\/nerdking.net.br\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Perdido-em-Marte-A\u00fcdv-Weir.pdf. Acesso em 25 Out 18- P\u00e1ginas 11 e 15","id":456147,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A hist\u00f3ria dos Javalis Selvagens<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t01 Neste ano de 2018, a m\u00eddia noticiou que, na Prov\u00edncia de Chiang Ray, um drama era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 vivenciado por alguns jovens. Esse fato ocorria em um pa\u00eds bem distante do Brasil, a Tail\u00e2ndia, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 \u00c1sia. O problema decorreu porque os personagens dessa hist\u00f3ria real resolveram visitar um local<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 suscet\u00edvel \u00e0s intemp\u00e9ries da natureza, pois o sudeste desse continente \u00e9 acometido por ventos cuja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 dire\u00e7\u00e3o \u00e9 modificada de acordo com as esta\u00e7\u00f5es do ano, por isso ocorrem chuvas torrenciais de junho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 a agosto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t07 O acontecimento comovente a que estamos nos referindo ocorreu, exatamente, no dia 23 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 junho, quando 12 garotos, jogadores de futebol, todos pertencentes ao time chamado de \u201cJavalis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Selvagens\u201d, acompanhados do treinador Ekkapol Chantawong, resolveram explorar a caverna Tham<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Luang. Segundo o que a imprensa anunciou, foi o t\u00e9cnico que convidou os rapazes para o passeio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Movidos pela curiosidade, adentraram na referida caverna e acabaram presos com a r\u00e1pida inunda\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 ocorrida no local.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t13 Ao analisarmos o sentimento de curiosidade, o qual move a maioria das pessoas, e, por certo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 moveu, tamb\u00e9m, os membros do time de futebol em quest\u00e3o, lembramos do ditado popular \u201cA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 curiosidade matou o gato\u201d. No s\u00edtio \u201chttps:\/\/www.sitedecuriosidades.com\/curiosidade\/a-curiosidade-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 matou-o-gato.html\u201d, h\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o de que esse ditado tem como objetivo alertar as pessoas quanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 a poss\u00edveis riscos resultantes da curiosidade extrema. Na Idade M\u00e9dia, muitas pessoas n\u00e3o gostavam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 de gatos e produziam armadilhas para captur\u00e1-los. Os gatos, animais, por natureza, curiosos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 acabavam caindo nas armadilhas e morriam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 Em contrapartida, a curiosidade \u00e9 considerada important\u00edssima por autores diversos. Entre eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 est\u00e3o Brian Grazer e Charles Fishman, os quais, na obra \u201cUma mente curiosa: o segredo para uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 vida brilhante\u201d, fazem a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cSe boas maneiras s\u00e3o o lubrificante que permite que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 todos n\u00f3s nos demos bem, curiosidade \u00e9 a pitada de Tabasco* que adiciona tempero, nos acorda, cria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 conex\u00e3o e d\u00e1 significado a quase qualquer encontro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 E imposs\u00edvel ficarmos inertes diante dos meandros do cotidiano. Alguns acontecimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 geram a\u00e7\u00f5es e sentimentos, al\u00e9m de que certas ocorr\u00eancias podem produzir, no indiv\u00edduo, curiosidade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 portanto, parece-nos que \u00e9 prudente considerarmos a situa\u00e7\u00e3o em que cada pessoa est\u00e1 envolvida para,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 assim, valorarmos a curiosidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t29 No caso da aventura dos Javalis Selvagens, o estado de aprisionamento em que ficaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 poder\u00eda ter-lhes proporcionado a morte. Eles s\u00f3 foram encontrados por mergulhadores brit\u00e2nicos no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 dia 02 de julho, portanto, resistiram nove dias sem alimentos. Sobreviveram porque possu\u00edam bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 preparo f\u00edsico e conseguiram beber \u00e1gua vertente da pr\u00f3pria caverna. Al\u00e9m disso, quando foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 encontrados, o salvamento n\u00e3o foi realizado de imediato, pois era necess\u00e1rio estudar qual seria a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 forma mais segura de retir\u00e1-los. Com esse estudo, levantaram-se as possibilidades de resgate por meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de escava\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da caverna, pela espera da estiagem ou, ainda, por meio do mergulho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 \u00e1guas barrentas, todas perigosas e com risco de fracasso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t37 Como estavam previstas mais chuvas e havia a imin\u00eancia de um alagamento maior no local<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 em que se encontravam os garotos, optou-se pelo mergulho, forma mais r\u00e1pida de retir\u00e1-los da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 caverna.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t40 Desse epis\u00f3dio, ressaltam-se algumas li\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t41 - a predisposi\u00e7\u00e3o humana para socorrer o pr\u00f3ximo. Pessoas de outras na\u00e7\u00f5es, como os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 experientes mergulhadores brit\u00e2nicos, auxiliaram no resgate dos jovens, por meio do mergulho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 \u00e1guas lamacentas e em corredores estreitos;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t44 - a utiliza\u00e7\u00e3o do conhecimento acumulado pela evolu\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio homem. \u00c0 utiliza\u00e7\u00e3o, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 esse caso, de corda guia de mergulho remete-nos ao fio de Ariadne, da mitologia grega, na qual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 Ariadne, filha do Rei de Creta, ajuda Teseu a vencer uma luta contra o monstro Minotauro, o qual se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 encontrava em um labirinto. Essa ajuda ocorreu porque a mo\u00e7a deu ao her\u00f3i uma espada e um novelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 Ao entrar no labirinto, a linha seria desenrolada e servir\u00eda como indicador do caminho de volta para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 Teseu. Assim foi a corda guia para a situa\u00e7\u00e3o dos jovens, os quais realizariam um dos mergulhos mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 complicados j\u00e1 registrados na hist\u00f3ria da humanidade;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t51 - o valor de uma aprendizagem. O conhecimento de idiomas estrangeiros fez com que o garoto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 Adul Sam-on, de 14 anos, conseguisse passar as primeiras informa\u00e7\u00f5es aos mergulhadores brit\u00e2nicos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 os primeiros a encontr\u00e1-los. Esse fato foi importante para os rumos que seriam dados ao caso; e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t54 - as li\u00e7\u00f5es aprendidas com a pr\u00f3pria vida. A experi\u00eancia advinda desse epis\u00f3dio marcou, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 sempre, cada um dos envolvidos. O t\u00e9cnico da equipe afirmou que, tanto ele quanto os jovens, viver\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 de maneira mais cuidadosa, sem agirem de forma imprudente e que checar\u00e3o tudo antes de fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 qualquer coisa. Adul Sam-on afirmou que a experi\u00eancia lhe mostrou a obriga\u00e7\u00e3o de ser mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 consciente das consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es praticadas, e Chanin Wiboonrungrueng, o mais novo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 todos, com apenas 11 anos de idade, relatou que foi a maior experi\u00eancia j\u00e1 vivida por ele e que o fez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 aprender sobre os valores da vida, pois precisou ser paciente, ter for\u00e7a e n\u00e3o perder a esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto produzido pelos docentes elaboradores desta prova com base nos diversos notici\u00e1rios publicados na m\u00eddia.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Molho picante \u00e0 base de malaguetas vermelhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56841\/grupo-questao\/456147-20210525132930000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infogr\u00e1fico atualizado em: 1 1\/07\/20'! S . Acesso em 13 set. 2018. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/gi_.globo.com\/imiEdo\/noticia\/2Ql_S\/OT\/ig\/ia-%5elis-selvagcns-da-ta%c3%bcandia-vlsitam-templo-Dara-agradecer-&gt; Acesso em 13 set. 2018. (Adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cPerdido em Marte\u201d, do escritor norte-americano Andy Weir, narra a hist\u00f3ria do astronauta Mark Watney, tripulante da miss\u00e3o Ares 3, de explora\u00e7\u00e3o a Marte. J\u00e1 em solo marciano, a tripula\u00e7\u00e3o da Ares 3 \u00e9 surpreendida por uma forte tempestade de areia. A miss\u00e3o \u00e9 ent\u00e3o suspensa e a tripula\u00e7\u00e3o vai embora, n\u00e3o levando Mark, certa de que ele tinha morrido em um terr\u00edvel acidente. Ele estava apenas desacordado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAo despeitar, ele se v\u00ea completamente sozinho, ferido e sem ter como avisar \u00e0s pessoas na Terra que estava vivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PERDIDO EM MARTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CAP\u00cdTULO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DI\u00c1RIO DE BORDO: SOL 6<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Estou ferrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o abalizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 Ferrado. Seis dias ap\u00f3s o in\u00edcio daqueles que deveriam ser os dois meses mais importantes da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 minha vida, tudo se tomou um pesadelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Nem sei quem vai ler isto. Acho que algu\u00e9m vai acabar encontrando. Talvez daqui a cem anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Que fique registrado: n\u00e3o morri em Sol 6*. O restante da tripula\u00e7\u00e3o certamente achou que eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tivesse morrido, e n\u00e3o posso culp\u00e1-los. Talvez decretem um dia de luto nacional em minha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 homenagem e minha p\u00e1gina na Wikip\u00e9dia v\u00e1 dizer: \u201cMark Watney foi o \u00fanico ser humano que morreu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 em Marte.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 E, provavelmente, isso estar\u00e1 correto. Porque, sem d\u00favida, vou morrer aqui. S\u00f3 que n\u00e3o em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Sol 6, como todo mundo est\u00e1 achando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Vejamos... por onde come\u00e7ar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 O Programa Ares. A humanidade voltando-se para Marte com o intuito de mandar pessoas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 outro planeta pela primeira vez e expandir o horizonte da ra\u00e7a humana, bl\u00e1-bl\u00e1-b\u00ed\u00e1. Os tripulantes da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Ares 1 fizeram o que tinham de fazer e voltaram como her\u00f3is. Foram recebidos com desfiles,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 conquistaram a fama e. o amor do mundo inteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 A Ares 2 fez a mesma coisa, em outro local de Marte. Receberam um aperto de m\u00e3o firme e uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 x\u00edcara de caf\u00e9 ao chegar em casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 A Ares 3. Bem, essa foi minha miss\u00e3o. Certo, n\u00e3o exatamente minha. A comandante Lewis era a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 respons\u00e1vel. Eu era apenas um dos tripulantes. S\u00f3 ficaria \u201cno comando\u201d da miss\u00e3o se fosse a \u00faltima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 pessoa que restasse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Quem diria?... Estou no comando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Fico me perguntando se este di\u00e1rio ser\u00e1 recuperado antes que o restante da tripula\u00e7\u00e3o morra de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 velhice. Imagino que tenham voltado \u00e0 Terra s\u00e3os e salvos. Pessoal, se estiverem lendo isto: a culpa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 n\u00e3o foi sua. Voc\u00eas fizeram o que tinham de fazer. No seu lugar, eu teria feito a mesma coisa. N\u00e3o os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 culpo e fico feliz que tenham sobrevivido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Ent\u00e3o, esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o: estou perdido em Marte. N\u00e3o tenho como me comunicar com a Hermes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 nem com a Terra. Todos acham que estou morto. Estou em um Hab** projetado para durar 31 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Se o oxigenador quebrar, vou sufocar. Se o reaproveitador de \u00e1gua quebrar, vou morrer de sede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 Se o Hab se romper, vou explodir. Se nada disso acontecer, vou ficar sem alimento e acabar morrendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Ent\u00e3o, \u00e9 isso mesmo. Estou ferrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Sol 6 - regi\u00e3o de Marte onde pousou a aeronave da miss\u00e3o Ares 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">**Hab - esp\u00e9cie de casa desenvolvida no Centro Espacial Lyndon Johnson - NASA (Estados Unidos da Am\u00e9rica) para servir de abrigo a exploradores em condi\u00e7\u00f5es hostis e extremas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/nerdking.net.br\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Perdido-em-Marte-A\u00fcdv-Weir.pdf. Acesso em 25 Out 18- P\u00e1ginas 11 e 15<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando as tr\u00eas defini\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, responda \u00e0 quest\u00e3o 13.I. Um c\u00edrculo de centro O e raio k \u00e9 o lugar geom\u00e9trico dos pontos do plano cuja dist\u00e2ncia ao centro O \u00e9 menor ou igual a k.II. Reta tangente a um c\u00edrculo, de centro O, em um ponto P \u00e9 a reta que intersecta o c\u00edrculo no ponto P e \u00e9 perpendicular ao raio OP\u02c9 III. C\u00edrculos tangentes exteriores s\u00e3o c\u00edrculos que se intersectam em apenas um ponto, e a dist\u00e2ncia entre seus centros \u00e9 igual a soma dos seus raios.Na figura abaixo, s\u00e3o apresentados tr\u00eas c\u00edrculos de centros O1, O2 e O3 e raios R, n e r respectivamente. Esses c\u00edrculos s\u00e3o tangentes exteriores e tamb\u00e9m tangentes a uma reta t. Assim o valor de n \u00e9","provas":[{"id":56885,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2018-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719202,"hashId":"feec3f36ba50334928392ce2a0ca349f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando as tr\u00eas defini\u00e7\u00f5es apresentadas a seguir, responda \u00e0 quest\u00e3o 13.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Um c\u00edrculo de centro O e raio k \u00e9 o lugar geom\u00e9trico dos pontos do plano cuja dist\u00e2ncia ao centro O \u00e9 menor ou igual a k.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reta tangente a um c\u00edrculo, de centro O, em um ponto P \u00e9 a reta que intersecta o c\u00edrculo no ponto P e \u00e9 perpendicular ao raio <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar{OP}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">O<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. C\u00edrculos tangentes exteriores s\u00e3o c\u00edrculos que se intersectam em apenas um ponto, e a dist\u00e2ncia entre seus centros \u00e9 igual a soma dos seus raios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na figura abaixo, s\u00e3o apresentados tr\u00eas c\u00edrculos de centros O<sub>1<\/sub>, O<sub>2<\/sub> e O<sub>3<\/sub> e raios R, n e r respectivamente. Esses c\u00edrculos s\u00e3o tangentes exteriores e tamb\u00e9m tangentes a uma reta t. Assim o valor de n \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56885\/questao\/1719202-20210525133831000000-0.png\" width=\"518\" style=\"\"><\/p>","resposta":6521524,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2R\u200b+2r\u200bRr\u200b ","id":6521523,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Rr}{2\\sqrt{R}+2\\sqrt{r}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.4988em; vertical-align: -0.62647em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5374em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93229em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89229em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10771em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.805905em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.76591em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.234095em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.62647em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R+2Rr\u200b+rRr\u200b ","id":6521524,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Rr}{R+2\\sqrt{Rr}+r}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41033em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5374em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93229em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89229em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10771em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\u22122Rr\u200b+rRr\u200b ","id":6521525,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Rr}{R-2\\sqrt{Rr}+r}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.41033em; vertical-align: -0.538em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.5374em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93229em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89229em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10771em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">+<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.538em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2(R2\u2212r2)Rr\u200b ","id":6521526,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Rr}{2\\left(R^2-r^2\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.39233em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2(R\u200b\u2212r\u200b)Rr\u200b ","id":6521527,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Rr}{2\\left(\\sqrt{R}-\\sqrt{r}\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.68233em; vertical-align: -0.81em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.4925em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93229em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89229em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10771em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord sqrt mtight\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.805905em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mtight\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.76591em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail mtight\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.234095em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose sizing reset-size3 size6 mtight delimcenter\" style=\"top: 0.075em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.00773em;\">R<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.81em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456151,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tangentes a uma circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Tangentes a uma circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408891,"slug":"matematica-tangentes-a-uma-circunferencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSe o oxigenador quebrar, vou sufocar. Se o reaproveitador de \u00e1gua quebrar, vou morrer de sede. Se o Hab se romper, vou explodir. Se nada disso acontecer, vou ficar sem alimento e acabar morrendo de fome\u201d (L. 30-32). A part\u00edcula SE repete-se 4 vezes no trecho destacado do Texto 3. Mark a utiliza em sua narrativa para dar \u00e0s suas preocupa\u00e7\u00f5es a ideia de que","provas":[{"id":56841,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22790},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmf-ce-2018-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-area-portugues-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Portugu\u00eas (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719209,"hashId":"1207669b567622f131f6413ed9d32538","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe o oxigenador quebrar, vou sufocar. Se o reaproveitador de \u00e1gua quebrar, vou morrer de sede. Se o Hab se romper, vou explodir. Se nada disso acontecer, vou ficar sem alimento e acabar morrendo de fome\u201d (L. 30-32). A part\u00edcula SE repete-se 4 vezes no trecho destacado do Texto 3. Mark a utiliza em sua narrativa para dar \u00e0s suas preocupa\u00e7\u00f5es a ideia de que<\/p>","resposta":6521558,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de perigo que amea\u00e7am sua sobreviv\u00eancia.","id":6521558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es de perigo que amea\u00e7am sua sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a finalidade de sua miss\u00e3o est\u00e1 amea\u00e7ada pelo decorrer do tempo.","id":6521559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a finalidade de sua miss\u00e3o est\u00e1 amea\u00e7ada pelo decorrer do tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 uma oposi\u00e7\u00e3o extraterrestre \u00e0 sua vida em Marte.","id":6521560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 uma oposi\u00e7\u00e3o extraterrestre \u00e0 sua vida em Marte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ele, Mark, tem a tend\u00eancia a exagerar seus problemas, que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o graves como ele relata.","id":6521561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele, Mark, tem a tend\u00eancia a exagerar seus problemas, que n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o graves como ele relata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1 d\u00favidas quanto aos reais perigos \u00e0 sua perman\u00eancia em Marte.","id":6521562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 d\u00favidas quanto aos reais perigos \u00e0 sua perman\u00eancia em Marte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 A hist\u00f3ria dos Javalis Selvagens\t01 Neste ano de 2018, a m\u00eddia noticiou que, na Prov\u00edncia de Chiang Ray, um drama era02 vivenciado por alguns jovens. Esse fato ocorria em um pa\u00eds bem distante do Brasil, a Tail\u00e2ndia, na03 \u00c1sia. O problema decorreu porque os personagens dessa hist\u00f3ria real resolveram visitar um local04 suscet\u00edvel \u00e0s intemp\u00e9ries da natureza, pois o sudeste desse continente \u00e9 acometido por ventos cuja05 dire\u00e7\u00e3o \u00e9 modificada de acordo com as esta\u00e7\u00f5es do ano, por isso ocorrem chuvas torrenciais de junho06 a agosto.\t07 O acontecimento comovente a que estamos nos referindo ocorreu, exatamente, no dia 23 de08 junho, quando 12 garotos, jogadores de futebol, todos pertencentes ao time chamado de \u201cJavalis09 Selvagens\u201d, acompanhados do treinador Ekkapol Chantawong, resolveram explorar a caverna Tham10 Luang. Segundo o que a imprensa anunciou, foi o t\u00e9cnico que convidou os rapazes para o passeio.11 Movidos pela curiosidade, adentraram na referida caverna e acabaram presos com a r\u00e1pida inunda\u00e7\u00e3o12 ocorrida no local.\t13 Ao analisarmos o sentimento de curiosidade, o qual move a maioria das pessoas, e, por certo,14 moveu, tamb\u00e9m, os membros do time de futebol em quest\u00e3o, lembramos do ditado popular \u201cA15 curiosidade matou o gato\u201d. No s\u00edtio \u201chttps:\/\/www.sitedecuriosidades.com\/curiosidade\/a-curiosidade-16 matou-o-gato.html\u201d, h\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o de que esse ditado tem como objetivo alertar as pessoas quanto17 a poss\u00edveis riscos resultantes da curiosidade extrema. Na Idade M\u00e9dia, muitas pessoas n\u00e3o gostavam18 de gatos e produziam armadilhas para captur\u00e1-los. Os gatos, animais, por natureza, curiosos,19 acabavam caindo nas armadilhas e morriam.\t20 Em contrapartida, a curiosidade \u00e9 considerada important\u00edssima por autores diversos. Entre eles21 est\u00e3o Brian Grazer e Charles Fishman, os quais, na obra \u201cUma mente curiosa: o segredo para uma22 vida brilhante\u201d, fazem a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cSe boas maneiras s\u00e3o o lubrificante que permite que23 todos n\u00f3s nos demos bem, curiosidade \u00e9 a pitada de Tabasco* que adiciona tempero, nos acorda, cria24 conex\u00e3o e d\u00e1 significado a quase qualquer encontro\u201d.\t25 E imposs\u00edvel ficarmos inertes diante dos meandros do cotidiano. Alguns acontecimentos26 geram a\u00e7\u00f5es e sentimentos, al\u00e9m de que certas ocorr\u00eancias podem produzir, no indiv\u00edduo, curiosidade;27 portanto, parece-nos que \u00e9 prudente considerarmos a situa\u00e7\u00e3o em que cada pessoa est\u00e1 envolvida para,28 assim, valorarmos a curiosidade.\t29 No caso da aventura dos Javalis Selvagens, o estado de aprisionamento em que ficaram30 poder\u00eda ter-lhes proporcionado a morte. Eles s\u00f3 foram encontrados por mergulhadores brit\u00e2nicos no31 dia 02 de julho, portanto, resistiram nove dias sem alimentos. Sobreviveram porque possu\u00edam bom32 preparo f\u00edsico e conseguiram beber \u00e1gua vertente da pr\u00f3pria caverna. Al\u00e9m disso, quando foram33 encontrados, o salvamento n\u00e3o foi realizado de imediato, pois era necess\u00e1rio estudar qual seria a34 forma mais segura de retir\u00e1-los. Com esse estudo, levantaram-se as possibilidades de resgate por meio35 de escava\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da caverna, pela espera da estiagem ou, ainda, por meio do mergulho em36 \u00e1guas barrentas, todas perigosas e com risco de fracasso.\t37 Como estavam previstas mais chuvas e havia a imin\u00eancia de um alagamento maior no local38 em que se encontravam os garotos, optou-se pelo mergulho, forma mais r\u00e1pida de retir\u00e1-los da39 caverna.\t40 Desse epis\u00f3dio, ressaltam-se algumas li\u00e7\u00f5es:\t41 - a predisposi\u00e7\u00e3o humana para socorrer o pr\u00f3ximo. Pessoas de outras na\u00e7\u00f5es, como os42 experientes mergulhadores brit\u00e2nicos, auxiliaram no resgate dos jovens, por meio do mergulho em43 \u00e1guas lamacentas e em corredores estreitos;\t44 - a utiliza\u00e7\u00e3o do conhecimento acumulado pela evolu\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio homem. \u00c0 utiliza\u00e7\u00e3o, para45 esse caso, de corda guia de mergulho remete-nos ao fio de Ariadne, da mitologia grega, na qual46 Ariadne, filha do Rei de Creta, ajuda Teseu a vencer uma luta contra o monstro Minotauro, o qual se47 encontrava em um labirinto. Essa ajuda ocorreu porque a mo\u00e7a deu ao her\u00f3i uma espada e um novelo.48 Ao entrar no labirinto, a linha seria desenrolada e servir\u00eda como indicador do caminho de volta para49 Teseu. Assim foi a corda guia para a situa\u00e7\u00e3o dos jovens, os quais realizariam um dos mergulhos mais50 complicados j\u00e1 registrados na hist\u00f3ria da humanidade;\t51 - o valor de uma aprendizagem. O conhecimento de idiomas estrangeiros fez com que o garoto52 Adul Sam-on, de 14 anos, conseguisse passar as primeiras informa\u00e7\u00f5es aos mergulhadores brit\u00e2nicos,53 os primeiros a encontr\u00e1-los. Esse fato foi importante para os rumos que seriam dados ao caso; e\t54 - as li\u00e7\u00f5es aprendidas com a pr\u00f3pria vida. A experi\u00eancia advinda desse epis\u00f3dio marcou, para55 sempre, cada um dos envolvidos. O t\u00e9cnico da equipe afirmou que, tanto ele quanto os jovens, viver\u00e3o56 de maneira mais cuidadosa, sem agirem de forma imprudente e que checar\u00e3o tudo antes de fazer57 qualquer coisa. Adul Sam-on afirmou que a experi\u00eancia lhe mostrou a obriga\u00e7\u00e3o de ser mais58 consciente das consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es praticadas, e Chanin Wiboonrungrueng, o mais novo de59 todos, com apenas 11 anos de idade, relatou que foi a maior experi\u00eancia j\u00e1 vivida por ele e que o fez60 aprender sobre os valores da vida, pois precisou ser paciente, ter for\u00e7a e n\u00e3o perder a esperan\u00e7a.(Texto produzido pelos docentes elaboradores desta prova com base nos diversos notici\u00e1rios publicados na m\u00eddia.)*Molho picante \u00e0 base de malaguetas vermelhas.TEXTO 2Infogr\u00e1fico atualizado em: 1 1\/07\/20'! S . Acesso em 13 set. 2018. (Adaptado)Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/gi_.globo.com\/imiEdo\/noticia\/2Ql_S\/OT\/ig\/ia-%5elis-selvagcns-da-ta%c3%bcandia-vlsitam-templo-Dara-agradecer-&gt; Acesso em 13 set. 2018. (Adaptado).TEXTO 3\t\u201cPerdido em Marte\u201d, do escritor norte-americano Andy Weir, narra a hist\u00f3ria do astronauta Mark Watney, tripulante da miss\u00e3o Ares 3, de explora\u00e7\u00e3o a Marte. J\u00e1 em solo marciano, a tripula\u00e7\u00e3o da Ares 3 \u00e9 surpreendida por uma forte tempestade de areia. A miss\u00e3o \u00e9 ent\u00e3o suspensa e a tripula\u00e7\u00e3o vai embora, n\u00e3o levando Mark, certa de que ele tinha morrido em um terr\u00edvel acidente. Ele estava apenas desacordado.\tAo despeitar, ele se v\u00ea completamente sozinho, ferido e sem ter como avisar \u00e0s pessoas na Terra que estava vivo.PERDIDO EM MARTE CAP\u00cdTULO 1DI\u00c1RIO DE BORDO: SOL 601 Estou ferrado.02 Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o abalizada.03 Ferrado. Seis dias ap\u00f3s o in\u00edcio daqueles que deveriam ser os dois meses mais importantes da04 minha vida, tudo se tomou um pesadelo.05 Nem sei quem vai ler isto. Acho que algu\u00e9m vai acabar encontrando. Talvez daqui a cem anos.06 Que fique registrado: n\u00e3o morri em Sol 6*. O restante da tripula\u00e7\u00e3o certamente achou que eu07 tivesse morrido, e n\u00e3o posso culp\u00e1-los. Talvez decretem um dia de luto nacional em minha08 homenagem e minha p\u00e1gina na Wikip\u00e9dia v\u00e1 dizer: \u201cMark Watney foi o \u00fanico ser humano que morreu09 em Marte.\u201d10 E, provavelmente, isso estar\u00e1 correto. Porque, sem d\u00favida, vou morrer aqui. S\u00f3 que n\u00e3o em11 Sol 6, como todo mundo est\u00e1 achando.12 Vejamos... por onde come\u00e7ar?13 O Programa Ares. A humanidade voltando-se para Marte com o intuito de mandar pessoas para14 outro planeta pela primeira vez e expandir o horizonte da ra\u00e7a humana, bl\u00e1-bl\u00e1-b\u00ed\u00e1. Os tripulantes da15 Ares 1 fizeram o que tinham de fazer e voltaram como her\u00f3is. Foram recebidos com desfiles,16 conquistaram a fama e. o amor do mundo inteiro.17 A Ares 2 fez a mesma coisa, em outro local de Marte. Receberam um aperto de m\u00e3o firme e uma18 x\u00edcara de caf\u00e9 ao chegar em casa.19 A Ares 3. Bem, essa foi minha miss\u00e3o. Certo, n\u00e3o exatamente minha. A comandante Lewis era a20 respons\u00e1vel. Eu era apenas um dos tripulantes. S\u00f3 ficaria \u201cno comando\u201d da miss\u00e3o se fosse a \u00faltima21 pessoa que restasse.22 Quem diria?... Estou no comando.23 Fico me perguntando se este di\u00e1rio ser\u00e1 recuperado antes que o restante da tripula\u00e7\u00e3o morra de24 velhice. Imagino que tenham voltado \u00e0 Terra s\u00e3os e salvos. Pessoal, se estiverem lendo isto: a culpa25 n\u00e3o foi sua. Voc\u00eas fizeram o que tinham de fazer. No seu lugar, eu teria feito a mesma coisa. N\u00e3o os26 culpo e fico feliz que tenham sobrevivido.27 [...]28 Ent\u00e3o, esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o: estou perdido em Marte. N\u00e3o tenho como me comunicar com a Hermes29 nem com a Terra. Todos acham que estou morto. Estou em um Hab** projetado para durar 31 dias.30 Se o oxigenador quebrar, vou sufocar. Se o reaproveitador de \u00e1gua quebrar, vou morrer de sede.31 Se o Hab se romper, vou explodir. Se nada disso acontecer, vou ficar sem alimento e acabar morrendo32 de fome.33 Ent\u00e3o, \u00e9 isso mesmo. Estou ferrado.*Sol 6 - regi\u00e3o de Marte onde pousou a aeronave da miss\u00e3o Ares 3.**Hab - esp\u00e9cie de casa desenvolvida no Centro Espacial Lyndon Johnson - NASA (Estados Unidos da Am\u00e9rica) para servir de abrigo a exploradores em condi\u00e7\u00f5es hostis e extremas.Dispon\u00edvel em https:\/\/nerdking.net.br\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Perdido-em-Marte-A\u00fcdv-Weir.pdf. Acesso em 25 Out 18- P\u00e1ginas 11 e 15","id":456147,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A hist\u00f3ria dos Javalis Selvagens<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t01 Neste ano de 2018, a m\u00eddia noticiou que, na Prov\u00edncia de Chiang Ray, um drama era<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 vivenciado por alguns jovens. Esse fato ocorria em um pa\u00eds bem distante do Brasil, a Tail\u00e2ndia, na<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 \u00c1sia. O problema decorreu porque os personagens dessa hist\u00f3ria real resolveram visitar um local<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 suscet\u00edvel \u00e0s intemp\u00e9ries da natureza, pois o sudeste desse continente \u00e9 acometido por ventos cuja<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 dire\u00e7\u00e3o \u00e9 modificada de acordo com as esta\u00e7\u00f5es do ano, por isso ocorrem chuvas torrenciais de junho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 a agosto.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t07 O acontecimento comovente a que estamos nos referindo ocorreu, exatamente, no dia 23 de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 junho, quando 12 garotos, jogadores de futebol, todos pertencentes ao time chamado de \u201cJavalis<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Selvagens\u201d, acompanhados do treinador Ekkapol Chantawong, resolveram explorar a caverna Tham<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 Luang. Segundo o que a imprensa anunciou, foi o t\u00e9cnico que convidou os rapazes para o passeio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Movidos pela curiosidade, adentraram na referida caverna e acabaram presos com a r\u00e1pida inunda\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 ocorrida no local.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t13 Ao analisarmos o sentimento de curiosidade, o qual move a maioria das pessoas, e, por certo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 moveu, tamb\u00e9m, os membros do time de futebol em quest\u00e3o, lembramos do ditado popular \u201cA<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 curiosidade matou o gato\u201d. No s\u00edtio \u201chttps:\/\/www.sitedecuriosidades.com\/curiosidade\/a-curiosidade-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 matou-o-gato.html\u201d, h\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o de que esse ditado tem como objetivo alertar as pessoas quanto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 a poss\u00edveis riscos resultantes da curiosidade extrema. Na Idade M\u00e9dia, muitas pessoas n\u00e3o gostavam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 de gatos e produziam armadilhas para captur\u00e1-los. Os gatos, animais, por natureza, curiosos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 acabavam caindo nas armadilhas e morriam.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t20 Em contrapartida, a curiosidade \u00e9 considerada important\u00edssima por autores diversos. Entre eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 est\u00e3o Brian Grazer e Charles Fishman, os quais, na obra \u201cUma mente curiosa: o segredo para uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 vida brilhante\u201d, fazem a seguinte afirma\u00e7\u00e3o: \u201cSe boas maneiras s\u00e3o o lubrificante que permite que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 todos n\u00f3s nos demos bem, curiosidade \u00e9 a pitada de Tabasco* que adiciona tempero, nos acorda, cria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 conex\u00e3o e d\u00e1 significado a quase qualquer encontro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t25 E imposs\u00edvel ficarmos inertes diante dos meandros do cotidiano. Alguns acontecimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 geram a\u00e7\u00f5es e sentimentos, al\u00e9m de que certas ocorr\u00eancias podem produzir, no indiv\u00edduo, curiosidade;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 portanto, parece-nos que \u00e9 prudente considerarmos a situa\u00e7\u00e3o em que cada pessoa est\u00e1 envolvida para,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 assim, valorarmos a curiosidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t29 No caso da aventura dos Javalis Selvagens, o estado de aprisionamento em que ficaram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 poder\u00eda ter-lhes proporcionado a morte. Eles s\u00f3 foram encontrados por mergulhadores brit\u00e2nicos no<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 dia 02 de julho, portanto, resistiram nove dias sem alimentos. Sobreviveram porque possu\u00edam bom<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 preparo f\u00edsico e conseguiram beber \u00e1gua vertente da pr\u00f3pria caverna. Al\u00e9m disso, quando foram<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 encontrados, o salvamento n\u00e3o foi realizado de imediato, pois era necess\u00e1rio estudar qual seria a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 forma mais segura de retir\u00e1-los. Com esse estudo, levantaram-se as possibilidades de resgate por meio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 de escava\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da caverna, pela espera da estiagem ou, ainda, por meio do mergulho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 \u00e1guas barrentas, todas perigosas e com risco de fracasso.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t37 Como estavam previstas mais chuvas e havia a imin\u00eancia de um alagamento maior no local<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 em que se encontravam os garotos, optou-se pelo mergulho, forma mais r\u00e1pida de retir\u00e1-los da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 caverna.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t40 Desse epis\u00f3dio, ressaltam-se algumas li\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t41 - a predisposi\u00e7\u00e3o humana para socorrer o pr\u00f3ximo. Pessoas de outras na\u00e7\u00f5es, como os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 experientes mergulhadores brit\u00e2nicos, auxiliaram no resgate dos jovens, por meio do mergulho em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 \u00e1guas lamacentas e em corredores estreitos;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t44 - a utiliza\u00e7\u00e3o do conhecimento acumulado pela evolu\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio homem. \u00c0 utiliza\u00e7\u00e3o, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 esse caso, de corda guia de mergulho remete-nos ao fio de Ariadne, da mitologia grega, na qual<\/p><p style=\"text-align: justify;\">46 Ariadne, filha do Rei de Creta, ajuda Teseu a vencer uma luta contra o monstro Minotauro, o qual se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">47 encontrava em um labirinto. Essa ajuda ocorreu porque a mo\u00e7a deu ao her\u00f3i uma espada e um novelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">48 Ao entrar no labirinto, a linha seria desenrolada e servir\u00eda como indicador do caminho de volta para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">49 Teseu. Assim foi a corda guia para a situa\u00e7\u00e3o dos jovens, os quais realizariam um dos mergulhos mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">50 complicados j\u00e1 registrados na hist\u00f3ria da humanidade;<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t51 - o valor de uma aprendizagem. O conhecimento de idiomas estrangeiros fez com que o garoto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">52 Adul Sam-on, de 14 anos, conseguisse passar as primeiras informa\u00e7\u00f5es aos mergulhadores brit\u00e2nicos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">53 os primeiros a encontr\u00e1-los. Esse fato foi importante para os rumos que seriam dados ao caso; e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t54 - as li\u00e7\u00f5es aprendidas com a pr\u00f3pria vida. A experi\u00eancia advinda desse epis\u00f3dio marcou, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">55 sempre, cada um dos envolvidos. O t\u00e9cnico da equipe afirmou que, tanto ele quanto os jovens, viver\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">56 de maneira mais cuidadosa, sem agirem de forma imprudente e que checar\u00e3o tudo antes de fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">57 qualquer coisa. Adul Sam-on afirmou que a experi\u00eancia lhe mostrou a obriga\u00e7\u00e3o de ser mais<\/p><p style=\"text-align: justify;\">58 consciente das consequ\u00eancias das a\u00e7\u00f5es praticadas, e Chanin Wiboonrungrueng, o mais novo de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">59 todos, com apenas 11 anos de idade, relatou que foi a maior experi\u00eancia j\u00e1 vivida por ele e que o fez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">60 aprender sobre os valores da vida, pois precisou ser paciente, ter for\u00e7a e n\u00e3o perder a esperan\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto produzido pelos docentes elaboradores desta prova com base nos diversos notici\u00e1rios publicados na m\u00eddia.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Molho picante \u00e0 base de malaguetas vermelhas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56841\/grupo-questao\/456147-20210525132930000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Infogr\u00e1fico atualizado em: 1 1\/07\/20'! S . Acesso em 13 set. 2018. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/gi_.globo.com\/imiEdo\/noticia\/2Ql_S\/OT\/ig\/ia-%5elis-selvagcns-da-ta%c3%bcandia-vlsitam-templo-Dara-agradecer-&gt; Acesso em 13 set. 2018. (Adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u201cPerdido em Marte\u201d, do escritor norte-americano Andy Weir, narra a hist\u00f3ria do astronauta Mark Watney, tripulante da miss\u00e3o Ares 3, de explora\u00e7\u00e3o a Marte. J\u00e1 em solo marciano, a tripula\u00e7\u00e3o da Ares 3 \u00e9 surpreendida por uma forte tempestade de areia. A miss\u00e3o \u00e9 ent\u00e3o suspensa e a tripula\u00e7\u00e3o vai embora, n\u00e3o levando Mark, certa de que ele tinha morrido em um terr\u00edvel acidente. Ele estava apenas desacordado.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAo despeitar, ele se v\u00ea completamente sozinho, ferido e sem ter como avisar \u00e0s pessoas na Terra que estava vivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>PERDIDO EM MARTE <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>CAP\u00cdTULO 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>DI\u00c1RIO DE BORDO: SOL 6<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 Estou ferrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 Essa \u00e9 a minha opini\u00e3o abalizada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 Ferrado. Seis dias ap\u00f3s o in\u00edcio daqueles que deveriam ser os dois meses mais importantes da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 minha vida, tudo se tomou um pesadelo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 Nem sei quem vai ler isto. Acho que algu\u00e9m vai acabar encontrando. Talvez daqui a cem anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 Que fique registrado: n\u00e3o morri em Sol 6*. O restante da tripula\u00e7\u00e3o certamente achou que eu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 tivesse morrido, e n\u00e3o posso culp\u00e1-los. Talvez decretem um dia de luto nacional em minha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 homenagem e minha p\u00e1gina na Wikip\u00e9dia v\u00e1 dizer: \u201cMark Watney foi o \u00fanico ser humano que morreu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 em Marte.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 E, provavelmente, isso estar\u00e1 correto. Porque, sem d\u00favida, vou morrer aqui. S\u00f3 que n\u00e3o em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 Sol 6, como todo mundo est\u00e1 achando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 Vejamos... por onde come\u00e7ar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 O Programa Ares. A humanidade voltando-se para Marte com o intuito de mandar pessoas para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 outro planeta pela primeira vez e expandir o horizonte da ra\u00e7a humana, bl\u00e1-bl\u00e1-b\u00ed\u00e1. Os tripulantes da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Ares 1 fizeram o que tinham de fazer e voltaram como her\u00f3is. Foram recebidos com desfiles,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 conquistaram a fama e. o amor do mundo inteiro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 A Ares 2 fez a mesma coisa, em outro local de Marte. Receberam um aperto de m\u00e3o firme e uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 x\u00edcara de caf\u00e9 ao chegar em casa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 A Ares 3. Bem, essa foi minha miss\u00e3o. Certo, n\u00e3o exatamente minha. A comandante Lewis era a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 respons\u00e1vel. Eu era apenas um dos tripulantes. S\u00f3 ficaria \u201cno comando\u201d da miss\u00e3o se fosse a \u00faltima<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 pessoa que restasse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 Quem diria?... Estou no comando.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 Fico me perguntando se este di\u00e1rio ser\u00e1 recuperado antes que o restante da tripula\u00e7\u00e3o morra de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 velhice. Imagino que tenham voltado \u00e0 Terra s\u00e3os e salvos. Pessoal, se estiverem lendo isto: a culpa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 n\u00e3o foi sua. Voc\u00eas fizeram o que tinham de fazer. No seu lugar, eu teria feito a mesma coisa. N\u00e3o os<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 culpo e fico feliz que tenham sobrevivido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 Ent\u00e3o, esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o: estou perdido em Marte. N\u00e3o tenho como me comunicar com a Hermes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 nem com a Terra. Todos acham que estou morto. Estou em um Hab** projetado para durar 31 dias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 Se o oxigenador quebrar, vou sufocar. Se o reaproveitador de \u00e1gua quebrar, vou morrer de sede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 Se o Hab se romper, vou explodir. Se nada disso acontecer, vou ficar sem alimento e acabar morrendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 de fome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 Ent\u00e3o, \u00e9 isso mesmo. Estou ferrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*Sol 6 - regi\u00e3o de Marte onde pousou a aeronave da miss\u00e3o Ares 3.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">**Hab - esp\u00e9cie de casa desenvolvida no Centro Espacial Lyndon Johnson - NASA (Estados Unidos da Am\u00e9rica) para servir de abrigo a exploradores em condi\u00e7\u00f5es hostis e extremas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/nerdking.net.br\/wp-content\/uploads\/2017\/06\/Perdido-em-Marte-A\u00fcdv-Weir.pdf. Acesso em 25 Out 18- P\u00e1ginas 11 e 15<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diariamente, uma resid\u00eancia consome 40.320 quilowatts-hora. Essa resid\u00eancia possui 100 c\u00e9lulas solares retangulares com as seguintes dimens\u00f5es: 8 cm de comprimento, 6 cm de largura e 10 cm de diagonal. As c\u00e9lulas solares s\u00e3o dispositivos capazes de converter luz solar em energia el\u00e9trica. Cada uma das c\u00e9lulas produz, ao longo do dia, 24 quilowatts-hora por cent\u00edmetro de diagonal. O propriet\u00e1rio dessa resid\u00eancia quer produzir, por dia, exatamente a mesma quantidade de energia que sua casa consome. Para isso, ele dever\u00e1","provas":[{"id":56842,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmf-ce-2018-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719222,"hashId":"e0635779adca4b7525bcd250472e962f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diariamente, uma resid\u00eancia consome 40.320 quilowatts-hora. Essa resid\u00eancia possui 100 c\u00e9lulas solares retangulares com as seguintes dimens\u00f5es: 8 cm de comprimento, 6 cm de largura e 10 cm de diagonal. As c\u00e9lulas solares s\u00e3o dispositivos capazes de converter luz solar em energia el\u00e9trica. Cada uma das c\u00e9lulas produz, ao longo do dia, 24 quilowatts-hora por cent\u00edmetro de diagonal. O propriet\u00e1rio dessa resid\u00eancia quer produzir, por dia, exatamente a mesma quantidade de energia que sua casa consome. Para isso, ele dever\u00e1<\/p>","resposta":6521626,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retirar 32 c\u00e9lulas solares. ","id":6521623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirar 32 c\u00e9lulas solares. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acrescentar 32 c\u00e9lulas solares.","id":6521624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acrescentar 32 c\u00e9lulas solares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retirar 68 c\u00e9lulas solares.","id":6521625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retirar 68 c\u00e9lulas solares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acrescentar 68 c\u00e9lulas solares.","id":6521626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acrescentar 68 c\u00e9lulas solares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nem retirar nem acrescentar c\u00e9lulas solares. ","id":6521627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nem retirar nem acrescentar c\u00e9lulas solares. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma cartolina, no formato de um quadrado de 1 metro de lado, \u00e9 recortada em quadradinhos de 4 cm\u00b2 , a fim de construir um letreiro com as iniciais do Col\u00e9gio Militar de Fortaleza. Cada letra deve ser formada por quadrados de 16 cm\u00b2 , totalizando um letreiro com 26 quadrados, conforme representado abaixo.Ent\u00e3o, a quantidade m\u00ednima de cartolinas que devem ser recortadas, conforme descrito acima, para que se construam letreiros completos, sem que faltem e nem sobrem quadradinhos, \u00e9 um n\u00famero","provas":[{"id":56842,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmf-ce-2018-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719228,"hashId":"839d96c790d7c0977aa6032f58594f5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma cartolina, no formato de um quadrado de 1 metro de lado, \u00e9 recortada em quadradinhos de 4 cm\u00b2 , a fim de construir um letreiro com as iniciais do Col\u00e9gio Militar de Fortaleza. Cada letra deve ser formada por quadrados de 16 cm\u00b2 , totalizando um letreiro com 26 quadrados, conforme representado abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56842\/questao\/1719228-20210525135838000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, a quantidade m\u00ednima de cartolinas que devem ser recortadas, conforme descrito acima, para que se construam letreiros completos, sem que faltem e nem sobrem quadradinhos, \u00e9 um n\u00famero<\/p>","resposta":6521654,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de quatro. ","id":6521653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00faltiplo de quatro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cuja soma de seus algarismos \u00e9 8.","id":6521654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuja soma de seus algarismos \u00e9 8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edmpar.","id":6521655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00edmpar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 5.","id":6521656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">divis\u00edvel por 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"primo.","id":6521657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">primo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dia 12 de outubro \u00e9 feriado nacional porque \u00e9 Dia de Nossa Senhora Aparecida, padroeira do Brasil. Em 2015, essa data ocorreu numa segunda-feira. Sabendo dessa informa\u00e7\u00e3o, o dia 3 de fevereiro de 2016 foi uma","provas":[{"id":56842,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmf-ce-2018-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719236,"hashId":"af09094e1c9d20eef9d1bf5fa0287e53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dia 12 de outubro \u00e9 feriado nacional porque \u00e9 Dia de Nossa Senhora Aparecida, padroeira do Brasil. Em 2015, essa data ocorreu numa segunda-feira. Sabendo dessa informa\u00e7\u00e3o, o dia 3 de fevereiro de 2016 foi uma<\/p>","resposta":6521695,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"segunda-feira.","id":6521693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segunda-feira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e7a-feira.","id":6521694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e7a-feira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quarta-feira.","id":6521695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quarta-feira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quinta-feira.","id":6521696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quinta-feira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sexta-feira.","id":6521697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sexta-feira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas estrat\u00e9gias argumentativas foram empregadas no Texto I para persuadir o leitor de que a opini\u00e3o do eu l\u00edrico \u00e9 um fato inquestion\u00e1vel.A estrat\u00e9gia de persuas\u00e3o presente no poema caracteriza-se de modo mais evidente pelo uso de","provas":[{"id":56886,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2018-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719241,"hashId":"82e5203195b2b1459c64dba5487dcf9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Algumas estrat\u00e9gias argumentativas foram empregadas no Texto I para persuadir o leitor de que a opini\u00e3o do eu l\u00edrico \u00e9 um fato inquestion\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A estrat\u00e9gia de persuas\u00e3o presente no poema caracteriza-se de modo mais evidente pelo uso de<\/p>","resposta":6521719,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"discurso direto.","id":6521718,"corpo":"<p>discurso direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pergunta ret\u00f3rica.","id":6521719,"corpo":"<p>pergunta ret\u00f3rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"linguagem figurada.","id":6521720,"corpo":"<p>linguagem figurada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00e3o de termos.","id":6521721,"corpo":"<p>repeti\u00e7\u00e3o de termos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"argumento de autoridade.","id":6521722,"corpo":"<p>argumento de autoridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NO TEXTO I, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 01 E 02.TEXTO IAmar Que pode uma criatura sen\u00e3o,entre criaturas, amar?amar e esquecer, amar e malamar,amar, desamar, amar?5 sempre, e at\u00e9 de olhos vidrados, amar?Que pode, pergunto, o ser amoroso,sozinho, em rota\u00e7\u00e3o universal,sen\u00e3o rodar tamb\u00e9m, e amar?amar o que o mar traz \u00e0 praia,10 o que ele sepulta, e o que, na brisa marinha,\u00e9 sal, ou precis\u00e3o de amor, ou simples \u00e2nsia?Amar solenemente as palmas do deserto,o que \u00e9 entrega ou adora\u00e7\u00e3o expectante,e amar o in\u00f3spito, o cru,15 um vaso sem flor, um ch\u00e3o de ferro,e o peito inerte, e a rua vista em sonho, e uma ave de rapina.Este o nosso destino: amor sem conta,distribu\u00eddo pelas coisas p\u00e9rfidas ou nulas,doa\u00e7\u00e3o ilimitada a uma completa ingratid\u00e3o,20 e na concha vazia do amor a procura medrosa,paciente, de mais e mais amor.Amar a nossa falta mesma de amor,e na secura nossa amar a \u00e1gua impl\u00edcita,e o beijo t\u00e1cito, e a sede infinita.(ANDRADE, Carlos Drummond de. Claro enigma. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras. 2012. p. 26.)AmarVocabul\u00e1rio:Expectante: aquele que espera, que observa.Inerte: o que n\u00e3o possui movimento nem se consegue movimentar; im\u00f3vel.In\u00f3spito: local sem condi\u00e7\u00f5es para ser habitado.P\u00e9rfida: desleal; em que h\u00e1 trai\u00e7\u00e3o, falsidade.Rapina: ato de roubar astuciosa e violentamente.T\u00e1cito: algo que \u00e9 impl\u00edcito ou que est\u00e1 subentendido.","id":456154,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COM BASE NO TEXTO I, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 01 E 02.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">TEXTO I<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Amar<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que pode uma criatura sen\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">entre criaturas, amar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amar e esquecer, amar e malamar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amar, desamar, amar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 sempre, e at\u00e9 de olhos vidrados, amar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que pode, pergunto, o ser amoroso,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sozinho, em rota\u00e7\u00e3o universal,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sen\u00e3o rodar tamb\u00e9m, e amar?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amar o que o mar traz \u00e0 praia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 o que ele sepulta, e o que, na brisa marinha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 sal, ou precis\u00e3o de amor, ou simples \u00e2nsia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amar solenemente as palmas do deserto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que \u00e9 entrega ou adora\u00e7\u00e3o expectante,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e amar o in\u00f3spito, o cru,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 um vaso sem flor, um ch\u00e3o de ferro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e o peito inerte, e a rua vista em sonho, e uma ave de rapina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este o nosso destino: amor sem conta,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">distribu\u00eddo pelas coisas p\u00e9rfidas ou nulas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">doa\u00e7\u00e3o ilimitada a uma completa ingratid\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 e na concha vazia do amor a procura medrosa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">paciente, de mais e mais amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amar a nossa falta mesma de amor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e na secura nossa amar a \u00e1gua impl\u00edcita,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e o beijo t\u00e1cito, e a sede infinita.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(ANDRADE, Carlos Drummond de. Claro enigma. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras. 2012. p. 26.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><strong><u>Vocabul\u00e1rio<\/u><\/strong>:<\/p><p><strong>Expectante<\/strong>: aquele que espera, que observa.<\/p><p><strong>Inerte<\/strong>: o que n\u00e3o possui movimento nem se consegue movimentar; im\u00f3vel.<\/p><p><strong>In\u00f3spito<\/strong>: local sem condi\u00e7\u00f5es para ser habitado.<\/p><p><strong>P\u00e9rfida<\/strong>: desleal; em que h\u00e1 trai\u00e7\u00e3o, falsidade.<\/p><p><strong>Rapina<\/strong>: ato de roubar astuciosa e violentamente.<\/p><p><strong>T\u00e1cito<\/strong>: algo que \u00e9 impl\u00edcito ou que est\u00e1 subentendido.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma folha de papel de malha quadriculada, foi desenhado um ret\u00e2ngulo de 6 cm x 4 cm e depois foi tra\u00e7ada a diagonal que cont\u00e9m os v\u00e9rtices C e D do ret\u00e2ngulo, como mostra a figura abaixo. Observe que a diagonal CD intersecta o quadriculado em 9 pontos, incluindo os pontos C e D. Se desenharmos um ret\u00e2ngulo de tamanho 48 cm x 32 cm, o n\u00famero de pontos que a diagonal intersectar\u00e1 no quadriculado, incluindo os v\u00e9rtices do novo ret\u00e2ngulo, ser\u00e1 igual a ","provas":[{"id":56842,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmf-ce-2018-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719244,"hashId":"4851f7ef1b864282c73790c869da7ea2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma folha de papel de malha quadriculada, foi desenhado um ret\u00e2ngulo de 6 cm x 4 cm e depois foi tra\u00e7ada a diagonal que cont\u00e9m os v\u00e9rtices C e D do ret\u00e2ngulo, como mostra a figura abaixo. Observe que a diagonal CD intersecta o quadriculado em 9 pontos, incluindo os pontos C e D. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se desenharmos um ret\u00e2ngulo de tamanho 48 cm x 32 cm, o n\u00famero de pontos que a diagonal intersectar\u00e1 no quadriculado, incluindo os v\u00e9rtices do novo ret\u00e2ngulo, ser\u00e1 igual a <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56842\/questao\/1719244-20210525140540000000-0.png\" style=\"\" width=\"256\"><\/p>","resposta":6521735,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"61.","id":6521733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">61.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"64.","id":6521734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">64.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"65.","id":6521735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">65.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"74.","id":6521736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">74.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"75.","id":6521737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">75.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403878,"slug":"matematica-triangulos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um determinado jogo de videogame, ao se coletarem determinadas moedas, recebe-se um determinado n\u00famero de pontos. Cada moeda azul vale a metade de uma dezena de pontos e cada moeda vermelha vale um quinto de uma dezena de pontos. Numa partida iniciada sem pontos, um jogador terminou-a com duas dezenas e nove unidades de pontos. Sabendo-se que o total de moedas coletadas foi a metade de duas dezenas e que moedas dos dois tipos foram coletadas, quantas moedas azuis foram obtidas nessa partida?","provas":[{"id":56842,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental)","id":22730},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"CMF","id":4421,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":1228},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmf-ce-2018-colegio-militar-de-fortaleza-aluno-do-colegio-militar-area-matematica-6o-ano-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Fortaleza - CMF - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea Matem\u00e1tica (6\u00ba ano do Ensino Fundamental) - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719248,"hashId":"2d3f9b8d963f8fc6d7372b45e2312fa2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um determinado jogo de videogame, ao se coletarem determinadas moedas, recebe-se um determinado n\u00famero de pontos. Cada moeda azul vale a metade de uma dezena de pontos e cada moeda vermelha vale um quinto de uma dezena de pontos. Numa partida iniciada sem pontos, um jogador terminou-a com duas dezenas e nove unidades de pontos. Sabendo-se que o total de moedas coletadas foi a metade de duas dezenas e que moedas dos dois tipos foram coletadas, quantas moedas azuis foram obtidas nessa partida?<\/p>","resposta":6521755,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":6521753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":6521754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":6521755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":6521756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":6521757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ele fala coisas como \u2018este foi dif\u00edcil\u2019\u2018prateou no ar dando rabanadas\u2019 (v. 8 e 9)Nesse trecho, h\u00e1 um recurso de coes\u00e3o textual em que o termo sublinhado \u00e9 retomado por meio de elipse.Esse mesmo recurso est\u00e1 presente em","provas":[{"id":56886,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2018-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719256,"hashId":"014df4e3b3f54033eca932132f39c581","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>ele fala coisas como \u2018<u>este <\/u>foi dif\u00edcil\u2019<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>\u2018prateou no ar dando rabanadas\u2019 <\/strong>(v. 8 e 9)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse trecho, h\u00e1 um recurso de coes\u00e3o textual em que o termo sublinhado \u00e9 retomado por meio de elipse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse mesmo recurso est\u00e1 presente em<\/p>","resposta":6521794,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 mulheres que dizem:\u201d (v. 1)","id":6521793,"corpo":"<p>\u201cH\u00e1 mulheres que dizem:\u201d (v. 1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cmas que limpe os peixes.\u201d (v. 3)","id":6521794,"corpo":"<p>\u201cmas que limpe os peixes.\u201d (v. 3)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cCoisas prateadas espocam:\u201d (v. 15)","id":6521795,"corpo":"<p>\u201cCoisas prateadas espocam:\u201d (v. 15)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cPor fim, os peixes na travessa,\u201d (v. 13)","id":6521796,"corpo":"<p>\u201cPor fim, os peixes na travessa,\u201d (v. 13)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,\u201d (v. 6)","id":6521797,"corpo":"<p>\u201c\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,\u201d (v. 6)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NO TEXTO II, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 03 A 05.TEXTO IICasamentoH\u00e1 mulheres que dizem:Meu marido, se quiser pescar, pesque,mas que limpe os peixes.Eu n\u00e3o. A qualquer hora da noite me levanto,5ajudo a escamar, abrir, retalhar e salgar.\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,de vez em quando os cotovelos se esbarram,ele fala coisas como \u2018este foi dif\u00edcil\u2019\u2018prateou no ar dando rabanadas\u201910e faz o gesto com a m\u00e3o.O sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vezatravessa a cozinha como um rio profundo.Por fim, os peixes na travessa,vamos dormir.15Coisas prateadas espocam:somos noivo e noiva.(PRADO, Ad\u00e9lia. Terra de Santa Cruz, Rio de Janeiro: Record, 2006. p. 25.)","id":456156,"enunciado":"<p><strong>COM BASE NO TEXTO II, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 03 A 05.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Casamento<\/strong><\/p><p>H\u00e1 mulheres que dizem:<\/p><p>Meu marido, se quiser pescar, pesque,<\/p><p>mas que limpe os peixes.<\/p><p>Eu n\u00e3o. A qualquer hora da noite me levanto,<\/p><p>5ajudo a escamar, abrir, retalhar e salgar.<\/p><p>\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,<\/p><p>de vez em quando os cotovelos se esbarram,<\/p><p>ele fala coisas como \u2018este foi dif\u00edcil\u2019<\/p><p>\u2018prateou no ar dando rabanadas\u2019<\/p><p>10e faz o gesto com a m\u00e3o.<\/p><p>O sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vez<\/p><p>atravessa a cozinha como um rio profundo.<\/p><p>Por fim, os peixes na travessa,<\/p><p>vamos dormir.<\/p><p>15Coisas prateadas espocam:<\/p><p>somos noivo e noiva.<\/p><p>(PRADO, Ad\u00e9lia. Terra de Santa Cruz, Rio de Janeiro: Record, 2006. p. 25.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 e 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO IICasamentoH\u00e1 mulheres que dizem:Meu marido, se quiser pescar, pesque,mas que limpe os peixes.Eu n\u00e3o. A qualquer hora da noite me levanto,5ajudo a escamar, abrir, retalhar e salgar.\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,de vez em quando os cotovelos se esbarram,ele fala coisas como \u2018este foi dif\u00edcil\u2019\u2018prateou no ar dando rabanadas\u201910e faz o gesto com a m\u00e3o.O sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vezatravessa a cozinha como um rio profundo.Por fim, os peixes na travessa,vamos dormir.15Coisas prateadas espocam:somos noivo e noiva.(PRADO, Ad\u00e9lia. Terra de Santa Cruz, Rio de Janeiro: Record, 2006. p. 25.)A QUEST\u00c3O 06 REFERE-SE AOS TEXTOS II E III.Tanto no poema de Ad\u00e9lia Prado quanto no conto de Mia Couto, a express\u00e3o \u201cprimeira vez\u201d remete a momentos felizes:\u201cO sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vez \/ atravessa a cozinha como um rio profundo\u201d (Texto II, v. 11 e 12)\u201cQuando ele me dirigiu palavra, nesse primeir\u00edssimo dia, dei conta de que, at\u00e9 ent\u00e3o, nunca eu tinha falado com ningu\u00e9m. [...] Dessa vez, com esse homem, na palavra eu me divinizei. [...] Lembro desse encontro, dessa primog\u00eanita primeira vez\u201d.(Texto III, l. 8-13)O sil\u00eancio (Texto II) e a palavra (Texto III), t\u00e3o marcantes no primeiro encontro de cada casal,remetem, respectivamente \u00e0 ideia de","provas":[{"id":56886,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2018-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719262,"hashId":"ee458cd05003f6aee94a0b557d7690a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Casamento<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 mulheres que dizem:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu marido, se quiser pescar, pesque,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">mas que limpe os peixes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu n\u00e3o. A qualquer hora da noite me levanto,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5ajudo a escamar, abrir, retalhar e salgar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 t\u00e3o bom, s\u00f3 a gente sozinhos na cozinha,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de vez em quando os cotovelos se esbarram,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele fala coisas como \u2018este foi dif\u00edcil\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2018prateou no ar dando rabanadas\u2019<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10e faz o gesto com a m\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atravessa a cozinha como um rio profundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por fim, os peixes na travessa,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vamos dormir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15Coisas prateadas espocam:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">somos noivo e noiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(PRADO, Ad\u00e9lia. Terra de Santa Cruz, Rio de Janeiro: Record, 2006. p. 25.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A QUEST\u00c3O 06 REFERE-SE AOS TEXTOS II E III<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tanto no poema de Ad\u00e9lia Prado quanto no conto de Mia Couto, a express\u00e3o \u201cprimeira vez\u201d remete a momentos felizes:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO sil\u00eancio de quando nos vimos a primeira vez \/ atravessa a cozinha como um rio profundo\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto II, v. 11 e 12)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuando ele me dirigiu palavra, nesse primeir\u00edssimo dia, dei conta de que, at\u00e9 ent\u00e3o, nunca eu tinha falado com ningu\u00e9m. [...] Dessa vez, com esse homem, na palavra eu me divinizei. [...] Lembro desse encontro, dessa primog\u00eanita primeira vez\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Texto III, l. 8-13)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sil\u00eancio (Texto II) e a palavra (Texto III), t\u00e3o marcantes no primeiro encontro de cada casal,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">remetem, respectivamente \u00e0 ideia de<\/p>","resposta":6521825,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insol\u00eancia e opress\u00e3o.","id":6521823,"corpo":"<p>insol\u00eancia e opress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inquietude e como\u00e7\u00e3o.","id":6521824,"corpo":"<p>inquietude e como\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intimidade e nostalgia.","id":6521825,"corpo":"<p>intimidade e nostalgia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indiferen\u00e7a e aliena\u00e7\u00e3o.","id":6521826,"corpo":"<p>indiferen\u00e7a e aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intoler\u00e2ncia e abnega\u00e7\u00e3o.","id":6521827,"corpo":"<p>intoler\u00e2ncia e abnega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NO TEXTO III, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 06 A 09.TEXTO IIIA despedideiraH\u00e1 mulheres que querem que o seu homem seja o Sol. O meu quero-o nuvem. H\u00e1 mulheresque falam na voz do seu homem. O meu que seja calado e eu, nele, guarde meus sil\u00eancios. Para queele seja a minha voz quando Deus me pedir contas. [...]H\u00e1 muito tempo, me casei, tamb\u00e9m eu. Dispensei uma vida com esse algu\u00e9m. At\u00e9 que ele5foi. Quando me deixou, j\u00e1 n\u00e3o me deixou a mim. Que eu j\u00e1 era outra, habilitada 5 a ser ningu\u00e9m. \u00c0svezes, contudo, ainda me adoece uma saudade desse homem. Lembro o tempo em que me encantei,tudo era um princ\u00edpio. Eu era nova, dezanovinha.Quando ele me dirigiu palavra, nesse primeir\u00edssimo dia, dei conta de que, at\u00e9 ent\u00e3o, nuncaeu tinha falado com ningu\u00e9m. O que havia feito era comerciar palavra, em negoceio de10 sentimento. Falar \u00e9 outra coisa, \u00e9 essa ponte sagrada em que ficamos pendentes, suspensos sobreo abismo. Falar \u00e9 outra coisa, vos digo. Dessa vez, com esse homem, na palavra eu me divinizei.Como perfume em que perdesse minha pr\u00f3pria apar\u00eancia. Me solvia na fala, insubstanciada.Lembro desse encontro, dessa primog\u00eanita primeira vez. Como se aquele momento fosse,afinal, toda minha vida. Aconteceu aqui, neste mesmo p\u00e1tio em que agora o espero. Era uma15 tarde boa para gente existir. O mundo cheirava a casa. O ar por ali parava. A brisa sem voar,quase nidificava. Vez voz, os olhos e os olhares. Ele, em minha frente todo chegado como se asua \u00fanica viagem tivesse sido para a minha vida.No entanto, algo nele aparentava dist\u00e2ncia. [...]Nesse mesmo p\u00e1tio em que se estreava meu cora\u00e7\u00e3o tudo iria, afinal, acabar. Porque ele20 anunciou tudo nesse poente. Que a paix\u00e3o dele desbrilhara. Sem mais nada, nem outra mulherhavendo. S\u00f3 isso: a murchid\u00e3o do que, antes, florescia. [...] O \u00fanico intruso era o tempo, que nossarotina deixara crescer e pesar.[...] Deixem-me agora evocar, aos goles de lembran\u00e7a. Enquanto espero que ele volte, denovo, a este p\u00e1tio. Recordar tudo, de uma s\u00f3 vez, me d\u00e1 sofrimento. Por isso, vou lembrando aos25 poucos. Me debru\u00e7o na varanda e a altura me tonteia. Quase vou na vertigem. Sabem o quedescobri? Que minha alma \u00e9 feita de \u00e1gua. N\u00e3o posso me debru\u00e7ar tanto. Sen\u00e3o me entorno eainda morro vazia, sem gota.Porque eu n\u00e3o sou por mim. Existo refletida, ard\u00edvel em paix\u00e3o. Como a lua: o que brilho \u00e9por luz de outro. A luz desse amante, luz dan\u00e7ando na \u00e1gua. Mesmo que surja assim, agora,30 distante e fria. Cinza de um cigarro nunca fumado.Pedi-lhe que viesse uma vez mais. Para que, de novo, se despe\u00e7a de mim. E passados os anos,tantos que j\u00e1 nem cabem na lembran\u00e7a, eu ainda choro como se fosse a primeira despedida.Porque esse adeus, s\u00f3 esse aceno \u00e9 meu, todo inteiramente meu. Um adeus \u00e0 medida de meuamor.35 [...] Toda a vida acreditei: amor \u00e9 os dois se duplicarem em um. Mas hoje sinto: ser um \u00e9ainda muito. De mais. Ambiciono, sim, ser o m\u00faltiplo de nada, Ningu\u00e9m no plural.Ningu\u00e9ns.(COUTO, Mia. O fio das missangas. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2009. p.51-54.)","id":456158,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COM BASE NO TEXTO III, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 06 A 09.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A despedideira<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 mulheres que querem que o seu homem seja o Sol. O meu quero-o nuvem. H\u00e1 mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que falam na voz do seu homem. O meu que seja calado e eu, nele, guarde meus sil\u00eancios. Para que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele seja a minha voz quando Deus me pedir contas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muito tempo, me casei, tamb\u00e9m eu. Dispensei uma vida com esse algu\u00e9m. At\u00e9 que ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5foi. Quando me deixou, j\u00e1 n\u00e3o me deixou a mim. Que eu j\u00e1 era outra, habilitada 5 a ser ningu\u00e9m. \u00c0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vezes, contudo, ainda me adoece uma saudade desse homem. Lembro o tempo em que me encantei,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo era um princ\u00edpio. Eu era nova, dezanovinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando ele me dirigiu palavra, nesse primeir\u00edssimo dia, dei conta de que, at\u00e9 ent\u00e3o, nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eu tinha falado com ningu\u00e9m. O que havia feito era comerciar palavra, em negoceio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 sentimento. Falar \u00e9 outra coisa, \u00e9 essa ponte sagrada em que ficamos pendentes, suspensos sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o abismo. Falar \u00e9 outra coisa, vos digo. Dessa vez, com esse homem, na palavra eu me divinizei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como perfume em que perdesse minha pr\u00f3pria apar\u00eancia. Me solvia na fala, insubstanciada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembro desse encontro, dessa primog\u00eanita primeira vez. Como se aquele momento fosse,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">afinal, toda minha vida. Aconteceu aqui, neste mesmo p\u00e1tio em que agora o espero. Era uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 tarde boa para gente existir. O mundo cheirava a casa. O ar por ali parava. A brisa sem voar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase nidificava. Vez voz, os olhos e os olhares. Ele, em minha frente todo chegado como se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua \u00fanica viagem tivesse sido para a minha vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, algo nele aparentava dist\u00e2ncia. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse mesmo p\u00e1tio em que se estreava meu cora\u00e7\u00e3o tudo iria, afinal, acabar. Porque ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 anunciou tudo nesse poente. Que a paix\u00e3o dele desbrilhara. Sem mais nada, nem outra mulher<\/p><p style=\"text-align: justify;\">havendo. S\u00f3 isso: a murchid\u00e3o do que, antes, florescia. [...] O \u00fanico intruso era o tempo, que nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rotina deixara crescer e pesar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Deixem-me agora evocar, aos goles de lembran\u00e7a. Enquanto espero que ele volte, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">novo, a este p\u00e1tio. Recordar tudo, de uma s\u00f3 vez, me d\u00e1 sofrimento. Por isso, vou lembrando aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 poucos. Me debru\u00e7o na varanda e a altura me tonteia. Quase vou na vertigem. Sabem o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">descobri? Que minha alma \u00e9 feita de \u00e1gua. N\u00e3o posso me debru\u00e7ar tanto. Sen\u00e3o me entorno e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda morro vazia, sem gota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque eu n\u00e3o sou por mim. Existo refletida, ard\u00edvel em paix\u00e3o. Como a lua: o que brilho \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por luz de outro. A luz desse amante, luz dan\u00e7ando na \u00e1gua. Mesmo que surja assim, agora,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 distante e fria. Cinza de um cigarro nunca fumado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedi-lhe que viesse uma vez mais. Para que, de novo, se despe\u00e7a de mim. E passados os anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tantos que j\u00e1 nem cabem na lembran\u00e7a, eu ainda choro como se fosse a primeira despedida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque esse adeus, s\u00f3 esse aceno \u00e9 meu, todo inteiramente meu. Um adeus \u00e0 medida de meu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 [...] Toda a vida acreditei: amor \u00e9 os dois se duplicarem em um. Mas hoje sinto: ser um \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda muito. De mais. Ambiciono, sim, ser o m\u00faltiplo de nada, Ningu\u00e9m no plural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9ns.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(COUTO, Mia. O fio das missangas. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2009. p.51-54.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto III, na busca do entendimento de si e do amor, a narradora aponta dois tipos de homem. De acordo com o primeiro par\u00e1grafo, homem-sol apresenta como tra\u00e7o marcante a","provas":[{"id":56886,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio","id":20889},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"CMRJ","id":4696,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro","sigla":"","oab":false,"id":1284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmrj-rj-2018-colegio-militar-do-rio-de-janeiro-aluno-do-colegio-militar-ensino-medio","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Rio De Janeiro - CMRJ - Aluno do Col\u00e9gio Militar - Ensino M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1719264,"hashId":"b74eea83b92b928b4758c6863fc452f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Texto III, na busca do entendimento de si e do amor, a narradora aponta dois tipos de homem. De acordo com o primeiro par\u00e1grafo, homem-sol apresenta como tra\u00e7o marcante a<\/p>","resposta":6521836,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apatia.","id":6521833,"corpo":"<p>apatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"in\u00e9rcia.","id":6521834,"corpo":"<p>in\u00e9rcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avareza.","id":6521835,"corpo":"<p>avareza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a.","id":6521836,"corpo":"<p>lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fragilidade.","id":6521837,"corpo":"<p>fragilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"COM BASE NO TEXTO III, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 06 A 09.TEXTO IIIA despedideiraH\u00e1 mulheres que querem que o seu homem seja o Sol. O meu quero-o nuvem. H\u00e1 mulheresque falam na voz do seu homem. O meu que seja calado e eu, nele, guarde meus sil\u00eancios. Para queele seja a minha voz quando Deus me pedir contas. [...]H\u00e1 muito tempo, me casei, tamb\u00e9m eu. Dispensei uma vida com esse algu\u00e9m. At\u00e9 que ele5foi. Quando me deixou, j\u00e1 n\u00e3o me deixou a mim. Que eu j\u00e1 era outra, habilitada 5 a ser ningu\u00e9m. \u00c0svezes, contudo, ainda me adoece uma saudade desse homem. Lembro o tempo em que me encantei,tudo era um princ\u00edpio. Eu era nova, dezanovinha.Quando ele me dirigiu palavra, nesse primeir\u00edssimo dia, dei conta de que, at\u00e9 ent\u00e3o, nuncaeu tinha falado com ningu\u00e9m. O que havia feito era comerciar palavra, em negoceio de10 sentimento. Falar \u00e9 outra coisa, \u00e9 essa ponte sagrada em que ficamos pendentes, suspensos sobreo abismo. Falar \u00e9 outra coisa, vos digo. Dessa vez, com esse homem, na palavra eu me divinizei.Como perfume em que perdesse minha pr\u00f3pria apar\u00eancia. Me solvia na fala, insubstanciada.Lembro desse encontro, dessa primog\u00eanita primeira vez. Como se aquele momento fosse,afinal, toda minha vida. Aconteceu aqui, neste mesmo p\u00e1tio em que agora o espero. Era uma15 tarde boa para gente existir. O mundo cheirava a casa. O ar por ali parava. A brisa sem voar,quase nidificava. Vez voz, os olhos e os olhares. Ele, em minha frente todo chegado como se asua \u00fanica viagem tivesse sido para a minha vida.No entanto, algo nele aparentava dist\u00e2ncia. [...]Nesse mesmo p\u00e1tio em que se estreava meu cora\u00e7\u00e3o tudo iria, afinal, acabar. Porque ele20 anunciou tudo nesse poente. Que a paix\u00e3o dele desbrilhara. Sem mais nada, nem outra mulherhavendo. S\u00f3 isso: a murchid\u00e3o do que, antes, florescia. [...] O \u00fanico intruso era o tempo, que nossarotina deixara crescer e pesar.[...] Deixem-me agora evocar, aos goles de lembran\u00e7a. Enquanto espero que ele volte, denovo, a este p\u00e1tio. Recordar tudo, de uma s\u00f3 vez, me d\u00e1 sofrimento. Por isso, vou lembrando aos25 poucos. Me debru\u00e7o na varanda e a altura me tonteia. Quase vou na vertigem. Sabem o quedescobri? Que minha alma \u00e9 feita de \u00e1gua. N\u00e3o posso me debru\u00e7ar tanto. Sen\u00e3o me entorno eainda morro vazia, sem gota.Porque eu n\u00e3o sou por mim. Existo refletida, ard\u00edvel em paix\u00e3o. Como a lua: o que brilho \u00e9por luz de outro. A luz desse amante, luz dan\u00e7ando na \u00e1gua. Mesmo que surja assim, agora,30 distante e fria. Cinza de um cigarro nunca fumado.Pedi-lhe que viesse uma vez mais. Para que, de novo, se despe\u00e7a de mim. E passados os anos,tantos que j\u00e1 nem cabem na lembran\u00e7a, eu ainda choro como se fosse a primeira despedida.Porque esse adeus, s\u00f3 esse aceno \u00e9 meu, todo inteiramente meu. Um adeus \u00e0 medida de meuamor.35 [...] Toda a vida acreditei: amor \u00e9 os dois se duplicarem em um. Mas hoje sinto: ser um \u00e9ainda muito. De mais. Ambiciono, sim, ser o m\u00faltiplo de nada, Ningu\u00e9m no plural.Ningu\u00e9ns.(COUTO, Mia. O fio das missangas. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2009. p.51-54.)","id":456158,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>COM BASE NO TEXTO III, RESPONDA \u00c0S QUEST\u00d5ES DE N\u00daMEROS 06 A 09.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A despedideira<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 mulheres que querem que o seu homem seja o Sol. O meu quero-o nuvem. H\u00e1 mulheres<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que falam na voz do seu homem. O meu que seja calado e eu, nele, guarde meus sil\u00eancios. Para que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ele seja a minha voz quando Deus me pedir contas. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 muito tempo, me casei, tamb\u00e9m eu. Dispensei uma vida com esse algu\u00e9m. At\u00e9 que ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5foi. Quando me deixou, j\u00e1 n\u00e3o me deixou a mim. Que eu j\u00e1 era outra, habilitada 5 a ser ningu\u00e9m. \u00c0s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vezes, contudo, ainda me adoece uma saudade desse homem. Lembro o tempo em que me encantei,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tudo era um princ\u00edpio. Eu era nova, dezanovinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando ele me dirigiu palavra, nesse primeir\u00edssimo dia, dei conta de que, at\u00e9 ent\u00e3o, nunca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">eu tinha falado com ningu\u00e9m. O que havia feito era comerciar palavra, em negoceio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 sentimento. Falar \u00e9 outra coisa, \u00e9 essa ponte sagrada em que ficamos pendentes, suspensos sobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o abismo. Falar \u00e9 outra coisa, vos digo. Dessa vez, com esse homem, na palavra eu me divinizei.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como perfume em que perdesse minha pr\u00f3pria apar\u00eancia. Me solvia na fala, insubstanciada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembro desse encontro, dessa primog\u00eanita primeira vez. Como se aquele momento fosse,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">afinal, toda minha vida. Aconteceu aqui, neste mesmo p\u00e1tio em que agora o espero. Era uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 tarde boa para gente existir. O mundo cheirava a casa. O ar por ali parava. A brisa sem voar,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quase nidificava. Vez voz, os olhos e os olhares. Ele, em minha frente todo chegado como se a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sua \u00fanica viagem tivesse sido para a minha vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, algo nele aparentava dist\u00e2ncia. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse mesmo p\u00e1tio em que se estreava meu cora\u00e7\u00e3o tudo iria, afinal, acabar. Porque ele<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 anunciou tudo nesse poente. Que a paix\u00e3o dele desbrilhara. Sem mais nada, nem outra mulher<\/p><p style=\"text-align: justify;\">havendo. S\u00f3 isso: a murchid\u00e3o do que, antes, florescia. [...] O \u00fanico intruso era o tempo, que nossa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">rotina deixara crescer e pesar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] Deixem-me agora evocar, aos goles de lembran\u00e7a. Enquanto espero que ele volte, de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">novo, a este p\u00e1tio. Recordar tudo, de uma s\u00f3 vez, me d\u00e1 sofrimento. Por isso, vou lembrando aos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 poucos. Me debru\u00e7o na varanda e a altura me tonteia. Quase vou na vertigem. Sabem o que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">descobri? Que minha alma \u00e9 feita de \u00e1gua. N\u00e3o posso me debru\u00e7ar tanto. Sen\u00e3o me entorno e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda morro vazia, sem gota.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque eu n\u00e3o sou por mim. Existo refletida, ard\u00edvel em paix\u00e3o. Como a lua: o que brilho \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">por luz de outro. A luz desse amante, luz dan\u00e7ando na \u00e1gua. Mesmo que surja assim, agora,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 distante e fria. Cinza de um cigarro nunca fumado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pedi-lhe que viesse uma vez mais. Para que, de novo, se despe\u00e7a de mim. E passados os anos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tantos que j\u00e1 nem cabem na lembran\u00e7a, eu ainda choro como se fosse a primeira despedida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Porque esse adeus, s\u00f3 esse aceno \u00e9 meu, todo inteiramente meu. Um adeus \u00e0 medida de meu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">amor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 [...] Toda a vida acreditei: amor \u00e9 os dois se duplicarem em um. Mas hoje sinto: ser um \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ainda muito. De mais. Ambiciono, sim, ser o m\u00faltiplo de nada, Ningu\u00e9m no plural.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9ns.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(COUTO, Mia. O fio das missangas. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2009. p.51-54.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mandato do Vereador extingue-se quando","provas":[{"id":56806,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-almoxarife","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Almoxarife - 2018"},{"id":56809,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1698210,"hashId":"845b4d3ab9043fbd64a382f2d58c9919","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Mandato do Vereador extingue-se quando<\/p>","resposta":6424382,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ele deixar de comparecer em mais de tr\u00eas sess\u00f5es ordin\u00e1rias.","id":6424381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele deixar de comparecer em mais de tr\u00eas sess\u00f5es ordin\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrer falecimento ou ren\u00fancia por escrito.","id":6424382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocorrer falecimento ou ren\u00fancia por escrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ele sofrer condena\u00e7\u00e3o criminal, em senten\u00e7a transitada em julgado, que implique em restri\u00e7\u00e3o de liberdade.","id":6424383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele sofrer condena\u00e7\u00e3o criminal, em senten\u00e7a transitada em julgado, que implique em restri\u00e7\u00e3o de liberdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ele fixar resid\u00eancia fora do Munic\u00edpio.","id":6424384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ele fixar resid\u00eancia fora do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1698210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Almoxarife","id":151},{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para alterar o status para \u201cSomente Leitura\u201d de um arquivo gerado no MS Excel 2013, em seu modo padr\u00e3o, deve-se utilizar, dentro de Arquivo &gt; Informa\u00e7\u00f5es &gt; Proteger Pasta de trabalho, a fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56806,"cargo":{"descricao":"Almoxarife","id":151},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-almoxarife","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - Almoxarife - 2018"},{"id":56811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Recursos Humanos","id":5399},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1698215,"hashId":"8fc6bf5b25cef7a455659c43601eadbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para alterar o status para \u201cSomente Leitura\u201d de um arquivo gerado no MS Excel 2013, em seu modo padr\u00e3o, deve-se utilizar, dentro de Arquivo &gt; Informa\u00e7\u00f5es &gt; Proteger Pasta de trabalho, a fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6424403,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"criptografar com senha.","id":6424401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criptografar com senha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proteger planilha atual.","id":6424402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proteger planilha atual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"marcar como final.","id":6424403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">marcar como final.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restringir acesso.","id":6424404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restringir acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420299,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":"informatica\/1698215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o servidor que optar por permanecer em atividade no servi\u00e7o p\u00fablico ap\u00f3s ter completado as exig\u00eancias para a aposentadoria volunt\u00e1ria far\u00e1 jus a um:","provas":[{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1698243,"hashId":"8b65e829c1287bbe960bdf12d27b0882","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, o servidor que optar por permanecer em atividade no servi\u00e7o p\u00fablico ap\u00f3s ter completado as exig\u00eancias para a aposentadoria volunt\u00e1ria far\u00e1 jus a um:<\/p>","resposta":6424524,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cargo especial.","id":6424523,"corpo":"<p>cargo especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abono de perman\u00eancia.","id":6424524,"corpo":"<p>abono de perman\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vencimento em dobro.","id":6424525,"corpo":"<p>vencimento em dobro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconto no imposto de renda.","id":6424526,"corpo":"<p>desconto no imposto de renda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hor\u00e1rio reduzido.","id":6424527,"corpo":"<p>hor\u00e1rio reduzido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"nome_clean":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","oab":true,"nome":"Regime jur\u00eddico dos servidores ou regime jur\u00eddico (artigo 39 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407615,"slug":"direito-constitucional-regime-juridico-dos-servidores-ou-regime-juridico-artigo-39-da-cf"},{"nome_clean":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","oab":true,"nome":"Regime previdenci\u00e1rio dos servidores p\u00fablicos (artigo 40 da CF)","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407617,"slug":"direito-constitucional-regime-previdenciario-dos-servidores-publicos-artigo-40-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1698243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da DESENVOLVE RR, por entender que as informa\u00e7\u00f5es contidas em determinados documentos, se divulgadas de forma irrestrita, ofereceriam elevado risco \u00e0 estabilidade financeira, econ\u00f4mica e monet\u00e1ria do pa\u00eds, resolveu classificar esses documentos em graus de sigilo, na forma da Lei Federal no 12.527, de 18 de novembro de 2011, que regula o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Certo documento, que continha dados pessoais e a narrativa de fatos da intimidade e da vida privada de algumas pessoas, foi classificado como secreto. Nesse contexto, o per\u00edodo, contado da data de sua produ\u00e7\u00e3o, durante o qual a divulga\u00e7\u00e3o do teor do referido documento poder\u00e1 permanecer restrita, \u00e9 de:","provas":[{"id":56637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-contador","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1698322,"hashId":"f1ed15a676632d7da9f3ef1d26db0b6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da DESENVOLVE RR, por entender que as informa\u00e7\u00f5es contidas em determinados documentos, se divulgadas de forma irrestrita, ofereceriam elevado risco \u00e0 estabilidade financeira, econ\u00f4mica e monet\u00e1ria do pa\u00eds, resolveu classificar esses documentos em graus de sigilo, na forma da Lei Federal no 12.527, de 18 de novembro de 2011, que regula o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Certo documento, que continha dados pessoais e a narrativa de fatos da intimidade e da vida privada de algumas pessoas, foi classificado como secreto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o per\u00edodo, contado da data de sua produ\u00e7\u00e3o, durante o qual a divulga\u00e7\u00e3o do teor do referido documento poder\u00e1 permanecer restrita, \u00e9 de:<\/p>","resposta":6424922,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vinte e cinco anos.","id":6424918,"corpo":"<p>Vinte e cinco anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cinquenta anos.","id":6424919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinquenta anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quinze anos.","id":6424920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quinze anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cinco anos.","id":6424921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cem anos.","id":6424922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cem anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das restri\u00e7\u00f5es de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422283,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-restricoes-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Classifica\u00e7\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o quanto ao Grau e Prazos de Sigilo","pai":422283,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422285,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-classificacao-da-informacao-quanto-ao-grau-e-prazos-de-sigilo"}],"slug":"direito-administrativo\/1698322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual de Roraima no 180, de 25 de setembro de 1997, que autoriza o Poder Executivo a transformar o Banco do Estado de Roraima S\/A \u2013 BANER na Ag\u00eancia de Fomento do Estado de Roraima S\/A \u2013 AFERR.","provas":[{"id":56637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-contador","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1698325,"hashId":"59c288a8d1d42892b9fc59ea1aeb98cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta, com base nas disposi\u00e7\u00f5es da Lei Estadual de Roraima n<sup>o<\/sup> 180, de 25 de setembro de 1997, que autoriza o Poder Executivo a transformar o Banco do Estado de Roraima S\/A \u2013 BANER na Ag\u00eancia de Fomento do Estado de Roraima S\/A \u2013 AFERR.<\/p>","resposta":6424933,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Estado n\u00e3o pode renunciar ao direito de voto correspondente \u00e0s a\u00e7\u00f5es por ele detidas.","id":6424933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado n\u00e3o pode renunciar ao direito de voto correspondente \u00e0s a\u00e7\u00f5es por ele detidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servidores do BANER n\u00e3o aproveitados pela AFERR foram demitidos, na forma da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":6424934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servidores do BANER n\u00e3o aproveitados pela AFERR foram demitidos, na forma da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es que compunham o patrim\u00f4nio do BANER foram assumidos, de forma integral, pela AFERR.","id":6424935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens, direitos e obriga\u00e7\u00f5es que compunham o patrim\u00f4nio do BANER foram assumidos, de forma integral, pela AFERR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os dep\u00f3sitos captados pelo BANER foram transferidos ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social \u2013 BNDES.","id":6424936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dep\u00f3sitos captados pelo BANER foram transferidos ao Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social \u2013 BNDES.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao Poder Executivo, ficou vedada, para a integraliza\u00e7\u00e3o do capital da AFERR, a utiliza\u00e7\u00e3o de bens anteriormente pertencentes ao BANER.","id":6424937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Poder Executivo, ficou vedada, para a integraliza\u00e7\u00e3o do capital da AFERR, a utiliza\u00e7\u00e3o de bens anteriormente pertencentes ao BANER.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454103,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Roraima - RR","oab":false,"nome":"Roraima - RR","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395558,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-roraima-rr"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1698325","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o patrimonial, evidenciada da seguinte forma: Ativo = Passivo + Patrim\u00f4nio L\u00edquido, pode ser entendida como origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos. Observe a sequ\u00eancia de contas cont\u00e1beis a seguir e assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, duas origens e uma aplica\u00e7\u00e3o de recursos.ICaixa e BancosIIClientesIIIFornecedoresIVComputadoresVSoftwareVICapitalVIIEmpr\u00e9stimosVIIIReserva de lucros","provas":[{"id":56637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-contador","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1698328,"hashId":"b7733db1ea41837e7a86550931fd1b22","enunciado":"<p>A equa\u00e7\u00e3o patrimonial, evidenciada da seguinte forma: Ativo = Passivo + Patrim\u00f4nio L\u00edquido, pode ser entendida como origens e aplica\u00e7\u00f5es de recursos. Observe a sequ\u00eancia de contas cont\u00e1beis a seguir e assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, duas origens e uma aplica\u00e7\u00e3o de recursos.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 184px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"134.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-vh8c\"><td data-row=\"row-vh8c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vh8c\" data-cell=\"cell-gx9i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-vh8c\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vh8c\" data-cell=\"cell-5v1l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa e Bancos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cqlc\"><td data-row=\"row-cqlc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cqlc\" data-cell=\"cell-7voz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-cqlc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cqlc\" data-cell=\"cell-kqy9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-pp5u\"><td data-row=\"row-pp5u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pp5u\" data-cell=\"cell-fpfs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-pp5u\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-pp5u\" data-cell=\"cell-v1sn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bml9\"><td data-row=\"row-bml9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bml9\" data-cell=\"cell-m4lu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-bml9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bml9\" data-cell=\"cell-2b67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Computadores<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uee3\"><td data-row=\"row-uee3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uee3\" data-cell=\"cell-a8wx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">V<\/p><\/td><td data-row=\"row-uee3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uee3\" data-cell=\"cell-3z64\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Software<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rr9s\"><td data-row=\"row-rr9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rr9s\" data-cell=\"cell-8xfu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VI<\/p><\/td><td data-row=\"row-rr9s\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rr9s\" data-cell=\"cell-yxgh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-b01m\"><td data-row=\"row-b01m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b01m\" data-cell=\"cell-6a8h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VII<\/p><\/td><td data-row=\"row-b01m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b01m\" data-cell=\"cell-qpj5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v6bu\"><td data-row=\"row-v6bu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6bu\" data-cell=\"cell-13xl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">VIII<\/p><\/td><td data-row=\"row-v6bu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v6bu\" data-cell=\"cell-xhgu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva de lucros<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6424950,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6424948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6424949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, VI e IV.","id":6424950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, VI e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VI, V e VIII.","id":6424951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VI, V e VIII.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VI, II e VII.","id":6424952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">VI, II e VII.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","oab":false,"nome":"Origens, Aplica\u00e7\u00f5es, Capital Circulante L\u00edquido","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416866,"slug":"contabilidade-geral-origens-aplicacoes-capital-circulante-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1698328","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta um aspecto aderente com o conceito de provis\u00f5es.","provas":[{"id":56637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-contador","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1698331,"hashId":"982ef71cd4ebe0c38504e8933ed26b1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as alternativas a seguir, assinale aquela que apresenta um aspecto aderente com o conceito de provis\u00f5es.<\/p>","resposta":6424966,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corresponde a uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel.","id":6424963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde a uma obriga\u00e7\u00e3o poss\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma entidade n\u00e3o deve reconhecer uma provis\u00e3o.","id":6424964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade n\u00e3o deve reconhecer uma provis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um ativo poss\u00edvel que resulta de eventos passados.","id":6424965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um ativo poss\u00edvel que resulta de eventos passados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corresponde a um passivo de prazo ou valor incertos.","id":6424966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde a um passivo de prazo ou valor incertos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o futura que resulta de eventos passados.","id":6424967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o futura que resulta de eventos passados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/1698331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um relat\u00f3rio de auditoria apresentou um parecer onde os auditores consideraram que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o representam a verdadeira posi\u00e7\u00e3o patrimonial, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da entidade para a data e os per\u00edodos indicados. A esse parecer denominamos:","provas":[{"id":56637,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Roraima","sigla":"Desenvolve RR","id":4684,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o AJURI - AJURI","sigla":"AJURI","oab":false,"id":585},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"desenvolve-rr-rr-2018-ajuri-contador","tipo":1,"nome":"AJURI - Desenvolve RR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1698337,"hashId":"c3f5b6b33cede0416779127189c0d1ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um relat\u00f3rio de auditoria apresentou um parecer onde os auditores consideraram que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o representam a verdadeira posi\u00e7\u00e3o patrimonial, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da entidade para a data e os per\u00edodos indicados. A esse parecer denominamos:<\/p>","resposta":6424994,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limpo.","id":6424993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limpo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adverso.","id":6424994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adverso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com ressalvas.","id":6424995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com ressalvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sem ressalvas.","id":6424996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sem ressalvas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.","id":6424997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Formato do Relat\u00f3rio e Parecer","oab":false,"nome":"Formato do Relat\u00f3rio e Parecer","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4663,"slug":"auditoria-formato-do-relatorio-e-parecer"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o da Opini\u00e3o e Emiss\u00e3o do Relat\u00f3rio do Auditor Independente","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427111,"slug":"auditoria-formacao-da-opiniao-e-emissao-do-relatorio-do-auditor-independente"}],"slug":"auditoria\/1698337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio significa que:","provas":[{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1697986,"hashId":"7984bb6dc5d4c586d9ae89be46e5261c","enunciado":"<p>O princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio significa que:<\/p>","resposta":6423282,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o deve dispensar id\u00eantico tratamento a todos os administrados que se encontrem na mesma situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","id":6423278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o deve dispensar id\u00eantico tratamento a todos os administrados que se encontrem na mesma situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o administrador deve colocar de lado sua vontade e seus interesses pessoais, conduzindo-se ao que a lei imp\u00f5e.","id":6423279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o administrador deve colocar de lado sua vontade e seus interesses pessoais, conduzindo-se ao que a lei imp\u00f5e.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a licita\u00e7\u00e3o deve ser amplamente divulgada em edital, de modo a possibilitar o conhecimento de suas regras a um maior n\u00famero poss\u00edvel de interessados.","id":6423280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a licita\u00e7\u00e3o deve ser amplamente divulgada em edital, de modo a possibilitar o conhecimento de suas regras a um maior n\u00famero poss\u00edvel de interessados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o administrador deve atuar com honestidade para com os licitantes, e sobretudo para com a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, concorrendo para que sua atividade esteja voltada a promover a sele\u00e7\u00e3o mais acertada poss\u00edvel.","id":6423281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o administrador deve atuar com honestidade para com os licitantes, e sobretudo para com a pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, concorrendo para que sua atividade esteja voltada a promover a sele\u00e7\u00e3o mais acertada poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as regras do procedimento licitat\u00f3rio tra\u00e7adas no instrumento de convoca\u00e7\u00e3o, normalmente o edital, devem ser fielmente observadas por todos -Administra\u00e7\u00e3o e interessados na licita\u00e7\u00e3o.","id":6423282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as regras do procedimento licitat\u00f3rio tra\u00e7adas no instrumento de convoca\u00e7\u00e3o, normalmente o edital, devem ser fielmente observadas por todos -Administra\u00e7\u00e3o e interessados na licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408234,"slug":"direito-administrativo-principio-da-vinculacao-ao-instrumento-convocatorio"}],"slug":"direito-administrativo\/1697986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rescis\u00e3o do contrato administrativo, ela pode ocorrer: ","provas":[{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1697990,"hashId":"eef9b65b91100a6f03fe304aa52d037a","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rescis\u00e3o do contrato administrativo, ela pode ocorrer: <\/p>","resposta":6423298,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de forma amig\u00e1vel, por acordo entre as partes, reduzida a termo no processo da licita\u00e7\u00e3o, desde que haja conveni\u00eancia para a Administra\u00e7\u00e3o.","id":6423298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de forma amig\u00e1vel, por acordo entre as partes, reduzida a termo no processo da licita\u00e7\u00e3o, desde que haja conveni\u00eancia para a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" de forma amig\u00e1vel, por ato unilateral e escrito, independentemente da conveni\u00eancia para a Administra\u00e7\u00e3o.","id":6423299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> de forma amig\u00e1vel, por ato unilateral e escrito, independentemente da conveni\u00eancia para a Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, no caso de supress\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de obras, servi\u00e7os ou compras, acarretando modifica\u00e7\u00e3o do valor inicial do contrato al\u00e9m do limite permitido em lei.","id":6423300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, no caso de supress\u00e3o, por parte da Administra\u00e7\u00e3o, de obras, servi\u00e7os ou compras, acarretando modifica\u00e7\u00e3o do valor inicial do contrato al\u00e9m do limite permitido em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, no caso de atraso superior a 60 (sessenta) dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras ou servi\u00e7os j\u00e1 recebidos ou executados.","id":6423301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o, no caso de atraso superior a 60 (sessenta) dias dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras ou servi\u00e7os j\u00e1 recebidos ou executados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" administrativamente, ainda que sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o escrita e fundamentada da autoridade competente.","id":6423302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> administrativamente, ainda que sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o escrita e fundamentada da autoridade competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1697990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a previs\u00e3o constitucional das normas gerais sobre finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 certo que as mat\u00e9rias sobre concess\u00e3o de garantias pelas entidades p\u00fablicas e sobre finan\u00e7as p\u00fablicas ser\u00e3o tratadas por meio de: ","provas":[{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1697997,"hashId":"4dc25de8bb5aab071145804cd9127ae2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a previs\u00e3o constitucional das normas gerais sobre finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e9 certo que as mat\u00e9rias sobre concess\u00e3o de garantias pelas entidades p\u00fablicas e sobre finan\u00e7as p\u00fablicas ser\u00e3o tratadas por meio de: <\/p>","resposta":6423334,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei ordin\u00e1ria.","id":6423333,"corpo":"<p>lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei complementar","id":6423334,"corpo":"<p>lei complementar<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lei delegada.","id":6423335,"corpo":"<p>lei delegada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medida provis\u00f3ria.","id":6423336,"corpo":"<p>medida provis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" decreto legislativo. ","id":6423337,"corpo":"<p> decreto legislativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1697997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 cedi\u00e7o, o direito de propriedade \u00e9 garantido constitucionalmente, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 absoluto. A pr\u00f3pria Carta Magna prev\u00ea algumas limita\u00e7\u00f5es desse direito. Nesse sentido, as propriedades rurais e urbanas de qualquer regi\u00e3o do Pa\u00eds onde forem localizadas culturas ilegais de plantas psicotr\u00f3picas ou a explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo na forma da lei:","provas":[{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1697998,"hashId":"045a5d5beae27edabd56ad09107353e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 cedi\u00e7o, o direito de propriedade \u00e9 garantido constitucionalmente, por\u00e9m n\u00e3o \u00e9 absoluto. A pr\u00f3pria Carta Magna prev\u00ea algumas limita\u00e7\u00f5es desse direito. Nesse sentido, as propriedades rurais e urbanas de qualquer regi\u00e3o do Pa\u00eds onde forem localizadas culturas ilegais de plantas psicotr\u00f3picas ou a explora\u00e7\u00e3o de trabalho escravo na forma da lei:<\/p>","resposta":6423342,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" sofrer\u00e3o servid\u00e3o administrativa.","id":6423338,"corpo":"<p> sofrer\u00e3o servid\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" sofrer\u00e3o limita\u00e7\u00e3o administrativa de desapropria\u00e7\u00e3o.","id":6423339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> sofrer\u00e3o limita\u00e7\u00e3o administrativa de desapropria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o desapropriadas por utilidade p\u00fablica. ","id":6423340,"corpo":"<p>ser\u00e3o desapropriadas por utilidade p\u00fablica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o expropriadas, garantida a devida indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio pela perda da \u00e1rea.","id":6423341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o expropriadas, garantida a devida indeniza\u00e7\u00e3o ao propriet\u00e1rio pela perda da \u00e1rea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o expropriadas e destinadas \u00e0 reforma agr\u00e1ria e a programas de habita\u00e7\u00e3o popular.","id":6423342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o expropriadas e destinadas \u00e0 reforma agr\u00e1ria e a programas de habita\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1697998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o participativa na escola, obra de L\u00fcck (2010), apresenta as formas de participa\u00e7\u00e3o, valores, objetivos, princ\u00edpios e dimens\u00f5es da participa\u00e7\u00e3o, destacando ainda a promo\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o participativa de professores, pais, bem como o desenvolvimento da pr\u00e1tica de assun\u00e7\u00e3o de responsabilidades em conjunto. Valorizando o princ\u00edpio da participa\u00e7\u00e3o e da coletividade na perspectiva de uma gest\u00e3o democr\u00e1tica, Wolf e Carvalho (Regimento Escolar de escolas p\u00fablicas) ressaltam a relev\u00e2ncia da constru\u00e7\u00e3o coletiva do Regimento Escolar, por ser ele um instrumento da organiza\u00e7\u00e3o administrativa e pedag\u00f3gica da escola, o qual sintetiza o seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e deve ser constru\u00eddo em cada escola, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os que nela atuam. No entanto, a elabora\u00e7\u00e3o do Regimento Escolar n\u00e3o pode ferir a legisla\u00e7\u00e3o hierarquicamente superior, devendo, portanto, estar sujeita \u00e0s normas","provas":[{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1725177,"hashId":"dd3f512c1547dba373268248c8682f64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A gest\u00e3o participativa na escola<\/em>, obra de L\u00fcck (2010), apresenta as formas de participa\u00e7\u00e3o, valores, objetivos, princ\u00edpios e dimens\u00f5es da participa\u00e7\u00e3o, destacando ainda a promo\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o participativa de professores, pais, bem como o desenvolvimento da pr\u00e1tica de assun\u00e7\u00e3o de responsabilidades em conjunto. Valorizando o princ\u00edpio da participa\u00e7\u00e3o e da coletividade na perspectiva de uma gest\u00e3o democr\u00e1tica, Wolf e Carvalho (<em>Regimento Escolar de escolas p\u00fablicas<\/em>) ressaltam a relev\u00e2ncia da constru\u00e7\u00e3o coletiva do Regimento Escolar, por ser ele um instrumento da organiza\u00e7\u00e3o administrativa e pedag\u00f3gica da escola, o qual sintetiza o seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e deve ser constru\u00eddo em cada escola, com a participa\u00e7\u00e3o de todos os que nela atuam. No entanto, a elabora\u00e7\u00e3o do Regimento Escolar n\u00e3o pode ferir a legisla\u00e7\u00e3o hierarquicamente superior, devendo, portanto, estar sujeita \u00e0s normas<\/p>","resposta":6547630,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do sistema de ensino a que pertence. ","id":6547630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do sistema de ensino a que pertence. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do banco mundial para a educa\u00e7\u00e3o.","id":6547631,"corpo":"<p>do banco mundial para a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Mestres.","id":6547632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das Associa\u00e7\u00f5es de Pais e Mestres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"internacionais fixadas pelo PISA.","id":6547633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">internacionais fixadas pelo PISA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecidas pelo Mercosul.","id":6547634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecidas pelo Mercosul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456833,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Aprendizagem","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405494,"slug":"pedagogia-gestao-da-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com a obra de Vergara, revisaram as principais teorias sobre lideran\u00e7a e puderam concluir que, de acordo com essa autora, lideran\u00e7a pode ser compreendida, atualmente, como o poder de influenciar pessoas,","provas":[{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1725193,"hashId":"94f9105ab13ddbc55c2dd376790dc6c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a obra de Vergara, revisaram as principais teorias sobre lideran\u00e7a e puderam concluir que, de acordo com essa autora, lideran\u00e7a pode ser compreendida, atualmente, como o poder de influenciar pessoas,<\/p>","resposta":6547710,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oriundo de caracter\u00edsticas pessoais inatas, facilmente reconhecidas e que podem ser aproveitadas pelo indiv\u00edduo que as possui ou n\u00e3o. ","id":6547707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">oriundo de caracter\u00edsticas pessoais inatas, facilmente reconhecidas e que podem ser aproveitadas pelo indiv\u00edduo que as possui ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizando diferentes estilos de relacionamento com os liderados: autorit\u00e1rio, permissivo ou laissez-faire e democr\u00e1tico ou participativo","id":6547708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilizando diferentes estilos de relacionamento com os liderados: autorit\u00e1rio, permissivo ou <em>laissez-faire<\/em> e democr\u00e1tico ou participativo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com base na posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica que o l\u00edder ocupa na estrutura da organiza\u00e7\u00e3o, ou em sua capacidade superior para dar ordens.","id":6547709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com base na posi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica que o l\u00edder ocupa na estrutura da organiza\u00e7\u00e3o, ou em sua capacidade superior para dar ordens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exercido numa dada situa\u00e7\u00e3o, em uma rela\u00e7\u00e3o em que l\u00edder e liderados se respeitam e est\u00e3o motivados a atingir objetivos comuns.","id":6547710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exercido numa dada situa\u00e7\u00e3o, em uma rela\u00e7\u00e3o em que l\u00edder e liderados se respeitam e est\u00e3o motivados a atingir objetivos comuns.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conquistado num processo de automodelagem da apar\u00eancia (atraente), da postura (elegante), da disposi\u00e7\u00e3o (f\u00edsica) e da fala (fluente).","id":6547711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conquistado num processo de automodelagem da apar\u00eancia (atraente), da postura (elegante), da disposi\u00e7\u00e3o (f\u00edsica) e da fala (fluente).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto que segue para interpretar e responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 58 a 60. O grupo dos supervisores que atuam no sistema de ensino do munic\u00edpio de Barretos tem, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, as de: \u2013 \u201cpropor metas, a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es que potencializem os processos de aprendizagem promovendo a reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica educacional e a busca do aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico, humano e pol\u00edtico da equipe gestora e docente\u201d; e \u2013 \u201coferecer base te\u00f3rica para nortear as reflex\u00f5es sobre o planejamento, constru\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, auxiliando os diretores a planejar a forma\u00e7\u00e3o docente nos Hor\u00e1rios de Trabalho Pedag\u00f3gico Coletivo \u2013 HTPC e Hor\u00e1rios de Estudo, Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 HEPA, conduzindo a equipe \u00e0 conquista de consenso a servi\u00e7o da lideran\u00e7a pedag\u00f3gica\u201d. Atentos a essas atribui\u00e7\u00f5es, os supervisores tratam de seguir aprendendo para contribuirem com o cumprimento da miss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar no munic\u00edpio, promovendo, igualmente, estudos junto \u00e0s equipes escolares, articulados \u00e0 reflex\u00e3o sobre o trabalho pedag\u00f3gico e o administrativo em andamento. No \u00faltimo semestre, inclu\u00edram, entre os textos explorados com as equipes de dire\u00e7\u00e3o\/coordena\u00e7\u00e3o das escolas, as seguintes obras: Gest\u00e3o de Pessoas, de Vergara (2009); Lideran\u00e7a em Gest\u00e3o Escolar e Gest\u00e3o da cultura e do clima organizacional da escola, ambos de L\u00fcck (2010).","id":456836,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto que segue para interpretar e responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>58 <\/strong>a <strong>60<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grupo dos supervisores que atuam no sistema de ensino do munic\u00edpio de Barretos tem, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, as de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 \u201cpropor metas, a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es que potencializem os processos de aprendizagem promovendo a reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica educacional e a busca do aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico, humano e pol\u00edtico da equipe gestora e docente\u201d; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 \u201coferecer base te\u00f3rica para nortear as reflex\u00f5es sobre o planejamento, constru\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, auxiliando os diretores a planejar a forma\u00e7\u00e3o docente nos Hor\u00e1rios de Trabalho Pedag\u00f3gico Coletivo \u2013 HTPC e Hor\u00e1rios de Estudo, Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 HEPA, conduzindo a equipe \u00e0 conquista de consenso a servi\u00e7o da lideran\u00e7a pedag\u00f3gica\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atentos a essas atribui\u00e7\u00f5es, os supervisores tratam de seguir aprendendo para contribuirem com o cumprimento da miss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar no munic\u00edpio, promovendo, igualmente, estudos junto \u00e0s equipes escolares, articulados \u00e0 reflex\u00e3o sobre o trabalho pedag\u00f3gico e o administrativo em andamento. No \u00faltimo semestre, inclu\u00edram, entre os textos explorados com as equipes de dire\u00e7\u00e3o\/coordena\u00e7\u00e3o das escolas, as seguintes obras: <em>Gest\u00e3o de Pessoas<\/em>, de Vergara (2009); <em>Lideran\u00e7a em Gest\u00e3o Escolar e Gest\u00e3o da cultura e do clima organizacional da escola<\/em>, ambos de L\u00fcck (2010).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo sobre a cultura e o clima organizacional da escola foi muito esclarecedor e valioso para o trabalho da gest\u00e3o. De acordo com L\u00fcck, cultura e clima da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o relacionados, pois t\u00eam fatores comuns, embora o clima seja mais \u201cvol\u00e1til\u201d e a cultura mais \u201cduradoura\u201d, mais densa de valores. Ambos comp\u00f5em uma vis\u00e3o positiva ou negativa, fazendo com que duas escolas com realidades muito pr\u00f3ximas possam interpretar as dificuldades inerentes ao trabalho educativo como desafios ou como empecilhos, usando-os como desculpas. A autora argumenta que, para a escola cumprir sua miss\u00e3o de garantir as aprendizagens com qualidade, \u00e9 importante que o gestor","provas":[{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1725200,"hashId":"1fe0481995722798af6a4a3df1944b41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo sobre a cultura e o clima organizacional da escola foi muito esclarecedor e valioso para o trabalho da gest\u00e3o. De acordo com L\u00fcck, cultura e clima da organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o relacionados, pois t\u00eam fatores comuns, embora o clima seja mais \u201cvol\u00e1til\u201d e a cultura mais \u201cduradoura\u201d, mais densa de valores. Ambos comp\u00f5em uma vis\u00e3o positiva ou negativa, fazendo com que duas escolas com realidades muito pr\u00f3ximas possam interpretar as dificuldades inerentes ao trabalho educativo como desafios ou como empecilhos, usando-os como desculpas. A autora argumenta que, para a escola cumprir sua miss\u00e3o de garantir as aprendizagens com qualidade, \u00e9 importante que o gestor<\/p>","resposta":6547740,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"busque conhecer a cultura escolar subjacente \u00e0s pr\u00e1ticas escolares de modo intencional e sistem\u00e1tico, porque ela se mostra invis\u00edvel a quem est\u00e1 imerso nela, e, de modo participativo, como estrat\u00e9gia democr\u00e1tica para renov\u00e1-la e fortalec\u00ea-la.","id":6547740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busque conhecer a cultura escolar subjacente \u00e0s pr\u00e1ticas escolares de modo intencional e sistem\u00e1tico, porque ela se mostra invis\u00edvel a quem est\u00e1 imerso nela, e, de modo participativo, como estrat\u00e9gia democr\u00e1tica para renov\u00e1-la e fortalec\u00ea-la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"combata vis\u00f5es superficiais e pessimistas, com ajuda de t\u00e9cnicas e mesmo de profissionais contratados, de modo a conseguir destacar todos os aspectos positivos da escola, animando os funcion\u00e1rios e professores a atacar os pontos negativos.","id":6547741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">combata vis\u00f5es superficiais e pessimistas, com ajuda de t\u00e9cnicas e mesmo de profissionais contratados, de modo a conseguir destacar todos os aspectos positivos da escola, animando os funcion\u00e1rios e professores a atacar os pontos negativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respeite os valores da cultura da escola e avalie os conceitos que embasam as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, substituindo aqueles que est\u00e3o ultrapassados, por meio de cursos organizados e ministrados na escola, com a ajuda dos supervisores de ensino.","id":6547742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeite os valores da cultura da escola e avalie os conceitos que embasam as pr\u00e1ticas pedag\u00f3gicas, substituindo aqueles que est\u00e3o ultrapassados, por meio de cursos organizados e ministrados na escola, com a ajuda dos supervisores de ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valorize os elementos positivos da cultura escolar, ou seja, aqueles que favorecem uma vis\u00e3o otimista e um clima organizacional participativo e aberto, aproveitando ent\u00e3o para introduzir concep\u00e7\u00f5es atualizadas e promover a qualidade das aprendizagens.","id":6547743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valorize os elementos positivos da cultura escolar, ou seja, aqueles que favorecem uma vis\u00e3o otimista e um clima organizacional participativo e aberto, aproveitando ent\u00e3o para introduzir concep\u00e7\u00f5es atualizadas e promover a qualidade das aprendizagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seja um exemplo vivo de educador atualizado e comprometido com a miss\u00e3o institucional da escola, \u00fanico meio seguro de transformar a cultura escolar e promover um clima organizacional otimista e voltado \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es exigidas pela democracia.","id":6547744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja um exemplo vivo de educador atualizado e comprometido com a miss\u00e3o institucional da escola, \u00fanico meio seguro de transformar a cultura escolar e promover um clima organizacional otimista e voltado \u00e0s transforma\u00e7\u00f5es exigidas pela democracia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto que segue para interpretar e responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 58 a 60. O grupo dos supervisores que atuam no sistema de ensino do munic\u00edpio de Barretos tem, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, as de: \u2013 \u201cpropor metas, a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es que potencializem os processos de aprendizagem promovendo a reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica educacional e a busca do aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico, humano e pol\u00edtico da equipe gestora e docente\u201d; e \u2013 \u201coferecer base te\u00f3rica para nortear as reflex\u00f5es sobre o planejamento, constru\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, auxiliando os diretores a planejar a forma\u00e7\u00e3o docente nos Hor\u00e1rios de Trabalho Pedag\u00f3gico Coletivo \u2013 HTPC e Hor\u00e1rios de Estudo, Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 HEPA, conduzindo a equipe \u00e0 conquista de consenso a servi\u00e7o da lideran\u00e7a pedag\u00f3gica\u201d. Atentos a essas atribui\u00e7\u00f5es, os supervisores tratam de seguir aprendendo para contribuirem com o cumprimento da miss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar no munic\u00edpio, promovendo, igualmente, estudos junto \u00e0s equipes escolares, articulados \u00e0 reflex\u00e3o sobre o trabalho pedag\u00f3gico e o administrativo em andamento. No \u00faltimo semestre, inclu\u00edram, entre os textos explorados com as equipes de dire\u00e7\u00e3o\/coordena\u00e7\u00e3o das escolas, as seguintes obras: Gest\u00e3o de Pessoas, de Vergara (2009); Lideran\u00e7a em Gest\u00e3o Escolar e Gest\u00e3o da cultura e do clima organizacional da escola, ambos de L\u00fcck (2010).","id":456836,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto que segue para interpretar e responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>58 <\/strong>a <strong>60<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O grupo dos supervisores que atuam no sistema de ensino do munic\u00edpio de Barretos tem, dentre outras atribui\u00e7\u00f5es, as de: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 \u201cpropor metas, a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es que potencializem os processos de aprendizagem promovendo a reflex\u00e3o sobre a pr\u00e1tica educacional e a busca do aperfei\u00e7oamento t\u00e9cnico, humano e pol\u00edtico da equipe gestora e docente\u201d; e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 \u201coferecer base te\u00f3rica para nortear as reflex\u00f5es sobre o planejamento, constru\u00e7\u00e3o, implanta\u00e7\u00e3o, articula\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o do Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, auxiliando os diretores a planejar a forma\u00e7\u00e3o docente nos Hor\u00e1rios de Trabalho Pedag\u00f3gico Coletivo \u2013 HTPC e Hor\u00e1rios de Estudo, Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o \u2013 HEPA, conduzindo a equipe \u00e0 conquista de consenso a servi\u00e7o da lideran\u00e7a pedag\u00f3gica\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atentos a essas atribui\u00e7\u00f5es, os supervisores tratam de seguir aprendendo para contribuirem com o cumprimento da miss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar no munic\u00edpio, promovendo, igualmente, estudos junto \u00e0s equipes escolares, articulados \u00e0 reflex\u00e3o sobre o trabalho pedag\u00f3gico e o administrativo em andamento. No \u00faltimo semestre, inclu\u00edram, entre os textos explorados com as equipes de dire\u00e7\u00e3o\/coordena\u00e7\u00e3o das escolas, as seguintes obras: <em>Gest\u00e3o de Pessoas<\/em>, de Vergara (2009); <em>Lideran\u00e7a em Gest\u00e3o Escolar e Gest\u00e3o da cultura e do clima organizacional da escola<\/em>, ambos de L\u00fcck (2010).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Agente de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":9903}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O autor do texto defende que decis\u00f5es s\u00e1bias requerem","provas":[{"id":57924,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-advogado-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Advogado - 2018"},{"id":57927,"cargo":{"descricao":"Agente de Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":9903},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-agente-de-comunicacao-social-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Agente de Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1725277,"hashId":"2f4ccb5dfe82c7807e167c939066f747","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O autor do texto defende que decis\u00f5es s\u00e1bias requerem<\/p>","resposta":6548092,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resigna\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o.","id":6548090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resigna\u00e7\u00e3o e aceita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reflex\u00e3o e desregramento.","id":6548091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflex\u00e3o e desregramento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pondera\u00e7\u00e3o e comedimento.","id":6548092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pondera\u00e7\u00e3o e comedimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exalta\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia.","id":6548093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exalta\u00e7\u00e3o e persist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constata\u00e7\u00e3o e entendimento.","id":6548094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constata\u00e7\u00e3o e entendimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 12.\tVivemos tempos hist\u00e9ricos. N\u00e3o que isso seja o fim dos tempos. A democracia liberal permite aos cidad\u00e3os serem t\u00e3o hiperb\u00f3licos quanto desejarem.\tApesar de o exagero ser permitido, n\u00e3o creio que seja bom conselheiro. Ao contr\u00e1rio, penso que uma an\u00e1lise equilibrada dos fatos \u00e9 o ponto de partida necess\u00e1rio para decis\u00f5es s\u00e1bias.(H\u00e9lio Schwartsman. Tempos de histeria. Folha de S.Paulo. 29.10.2017. Adaptado)","id":456842,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>10<\/strong> a <strong>12<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tVivemos tempos hist\u00e9ricos. N\u00e3o que isso seja o fim dos tempos. A democracia liberal permite aos cidad\u00e3os serem t\u00e3o <strong>hiperb\u00f3licos <\/strong>quanto desejarem.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tApesar de o exagero ser permitido, n\u00e3o creio que seja bom conselheiro. Ao contr\u00e1rio, penso que uma an\u00e1lise equilibrada dos fatos \u00e9 o ponto de partida necess\u00e1rio para decis\u00f5es s\u00e1bias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(H\u00e9lio Schwartsman. Tempos de histeria. Folha de S.Paulo. 29.10.2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a seguir um trecho tirado dos PCNs da l\u00edngua portuguesa e indique a alternativa que melhor completa a perspectiva apresentada. A quest\u00e3o do ensino da literatura ou da leitura liter\u00e1ria envolve, portanto, um exerc\u00edcio de reconhecimento das singularidades e das propriedades compositivas que matizam um tipo particular de escrita. Com isso, \u00e9 poss\u00edvel afastar uma s\u00e9rie de equ\u00edvocos que costumam estar presentes na escola em rela\u00e7\u00e3o aos textos liter\u00e1rios, ou seja, trat\u00e1-los como expedientes para servir ao ensino das boas maneiras, dos h\u00e1bitos de higiene, dos deveres do cidad\u00e3o, dos t\u00f3picos gramaticais, das receitas desgastadas do \u201cprazer do texto\u201d, etc. Postos de forma descontextualizada:","provas":[{"id":56724,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1702940,"hashId":"8dbd288ae5e3352637dcd71096167b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a seguir um trecho tirado dos PCNs da l\u00edngua portuguesa e indique a alternativa que melhor completa a perspectiva apresentada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A quest\u00e3o do ensino da literatura ou da leitura liter\u00e1ria envolve, portanto, um exerc\u00edcio de reconhecimento das singularidades e das propriedades compositivas que matizam um tipo particular de escrita. Com isso, \u00e9 poss\u00edvel afastar uma s\u00e9rie de equ\u00edvocos que costumam estar presentes na escola em rela\u00e7\u00e3o aos textos liter\u00e1rios, ou seja, trat\u00e1-los como expedientes para servir ao ensino das boas maneiras, dos h\u00e1bitos de higiene, dos deveres do cidad\u00e3o, dos t\u00f3picos gramaticais, das receitas desgastadas do \u201cprazer do texto\u201d, etc. Postos de forma descontextualizada:<\/em><\/p>","resposta":6444746,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[...] escrita, espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o da intertextualidade e fonte de refer\u00eancias modelizadoras, desestruturam os preceitos gramaticais.","id":6444744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] escrita, espa\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o da intertextualidade e fonte de refer\u00eancias modelizadoras, desestruturam os preceitos gramaticais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[...] leitura, espa\u00e7o de desconstru\u00e7\u00e3o da intertextualidade e fonte de refer\u00eancias apresentam as bases da normal culta.","id":6444745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] leitura, espa\u00e7o de desconstru\u00e7\u00e3o da intertextualidade e fonte de refer\u00eancias apresentam as bases da normal culta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[...] tais procedimentos pouco ou nada contribuem para a forma\u00e7\u00e3o de leitores capazes de reconhecer as sutilezas, as particularidades, os sentidos, a extens\u00e3o e a profundidade das constru\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias.","id":6444746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] tais procedimentos pouco ou nada contribuem para a forma\u00e7\u00e3o de leitores capazes de reconhecer as sutilezas, as particularidades, os sentidos, a extens\u00e3o e a profundidade das constru\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[...] tais procedimentos sempre contribuem para a forma\u00e7\u00e3o de leitores capazes de reconhecer as sutilezas, as particularidades, os sentidos, a extens\u00e3o e a profundidade das constru\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias.","id":6444747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] tais procedimentos sempre contribuem para a forma\u00e7\u00e3o de leitores capazes de reconhecer as sutilezas, as particularidades, os sentidos, a extens\u00e3o e a profundidade das constru\u00e7\u00f5es liter\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1702940","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I. O que est\u00e1 referido no texto como oposi\u00e7\u00f5es que desenhar\u00e3o o perfil do homem do Ocidente (1o par\u00e1grafo) consiste no fato de que, desde o advento da filosofia grega, o fil\u00f3sofo, aquele que se retira do mundo a fim de refletir sobre quest\u00f5es que se encontram fora do alcance das pessoas comuns, paradoxalmente adquire parte importante de seu conhecimento a partir das mazelas e acontecimentos banais da vida cotidiana.II. Na \u00e9poca atual, marcada pela falta da rigidez dos valores e pela velocidade com que as ideias e pensamentos se alteram, o fil\u00f3sofo vem a se tornar um profissional imprescind\u00edvel, cabendo a ele estabelecer os par\u00e2metros \u00e9ticos de pr\u00e1ticas morais e pol\u00edticas.III. Depreende-se do contexto que o fil\u00f3sofo contempor\u00e2neo, ao se expor com frequ\u00eancia \u00e0 m\u00eddia, pode ser induzido a manifestar opini\u00e3o condizente com o senso comum, chegando at\u00e9 mesmo a se tornar uma celebridade, ainda que ef\u00eamera.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"},{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":56067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento - 2018"},{"id":56069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":56080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1702975,"hashId":"73b80283422d7768d23b35cce20b33a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span>. O que est\u00e1 referido no texto como<em> oposi\u00e7\u00f5es que desenhar\u00e3o o perfil do homem do Ocidente <\/em>(1<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo) consiste no fato de que, desde o advento da filosofia grega, o fil\u00f3sofo, aquele que se retira do mundo a fim de refletir sobre quest\u00f5es que se encontram fora do alcance das pessoas comuns, paradoxalmente adquire parte importante de seu conhecimento a partir das mazelas e acontecimentos banais da vida cotidiana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>. Na \u00e9poca atual, marcada pela falta da rigidez dos valores e pela velocidade com que as ideias e pensamentos se alteram, o fil\u00f3sofo vem a se tornar um profissional imprescind\u00edvel, cabendo a ele estabelecer os par\u00e2metros \u00e9ticos de pr\u00e1ticas morais e pol\u00edticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. Depreende-se do contexto que o fil\u00f3sofo contempor\u00e2neo, ao se expor com frequ\u00eancia \u00e0 m\u00eddia, pode ser induzido a manifestar opini\u00e3o condizente com o senso comum, chegando at\u00e9 mesmo a se tornar uma celebridade, ainda que ef\u00eamera.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6444900,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":6444897,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6444898,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6444899,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":6444900,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":6444901,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. O fil\u00f3sofo sempre foi considerado um personagem bizarro, estranho, capaz de cair num po\u00e7o quando se embrenha em suas reflex\u00f5es \u2212 \u00e9 o que contam a respeito de Tales (cerca de 625-547 a.C.). O primeiro fil\u00f3sofo, segundo a tradi\u00e7\u00e3o grega, combina enorme senso pr\u00e1tico para os neg\u00f3cios com uma capacidade de abstra\u00e7\u00e3o que o retira do mundo. Por isso \u00e9 visto como indiv\u00edduo dotado de um saber especial, admirado porque manipula ideias abstratas, importantes e divinas. No fundo n\u00e3o est\u00e1 prefigurando as oposi\u00e7\u00f5es que desenhar\u00e3o o perfil do homem do Ocidente? O divino Plat\u00e3o e o portentoso Arist\u00f3teles fizeram desse estranhamento o aut\u00eantico espanto diante das coisas, o empuxo para a reflex\u00e3o filos\u00f3fica. Nos dias de hoje essa imagem est\u00e1 em plena decad\u00eancia; o fil\u00f3sofo se apresenta como um profissional competindo com tantos outros. Ningu\u00e9m se importa com as promessas j\u00e1 inscritas no nome de sua profiss\u00e3o: a prometida amizade pelo saber somente se cumpre se a investiga\u00e7\u00e3o for levada at\u00e9 seu limite, cair no abismo onde se perdem suas ra\u00edzes. A palavra grega filosofia significa \u201camigo da sabedoria\u201d, por conseguinte recusa da ades\u00e3o a um saber j\u00e1 feito e compromisso com a busca do correto. Em contrapartida, o fil\u00f3sofo contempor\u00e2neo participa do mercado de trabalho. Torna-se mais seguro conforme aumenta a venda de seus livros, embora aparente desprezar os campe\u00f5es de venda. \u00c0s vezes participa do jogo da m\u00eddia. Gra\u00e7as a esse com\u00e9rcio transforma seu saber em capital, e as novidades que encontra na leitura de textos, em moeda de troca. Ao tratar as ideias filos\u00f3ficas como se fossem meras opini\u00f5es, isoladas de seus pressupostos ligados ao mundo, pode ser seduzido pela rigidez de ideias sem molejo, convertendo-se assim num militante doutrin\u00e1rio. Outras vezes, cai nas frivolidades da vida mundana. N\u00e3o vejo na pr\u00e1tica da filosofia contempor\u00e2nea nenhum est\u00edmulo para que o estudioso se comprometa com uma pr\u00e1tica moral e pol\u00edtica mais consciente de si mesma, venha a ser mais tolerante \u00e0s opini\u00f5es alheias. Num mundo em que as coisas e as pessoas s\u00e3o descart\u00e1veis, a filosofia e o fil\u00f3sofo tamb\u00e9m se tornam dispens\u00e1veis, sempre havendo uma doutrina ou um profissional capaz de enaltecer uma trama de interesses privados. A constante exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia acaba levando o fil\u00f3sofo a dizer o que o grande p\u00fablico espera dele e, assim, tamb\u00e9m pode usufruir de seus quinze minutos de celebridade. Diante do perigo de ser engolfado pela teia de condutas que inverte o sentido original de suas pr\u00e1ticas, o fil\u00f3sofo, principalmente o iniciante, se pretende ser amante de um saber aut\u00eantico, precisa n\u00e3o perder de vista que assumiu o compromisso de afastar-se das ideias feitas \u2212 ressecadas pela falta da seiva da reflex\u00e3o \u2212 e de desconfiar das novidades espalhafatosas. Se aceita consagrar-se ao estudo das ideias, que reflita sobre o sentido de seu comportamento. (Adaptado de: GIANNOTTI, Jos\u00e9 Arthur. Li\u00e7\u00f5es de filosofia primeira. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2011, edi\u00e7\u00e3o digital)","id":454603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O fil\u00f3sofo sempre foi considerado um personagem bizarro, estranho, capaz de cair num po\u00e7o quando se embrenha em suas reflex\u00f5es \u2212 \u00e9 o que contam a respeito de Tales (cerca de 625-547 a.C.). O primeiro fil\u00f3sofo, segundo a tradi\u00e7\u00e3o grega, combina enorme senso pr\u00e1tico para os neg\u00f3cios com uma capacidade de abstra\u00e7\u00e3o que o retira do mundo. Por isso \u00e9 visto como indiv\u00edduo dotado de um saber especial, admirado porque manipula ideias abstratas, importantes e divinas. No fundo n\u00e3o est\u00e1 prefigurando as oposi\u00e7\u00f5es que desenhar\u00e3o o perfil do homem do Ocidente? O divino Plat\u00e3o e o portentoso Arist\u00f3teles fizeram desse estranhamento o aut\u00eantico espanto diante das coisas, o empuxo para a reflex\u00e3o filos\u00f3fica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Nos dias de hoje essa imagem est\u00e1 em plena decad\u00eancia; o fil\u00f3sofo se apresenta como um profissional competindo com tantos outros. Ningu\u00e9m se importa com as promessas j\u00e1 inscritas no nome de sua profiss\u00e3o: a prometida amizade pelo saber somente se cumpre se a investiga\u00e7\u00e3o for levada at\u00e9 seu limite, cair no abismo onde se perdem suas ra\u00edzes. A palavra grega filosofia significa \u201camigo da sabedoria\u201d, por conseguinte recusa da ades\u00e3o a um saber j\u00e1 feito e compromisso com a busca do correto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Em contrapartida, o fil\u00f3sofo contempor\u00e2neo participa do mercado de trabalho. Torna-se mais seguro conforme aumenta a venda de seus livros, embora aparente desprezar os campe\u00f5es de venda. \u00c0s vezes participa do jogo da m\u00eddia. Gra\u00e7as a esse com\u00e9rcio transforma seu saber em capital, e as novidades que encontra na leitura de textos, em moeda de troca. Ao tratar as ideias filos\u00f3ficas como se fossem meras opini\u00f5es, isoladas de seus pressupostos ligados ao mundo, pode ser seduzido pela rigidez de ideias sem molejo, convertendo-se assim num militante doutrin\u00e1rio. Outras vezes, cai nas frivolidades da vida mundana. N\u00e3o vejo na pr\u00e1tica da filosofia contempor\u00e2nea nenhum est\u00edmulo para que o estudioso se comprometa com uma pr\u00e1tica moral e pol\u00edtica mais consciente de si mesma, venha a ser mais tolerante \u00e0s opini\u00f5es alheias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Num mundo em que as coisas e as pessoas s\u00e3o descart\u00e1veis, a filosofia e o fil\u00f3sofo tamb\u00e9m se tornam dispens\u00e1veis, sempre havendo uma doutrina ou um profissional capaz de enaltecer uma trama de interesses privados. A constante exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia acaba levando o fil\u00f3sofo a dizer o que o grande p\u00fablico espera dele e, assim, tamb\u00e9m pode usufruir de seus quinze minutos de celebridade. Diante do perigo de ser engolfado pela teia de condutas que inverte o sentido original de suas pr\u00e1ticas, o fil\u00f3sofo, principalmente o iniciante, se pretende ser amante de um saber aut\u00eantico, precisa n\u00e3o perder de vista que assumiu o compromisso de afastar-se das ideias feitas \u2212 ressecadas pela falta da seiva da reflex\u00e3o \u2212 e de desconfiar das novidades espalhafatosas. Se aceita consagrar-se ao estudo das ideias, que reflita sobre o sentido de seu comportamento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: GIANNOTTI, Jos\u00e9 Arthur. <strong>Li\u00e7\u00f5es de filosofia primeira<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2011, edi\u00e7\u00e3o digital)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1702975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constante exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia acaba levando o fil\u00f3sofo... (\u00faltimo par\u00e1grafo)No segmento acima, o sinal indicativo de crase dever\u00e1 ser mantido caso se substitua \u201cm\u00eddia\u201d por","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"},{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":56067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento - 2018"},{"id":56069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":56080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1702979,"hashId":"1ad353f669da72bc43a9df1283e36340","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A constante exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia acaba levando o fil\u00f3sofo...<\/em> (\u00faltimo par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No segmento acima, o sinal indicativo de crase dever\u00e1 ser mantido caso se substitua \u201cm\u00eddia\u201d por<\/p>","resposta":6444917,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imprensa.","id":6444917,"corpo":"<p>imprensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"programas.","id":6444918,"corpo":"<p>programas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"meio de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6444919,"corpo":"<p>meio de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"debates.","id":6444920,"corpo":"<p>debates.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propagandas.","id":6444921,"corpo":"<p>propagandas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. O fil\u00f3sofo sempre foi considerado um personagem bizarro, estranho, capaz de cair num po\u00e7o quando se embrenha em suas reflex\u00f5es \u2212 \u00e9 o que contam a respeito de Tales (cerca de 625-547 a.C.). O primeiro fil\u00f3sofo, segundo a tradi\u00e7\u00e3o grega, combina enorme senso pr\u00e1tico para os neg\u00f3cios com uma capacidade de abstra\u00e7\u00e3o que o retira do mundo. Por isso \u00e9 visto como indiv\u00edduo dotado de um saber especial, admirado porque manipula ideias abstratas, importantes e divinas. No fundo n\u00e3o est\u00e1 prefigurando as oposi\u00e7\u00f5es que desenhar\u00e3o o perfil do homem do Ocidente? O divino Plat\u00e3o e o portentoso Arist\u00f3teles fizeram desse estranhamento o aut\u00eantico espanto diante das coisas, o empuxo para a reflex\u00e3o filos\u00f3fica. Nos dias de hoje essa imagem est\u00e1 em plena decad\u00eancia; o fil\u00f3sofo se apresenta como um profissional competindo com tantos outros. Ningu\u00e9m se importa com as promessas j\u00e1 inscritas no nome de sua profiss\u00e3o: a prometida amizade pelo saber somente se cumpre se a investiga\u00e7\u00e3o for levada at\u00e9 seu limite, cair no abismo onde se perdem suas ra\u00edzes. A palavra grega filosofia significa \u201camigo da sabedoria\u201d, por conseguinte recusa da ades\u00e3o a um saber j\u00e1 feito e compromisso com a busca do correto. Em contrapartida, o fil\u00f3sofo contempor\u00e2neo participa do mercado de trabalho. Torna-se mais seguro conforme aumenta a venda de seus livros, embora aparente desprezar os campe\u00f5es de venda. \u00c0s vezes participa do jogo da m\u00eddia. Gra\u00e7as a esse com\u00e9rcio transforma seu saber em capital, e as novidades que encontra na leitura de textos, em moeda de troca. Ao tratar as ideias filos\u00f3ficas como se fossem meras opini\u00f5es, isoladas de seus pressupostos ligados ao mundo, pode ser seduzido pela rigidez de ideias sem molejo, convertendo-se assim num militante doutrin\u00e1rio. Outras vezes, cai nas frivolidades da vida mundana. N\u00e3o vejo na pr\u00e1tica da filosofia contempor\u00e2nea nenhum est\u00edmulo para que o estudioso se comprometa com uma pr\u00e1tica moral e pol\u00edtica mais consciente de si mesma, venha a ser mais tolerante \u00e0s opini\u00f5es alheias. Num mundo em que as coisas e as pessoas s\u00e3o descart\u00e1veis, a filosofia e o fil\u00f3sofo tamb\u00e9m se tornam dispens\u00e1veis, sempre havendo uma doutrina ou um profissional capaz de enaltecer uma trama de interesses privados. A constante exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia acaba levando o fil\u00f3sofo a dizer o que o grande p\u00fablico espera dele e, assim, tamb\u00e9m pode usufruir de seus quinze minutos de celebridade. Diante do perigo de ser engolfado pela teia de condutas que inverte o sentido original de suas pr\u00e1ticas, o fil\u00f3sofo, principalmente o iniciante, se pretende ser amante de um saber aut\u00eantico, precisa n\u00e3o perder de vista que assumiu o compromisso de afastar-se das ideias feitas \u2212 ressecadas pela falta da seiva da reflex\u00e3o \u2212 e de desconfiar das novidades espalhafatosas. Se aceita consagrar-se ao estudo das ideias, que reflita sobre o sentido de seu comportamento. (Adaptado de: GIANNOTTI, Jos\u00e9 Arthur. Li\u00e7\u00f5es de filosofia primeira. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2011, edi\u00e7\u00e3o digital)","id":454603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O fil\u00f3sofo sempre foi considerado um personagem bizarro, estranho, capaz de cair num po\u00e7o quando se embrenha em suas reflex\u00f5es \u2212 \u00e9 o que contam a respeito de Tales (cerca de 625-547 a.C.). O primeiro fil\u00f3sofo, segundo a tradi\u00e7\u00e3o grega, combina enorme senso pr\u00e1tico para os neg\u00f3cios com uma capacidade de abstra\u00e7\u00e3o que o retira do mundo. Por isso \u00e9 visto como indiv\u00edduo dotado de um saber especial, admirado porque manipula ideias abstratas, importantes e divinas. No fundo n\u00e3o est\u00e1 prefigurando as oposi\u00e7\u00f5es que desenhar\u00e3o o perfil do homem do Ocidente? O divino Plat\u00e3o e o portentoso Arist\u00f3teles fizeram desse estranhamento o aut\u00eantico espanto diante das coisas, o empuxo para a reflex\u00e3o filos\u00f3fica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Nos dias de hoje essa imagem est\u00e1 em plena decad\u00eancia; o fil\u00f3sofo se apresenta como um profissional competindo com tantos outros. Ningu\u00e9m se importa com as promessas j\u00e1 inscritas no nome de sua profiss\u00e3o: a prometida amizade pelo saber somente se cumpre se a investiga\u00e7\u00e3o for levada at\u00e9 seu limite, cair no abismo onde se perdem suas ra\u00edzes. A palavra grega filosofia significa \u201camigo da sabedoria\u201d, por conseguinte recusa da ades\u00e3o a um saber j\u00e1 feito e compromisso com a busca do correto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Em contrapartida, o fil\u00f3sofo contempor\u00e2neo participa do mercado de trabalho. Torna-se mais seguro conforme aumenta a venda de seus livros, embora aparente desprezar os campe\u00f5es de venda. \u00c0s vezes participa do jogo da m\u00eddia. Gra\u00e7as a esse com\u00e9rcio transforma seu saber em capital, e as novidades que encontra na leitura de textos, em moeda de troca. Ao tratar as ideias filos\u00f3ficas como se fossem meras opini\u00f5es, isoladas de seus pressupostos ligados ao mundo, pode ser seduzido pela rigidez de ideias sem molejo, convertendo-se assim num militante doutrin\u00e1rio. Outras vezes, cai nas frivolidades da vida mundana. N\u00e3o vejo na pr\u00e1tica da filosofia contempor\u00e2nea nenhum est\u00edmulo para que o estudioso se comprometa com uma pr\u00e1tica moral e pol\u00edtica mais consciente de si mesma, venha a ser mais tolerante \u00e0s opini\u00f5es alheias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Num mundo em que as coisas e as pessoas s\u00e3o descart\u00e1veis, a filosofia e o fil\u00f3sofo tamb\u00e9m se tornam dispens\u00e1veis, sempre havendo uma doutrina ou um profissional capaz de enaltecer uma trama de interesses privados. A constante exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia acaba levando o fil\u00f3sofo a dizer o que o grande p\u00fablico espera dele e, assim, tamb\u00e9m pode usufruir de seus quinze minutos de celebridade. Diante do perigo de ser engolfado pela teia de condutas que inverte o sentido original de suas pr\u00e1ticas, o fil\u00f3sofo, principalmente o iniciante, se pretende ser amante de um saber aut\u00eantico, precisa n\u00e3o perder de vista que assumiu o compromisso de afastar-se das ideias feitas \u2212 ressecadas pela falta da seiva da reflex\u00e3o \u2212 e de desconfiar das novidades espalhafatosas. Se aceita consagrar-se ao estudo das ideias, que reflita sobre o sentido de seu comportamento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: GIANNOTTI, Jos\u00e9 Arthur. <strong>Li\u00e7\u00f5es de filosofia primeira<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2011, edi\u00e7\u00e3o digital)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1702979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correta a reda\u00e7\u00e3o do coment\u00e1rio que se encontra em:","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"},{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":56067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento - 2018"},{"id":56069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":56080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1702983,"hashId":"9789788a9edd039cb66bdb5b69c954c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a reda\u00e7\u00e3o do coment\u00e1rio que se encontra em:<\/p>","resposta":6444941,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 inevit\u00e1vel que se deixe convencer pelos argumentos do fil\u00f3sofo aqueles que os admira, uma vez que s\u00e3o expostos por meio de racioc\u00ednio consistente,","id":6444937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inevit\u00e1vel que se deixe convencer pelos argumentos do fil\u00f3sofo aqueles que os admira, uma vez que s\u00e3o expostos por meio de racioc\u00ednio consistente,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A filosofia ocidental, \u00e0 qual nasce na Gr\u00e9cia, no s\u00e9culo VII a.C., momento concomitante a forma\u00e7\u00e3o da p\u00f3lis, a cidade-estado.","id":6444938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A filosofia ocidental, \u00e0 qual nasce na Gr\u00e9cia, no s\u00e9culo <span class=\"ql-font-monospace\">VII<\/span> a.C., momento concomitante a forma\u00e7\u00e3o da p\u00f3lis, a cidade-estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nem todos os fil\u00f3sofos gregos da \u00e9poca em que surgia a filosofia integrava-se completamente na p\u00f3lis, a cidade-estado grega.","id":6444939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nem todos os fil\u00f3sofos gregos da \u00e9poca em que surgia a filosofia integrava-se completamente na p\u00f3lis, a cidade-estado grega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os disc\u00edpulos de Pit\u00e1goras, criaram uma verdadeira escola filos\u00f3fica, onde foi poss\u00edvel perceber que os estudiosos se dedicavam como a uma verdadeira seita.","id":6444940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os disc\u00edpulos de Pit\u00e1goras, criaram uma verdadeira escola filos\u00f3fica, onde foi poss\u00edvel perceber que os estudiosos se dedicavam como a uma verdadeira seita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foi a partir do s\u00e9culo XIII que os fil\u00f3sofos se vincularam \u00e0s universidades, fortalecendo, assim, o debate de ideias e fomentando o espanto pela exist\u00eancia do mundo.","id":6444941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi a partir do s\u00e9culo <span class=\"ql-font-monospace\">XIII<\/span> que os fil\u00f3sofos se vincularam \u00e0s universidades, fortalecendo, assim, o debate de ideias e fomentando o espanto pela exist\u00eancia do mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. O fil\u00f3sofo sempre foi considerado um personagem bizarro, estranho, capaz de cair num po\u00e7o quando se embrenha em suas reflex\u00f5es \u2212 \u00e9 o que contam a respeito de Tales (cerca de 625-547 a.C.). O primeiro fil\u00f3sofo, segundo a tradi\u00e7\u00e3o grega, combina enorme senso pr\u00e1tico para os neg\u00f3cios com uma capacidade de abstra\u00e7\u00e3o que o retira do mundo. Por isso \u00e9 visto como indiv\u00edduo dotado de um saber especial, admirado porque manipula ideias abstratas, importantes e divinas. No fundo n\u00e3o est\u00e1 prefigurando as oposi\u00e7\u00f5es que desenhar\u00e3o o perfil do homem do Ocidente? O divino Plat\u00e3o e o portentoso Arist\u00f3teles fizeram desse estranhamento o aut\u00eantico espanto diante das coisas, o empuxo para a reflex\u00e3o filos\u00f3fica. Nos dias de hoje essa imagem est\u00e1 em plena decad\u00eancia; o fil\u00f3sofo se apresenta como um profissional competindo com tantos outros. Ningu\u00e9m se importa com as promessas j\u00e1 inscritas no nome de sua profiss\u00e3o: a prometida amizade pelo saber somente se cumpre se a investiga\u00e7\u00e3o for levada at\u00e9 seu limite, cair no abismo onde se perdem suas ra\u00edzes. A palavra grega filosofia significa \u201camigo da sabedoria\u201d, por conseguinte recusa da ades\u00e3o a um saber j\u00e1 feito e compromisso com a busca do correto. Em contrapartida, o fil\u00f3sofo contempor\u00e2neo participa do mercado de trabalho. Torna-se mais seguro conforme aumenta a venda de seus livros, embora aparente desprezar os campe\u00f5es de venda. \u00c0s vezes participa do jogo da m\u00eddia. Gra\u00e7as a esse com\u00e9rcio transforma seu saber em capital, e as novidades que encontra na leitura de textos, em moeda de troca. Ao tratar as ideias filos\u00f3ficas como se fossem meras opini\u00f5es, isoladas de seus pressupostos ligados ao mundo, pode ser seduzido pela rigidez de ideias sem molejo, convertendo-se assim num militante doutrin\u00e1rio. Outras vezes, cai nas frivolidades da vida mundana. N\u00e3o vejo na pr\u00e1tica da filosofia contempor\u00e2nea nenhum est\u00edmulo para que o estudioso se comprometa com uma pr\u00e1tica moral e pol\u00edtica mais consciente de si mesma, venha a ser mais tolerante \u00e0s opini\u00f5es alheias. Num mundo em que as coisas e as pessoas s\u00e3o descart\u00e1veis, a filosofia e o fil\u00f3sofo tamb\u00e9m se tornam dispens\u00e1veis, sempre havendo uma doutrina ou um profissional capaz de enaltecer uma trama de interesses privados. A constante exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia acaba levando o fil\u00f3sofo a dizer o que o grande p\u00fablico espera dele e, assim, tamb\u00e9m pode usufruir de seus quinze minutos de celebridade. Diante do perigo de ser engolfado pela teia de condutas que inverte o sentido original de suas pr\u00e1ticas, o fil\u00f3sofo, principalmente o iniciante, se pretende ser amante de um saber aut\u00eantico, precisa n\u00e3o perder de vista que assumiu o compromisso de afastar-se das ideias feitas \u2212 ressecadas pela falta da seiva da reflex\u00e3o \u2212 e de desconfiar das novidades espalhafatosas. Se aceita consagrar-se ao estudo das ideias, que reflita sobre o sentido de seu comportamento. (Adaptado de: GIANNOTTI, Jos\u00e9 Arthur. Li\u00e7\u00f5es de filosofia primeira. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2011, edi\u00e7\u00e3o digital)","id":454603,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 8. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>O fil\u00f3sofo sempre foi considerado um personagem bizarro, estranho, capaz de cair num po\u00e7o quando se embrenha em suas reflex\u00f5es \u2212 \u00e9 o que contam a respeito de Tales (cerca de 625-547 a.C.). O primeiro fil\u00f3sofo, segundo a tradi\u00e7\u00e3o grega, combina enorme senso pr\u00e1tico para os neg\u00f3cios com uma capacidade de abstra\u00e7\u00e3o que o retira do mundo. Por isso \u00e9 visto como indiv\u00edduo dotado de um saber especial, admirado porque manipula ideias abstratas, importantes e divinas. No fundo n\u00e3o est\u00e1 prefigurando as oposi\u00e7\u00f5es que desenhar\u00e3o o perfil do homem do Ocidente? O divino Plat\u00e3o e o portentoso Arist\u00f3teles fizeram desse estranhamento o aut\u00eantico espanto diante das coisas, o empuxo para a reflex\u00e3o filos\u00f3fica. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Nos dias de hoje essa imagem est\u00e1 em plena decad\u00eancia; o fil\u00f3sofo se apresenta como um profissional competindo com tantos outros. Ningu\u00e9m se importa com as promessas j\u00e1 inscritas no nome de sua profiss\u00e3o: a prometida amizade pelo saber somente se cumpre se a investiga\u00e7\u00e3o for levada at\u00e9 seu limite, cair no abismo onde se perdem suas ra\u00edzes. A palavra grega filosofia significa \u201camigo da sabedoria\u201d, por conseguinte recusa da ades\u00e3o a um saber j\u00e1 feito e compromisso com a busca do correto. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Em contrapartida, o fil\u00f3sofo contempor\u00e2neo participa do mercado de trabalho. Torna-se mais seguro conforme aumenta a venda de seus livros, embora aparente desprezar os campe\u00f5es de venda. \u00c0s vezes participa do jogo da m\u00eddia. Gra\u00e7as a esse com\u00e9rcio transforma seu saber em capital, e as novidades que encontra na leitura de textos, em moeda de troca. Ao tratar as ideias filos\u00f3ficas como se fossem meras opini\u00f5es, isoladas de seus pressupostos ligados ao mundo, pode ser seduzido pela rigidez de ideias sem molejo, convertendo-se assim num militante doutrin\u00e1rio. Outras vezes, cai nas frivolidades da vida mundana. N\u00e3o vejo na pr\u00e1tica da filosofia contempor\u00e2nea nenhum est\u00edmulo para que o estudioso se comprometa com uma pr\u00e1tica moral e pol\u00edtica mais consciente de si mesma, venha a ser mais tolerante \u00e0s opini\u00f5es alheias. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Num mundo em que as coisas e as pessoas s\u00e3o descart\u00e1veis, a filosofia e o fil\u00f3sofo tamb\u00e9m se tornam dispens\u00e1veis, sempre havendo uma doutrina ou um profissional capaz de enaltecer uma trama de interesses privados. A constante exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00eddia acaba levando o fil\u00f3sofo a dizer o que o grande p\u00fablico espera dele e, assim, tamb\u00e9m pode usufruir de seus quinze minutos de celebridade. Diante do perigo de ser engolfado pela teia de condutas que inverte o sentido original de suas pr\u00e1ticas, o fil\u00f3sofo, principalmente o iniciante, se pretende ser amante de um saber aut\u00eantico, precisa n\u00e3o perder de vista que assumiu o compromisso de afastar-se das ideias feitas \u2212 ressecadas pela falta da seiva da reflex\u00e3o \u2212 e de desconfiar das novidades espalhafatosas. Se aceita consagrar-se ao estudo das ideias, que reflita sobre o sentido de seu comportamento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: GIANNOTTI, Jos\u00e9 Arthur. <strong>Li\u00e7\u00f5es de filosofia primeira<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2011, edi\u00e7\u00e3o digital)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1702983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito da cr\u00f4nica de Ruy Castro.I. Em Vin\u00edcius de Moraes esperava pelo jornalista e compositor Ant\u00f4nio Maria num chalezinho em Bar\u00e3o de Mau\u00e1, onde tinham combinado passar alguns dias (1o par\u00e1grafo), os tempos verbais indicam, respectivamente, uma a\u00e7\u00e3o que estava se processando e outra anterior a ela.II. A partir da afirma\u00e7\u00e3o de que Vin\u00edcius tinha pr\u00e1tica nesses assuntos (2o par\u00e1grafo), depreende-se que ele j\u00e1 havia escrito poemas sobre tais quest\u00f5es, de modo que p\u00f4de enfrentar a perda de Maria com serenidade.III. Com o coment\u00e1rio detalhe insignificante (2o par\u00e1grafo), o autor refere-se, com humor, \u00e0 grande dist\u00e2ncia entre o Rio e Paris.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"},{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":56067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento - 2018"},{"id":56069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":56080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1702984,"hashId":"29ebea81dbbd804626ac449dca364955","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito da cr\u00f4nica de Ruy Castro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span>. <em>Em Vin\u00edcius de Moraes esperava pelo jornalista e compositor Ant\u00f4nio Maria num chalezinho em Bar\u00e3o de Mau\u00e1, onde tinham combinado passar alguns dias<\/em> (1<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo), os tempos verbais indicam, respectivamente, uma a\u00e7\u00e3o que estava se processando e outra anterior a ela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>.<em> A partir da afirma\u00e7\u00e3o de que Vin\u00edcius tinha pr\u00e1tica nesses assuntos<\/em> (2<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo), depreende-se que ele j\u00e1 havia escrito poemas sobre tais quest\u00f5es, de modo que p\u00f4de enfrentar a perda de Maria com serenidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>. <em>Com o coment\u00e1rio detalhe insignificante<\/em> (2<sup><u>o<\/u><\/sup> par\u00e1grafo), o autor refere-se, com humor, \u00e0 grande dist\u00e2ncia entre o Rio e Paris.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6444944,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":6444942,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6444943,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">II<\/span>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":6444944,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I<\/span> e <span class=\"ql-font-monospace\">III<\/span>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":6444945,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">III.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":6444946,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">I.<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13. Foi em 1964. Vin\u00edcius de Moraes esperava pelo jornalista e compositor Ant\u00f4nio Maria num chalezinho em Bar\u00e3o de Mau\u00e1, onde tinham combinado passar alguns dias. Eram mais que amigos \u2212 irm\u00e3os. De repente, foram dar a Vin\u00edcius a not\u00edcia de que Ant\u00f4nio Maria morrera na v\u00e9spera, de infarto. Vin\u00edcius sentiu o que chamou de \u201ccoice da morte\u201d e se deixou ficar, arrasado, na varanda do chal\u00e9. Naquele momento, um passarinho entrou pela varanda e come\u00e7ou a fazer evolu\u00e7\u00f5es \u00e0 sua volta. Era um passarinho gordo, como Maria. O poeta escreveu depois: \u201cTenho certeza que aquele passarinho gordo era voc\u00ea, meu Maria, fazendo palha\u00e7ada para me tirar da fossa\u201d. Vin\u00edcius tinha pr\u00e1tica nesses assuntos. Em 1955, morrera-lhe outro amigo querido, Jayme Ovalle. Dias depois, Vin\u00edcius escreveu a Manuel Bandeira: \u201cEle [Ovalle] n\u00e3o tem me largado um instante. Agora mesmo que estou te escrevendo, est\u00e1 sentado na poltrona em frente\u201d \u2212 e descreveu uma longa cena do amigo morto que o visitava. Ovalle morrera no Rio e Vin\u00edcius estava em Paris, detalhe insignificante no al\u00e9m. Quando se perde um amigo, v\u00eam o vazio e a sensa\u00e7\u00e3o de que, por mais que se falassem, os dois n\u00e3o disseram tudo. (Adaptado de: CASTRO, Ruy. Dispon\u00edvel em: folha.uol.com.br. Acessado em: 30\/3\/18)","id":454604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Considere o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 10 a 13. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Foi em 1964. Vin\u00edcius de Moraes esperava pelo jornalista e compositor Ant\u00f4nio Maria num chalezinho em Bar\u00e3o de Mau\u00e1, onde tinham combinado passar alguns dias. Eram mais que amigos \u2212 irm\u00e3os. De repente, foram dar a Vin\u00edcius a not\u00edcia de que Ant\u00f4nio Maria morrera na v\u00e9spera, de infarto. Vin\u00edcius sentiu o que chamou de \u201ccoice da morte\u201d e se deixou ficar, arrasado, na varanda do chal\u00e9. Naquele momento, um passarinho entrou pela varanda e come\u00e7ou a fazer evolu\u00e7\u00f5es \u00e0 sua volta. Era um passarinho gordo, como Maria. O poeta escreveu depois: \u201cTenho certeza que aquele passarinho gordo era voc\u00ea, meu Maria, fazendo palha\u00e7ada para me tirar da fossa\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>Vin\u00edcius tinha pr\u00e1tica nesses assuntos. Em 1955, morrera-lhe outro amigo querido, Jayme Ovalle. Dias depois, Vin\u00edcius escreveu a Manuel Bandeira: \u201cEle [Ovalle] n\u00e3o tem me largado um instante. Agora mesmo que estou te escrevendo, est\u00e1 sentado na poltrona em frente\u201d \u2212 e descreveu uma longa cena do amigo morto que o visitava. Ovalle morrera no Rio e Vin\u00edcius estava em Paris, detalhe insignificante no al\u00e9m. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Quando se perde um amigo, v\u00eam o vazio e a sensa\u00e7\u00e3o de que, por mais que se falassem, os dois n\u00e3o disseram tudo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: CASTRO, Ruy. Dispon\u00edvel em: <strong>folha.uol.com.br<\/strong>. Acessado em: 30\/3\/18)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1702984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a rotat\u00f3ria representada na figura, s\u00e3o equivalentes as instru\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"},{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":56067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento - 2018"},{"id":56069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":56080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1702992,"hashId":"d780a015cde60619ea41095e98569dd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a rotat\u00f3ria representada na figura, s\u00e3o equivalentes as instru\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6444983,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cpegue a 2a sa\u00edda\u201d e \u201cpercorra 90\u00b0 e saia\u201d.","id":6444982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpegue a 2<sup><u>a<\/u><\/sup> sa\u00edda\u201d e \u201cpercorra 90\u00b0 e saia\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cpegue a 1a sa\u00edda\u201d e \u201cpercorra 90\u00b0 e saia\u201d.","id":6444983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpegue a 1<sup><u>a<\/u><\/sup> sa\u00edda\u201d e \u201cpercorra 90\u00b0 e saia\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cpegue a 4a sa\u00edda\u201c e \u201cpercorra 270\u00b0 e saia\u201c.","id":6444984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpegue a 4<sup><u>a<\/u><\/sup> sa\u00edda\u201c e \u201cpercorra 270\u00b0 e saia\u201c.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cpegue a 3a sa\u00edda\u201c e \u201cpercorra 360\u00b0 e saia\u201c.","id":6444985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpegue a 3<sup><u>a<\/u><\/sup> sa\u00edda\u201c e \u201cpercorra 360\u00b0 e saia\u201c.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cpegue a 1a sa\u00edda\u201c e \u201cpercorra 270\u00b0 e saia\u201c.","id":6444986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpegue a 1<sup><u>a<\/u><\/sup> sa\u00edda\u201c e \u201cpercorra 270\u00b0 e saia\u201c.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 18 e 19, considere o texto abaixo.Ao explicar para outra pessoa um trajeto de carro, nos valemos de instru\u00e7\u00f5es como vire \u00e0 esquerda na primeira rua que der m\u00e3o, vire \u00e0 direita no farol e diversas outras.Se o caminho passar por uma rotat\u00f3ria, pode-se descrever essa passagem de, pelo menos, duas maneiras:\u2212 pegue a 2a sa\u00edda;\u2212 percorra 270\u00b0 e saia.Considere a figura.","id":454606,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 18 e 19, considere o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao explicar para outra pessoa um trajeto de carro, nos valemos de instru\u00e7\u00f5es como<em> vire \u00e0 esquerda na primeira rua que der m\u00e3o, vire \u00e0 direita no farol <\/em>e diversas outras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o caminho passar por uma rotat\u00f3ria, pode-se descrever essa passagem de, pelo menos, duas maneiras:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 pegue a 2<sup><u>a<\/u><\/sup> sa\u00edda;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 percorra 270\u00b0 e saia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a figura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56063\/grupo-questao\/454606-20210515090738000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 e 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"}],"slug":"matematica\/1702992","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um T\u00e9cnico elaborou a seguinte planilha no Microsoft Excel 2013, em portugu\u00eas:ABC14392527Em seguida, selecionou todas as c\u00e9lulas e clicou no bot\u00e3o Mesclar e Centralizar na aba P\u00e1gina Inicial. Ocorreu um aviso do Excel em que, entre as op\u00e7\u00f5es apresentadas, ele optou por clicar em Ok. Com esta a\u00e7\u00e3o, o resultado que sobrou nas c\u00e9lulas mescladas foi","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"},{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":56067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento","id":11376},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Saneamento - 2018"},{"id":56069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":22211},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":22213},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":56078,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente","id":11375},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Meio Ambiente - 2018"},{"id":56080,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o","id":22217},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-automacao","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:28:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1702999,"hashId":"25ec876f8a04254050415e51bd1f4644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um T\u00e9cnico elaborou a seguinte planilha no Microsoft Excel 2013, em portugu\u00eas:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 209px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"57\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"52\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">1<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">7<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em seguida, selecionou todas as c\u00e9lulas e clicou no bot\u00e3o <span class=\"ql-font-monospace\">Mesclar e Centralizar <\/span>na aba<span class=\"ql-font-monospace\"> P\u00e1gina Inicial.<\/span> Ocorreu um aviso do Excel em que, entre as op\u00e7\u00f5es apresentadas, ele optou por clicar em Ok. Com esta a\u00e7\u00e3o, o resultado que sobrou nas c\u00e9lulas mescladas foi<\/p>","resposta":6445021,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#VALOR!","id":6445017,"corpo":"<p>#VALOR!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7","id":6445018,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9","id":6445019,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":6445020,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4P","id":6445021,"corpo":"<p>4P<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Guia P\u00e1gina Inicial","oab":false,"nome":"Guia P\u00e1gina Inicial","pai":420302,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420314,"slug":"informatica-guia-pagina-inicial"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Mesclar C\u00e9lulas","oab":false,"nome":"Mesclar C\u00e9lulas","pai":420333,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420339,"slug":"informatica-mesclar-celulas"}],"slug":"informatica\/1702999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vaz\u00e3o \u00e9 uma grandeza metrol\u00f3gica utilizada para enumerar a quantidade de fluido que passa em um sistema. A vaz\u00e3o volum\u00e9trica \u00e9 definida como sendo a quantidade, em volume, que escoa por meio de uma se\u00e7\u00e3o em um intervalo de tempo determinado. \u00c9 representado pela letra Q, ou por Qv, e expressa pela seguinte equa\u00e7\u00e3o:Qv=tv\u200bOnde:v = volumet = tempoAs unidades de vaz\u00e3o volum\u00e9tricas comumente mais utilizadas s\u00e3o: m3\/s, m3\/h, L\/h e L\/min. A Convers\u00e3o de L\/h para m3\/h das vaz\u00f5es 5 L\/h e 30 L\/h s\u00e3o, respectivamente, em m3\/h,","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703001,"hashId":"bdff45e733cb0ba1217952458a9008a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vaz\u00e3o \u00e9 uma grandeza metrol\u00f3gica utilizada para enumerar a quantidade de fluido que passa em um sistema. A vaz\u00e3o volum\u00e9trica \u00e9 definida como sendo a quantidade, em volume, que escoa por meio de uma se\u00e7\u00e3o em um intervalo de tempo determinado. \u00c9 representado pela letra Q, ou por Qv, e expressa pela seguinte equa\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qv=<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{v}{t}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04039em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.695392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">t<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p>Onde:<\/p><p>v = volume<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t = tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As unidades de vaz\u00e3o volum\u00e9tricas comumente mais utilizadas s\u00e3o: m<sup>3<\/sup>\/s, m<sup>3<\/sup>\/h, L\/h e L\/min. A Convers\u00e3o de L\/h para m<sup>3<\/sup>\/h das vaz\u00f5es 5 L\/h e 30 L\/h s\u00e3o, respectivamente, em m<sup>3<\/sup>\/h,<\/p>","resposta":6445029,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0005 e 0,3","id":6445027,"corpo":"<p>0,0005 e 0,3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,0005 e 0,003","id":6445028,"corpo":"<p>0,0005 e 0,003<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,005 e 0,03","id":6445029,"corpo":"<p>0,005 e 0,03<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,05 e 0,3","id":6445030,"corpo":"<p>0,05 e 0,3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,5 e 3,0","id":6445031,"corpo":"<p>0,5 e 3,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/1703001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um reservat\u00f3rio com volume igual a 240 m3 est\u00e1 sendo abastecido de forma ininterrupta a uma velocidade de 150 L\/s. O tempo aproximado para abastecer 2\/3 deste reservat\u00f3rio \u00e9, em h,","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703003,"hashId":"1babcb3d89bd677624827f1163f63e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um reservat\u00f3rio com volume igual a 240 m<sup>3<\/sup> est\u00e1 sendo abastecido de forma ininterrupta a uma velocidade de 150 L\/s. O tempo aproximado para abastecer 2\/3 deste reservat\u00f3rio \u00e9, em h,<\/p>","resposta":6445038,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,0","id":6445037,"corpo":"<p>3,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,3","id":6445038,"corpo":"<p>0,3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":6445039,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,15","id":6445040,"corpo":"<p>0,15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5","id":6445041,"corpo":"<p>1,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1703003","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico abaixo ilustra o gerenciamento de processo e riscos nas organiza\u00e7\u00f5es.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/sistemasdegestaointegra-da.blogspot.com.br\/2012\/06\/gerenciamento-de-risco-operacional-nas.html)O princ\u00edpio que rege este gerenciamento \u00e9 o de","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703015,"hashId":"69fb12fb2dc2c9f922e5c9cd6fa8012f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico abaixo ilustra o gerenciamento de processo e riscos nas organiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56063\/questao\/1703015-20210515092958000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dispon\u00edvel em: <strong>http:\/\/sistemasdegestaointegra-da.blogspot.com.br\/2012\/06\/gerenciamento-de-risco-operacional-nas.html<\/strong>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio que rege este gerenciamento \u00e9 o de<\/p>","resposta":6445100,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento da exporta\u00e7\u00e3o.","id":6445097,"corpo":"<p>aumento da exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle absoluto de riscos de morte.","id":6445098,"corpo":"<p>controle absoluto de riscos de morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de custos operacionais.","id":6445099,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o de custos operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhoria cont\u00ednua.","id":6445100,"corpo":"<p>melhoria cont\u00ednua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios.","id":6445101,"corpo":"<p>redu\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/1703015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua tratada deve ser analisada quanto aos par\u00e2metros f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. Dentre os par\u00e2metros f\u00edsicos, est\u00e3o:","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703017,"hashId":"fd5462a4aa13a9b5206bf5a6d206636d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1gua tratada deve ser analisada quanto aos par\u00e2metros f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. Dentre os par\u00e2metros f\u00edsicos, est\u00e3o:<\/p>","resposta":6445109,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sabor e odor, temperatura e acidez.","id":6445107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sabor e odor, temperatura e acidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cor, odor, temperatura, pH e alcalinidade.","id":6445108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cor, odor, temperatura, pH e alcalinidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cor, turbidez, sabor e odor e temperatura.","id":6445109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cor, turbidez, sabor e odor e temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dureza, cor, turbidez, ferro e mangan\u00eas.","id":6445110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dureza, cor, turbidez, ferro e mangan\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cloretos, cor, turbidez e temperatura.","id":6445111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cloretos, cor, turbidez e temperatura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1703017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na etapa de filtra\u00e7\u00e3o ocorre a","provas":[{"id":56063,"cargo":{"descricao":"Controlador de Sistemas de Saneamento","id":8184},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-controlador-de-sistemas-de-saneamento","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Controlador de Sistemas de Saneamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703023,"hashId":"ff373d3539b8e68035d644c8e27cb494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na etapa de filtra\u00e7\u00e3o ocorre a<\/p>","resposta":6445140,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o de cal ou soda.","id":6445137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adi\u00e7\u00e3o de cal ou soda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico.","id":6445138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remo\u00e7\u00e3o do g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o de sulfato de alum\u00ednio.","id":6445139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adi\u00e7\u00e3o de sulfato de alum\u00ednio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o total das part\u00edculas de sujeira.","id":6445140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remo\u00e7\u00e3o total das part\u00edculas de sujeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o de fl\u00faor.","id":6445141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adi\u00e7\u00e3o de fl\u00faor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454609,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Efluentes L\u00edquidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403395,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-efluentes-liquidos"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes L\u00edquidos","pai":403395,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403416,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-efluentes-liquidos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1703023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carla, 52 anos, vi\u00fava de Josinaldo, funcion\u00e1rio da Empresa Limpa Tudo, morto em acidente do trabalho, tendo sido casada por 31 anos, dependente de Josinaldo, busca informa\u00e7\u00f5es no INSS para se valer do direito a pens\u00e3o por morte. A dura\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio ser\u00e1 a pens\u00e3o por morte com a dura\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703034,"hashId":"cf30032cf07b533836dbde0905725f58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carla, 52 anos, vi\u00fava de Josinaldo, funcion\u00e1rio da Empresa Limpa Tudo, morto em acidente do trabalho, tendo sido casada por 31 anos, dependente de Josinaldo, busca informa\u00e7\u00f5es no INSS para se valer do direito a pens\u00e3o por morte. A dura\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio ser\u00e1 a pens\u00e3o por morte com a dura\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":6445196,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e1xima de 20 anos.","id":6445192,"corpo":"<p>m\u00e1xima de 20 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00e1xima de 6 anos.","id":6445193,"corpo":"<p>m\u00e1xima de 6 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e1xima de 10 anos.","id":6445194,"corpo":"<p>m\u00e1xima de 10 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e1xima de 15 anos.","id":6445195,"corpo":"<p>m\u00e1xima de 15 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vital\u00edcia.","id":6445196,"corpo":"<p>vital\u00edcia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","oab":false,"nome":"Direitos e deveres dos empregadores e dos empregados","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417186,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-direitos-e-deveres-dos-empregadores-e-dos-empregados"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1703034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada empresa conta com uma Brigada de Inc\u00eandio classificada como \u201cGrupo D \u2212 Servi\u00e7o profissional\u201d, tipo de Atividade \u201cD-3 Servi\u00e7o de repara\u00e7\u00e3o\u201d, caracterizado como grau de risco baixo; popula\u00e7\u00e3o fixa por pavimento ou compartimento at\u00e9 10 funcion\u00e1rios igual a 2 brigadistas, de acordo com a NBR-14.276 \u2212 Brigada de Inc\u00eandio e\/ou Instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do corpo de bombeiro IT 17 \u2212 Brigada de Inc\u00eandio. Para uma popula\u00e7\u00e3o fixa de 110 colaboradores, em 2018, em um galp\u00e3o de 1500 metros quadrados de \u00fanico pavimento, o n\u00famero m\u00ednimo total de brigadistas dessa empresa ser\u00e1 de","provas":[{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703035,"hashId":"d4bd42c9bb69df080c3dd3a082c4162c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinada empresa conta com uma Brigada de Inc\u00eandio classificada como \u201cGrupo D \u2212 Servi\u00e7o profissional\u201d, tipo de Atividade \u201cD-3 Servi\u00e7o de repara\u00e7\u00e3o\u201d, caracterizado como grau de risco baixo; popula\u00e7\u00e3o fixa por pavimento ou compartimento at\u00e9 10 funcion\u00e1rios igual a 2 brigadistas, de acordo com a NBR-14.276 \u2212 Brigada de Inc\u00eandio e\/ou Instru\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do corpo de bombeiro IT 17 \u2212 Brigada de Inc\u00eandio. Para uma popula\u00e7\u00e3o fixa de 110 colaboradores, em 2018, em um galp\u00e3o de 1500 metros quadrados de \u00fanico pavimento, o n\u00famero m\u00ednimo total de brigadistas dessa empresa ser\u00e1 de<\/p>","resposta":6445200,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22 brigadistas.","id":6445197,"corpo":"<p>22 brigadistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 brigadistas.","id":6445198,"corpo":"<p>10 brigadistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 brigadistas.","id":6445199,"corpo":"<p>12 brigadistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"07 brigadistas.","id":6445200,"corpo":"<p>07 brigadistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"27 brigadistas.","id":6445201,"corpo":"<p>27 brigadistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Brigadas de inc\u00eandios e planos de emerg\u00eancia","oab":false,"nome":"Brigadas de inc\u00eandios e planos de emerg\u00eancia","pai":417202,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417208,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-brigadas-de-incendios-e-planos-de-emergencia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1703035","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No exerc\u00edcio de suas atividades laborais desenvolvidas em fun\u00e7\u00e3o de um contrato de trabalho no regime CLT, Arnaldo executa cotidianamente tarefas de maneira cont\u00ednua que compreendem o levantamento e a deposi\u00e7\u00e3o da carga, al\u00e9m do transporte de materiais cujo peso da carga \u00e9 suportado inteiramente e somente por ele. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da NR-17, Arnaldo realiza transporte manual de cargas caracterizado como","provas":[{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703038,"hashId":"129054620fcd3373499d118436e71b5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio de suas atividades laborais desenvolvidas em fun\u00e7\u00e3o de um contrato de trabalho no regime CLT, Arnaldo executa cotidianamente tarefas de maneira cont\u00ednua que compreendem o levantamento e a deposi\u00e7\u00e3o da carga, al\u00e9m do transporte de materiais cujo peso da carga \u00e9 suportado inteiramente e somente por ele. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da NR-17, Arnaldo realiza transporte manual de cargas caracterizado como<\/p>","resposta":6445214,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"penoso.","id":6445212,"corpo":"<p>penoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permanente.","id":6445213,"corpo":"<p>permanente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regular.","id":6445214,"corpo":"<p>regular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irregular.","id":6445215,"corpo":"<p>irregular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"individual.","id":6445216,"corpo":"<p>individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Transporte, armazenamento, movimenta\u00e7\u00e3o e manuseio de materiais","oab":false,"nome":"Transporte, armazenamento, movimenta\u00e7\u00e3o e manuseio de materiais","pai":397934,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417200,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-transporte-armazenamento-movimentacao-e-manuseio-de-materiais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1703038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa de saneamento b\u00e1sico solicitou ao SESMT que apresentasse o planejamento do treinamento obrigat\u00f3rio para os membros da CIPA de um de seus estabelecimentos que, em fun\u00e7\u00e3o do enquadramento no Quadro I da NR-5, seria estabelecido pela primeira vez. O t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho assumiu a responsabilidade pela programa\u00e7\u00e3o desse treinamento, que dever\u00e1 ser realizado","provas":[{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703040,"hashId":"d130bd1240fb258ff8bea8e351c7f62e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa de saneamento b\u00e1sico solicitou ao SESMT que apresentasse o planejamento do treinamento obrigat\u00f3rio para os membros da CIPA de um de seus estabelecimentos que, em fun\u00e7\u00e3o do enquadramento no Quadro I da NR-5, seria estabelecido pela primeira vez. O t\u00e9cnico de seguran\u00e7a do trabalho assumiu a responsabilidade pela programa\u00e7\u00e3o desse treinamento, que dever\u00e1 ser realizado<\/p>","resposta":6445223,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nos 30 dias que antecedem a data da posse, com carga hor\u00e1ria de 8 horas.","id":6445222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos 30 dias que antecedem a data da posse, com carga hor\u00e1ria de 8 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no prazo m\u00e1ximo de 30 dias, a partir da data da posse, com carga hor\u00e1ria de 20 horas.","id":6445223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo m\u00e1ximo de 30 dias, a partir da data da posse, com carga hor\u00e1ria de 20 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"durante os 30 dias que antecedem a data da posse, com carga hor\u00e1ria de 20 horas.","id":6445224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante os 30 dias que antecedem a data da posse, com carga hor\u00e1ria de 20 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no prazo m\u00e1ximo de 30 dias, a partir da data da posse, com carga hor\u00e1ria de 8 horas.","id":6445225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no prazo m\u00e1ximo de 30 dias, a partir da data da posse, com carga hor\u00e1ria de 8 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antes da posse, com carga hor\u00e1ria de 8 horas.","id":6445226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antes da posse, com carga hor\u00e1ria de 8 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1703040","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o trabalha em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas com alta-tens\u00e3o e exerce suas atividades dentro dos limites estabelecidos como zonas controladas e de risco, conforme Anexo II da NR-10. Jo\u00e3o dever\u00e1 realizar treinamento em seguran\u00e7a","provas":[{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703041,"hashId":"e76fc521fc3e3b143f5c262aaa4d6a9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o trabalha em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas com alta-tens\u00e3o e exerce suas atividades dentro dos limites estabelecidos como zonas controladas e de risco, conforme Anexo <span class=\"ql-font-monospace\">II <\/span>da NR-10. Jo\u00e3o dever\u00e1 realizar treinamento em seguran\u00e7a<\/p>","resposta":6445231,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia e em suas proximidades, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 horas, ap\u00f3s ter realizado com aproveitamento satisfat\u00f3rio o treinamento em seguran\u00e7a para trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 horas, totalizando 40 horas de treinamento no total.","id":6445227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia e em suas proximidades, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 horas, ap\u00f3s ter realizado com aproveitamento satisfat\u00f3rio o treinamento em seguran\u00e7a para trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 horas, totalizando 40 horas de treinamento no total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia e em suas proximidades, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 horas, ap\u00f3s ter realizado com aproveitamento satisfat\u00f3rio o treinamento em seguran\u00e7a para trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas.","id":6445228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia e em suas proximidades, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 20 horas, ap\u00f3s ter realizado com aproveitamento satisfat\u00f3rio o treinamento em seguran\u00e7a para trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia e em suas proximidades, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas somente, pois n\u00e3o tem pr\u00e9-requisitos.","id":6445229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia e em suas proximidades, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas somente, pois n\u00e3o tem pr\u00e9-requisitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas somente, pois exerce suas atividades nos limites das zonas controladas e de risco.","id":6445230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas somente, pois exerce suas atividades nos limites das zonas controladas e de risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia e em suas proximidades, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas, ap\u00f3s ter realizado com aproveitamento satisfat\u00f3rio o treinamento em seguran\u00e7a para trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas.","id":6445231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Sistema El\u00e9trico de Pot\u00eancia e em suas proximidades, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas, ap\u00f3s ter realizado com aproveitamento satisfat\u00f3rio o treinamento em seguran\u00e7a para trabalhos com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas energizadas, com carga hor\u00e1ria m\u00ednima de 40 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","oab":false,"nome":"NR 10 - Seguran\u00e7a em Instala\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os em Eletricidade","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397927,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-10-seguranca-em-instalacoes-e-servicos-em-eletricidade"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1703041","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o aos aspectos ergon\u00f4micos exige que os profissionais de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho fiquem atentos a aspectos que envolvem o funcionamento do ser humano, como a prefer\u00eancia pela escolha livre de sua postura, pelo uso alternado de sua musculatura corporal e n\u00e3o somente determinados segmentos corporais, intoler\u00e2ncia por tarefas cujo tempo \u00e9 imposto por uma m\u00e1quina, pela ger\u00eancia ou pelos clientes, dentre outros. De acordo com a NR-17, as condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho devem estar adequadas a essas caracter\u00edsticas, que s\u00e3o identificadas como","provas":[{"id":56065,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703045,"hashId":"64283fee5ed4520ecf61fa3dd87c0788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o aos aspectos ergon\u00f4micos exige que os profissionais de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalho fiquem atentos a aspectos que envolvem o funcionamento do ser humano, como a prefer\u00eancia pela escolha livre de sua postura, pelo uso alternado de sua musculatura corporal e n\u00e3o somente determinados segmentos corporais, intoler\u00e2ncia por tarefas cujo tempo \u00e9 imposto por uma m\u00e1quina, pela ger\u00eancia ou pelos clientes, dentre outros. De acordo com a NR-17, as condi\u00e7\u00f5es ambientais de trabalho devem estar adequadas a essas caracter\u00edsticas, que s\u00e3o identificadas como<\/p>","resposta":6445250,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"laborais.","id":6445247,"corpo":"<p>laborais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"naturais.","id":6445248,"corpo":"<p>naturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sensoriais.","id":6445249,"corpo":"<p>sensoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"psicofisiol\u00f3gicas.","id":6445250,"corpo":"<p>psicofisiol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"culturais.","id":6445251,"corpo":"<p>culturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454610,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1703045","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispositivo sensor de temperatura que produz uma diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico na jun\u00e7\u00e3o fria devido \u00e0 temperatura da jun\u00e7\u00e3o quente (ou jun\u00e7\u00e3o de detec\u00e7\u00e3o), sendo esta \u00faltima formada por dois metais diferentes, como cromel e alumel:","provas":[{"id":56066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703065,"hashId":"c840d90e3d1a072ee15f5777a5447871","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispositivo sensor de temperatura que produz uma diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico na jun\u00e7\u00e3o fria devido \u00e0 temperatura da jun\u00e7\u00e3o quente (ou jun\u00e7\u00e3o de detec\u00e7\u00e3o), sendo esta \u00faltima formada por dois metais diferentes, como cromel e alumel:<\/p>","resposta":6445347,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termopar tipo K.","id":6445347,"corpo":"<p>Termopar tipo K.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Termistor tipo R.","id":6445348,"corpo":"<p>Termistor tipo R.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RTD (Resistance Temperature Detector).","id":6445349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RTD (<em>Resistance Temperature Detector<\/em>).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PTC (Positive Temperature Coefficient).","id":6445350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PTC (<em>Positive Temperature Coefficient<\/em>).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PRT (Platinum Resistance Thermometers).","id":6445351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">PRT (<em>Platinum Resistance Thermometers<\/em>).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","oab":false,"nome":"Conversores Anal\u00f3gico-Digital e Digital-Anal\u00f3gico","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399050,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-analogico-digital-e-digital-analogico"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1703065","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Simboliza uma v\u00e1lvula direcional de 3 vias por 2 posi\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":56066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703067,"hashId":"62d56259201353d5498b0b7bfc3f3707","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Simboliza uma v\u00e1lvula direcional de 3 vias por 2 posi\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":6445358,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":6445357,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56066\/item-questao\/6445357-20210515103756000000-0.png\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":6445358,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56066\/item-questao\/6445358-20210515103756000000-0.png\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":6445359,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56066\/item-questao\/6445359-20210515103756000000-0.png\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":6445360,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56066\/item-questao\/6445360-20210515103756000000-0.png\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":6445361,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56066\/item-questao\/6445361-20210515103756000000-0.png\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1703067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama em blocos abaixo representa um sistema de controle PID n\u00e3o-interativo.Os blocos I, II e III est\u00e3o corretamente identificados em:","provas":[{"id":56066,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11371},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-tecnico-em-sistemas-de-saneamento-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - T\u00e9cnico em Sistemas de Saneamento - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:28:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1703068,"hashId":"a9c6ed4048683051710a20c3441a1bae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O diagrama em blocos abaixo representa um sistema de controle PID n\u00e3o-interativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56066\/questao\/1703068-20210515104129000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os blocos<span class=\"ql-font-monospace\"> I, II <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">III <\/span>est\u00e3o corretamente identificados em:<\/p>","resposta":6445364,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IIIIIIControlador proporcionalControlador derivativoFiltro passa-baixas","id":6445362,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 513px;\"><colgroup><col width=\"169\"><col width=\"186\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controlador proporcional<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controlador derivativo<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Filtro passa-baixas<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><colgroup><col width=\"154\"><\/colgroup><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IIIIIIFiltro passa-faixaAtenuador derivativoAmplificador integrador","id":6445363,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 513px;\"><colgroup><col width=\"169\"><col width=\"186\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Filtro passa-faixa<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Atenuador derivativo<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Amplificador integrador<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IIIIIIControlador integralControlador proporcionalControlador derivativo","id":6445364,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 513px;\"><colgroup><col width=\"169\"><col width=\"186\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controlador integral<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controlador proporcional<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controlador derivativo<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IIIIIIAtenuador integralFiltro passa-altasFiltro passa-baixas","id":6445365,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 513px;\"><colgroup><col width=\"169\"><col width=\"186\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Atenuador integral<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Filtro passa-altas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Filtro passa-baixas<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IIIIIIControlador derivativoControlador proporcionalControlador integral","id":6445366,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 513px;\"><colgroup><col width=\"169\"><col width=\"186\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controlador derivativo<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controlador proporcional<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Controlador integral<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","oab":false,"nome":"Controladores (Proporcional, PI e PID)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":421006,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controladores-proporcional-pi-e-pid"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1703068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":22347}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Galileu Galilei, ao estudar os corpos que rolam em planos inclinados, invoca uma esp\u00e9cie de lei para corpos acelerados como seguindo a ordem dos n\u00fameros \u00edmpares consecutivos, ou seja, na 1\u00aa unidade de tempo percorrido, o m\u00f3vel se desloca 1 unidade de espa\u00e7o; na 2\u00aa, 3 unidades de espa\u00e7o; na 3\u00aa, 5 unidades e assim por diante. Se representarmos t = tempo, s = espa\u00e7o percorrido e k = uma constante de proporcionalidade, \u00e9 correto afirmar que a rela\u00e7\u00e3o que mais se aproxima desse racioc\u00ednio \u00e9","provas":[{"id":56503,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":22347},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1734067,"hashId":"e0fd3c7e6e2bcdaaf8ee24c473a883da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Galileu Galilei, ao estudar os corpos que rolam em planos inclinados, invoca uma esp\u00e9cie de lei para corpos acelerados como seguindo a ordem dos n\u00fameros \u00edmpares consecutivos, ou seja, na 1\u00aa unidade de tempo percorrido, o m\u00f3vel se desloca 1 unidade de espa\u00e7o; na 2\u00aa, 3 unidades de espa\u00e7o; na 3\u00aa, 5 unidades e assim por diante. Se representarmos t = tempo, s = espa\u00e7o percorrido e k = uma constante de proporcionalidade, \u00e9 correto afirmar que a rela\u00e7\u00e3o que mais se aproxima desse racioc\u00ednio \u00e9<\/p>","resposta":6586650,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s = k . t3","id":6586648,"corpo":"<p>s = k . t<sup>3<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s = k . ln t2","id":6586649,"corpo":"<p>s = k . ln t<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s = k . t2","id":6586650,"corpo":"<p>s = k . t<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s = k \/ t4","id":6586651,"corpo":"<p>s = k \/ t<sup>4<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s = k exp (t2)","id":6586652,"corpo":"<p>s = k exp (t<sup>2<\/sup>)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"},{"nome_clean":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","oab":false,"nome":"For\u00e7a Gravitacional e Sat\u00e9lites","pai":400869,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416588,"slug":"fisica-forca-gravitacional-e-satelites"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":22347}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas molas id\u00eanticas com constantes el\u00e1sticas k est\u00e3o conectadas a massas id\u00eanticas M, como mostrado nas seguintes figuras. A raz\u00e3o entre os per\u00edodos das molas conectadas em paralelo (figura 1) e o per\u00edodo das molas conectadas em s\u00e9rie (figura 2) \u00e9Figura 1Figura 2","provas":[{"id":56503,"cargo":{"descricao":"Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":22347},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-analista-universitario-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - Analista Universit\u00e1rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1734075,"hashId":"884435f3f093b0378de6e81e2f40db02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas molas id\u00eanticas com constantes el\u00e1sticas k est\u00e3o conectadas a massas id\u00eanticas M, como mostrado nas seguintes figuras. A raz\u00e3o entre os per\u00edodos das molas conectadas em paralelo (figura 1) e o per\u00edodo das molas conectadas em s\u00e9rie (figura 2) \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56503\/questao\/1734075-20210601220312000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56503\/questao\/1734075-20210601220312000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 2<\/p>","resposta":6586688,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\/2.","id":6586688,"corpo":"<p>1\/2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(1\/2)1\/2 .","id":6586689,"corpo":"<p>(1\/2)<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^{1\/2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.888em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">\/<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.","id":6586690,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"21\/2.","id":6586691,"corpo":"<p>2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"^{1\/2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.888em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"\"><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.888em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">\/<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":6586692,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"For\u00e7a el\u00e1stica","oab":false,"nome":"For\u00e7a el\u00e1stica","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416650,"slug":"fisica-forca-elastica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 responsabilidade penal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":58172,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1734216,"hashId":"83df2c2f39b53bd3fba76706583a4ebd","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 responsabilidade penal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6587395,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o agente maior de idade, portador de doen\u00e7a mental n\u00e3o responde criminalmente.","id":6587393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agente maior de idade, portador de doen\u00e7a mental n\u00e3o responde criminalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o agente maior de idade, portador de doen\u00e7a mental, n\u00e3o responde se no momento da omiss\u00e3o for inteiramente capaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato.","id":6587394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agente maior de idade, portador de doen\u00e7a mental, n\u00e3o responde se no momento da omiss\u00e3o for inteiramente capaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o responde o agente, portador de doen\u00e7a mental, que era, ao tempo da a\u00e7\u00e3o, inteiramente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato.","id":6587395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o responde o agente, portador de doen\u00e7a mental, que era, ao tempo da a\u00e7\u00e3o, inteiramente incapaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 isento de pena o agente que, em virtude de perturba\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental, n\u00e3o era inteiramente incapaz de entender ou de determinar-se de acordo com esse entendimento.","id":6587396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 isento de pena o agente que, em virtude de perturba\u00e7\u00e3o da sa\u00fade mental, n\u00e3o era inteiramente incapaz de entender ou de determinar-se de acordo com esse entendimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o agente portador de doen\u00e7a mental, menor de idade, responde penalmente se, no momento da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o, entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato.","id":6587397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o agente portador de doen\u00e7a mental, menor de idade, responde penalmente se, no momento da a\u00e7\u00e3o ou da omiss\u00e3o, entender o car\u00e1ter il\u00edcito do fato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Imputabilidade, responsabilidade penal e capacidade civil","oab":false,"nome":"Imputabilidade, responsabilidade penal e capacidade civil","pai":429666,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429748,"slug":"medicina-legal-imputabilidade-responsabilidade-penal-e-capacidade-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 psicologia judici\u00e1ria do testemunho, a doutrina traz diversas classes de perguntas para uma melhor produ\u00e7\u00e3o de prova oral. Sobre o referido tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":58172,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1734220,"hashId":"d73fc6fbeda542d0b19b1052f1906406","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 psicologia judici\u00e1ria do testemunho, a doutrina traz diversas classes de perguntas para uma melhor produ\u00e7\u00e3o de prova oral. Sobre o referido tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6587413,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As perguntas determinantes s\u00e3o consideradas imparciais, sendo comuns e indicadas na colheita do depoimento da testemunha. Sendo tamb\u00e9m admitidas as disjuntivas completas e diferenciais.","id":6587413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perguntas determinantes s\u00e3o consideradas imparciais, sendo comuns e indicadas na colheita do depoimento da testemunha. Sendo tamb\u00e9m admitidas as disjuntivas completas e diferenciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem ser evitadas as classes das afirmativas condicionais, negativa condicional e determinantes.","id":6587414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem ser evitadas as classes das afirmativas condicionais, negativa condicional e determinantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o indicadas a utiliza\u00e7\u00e3o de perguntas disjuntivas completas, disjuntivas parciais nem disjuntivas diferenciais.","id":6587415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o indicadas a utiliza\u00e7\u00e3o de perguntas disjuntivas completas, disjuntivas parciais nem disjuntivas diferenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas perguntas determinantes e nas afirmativas condicionais, a testemunha \u00e9 implicitamente advertida de que se espera uma afirma\u00e7\u00e3o.","id":6587416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas perguntas determinantes e nas afirmativas condicionais, a testemunha \u00e9 implicitamente advertida de que se espera uma afirma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As perguntas diferenciais fazem a testemunha narrar o fato por completo.","id":6587417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perguntas diferenciais fazem a testemunha narrar o fato por completo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com a Lei 10.708\/2003, que institui o aux\u00edlio-reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial para pacientes acometidos de transtornos mentais egressos de interna\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":58172,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1734235,"hashId":"e137496af51b00658af9257fd5b9dbb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, de acordo com a Lei 10.708\/2003, que institui o aux\u00edlio-reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial para pacientes acometidos de transtornos mentais egressos de interna\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6587492,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um dos requisitos para a obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio criado por essa Lei que o paciente seja egresso de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica cuja dura\u00e7\u00e3o tenha sido, comprovadamente, por um per\u00edodo igual ou superior a um ano.","id":6587488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dos requisitos para a obten\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio criado por essa Lei que o paciente seja egresso de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica cuja dura\u00e7\u00e3o tenha sido, comprovadamente, por um per\u00edodo igual ou superior a um ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os requisitos previstos na lei para a obten\u00e7\u00e3o do referido benef\u00edcio s\u00e3o alternativos.","id":6587489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os requisitos previstos na lei para a obten\u00e7\u00e3o do referido benef\u00edcio s\u00e3o alternativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os valores ser\u00e3o pagos diretamente ao representante legal do paciente.","id":6587490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores ser\u00e3o pagos diretamente ao representante legal do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O benef\u00edcio ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois anos, podendo ser renovado quando necess\u00e1rio aos prop\u00f3sitos da reintegra\u00e7\u00e3o social do paciente.","id":6587491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio ter\u00e1 a dura\u00e7\u00e3o de dois anos, podendo ser renovado quando necess\u00e1rio aos prop\u00f3sitos da reintegra\u00e7\u00e3o social do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pagamento do aux\u00edlio-reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial ser\u00e1 suspenso quando o benefici\u00e1rio for reinternado em hospital psiqui\u00e1trico, bem como quando alcan\u00e7ados os objetivos de reintegra\u00e7\u00e3o social e autonomia do paciente.","id":6587492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento do aux\u00edlio-reabilita\u00e7\u00e3o psicossocial ser\u00e1 suspenso quando o benefici\u00e1rio for reinternado em hospital psiqui\u00e1trico, bem como quando alcan\u00e7ados os objetivos de reintegra\u00e7\u00e3o social e autonomia do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461}],"orgaos":[{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consentimento livre do paciente, previamente esclarecido pelo psiquiatra, deriva do respeito \u00e0 autonomia do outro. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":58172,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra","id":13461},"orgao":{"nome":"Instituto T\u00e9cnico - Cient\u00edfico de Per\u00edcia","sigla":"ITEP","id":3427,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"itep-rn-2018-instituto-aocp-perito-medico-legista-area-psiquiatra","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ITEP - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":1734241,"hashId":"81cb5842b7f72d663383c507675c88cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O consentimento livre do paciente, previamente esclarecido pelo psiquiatra, deriva do respeito \u00e0 autonomia do outro. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6587519,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O respeito pela autonomia em Medicina se caracteriza por privilegiar o bem do paciente, o que s\u00f3 pode ser aferido a partir do seu sistema de valores.","id":6587518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respeito pela autonomia em Medicina se caracteriza por privilegiar o bem do paciente, o que s\u00f3 pode ser aferido a partir do seu sistema de valores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo de Assentimento livre \u00e9 um documento redigido em linguagem acess\u00edvel, utilizado quando o sujeito tem a capacidade de entender e decidir sobre seus atos, em que consta a explica\u00e7\u00e3o completa da natureza da pesquisa, incluindo os riscos envolvidos, devendo ser assinado pelo volunt\u00e1rio da pesquisa.","id":6587519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo de Assentimento livre \u00e9 um documento redigido em linguagem acess\u00edvel, utilizado quando o sujeito tem a capacidade de entender e decidir sobre seus atos, em que consta a explica\u00e7\u00e3o completa da natureza da pesquisa, incluindo os riscos envolvidos, devendo ser assinado pelo volunt\u00e1rio da pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A obten\u00e7\u00e3o do consentimento livre e esclarecido deve ser feita em duas situa\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 fundamentada no esclarecimento que o profissional ir\u00e1 fornecer ao paciente antes de qualquer ato m\u00e9dico e a segunda se dar\u00e1 com o sujeito da pesquisa, no momento da aceita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de sua participa\u00e7\u00e3o na pesquisa.","id":6587520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obten\u00e7\u00e3o do consentimento livre e esclarecido deve ser feita em duas situa\u00e7\u00f5es. A primeira \u00e9 fundamentada no esclarecimento que o profissional ir\u00e1 fornecer ao paciente antes de qualquer ato m\u00e9dico e a segunda se dar\u00e1 com o sujeito da pesquisa, no momento da aceita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de sua participa\u00e7\u00e3o na pesquisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que o indiv\u00edduo possa exercer sua autonomia, s\u00e3o necess\u00e1rias duas condi\u00e7\u00f5es fundamentais: a primeira ter capacidade para agir intencionalmente, o que pressup\u00f5e compreens\u00e3o, raz\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o para decidir coerentemente entra as alternativas que lhe s\u00e3o apresentadas e a segunda ter liberdade, no sentido de estar livre de qualquer influ\u00eancia controladora para essa tomada de decis\u00e3o.","id":6587521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o indiv\u00edduo possa exercer sua autonomia, s\u00e3o necess\u00e1rias duas condi\u00e7\u00f5es fundamentais: a primeira ter capacidade para agir intencionalmente, o que pressup\u00f5e compreens\u00e3o, raz\u00e3o e delibera\u00e7\u00e3o para decidir coerentemente entra as alternativas que lhe s\u00e3o apresentadas e a segunda ter liberdade, no sentido de estar livre de qualquer influ\u00eancia controladora para essa tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em pesquisas cl\u00ednicas, o interesse prim\u00e1rio diz respeito ao paciente, sua sa\u00fade e seu bem-estar; j\u00e1 o interesse do pesquisador \u00e9 o conhecimento cient\u00edfico.","id":6587522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 participa\u00e7\u00e3o em pesquisas cl\u00ednicas, o interesse prim\u00e1rio diz respeito ao paciente, sua sa\u00fade e seu bem-estar; j\u00e1 o interesse do pesquisador \u00e9 o conhecimento cient\u00edfico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":457724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}