{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8863,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas suas caracter\u00edsticas, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a principal vantagem da Matriz GUT.","provas":[{"id":32116,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996844,"hashId":"ad23cb28539acf7d43514c2e043dcdae","enunciado":"Dadas suas caracter\u00edsticas, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a\r\nprincipal vantagem da Matriz GUT.","resposta":3480515,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar a prioridade de projetos ou a\u00e7\u00f5es.","id":3480515,"corpo":"Orientar a prioridade de projetos ou a\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar as principais amea\u00e7as \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":3480516,"corpo":"Identificar as principais amea\u00e7as \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acompanhar avan\u00e7o das diferentes etapas de um projeto.","id":3480517,"corpo":"Acompanhar avan\u00e7o das diferentes etapas de um projeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar as necessidades, uniformizadas, de gente e treinamento.","id":3480518,"corpo":"Avaliar as necessidades, uniformizadas, de gente e\r\ntreinamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definir metas balanceadas para a organiza\u00e7\u00e3o.","id":3480519,"corpo":"Definir metas balanceadas para a organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369005,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Matriz GUT","oab":false,"nome":"Matriz GUT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404615,"slug":"administracao-geral-matriz-gut"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/996844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a formas de registro e recebimento de documentos digitais, julgue os itens a seguir. I O recebimento de documentos digitais pode ser centralizado em uma unidade de protocolo. II O recebimento de documentos digitais pelo correio eletr\u00f4nico \u00e9 proibido, pois esse m\u00e9todo n\u00e3o oferece garantia de autenticidade e confiabilidade. III O recebimento de documentos digitais em m\u00eddias remov\u00edveis poder\u00e1 ser realizado a crit\u00e9rio do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade, sendo facultada a entrega do objeto na unidade de protocolo ou diretamente na unidade destinat\u00e1ria. IV O envio de documentos digitais poder\u00e1 ser realizado de forma descentralizada, diretamente para o destinat\u00e1rio. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":29113,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2018-cespe-cebraspe-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":945251,"hashId":"2411ca9036f71b07c5614f178482aaca","enunciado":"<p>Com refer\u00eancia a formas de registro e recebimento de documentos\r\ndigitais, julgue os itens a seguir.\r\n<\/p><p>I O recebimento de documentos digitais pode ser centralizado\r\nem uma unidade de protocolo.\r\n<\/p><p>II O recebimento de documentos digitais pelo correio eletr\u00f4nico\r\n\u00e9 proibido, pois esse m\u00e9todo n\u00e3o oferece garantia de\r\nautenticidade e confiabilidade.\r\n<\/p><p>III O recebimento de documentos digitais em m\u00eddias remov\u00edveis\r\npoder\u00e1 ser realizado a crit\u00e9rio do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade, sendo\r\nfacultada a entrega do objeto na unidade de protocolo ou\r\ndiretamente na unidade destinat\u00e1ria.\r\n<\/p><p>IV O envio de documentos digitais poder\u00e1 ser realizado de forma\r\ndescentralizada, diretamente para o destinat\u00e1rio.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3311260,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3311258,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3311259,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e IV.","id":3311260,"corpo":" I e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3311261,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3311262,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359182,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/945251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Sul","sigla":"COREN RS","id":2465,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em meio a um cen\u00e1rio repleto de desafios na melhoria da qualifica\u00e7\u00e3o de profissionais e na reten\u00e7\u00e3o de talentos no Brasil, a educa\u00e7\u00e3o corporativa surge como uma solu\u00e7\u00e3o cada vez mais adotada pelas empresas, dos mais diversos portes. A an\u00e1lise est\u00e1 presente no estudo in\u00e9dito da Delloite, Educa\u00e7\u00e3o Corporativa no Brasil, realizado a partir das respostas de 126 empresas, 28% das quais indicam j\u00e1 possuir universidades corporativas em suas estruturas. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta o objetivo da universidade corporativa nas empresas.","provas":[{"id":32986,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Rio Grande do Sul","sigla":"COREN RS","id":2465,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-rs-rs-2018-quadrix-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN RS - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1007938,"hashId":"79f7e5a4ad70ebe827bc089a5b511a91","enunciado":"Em meio a um cen\u00e1rio repleto de desafios na melhoria da\r\nqualifica\u00e7\u00e3o de profissionais e na reten\u00e7\u00e3o de talentos no\r\nBrasil, a educa\u00e7\u00e3o corporativa surge como uma solu\u00e7\u00e3o cada\r\nvez mais adotada pelas empresas, dos mais diversos portes.\r\nA an\u00e1lise est\u00e1 presente no estudo in\u00e9dito da Delloite,\r\nEduca\u00e7\u00e3o Corporativa no Brasil, realizado a partir das\r\nrespostas de 126 empresas, 28% das quais indicam j\u00e1 possuir\r\nuniversidades corporativas em suas estruturas. Considerando\r\nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta o\r\nobjetivo da universidade corporativa nas empresas.","resposta":3523994,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oferecer um conjunto hol\u00edstico das experi\u00eancias de aprendizagem que preparam a pessoa para enfrentar a vida e se adaptar aos desafios do mundo atual","id":3523991,"corpo":"oferecer um conjunto hol\u00edstico das experi\u00eancias de\r\naprendizagem que preparam a pessoa para enfrentar a\r\nvida e se adaptar aos desafios do mundo atual","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionar a aprendizagem (intencional e proposital), em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias passadas e atuais na organiza\u00e7\u00e3o, dentro de um espec\u00edfico per\u00edodo, para oferecer a oportunidade de melhoria do desempenho e do crescimento humano","id":3523992,"corpo":"proporcionar a aprendizagem (intencional e\r\nproposital), em fun\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias passadas e\r\natuais na organiza\u00e7\u00e3o, dentro de um espec\u00edfico\r\nper\u00edodo, para oferecer a oportunidade de melhoria do\r\ndesempenho e do crescimento humano","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"oferecer experi\u00eancias n\u00e3o necessariamente relacionadas com o cargo atual, mas que proporcionem oportunidades para desenvolvimento e crescimento profissional","id":3523993,"corpo":"oferecer experi\u00eancias n\u00e3o necessariamente\r\nrelacionadas com o cargo atual, mas que proporcionem\r\noportunidades para desenvolvimento e crescimento\r\nprofissional","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obter um controle mais r\u00edgido sobre o processo de aprendizagem, vinculando, de maneira mais estreita, os programas de aprendizagem a metas e resultados estrat\u00e9gicos reais da empresa e complementando a fun\u00e7\u00e3o treinamento e desenvolvimento","id":3523994,"corpo":"obter um controle mais r\u00edgido sobre o processo de\r\naprendizagem, vinculando, de maneira mais estreita,\r\nos programas de aprendizagem a metas e resultados\r\nestrat\u00e9gicos reais da empresa e complementando a\r\nfun\u00e7\u00e3o treinamento e desenvolvimento","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" oferecer experi\u00eancias organizadas de aprendizagem, centradas na posi\u00e7\u00e3o atual da organiza\u00e7\u00e3o, para que o funcion\u00e1rio tenha a possibilidade de desempenhar mais bem suas atuais responsabilidades","id":3523995,"corpo":" oferecer experi\u00eancias organizadas de aprendizagem,\r\ncentradas na posi\u00e7\u00e3o atual da organiza\u00e7\u00e3o, para que o\r\nfuncion\u00e1rio tenha a possibilidade de desempenhar\r\nmais bem suas atuais responsabilidades","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370863,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1007938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha), a viol\u00eancia moral contra a mulher \u00e9 entendida como:","provas":[{"id":45394,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 04:02:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1373843,"hashId":"efa787d399fc803cd7c6540024977d60","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 11.340\/2006 (Lei Maria da Penha), a viol\u00eancia moral contra a mulher \u00e9 entendida como:<\/p>","resposta":5048606,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer conduta que lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima.","id":5048603,"corpo":"<p align=justify>qualquer conduta que lhe cause dano emocional e diminui\u00e7\u00e3o da autoestima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer conduta que lhe prejudique e lhe perturbe o pleno desenvolvimento.","id":5048604,"corpo":"<p align=justify>qualquer conduta que lhe prejudique e lhe perturbe o pleno desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer conduta que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es.","id":5048605,"corpo":"<p align=justify>qualquer conduta que vise degradar ou controlar suas a\u00e7\u00f5es, comportamentos, cren\u00e7as e decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria.","id":5048606,"corpo":"<p align=justify>qualquer conduta que configure cal\u00fania, difama\u00e7\u00e3o ou inj\u00faria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417181,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1373843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como a\u00e7\u00e3o de cobertura universal, os bochechos s\u00e3o indicados principalmente para munic\u00edpios que n\u00e3o contam com o servi\u00e7o de fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico e sejam justificados pela preval\u00eancia de c\u00e1rie da popula\u00e7\u00e3o alvo. Dentre as v\u00e1rias t\u00e9cnicas para aplica\u00e7\u00e3o de bochechos fluorados, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:36:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2034895,"hashId":"ed073847519431abd91a7608c1df56ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como a\u00e7\u00e3o de cobertura universal, os bochechos s\u00e3o indicados principalmente para munic\u00edpios que n\u00e3o contam com o servi\u00e7o de fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas de abastecimento p\u00fablico e sejam justificados pela preval\u00eancia de c\u00e1rie da popula\u00e7\u00e3o alvo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias t\u00e9cnicas para aplica\u00e7\u00e3o de bochechos fluorados, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7930812,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o indicados para crian\u00e7as menores de 6 anos ou para aquelas que n\u00e3o t\u00eam controle de seus reflexos.","id":7930812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o indicados para crian\u00e7as menores de 6 anos ou para aquelas que n\u00e3o t\u00eam controle de seus reflexos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando \u00e9 utilizada solu\u00e7\u00e3o de fluoreto de s\u00f3dio a 0,2%, \u00e9 preciso realizar, no m\u00ednimo, 2 aplica\u00e7\u00f5es por ano.","id":7930813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando \u00e9 utilizada solu\u00e7\u00e3o de fluoreto de s\u00f3dio a 0,2%, \u00e9 preciso realizar, no m\u00ednimo, 2 aplica\u00e7\u00f5es por ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o indicadas a partir dos 10 anos de idade e requerem profilaxia pr\u00e9via.","id":7930814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o indicadas a partir dos 10 anos de idade e requerem profilaxia pr\u00e9via.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dentre as v\u00e1rias t\u00e9cnicas para aplica\u00e7\u00e3o de bochechos fluorados, uma das mais difundidas no Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 a do copo descart\u00e1vel, em que ap\u00f3s bochechar a solu\u00e7\u00e3o por 20 segundos esta ser\u00e1 despejada na pia.","id":7930815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as v\u00e1rias t\u00e9cnicas para aplica\u00e7\u00e3o de bochechos fluorados, uma das mais difundidas no Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 a do copo descart\u00e1vel, em que ap\u00f3s bochechar a solu\u00e7\u00e3o por 20 segundos esta ser\u00e1 despejada na pia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As solu\u00e7\u00f5es fluoradas para bochechos, contendo 225 ppm F (0,05% de NaF), s\u00e3o recomendadas para o uso semanal.","id":7930816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As solu\u00e7\u00f5es fluoradas para bochechos, contendo 225 ppm F (0,05% de NaF), s\u00e3o recomendadas para o uso semanal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"},{"nome_clean":"Fluorterapia","oab":false,"nome":"Fluorterapia","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417588,"slug":"odontologia-fluorterapia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas materiais de moldagem anel\u00e1sticos.","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:34:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2034868,"hashId":"5d8bc03a7340b1658d5c0a9fdaca543a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta apenas materiais de moldagem anel\u00e1sticos.<\/p>","resposta":7930690,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poli\u00e9ter e pasta zincoen\u00f3lica.","id":7930689,"corpo":"<p>Poli\u00e9ter e pasta zincoen\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pasta zincoen\u00f3lica e godiva.","id":7930690,"corpo":"<p>Pasta zincoen\u00f3lica e godiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Godiva e hidrocoloide revers\u00edvel.","id":7930691,"corpo":"<p>Godiva e hidrocoloide revers\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hidrocoloide irrevers\u00edvel e silicone de adi\u00e7\u00e3o.","id":7930692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrocoloide irrevers\u00edvel e silicone de adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poli\u00e9ter e silicone de condensa\u00e7\u00e3o.","id":7930693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poli\u00e9ter e silicone de condensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais de Moldagem","oab":false,"nome":"Materiais de Moldagem","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417649,"slug":"odontologia-materiais-de-moldagem"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Moldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Moldagem","pai":399360,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417693,"slug":"odontologia-tecnicas-de-moldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com base na Lei n\u00ba 8.080\/90, tem como fundamento os princ\u00edpios do SUS. O princ\u00edpio entendido como um conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigido para cada caso, em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema, \u00e9 a","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:38:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2034938,"hashId":"b38a8f5bd40232da47a2f73d29b452c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, com base na Lei n\u00ba 8.080\/90, tem como fundamento os princ\u00edpios do SUS. O princ\u00edpio entendido como um conjunto articulado e cont\u00ednuo de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigido para cada caso, em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema, \u00e9 a<\/p>","resposta":7931003,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equidade.","id":7930999,"corpo":"<p>equidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o.","id":7931000,"corpo":"<p>centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o popular. ","id":7931001,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o popular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":7931002,"corpo":"<p>universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"integralidade e assist\u00eancia.","id":7931003,"corpo":"<p>integralidade e assist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"SUS","oab":false,"nome":"SUS","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399394,"slug":"odontologia-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No atendimento de idosos, deve-se fazer uma ampla avalia\u00e7\u00e3o dos antecedentes diagn\u00f3sticos, com \u00eanfase nas doen\u00e7as cr\u00f4nicas que se mant\u00eam ativas. Dada sua preval\u00eancia, algumas doen\u00e7as e agravos devem ser sempre investigados sistematicamente, para serem descartados, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":66718,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 04:56:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2033797,"hashId":"ba5dacf6fb84f3e1f812ba24831ff2a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No atendimento de idosos, deve-se fazer uma ampla avalia\u00e7\u00e3o dos antecedentes diagn\u00f3sticos, com \u00eanfase nas doen\u00e7as cr\u00f4nicas que se mant\u00eam ativas. Dada sua preval\u00eancia, algumas doen\u00e7as e agravos devem ser sempre investigados sistematicamente, para serem descartados, com <u>exce\u00e7\u00e3o<\/u> de:<\/p>","resposta":7925985,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Afec\u00e7\u00f5es cardiovasculares, em especial doen\u00e7a hipertensiva.","id":7925982,"corpo":"<p>Afec\u00e7\u00f5es cardiovasculares, em especial doen\u00e7a hipertensiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes e suas complica\u00e7\u00f5es.","id":7925983,"corpo":"<p>Diabetes e suas complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9ficits sensoriais (auditivo e visual). ","id":7925984,"corpo":"<p>D\u00e9ficits sensoriais (auditivo e visual). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipo e hipertireoidismo.","id":7925985,"corpo":"<p>Hipo e hipertireoidismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hipotireoidismo","oab":false,"nome":"Hipotireoidismo","pai":428419,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428421,"slug":"enfermagem-hipotireoidismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 2644\/2009 (C\u00f3digo de Posturas Municipal), os est\u00e1bulos, estrebarias, pocilgas, chiqueiros e currais, bem como as estrumeiras e dos dep\u00f3sitos de lixo, ser\u00e3o localizados a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima das habita\u00e7\u00f5es, devendo os locais de abrigo de animais conter depend\u00eancias para isolar animais doentes. Baseado na afirma\u00e7\u00e3o anterior, qual \u00e9 a dist\u00e2ncia m\u00ednima? ","provas":[{"id":66718,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 04:56:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2033805,"hashId":"d5c42d1a8bc52f7783c9e0d29e3da05c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 2644\/2009 (C\u00f3digo de Posturas Municipal), os est\u00e1bulos, estrebarias, pocilgas, chiqueiros e currais, bem como as estrumeiras e dos dep\u00f3sitos de lixo, ser\u00e3o localizados a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima das habita\u00e7\u00f5es, devendo os locais de abrigo de animais conter depend\u00eancias para isolar animais doentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado na afirma\u00e7\u00e3o anterior, qual \u00e9 a dist\u00e2ncia m\u00ednima? <\/p>","resposta":7926016,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10 (dez) metros","id":7926014,"corpo":"<p>10 (dez) metros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 (vinte) metros","id":7926015,"corpo":"<p>20 (vinte) metros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50 (cinquenta) metros","id":7926016,"corpo":"<p>50 (cinquenta) metros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 (cem) metros","id":7926017,"corpo":"<p>100 (cem) metros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"S\u00e3o Paulo - SP","oab":false,"nome":"S\u00e3o Paulo - SP","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395560,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-sao-paulo-sp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00e2ncreas, que se localiza no abdome superior, exerce fun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas, bem como ex\u00f3crinas. As fun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crinas incluem as secre\u00e7\u00f5es de enzimas pancre\u00e1ticas no trato gastrintestinal (GI) atrav\u00e9s do ducto pancre\u00e1tico. As fun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas incluem a secre\u00e7\u00e3o de insulina, glucagon e somatostatina diretamente na corrente sangu\u00ednea. Em rela\u00e7\u00e3o ao glucagon, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 05:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2038874,"hashId":"b2ca58f6db38a5e77d868aa81d470dae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O p\u00e2ncreas, que se localiza no abdome superior, exerce fun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas, bem como ex\u00f3crinas. As fun\u00e7\u00f5es ex\u00f3crinas incluem as secre\u00e7\u00f5es de enzimas pancre\u00e1ticas no trato gastrintestinal (GI) atrav\u00e9s do ducto pancre\u00e1tico. As fun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas incluem a secre\u00e7\u00e3o de insulina, glucagon e somatostatina diretamente na corrente sangu\u00ednea. Em rela\u00e7\u00e3o ao glucagon, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7948384,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerce um efeito hipoglicemiante ao interferir na libera\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio do crescimento pela hip\u00f3fise.","id":7948382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerce um efeito hipoglicemiante ao interferir na libera\u00e7\u00e3o do horm\u00f4nio do crescimento pela hip\u00f3fise.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consiste em diminuir o n\u00edvel de glicemia, permitindo a entrada de glicose nas c\u00e9lulas do f\u00edgado, m\u00fasculo e outros tecidos, onde \u00e9 armazenada como glicog\u00eanio ou utilizada para a produ\u00e7\u00e3o de energia.","id":7948383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em diminuir o n\u00edvel de glicemia, permitindo a entrada de glicose nas c\u00e9lulas do f\u00edgado, m\u00fasculo e outros tecidos, onde \u00e9 armazenada como glicog\u00eanio ou utilizada para a produ\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seu efeito consiste principalmente em elevar o n\u00edvel de glicemia, convertendo o glicog\u00eanio em glicose no f\u00edgado. O glucagon \u00e9 secretado pelo p\u00e2ncreas em resposta a uma diminui\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de glicemia.","id":7948384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu efeito consiste principalmente em elevar o n\u00edvel de glicemia, convertendo o glicog\u00eanio em glicose no f\u00edgado. O glucagon \u00e9 secretado pelo p\u00e2ncreas em resposta a uma diminui\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis de glicemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promove o armazenamento das gorduras no tecido adiposo e a s\u00edntese de prote\u00ednas em diversos tecidos do corpo.","id":7948385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promove o armazenamento das gorduras no tecido adiposo e a s\u00edntese de prote\u00ednas em diversos tecidos do corpo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 secretado pelo p\u00e2ncreas e atua inibindo a degrada\u00e7\u00e3o da glicose armazenada, da prote\u00edna e dos lip\u00eddios.","id":7948386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 secretado pelo p\u00e2ncreas e atua inibindo a degrada\u00e7\u00e3o da glicose armazenada, da prote\u00edna e dos lip\u00eddios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diarreia refere-se a uma frequ\u00eancia aumentada de evacua\u00e7\u00f5es (mais de tr\u00eas por dia), quantidade aumentada de fezes (mais de 200 g\/dia) e altera\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia das fezes (i. e., aumento da liquidez das fezes). A diarreia est\u00e1 habitualmente associada \u00e0 urg\u00eancia, desconforto perianal, incontin\u00eancia ou uma combina\u00e7\u00e3o desses fatores. Os tipos de diarreia incluem as diarreias secretora, osm\u00f3tica, disabsortiva, infecciosa ou exsudativa. Os conceitos dos tipos de diarreia est\u00e3o corretamente descritos nas afirmativas abaixo, exceto:","provas":[{"id":66847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 05:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2038885,"hashId":"96945cf9bd43540e901664708921958f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diarreia refere-se a uma frequ\u00eancia aumentada de evacua\u00e7\u00f5es (mais de tr\u00eas por dia), quantidade aumentada de fezes (mais de 200 g\/dia) e altera\u00e7\u00e3o da consist\u00eancia das fezes (i. e., aumento da liquidez das fezes). A diarreia est\u00e1 habitualmente associada \u00e0 urg\u00eancia, desconforto perianal, incontin\u00eancia ou uma combina\u00e7\u00e3o desses fatores. Os tipos de diarreia incluem as diarreias secretora, osm\u00f3tica, disabsortiva, infecciosa ou exsudativa. Os conceitos dos tipos de diarreia est\u00e3o corretamente descritos nas afirmativas abaixo, exceto:<\/p>","resposta":7948434,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diarreia osm\u00f3tica ocorre quando a \u00e1gua \u00e9 atra\u00edda para o intestino pela press\u00e3o osm\u00f3tica de part\u00edculas n\u00e3o absorvidas, lentificando a reabsor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Pode ser causada pela defici\u00eancia de lactase, disfun\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica ou hemorragia intestinal.","id":7948432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diarreia osm\u00f3tica ocorre quando a \u00e1gua \u00e9 atra\u00edda para o intestino pela press\u00e3o osm\u00f3tica de part\u00edculas n\u00e3o absorvidas, lentificando a reabsor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Pode ser causada pela defici\u00eancia de lactase, disfun\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica ou hemorragia intestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diarreia disabsortiva combina a\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e bioqu\u00edmicas, inibindo a absor\u00e7\u00e3o efetiva de nutrientes, manifestada por marcadores de desnutri\u00e7\u00e3o, que incluem a hipoalbuminemia. Os baixos n\u00edveis s\u00e9ricos de albumina levam ao edema da mucosa intestinal e forma\u00e7\u00e3o de fezes l\u00edquidas. A diarreia infecciosa resulta de agentes infecciosos que invadem a mucosa intestinal.","id":7948433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diarreia disabsortiva combina a\u00e7\u00f5es mec\u00e2nicas e bioqu\u00edmicas, inibindo a absor\u00e7\u00e3o efetiva de nutrientes, manifestada por marcadores de desnutri\u00e7\u00e3o, que incluem a hipoalbuminemia. Os baixos n\u00edveis s\u00e9ricos de albumina levam ao edema da mucosa intestinal e forma\u00e7\u00e3o de fezes l\u00edquidas. A diarreia infecciosa resulta de agentes infecciosos que invadem a mucosa intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diarreia osm\u00f3tica ocorre quando a \u00e1gua \u00e9 atra\u00edda para o intestino pela press\u00e3o osm\u00f3tica de part\u00edculas n\u00e3o absorvidas, aumentando a reabsor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Pode ser causada pela defici\u00eancia de lactase, disfun\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica ou hemorragia intestinal.","id":7948434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diarreia osm\u00f3tica ocorre quando a \u00e1gua \u00e9 atra\u00edda para o intestino pela press\u00e3o osm\u00f3tica de part\u00edculas n\u00e3o absorvidas, aumentando a reabsor\u00e7\u00e3o de \u00e1gua. Pode ser causada pela defici\u00eancia de lactase, disfun\u00e7\u00e3o pancre\u00e1tica ou hemorragia intestinal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A diarreia exsudativa \u00e9 causada por altera\u00e7\u00f5es na integridade da mucosa, perda epitelial ou destrui\u00e7\u00e3o tecidual por radia\u00e7\u00e3o ou quimioterapia.","id":7948435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diarreia exsudativa \u00e9 causada por altera\u00e7\u00f5es na integridade da mucosa, perda epitelial ou destrui\u00e7\u00e3o tecidual por radia\u00e7\u00e3o ou quimioterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A diarreia secretora, que frequentemente est\u00e1 associada a toxinas e neoplasias, \u00e9 causada pelo aumento na produ\u00e7\u00e3o e secre\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e eletr\u00f3litos pela mucosa intestinal no l\u00famen intestinal.","id":7948436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A diarreia secretora, que frequentemente est\u00e1 associada a toxinas e neoplasias, \u00e9 causada pelo aumento na produ\u00e7\u00e3o e secre\u00e7\u00e3o de \u00e1gua e eletr\u00f3litos pela mucosa intestinal no l\u00famen intestinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Diarreia e desidrata\u00e7\u00e3o","pai":428407,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428415,"slug":"enfermagem-diarreia-e-desidratacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina BCG previne tuberculose, principalmente as formas graves, como meningite tuberculosa e tuberculose miliar e \u00e9 indicada de rotina a partir do nascimento at\u00e9 os 5 anos de idade. Quais as outras indica\u00e7\u00f5es da referida vacina?","provas":[{"id":66847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 05:00:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2038889,"hashId":"479c8ea4ab6212f7e810cd98c8a5fedc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina BCG previne tuberculose, principalmente as formas graves, como meningite tuberculosa e tuberculose miliar e \u00e9 indicada de rotina a partir do nascimento at\u00e9 os 5 anos de idade. Quais as outras indica\u00e7\u00f5es da referida vacina?<\/p>","resposta":7948450,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pessoas de qualquer idade que convivem com portadores de hansen\u00edase, estrangeiros ainda n\u00e3o vacinados e que estejam de mudan\u00e7a para o Brasil.","id":7948450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas de qualquer idade que convivem com portadores de hansen\u00edase, estrangeiros ainda n\u00e3o vacinados e que estejam de mudan\u00e7a para o Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoas imunodeprimidas e rec\u00e9m\u2013nascidos de m\u00e3es que usaram medicamentos que possam causar imunodepress\u00e3o do feto durante a gesta\u00e7\u00e3o.","id":7948451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas imunodeprimidas e rec\u00e9m\u2013nascidos de m\u00e3es que usaram medicamentos que possam causar imunodepress\u00e3o do feto durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoas de qualquer idade que convivem com portadores de hansen\u00edase, estrangeiros vacinados e que estejam de mudan\u00e7a para o Brasil.","id":7948452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas de qualquer idade que convivem com portadores de hansen\u00edase, estrangeiros vacinados e que estejam de mudan\u00e7a para o Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pessoas de qualquer idade que convivem com portadores de tuberculose, estrangeiros vacinados e que estejam de mudan\u00e7a para o Brasil.","id":7948453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas de qualquer idade que convivem com portadores de tuberculose, estrangeiros vacinados e que estejam de mudan\u00e7a para o Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7948454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"BCG","oab":false,"nome":"BCG","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413333,"slug":"enfermagem-bcg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como um de seus princ\u00edpios possibilitar o primeiro acesso das pessoas ao Sistema de Sa\u00fade, inclusive daquelas que demandam um cuidado em sa\u00fade mental. Entendemos que as pr\u00e1ticas em sa\u00fade mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem e devem ser realizadas por todos os profissionais de Sa\u00fade, o que unifica o objetivo dos profissionais para o cuidado em sa\u00fade mental. Quais a\u00e7\u00f5es podem ser realizadas por todos os profissionais da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?","provas":[{"id":66847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 05:00:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2038893,"hashId":"22882ae3808a22375b50a27d85b4650b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica tem como um de seus princ\u00edpios possibilitar o primeiro acesso das pessoas ao Sistema de Sa\u00fade, inclusive daquelas que demandam um cuidado em sa\u00fade mental. Entendemos que as pr\u00e1ticas em sa\u00fade mental na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica podem e devem ser realizadas por todos os profissionais de Sa\u00fade, o que unifica o objetivo dos profissionais para o cuidado em sa\u00fade mental. Quais a\u00e7\u00f5es podem ser realizadas por todos os profissionais da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica?<\/p>","resposta":7948474,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proporcionar ao usu\u00e1rio um momento para pensar\/refletir.","id":7948470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar ao usu\u00e1rio um momento para pensar\/refletir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exercitar a habilidade da empatia. Exercer boa comunica\u00e7\u00e3o.","id":7948471,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercitar a habilidade da empatia. Exercer boa comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lembrar-se de escutar o que o usu\u00e1rio precisa dizer. Acolher o usu\u00e1rio e suas queixas emocionais como leg\u00edtimas.","id":7948472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lembrar-se de escutar o que o usu\u00e1rio precisa dizer. Acolher o usu\u00e1rio e suas queixas emocionais como leg\u00edtimas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oferecer suporte na medida certa; uma medida que n\u00e3o torne o usu\u00e1rio dependente e nem gere no profissional uma sobrecarga. Reconhecer os modelos de entendimento do usu\u00e1rio.","id":7948473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer suporte na medida certa; uma medida que n\u00e3o torne o usu\u00e1rio dependente e nem gere no profissional uma sobrecarga. Reconhecer os modelos de entendimento do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":7948474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por traumatismo as les\u00f5es sofridas por qualquer tecido dentro de sua integridade anat\u00f4mica e viv\u00eancia celular. A maioria dos traumatismos \u00e9 de origem extr\u00ednseca, violenta e de natureza acidental ou intencional. Os traumatismos superficiais abertos constituem as feridas, que podem ser classificadas de diversas formas. Marque a alternativa que corresponde \u00e0 natureza do agente vulnerante: I - Feridas incisas: s\u00e3o aquelas produzidas por agentes cortantes, afiados, capazes de cortar a pele produzindo ferida linear, com bordas regulares e pouco traumatizadas. O exemplo cl\u00e1ssico \u00e9 a ferida cir\u00fargica. II - Feridas contusas: s\u00e3o aquelas produzidas por objeto de natureza geralmente romba, capaz de romper a integridade da pele, produzindo feridas irregulares, retra\u00eddas e com bordas muito traumatizadas. Essas feridas v\u00e3o desde as simples lacera\u00e7\u00f5es at\u00e9 as complexas com sangramento, contamina\u00e7\u00e3o e perda de subst\u00e2ncia. III - Feridas perfurantes: s\u00e3o aquelas cujo objeto \u00e9 geralmente fino e pontiagudo, capaz de perfurar a pele e tecidos subjacentes, produzindo les\u00e3o cut\u00e2nea puntiforme ou linear, de bordas regulares ou n\u00e3o. A profundidade atingida n\u00e3o pode ser estabelecida \u00e0 simples inspe\u00e7\u00e3o. IV - Feridas penetrantes: s\u00e3o as de mesmas caracter\u00edsticas das anteriores, cujo objeto \u00e9 capaz de perfurar os tecidos e penetrar numa cavidade natural do organismo. Apresentam formato externo vari\u00e1vel, geralmente linear ou puntiforme. V - Feridas transfixantes: constituem uma variedade de ferida perfurante ou penetrante, na qual o objeto vulnerante \u00e9 capaz de penetrar e atravessar os tecidos de determinado \u00f3rg\u00e3o em toda a sua espessura.","provas":[{"id":66847,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 05:00:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2038895,"hashId":"843661a618405969d7b25aa126254cac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por traumatismo as les\u00f5es sofridas por qualquer tecido dentro de sua integridade anat\u00f4mica e viv\u00eancia celular. A maioria dos traumatismos \u00e9 de origem extr\u00ednseca, violenta e de natureza acidental ou intencional. Os traumatismos superficiais abertos constituem as feridas, que podem ser classificadas de diversas formas. Marque a alternativa que corresponde \u00e0 natureza do agente vulnerante: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Feridas incisas: s\u00e3o aquelas produzidas por agentes cortantes, afiados, capazes de cortar a pele produzindo ferida linear, com bordas regulares e pouco traumatizadas. O exemplo cl\u00e1ssico \u00e9 a ferida cir\u00fargica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Feridas contusas: s\u00e3o aquelas produzidas por objeto de natureza geralmente romba, capaz de romper a integridade da pele, produzindo feridas irregulares, retra\u00eddas e com bordas muito traumatizadas. Essas feridas v\u00e3o desde as simples lacera\u00e7\u00f5es at\u00e9 as complexas com sangramento, contamina\u00e7\u00e3o e perda de subst\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Feridas perfurantes: s\u00e3o aquelas cujo objeto \u00e9 geralmente fino e pontiagudo, capaz de perfurar a pele e tecidos subjacentes, produzindo les\u00e3o cut\u00e2nea puntiforme ou linear, de bordas regulares ou n\u00e3o. A profundidade atingida n\u00e3o pode ser estabelecida \u00e0 simples inspe\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Feridas penetrantes: s\u00e3o as de mesmas caracter\u00edsticas das anteriores, cujo objeto \u00e9 capaz de perfurar os tecidos e penetrar numa cavidade natural do organismo. Apresentam formato externo vari\u00e1vel, geralmente linear ou puntiforme. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Feridas transfixantes: constituem uma variedade de ferida perfurante ou penetrante, na qual o objeto vulnerante \u00e9 capaz de penetrar e atravessar os tecidos de determinado \u00f3rg\u00e3o em toda a sua espessura.<\/p>","resposta":7948484,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":7948480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":7948481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":7948482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":7948483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":7948484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao crescimento e desenvolvimento, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":64668,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-professor-area-educacao-fisica-gabarito-preliminar-e-definitivo-inserido","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 09:52:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1988748,"hashId":"2c3ffe101ff5dca5649aabea670ac9af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao crescimento e desenvolvimento, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar.<\/p>","resposta":7724572,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos anos iniciais da inf\u00e2ncia, o crescimento da altura e do peso \u00e9 t\u00e3o ou mais r\u00e1pido quanto no per\u00edodo do beb\u00ea.","id":7724568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos iniciais da inf\u00e2ncia, o crescimento da altura e do peso \u00e9 t\u00e3o ou mais r\u00e1pido quanto no per\u00edodo do beb\u00ea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As propor\u00e7\u00f5es corporais n\u00e3o mudam durante o in\u00edcio da inf\u00e2ncia devido \u00e0s v\u00e1rias taxas de crescimento do corpo.","id":7724569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propor\u00e7\u00f5es corporais n\u00e3o mudam durante o in\u00edcio da inf\u00e2ncia devido \u00e0s v\u00e1rias taxas de crescimento do corpo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo do sexto at\u00e9 o d\u00e9cimo ano da inf\u00e2ncia caracteriza-se por aumentos explosivos, mas inconstantes, da altura e do peso.","id":7724570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo do sexto at\u00e9 o d\u00e9cimo ano da inf\u00e2ncia caracteriza-se por aumentos explosivos, mas inconstantes, da altura e do peso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diferen\u00e7as entre padr\u00f5es de crescimento de meninos e meninas s\u00e3o imensos durante os anos de meados da inf\u00e2ncia.","id":7724571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diferen\u00e7as entre padr\u00f5es de crescimento de meninos e meninas s\u00e3o imensos durante os anos de meados da inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento da mielina em torno dos neur\u00f4nios permite a transmiss\u00e3o dos impulsos nervosos e n\u00e3o se apresenta completo no nascimento.","id":7724572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento da mielina em torno dos neur\u00f4nios permite a transmiss\u00e3o dos impulsos nervosos e n\u00e3o se apresenta completo no nascimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a BNCC em matem\u00e1tica, s\u00e3o processos de resolu\u00e7\u00e3o de problemas, de investiga\u00e7\u00e3o, de desenvolvimento de projetos e da modelagem podem ser citados como formas privilegiadas da atividade matem\u00e1tica, motivo pelo qual s\u00e3o, ao mesmo tempo, objeto e estrat\u00e9gia para a aprendizagem ao longo de todo o Ensino Fundamental. Esses processos de aprendizagem s\u00e3o potencialmente ricos para o desenvolvimento de compet\u00eancias fundamentais para o letramento matem\u00e1tico (racioc\u00ednio, representa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e argumenta\u00e7\u00e3o) e para o desenvolvimento do pensamento computacional.Estamos nos referindo:","provas":[{"id":66375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:26:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2090752,"hashId":"927622f02a2159acaf957892429c9598","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Segundo a BNCC em matem\u00e1tica, s\u00e3o processos de resolu\u00e7\u00e3o de problemas, de investiga\u00e7\u00e3o, de desenvolvimento de projetos e da modelagem podem ser citados como formas privilegiadas da atividade matem\u00e1tica, motivo pelo qual s\u00e3o, ao mesmo tempo, objeto e estrat\u00e9gia para a aprendizagem ao longo de todo o Ensino Fundamental. Esses processos de aprendizagem s\u00e3o potencialmente ricos para o desenvolvimento de compet\u00eancias fundamentais para o letramento matem\u00e1tico (racioc\u00ednio, representa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e argumenta\u00e7\u00e3o) e para o desenvolvimento do pensamento computacional.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Estamos nos referindo:<\/em><\/p>","resposta":8172196,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos processos l\u00f3gicos","id":8172192,"corpo":"<p>Aos processos l\u00f3gicos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos processos alg\u00e9bricos","id":8172193,"corpo":"<p>Aos processos alg\u00e9bricos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0s grandezas e medidas","id":8172194,"corpo":"<p>\u00c0s grandezas e medidas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aos processos geom\u00e9tricos","id":8172195,"corpo":"<p>Aos processos geom\u00e9tricos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Aos processos matem\u00e1ticos","id":8172196,"corpo":"<p> Aos processos matem\u00e1ticos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o art. 2\u00ba da Portaria n\u00ba 2.436\/2017, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, podemos conceituar Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade:","provas":[{"id":64891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 23:15:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1986723,"hashId":"5597119b8313578dc5c027a8f2c2eb5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o art. 2\u00ba da Portaria n\u00ba 2.436\/2017, que aprova a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, estabelecendo a revis\u00e3o de diretrizes para a organiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, podemos conceituar Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como um conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade:<\/p>","resposta":7715054,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Individuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.","id":7715054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Individuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coletiva que envolvem diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.","id":7715055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coletiva que envolvem diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Individuais que envolvem preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.","id":7715056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Individuais que envolvem preven\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Individuais, familiares e coletivas que envolvem diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.","id":7715057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Individuais, familiares e coletivas que envolvem diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.","id":7715058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico e redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas e respirat\u00f3rias durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios na mobiliza\u00e7\u00e3o precoce, marque a CORRETA.","provas":[{"id":62661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:33:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1912465,"hashId":"2571b0c3436385c395235ebf836aec33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas e respirat\u00f3rias durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios na mobiliza\u00e7\u00e3o precoce, marque a <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7380992,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cardiopatas s\u00e3o considerados muito graves para realizar exerc\u00edcio e devem permanecer em repouso no leito durante toda perman\u00eancia na UTI.","id":7380990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cardiopatas s\u00e3o considerados muito graves para realizar exerc\u00edcio e devem permanecer em repouso no leito durante toda perman\u00eancia na UTI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas e respirat\u00f3rias que ocorrem durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios s\u00e3o de baixa intensidade, independentemente do tipo de exerc\u00edcio realizado.","id":7380991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas e respirat\u00f3rias que ocorrem durante a realiza\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios s\u00e3o de baixa intensidade, independentemente do tipo de exerc\u00edcio realizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios, como deambula\u00e7\u00e3o aumentam a FC e a PA sist\u00eamica.","id":7380992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios, como deambula\u00e7\u00e3o aumentam a FC e a PA sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A realiza\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios \u00e9 contraindicada para pacientes cr\u00edticos.","id":7380993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A realiza\u00e7\u00e3o dos exerc\u00edcios \u00e9 contraindicada para pacientes cr\u00edticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios em UTI somente ap\u00f3s 48 horas de intuba\u00e7\u00e3o em pacientes inst\u00e1veis.","id":7380994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios em UTI somente ap\u00f3s 48 horas de intuba\u00e7\u00e3o em pacientes inst\u00e1veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o eletrocardiograma. Assinale a CORRETA.","provas":[{"id":62661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:30:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1912454,"hashId":"1f88e19efc5a3f7e914d7d3eb61bcdba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o eletrocardiograma. Assinale a <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7380937,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A despolariza\u00e7\u00e3o atrial inicia-se com o est\u00edmulo do n\u00f3 atrioventricular.","id":7380935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A despolariza\u00e7\u00e3o atrial inicia-se com o est\u00edmulo do n\u00f3 atrioventricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A onda T representa a despolariza\u00e7\u00e3o atrial.","id":7380936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A onda T representa a despolariza\u00e7\u00e3o atrial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O complexo QRS representa a despolariza\u00e7\u00e3o ventricular.","id":7380937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O complexo QRS representa a despolariza\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A onda P representa a repolariza\u00e7\u00e3o ventricular inicial. ","id":7380938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A onda P representa a repolariza\u00e7\u00e3o ventricular inicial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O segmento ST representa a condu\u00e7\u00e3o no feixe de His.","id":7380939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O segmento ST representa a condu\u00e7\u00e3o no feixe de His.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Cardiovascular","oab":false,"nome":"Fisioterapia Cardiovascular","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401099,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de aparelhos de OAF (oscila\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia) em pacientes com ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica requer ajustes especiais. Analise as afirmativas a seguir. I - Deve-se verificar ocorr\u00eancia de assincronias de disparo, como autodisparo e duplo disparo. II - \u00c9 preciso reduzir a PEEP para zero (ZEEP) para n\u00e3o exceder o limite de press\u00e3o. III - \u00c9 necess\u00e1rio aumentar o volume inspirat\u00f3rio. IV - Utilizam-se, preferencialmente, modalidades PCV (controlado a press\u00e3o). Quais s\u00e3o CORRETAS?","provas":[{"id":62661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:32:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1912462,"hashId":"9948c2ee8bbc65c96fe1e5740b72f1b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de aparelhos de OAF (oscila\u00e7\u00e3o de alta frequ\u00eancia) em pacientes com ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica requer ajustes especiais. Analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Deve-se verificar ocorr\u00eancia de assincronias de disparo, como autodisparo e duplo disparo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 preciso reduzir a PEEP para zero (ZEEP) para n\u00e3o exceder o limite de press\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - \u00c9 necess\u00e1rio aumentar o volume inspirat\u00f3rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Utilizam-se, preferencialmente, modalidades PCV (controlado a press\u00e3o). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o <strong>CORRETAS<\/strong>?<\/p>","resposta":7380976,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":7380975,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":7380976,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7380977,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":7380978,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas. ","id":7380979,"corpo":"<p>Todas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ventila\u00e7\u00e3o com bolsa-v\u00e1lvula-m\u00e1scara, a pausa entre as ventila\u00e7\u00f5es deve ser de:","provas":[{"id":62661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:33:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1912464,"hashId":"a48d112e5d33c9d04febf5131539684c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ventila\u00e7\u00e3o com bolsa-v\u00e1lvula-m\u00e1scara, a pausa entre as ventila\u00e7\u00f5es deve ser de:<\/p>","resposta":7380985,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 a 4 segundos.","id":7380985,"corpo":"<p>3 a 4 segundos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 segundo.","id":7380986,"corpo":"<p>1 segundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 segundos.","id":7380987,"corpo":"<p>2 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na propor\u00e7\u00e3o de 30:2.","id":7380988,"corpo":"<p>na propor\u00e7\u00e3o de 30:2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 segundos.","id":7380989,"corpo":"<p>5 segundos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Fisioterapia Respirat\u00f3ria","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401097,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-respiratoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao assumir a ger\u00eancia de Recursos Humanos em uma organiza\u00e7\u00e3o ligada \u00e0 ind\u00fastria do petr\u00f3leo, Paulo deparou-se com a seguinte situa\u00e7\u00e3o: as a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o eram pontuais, imediatistas e definidas em fun\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o de gestores sobre suas \u00e1reas. Para que a capacita\u00e7\u00e3o tenha a abrang\u00eancia necess\u00e1ria e sustente os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o, Paulo dever\u00e1 colocar em pauta, junto \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":29903,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-desenvolvimento-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":958374,"hashId":"5ffe8a9729f2374237b71a68330ed2e3","enunciado":"<p>Ao assumir a ger\u00eancia de Recursos Humanos em uma organiza\u00e7\u00e3o ligada \u00e0 ind\u00fastria do petr\u00f3leo, Paulo deparou-se com a seguinte situa\u00e7\u00e3o: as a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o eram pontuais, imediatistas e definidas em fun\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o de gestores sobre suas \u00e1reas.\r\n<\/p><p>Para que a capacita\u00e7\u00e3o tenha a abrang\u00eancia necess\u00e1ria e sustente os objetivos estrat\u00e9gicos da organiza\u00e7\u00e3o, Paulo dever\u00e1 colocar em pauta, junto \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3351341,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a necessidade da elabora\u00e7\u00e3o de indicadores que orientem o enfoque sist\u00eamico da gest\u00e3o de benef\u00edcios;","id":3351340,"corpo":"a necessidade da elabora\u00e7\u00e3o de indicadores que orientem o enfoque sist\u00eamico da gest\u00e3o de benef\u00edcios;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a considera\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o, vis\u00e3o e objetivos organizacionais na formula\u00e7\u00e3o do planejamento da capacita\u00e7\u00e3o;","id":3351341,"corpo":"a considera\u00e7\u00e3o da miss\u00e3o, vis\u00e3o e objetivos organizacionais na formula\u00e7\u00e3o do planejamento da capacita\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a melhoria do formul\u00e1rio utilizado para o levantamento de necessidades de treinamento usado na organiza\u00e7\u00e3o;","id":3351342,"corpo":"a melhoria do formul\u00e1rio utilizado para o levantamento de necessidades de treinamento usado na organiza\u00e7\u00e3o;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aprofundamento, caso a caso, da opini\u00e3o dos l\u00edderes sobre as necessidades de treinamento de suas equipes;","id":3351343,"corpo":"o aprofundamento, caso a caso, da opini\u00e3o dos l\u00edderes sobre as necessidades de treinamento de suas equipes;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o investimento maci\u00e7o em metodologias e tecnologias educacionais, visando ao aprimoramento da \u00e1rea respons\u00e1vel pela capacita\u00e7\u00e3o.","id":3351344,"corpo":"o investimento maci\u00e7o em metodologias e tecnologias educacionais, visando ao aprimoramento da \u00e1rea respons\u00e1vel pela capacita\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361750,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/958374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando eu era crian\u00e7a, pensava que a felicidade s\u00f3 chegaria quando eu fosse adulto, ou seja, aut\u00f4nomo, respeitado e reconhecido pelos outros como dono do meu nariz. Contrariando essa minha previs\u00e3o, alguns adultos me diziam que eu precisava aproveitar bastante minha inf\u00e2ncia para ser feliz, pois, uma vez chegado \u00e0 idade adulta, eu constataria que a vida era feita de obriga\u00e7\u00f5es, ren\u00fancias, decep\u00e7\u00f5es e duro labor. Cheguei \u00e0 conclus\u00e3o de que, ao longo da vida, nossa ideia da felicidade muda: quando a gente \u00e9 crian\u00e7a ou adolescente, a felicidade \u00e9 algo que ser\u00e1 poss\u00edvel na idade adulta; quando a gente \u00e9 adulto, a felicidade \u00e9 algo que j\u00e1 se foi: a lembran\u00e7a idealizada (e falsa) da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia como \u00e9pocas felizes. A felicidade \u00e9 uma quimera que seria sempre pr\u00f3pria de uma outra \u00e9poca da vida - que ainda n\u00e3o chegou ou que j\u00e1 passou. (Dispon\u00edvel em: ccalligari@uol.com.br)A partir do texto, afirma-se corretamente:","provas":[{"id":34078,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria","id":16118},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":34079,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16119},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34100,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":16120},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-gestao-tributaria","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2018"},{"id":34101,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16009},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Santa Catarina","sigla":"SEFAZ SC","id":3197,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sc-sc-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SC - Auditor Fiscal da Receita Estadual - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1021316,"hashId":"1fb2fd911cb9267d69f2c0aec0e57360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando eu era crian\u00e7a, pensava que a felicidade s\u00f3 chegaria quando eu fosse adulto, ou seja, aut\u00f4nomo, respeitado e reconhecido pelos outros como dono do meu nariz. Contrariando essa minha previs\u00e3o, alguns adultos me diziam que eu precisava aproveitar bastante minha inf\u00e2ncia para ser feliz, pois, uma vez chegado \u00e0 idade adulta, eu constataria que a vida era feita de obriga\u00e7\u00f5es, ren\u00fancias, decep\u00e7\u00f5es e duro labor. Cheguei \u00e0 conclus\u00e3o de que, ao longo da vida, nossa ideia da felicidade muda: quando a gente \u00e9 crian\u00e7a ou adolescente, a felicidade \u00e9 algo que ser\u00e1 poss\u00edvel na idade adulta; quando a gente \u00e9 adulto, a felicidade \u00e9 algo que j\u00e1 se foi: a lembran\u00e7a idealizada (e falsa) da inf\u00e2ncia e da adolesc\u00eancia como \u00e9pocas felizes. A felicidade \u00e9 uma quimera que seria sempre pr\u00f3pria de uma outra \u00e9poca da vida - que ainda n\u00e3o chegou ou que j\u00e1 passou. <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: ccalligari@uol.com.br)<\/p><p><br><\/p><p>A partir do texto, afirma-se corretamente:<\/p>","resposta":3574887,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 conclus\u00e3o do autor que a felicidade \u00e9 uma utopia, uma vez que se tem a ilus\u00e3o de que ela est\u00e1 sempre fora de alcance, ora no passado, ora no futuro.","id":3574887,"corpo":"<p>\u00c9 conclus\u00e3o do autor que a felicidade \u00e9 uma utopia, uma vez que se tem a ilus\u00e3o de que ela est\u00e1 sempre fora de alcance, ora no passado, ora no futuro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ideia que o autor mantinha na inf\u00e2ncia sobre a possibilidade de alcan\u00e7ar a felicidade quando adulto se confirmou futuramente.","id":3574888,"corpo":"<p>A ideia que o autor mantinha na inf\u00e2ncia sobre a possibilidade de alcan\u00e7ar a felicidade quando adulto se confirmou futuramente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conselho que o autor recebeu de adultos quando crian\u00e7a possibilitou-lhe aproveitar melhor a inf\u00e2ncia, \u00e9poca em que imaginava ser de fato feliz.","id":3574889,"corpo":"<p>O conselho que o autor recebeu de adultos quando crian\u00e7a possibilitou-lhe aproveitar melhor a inf\u00e2ncia, \u00e9poca em que imaginava ser de fato feliz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor deduz erroneamente que apenas os adultos podem alcan\u00e7ar a felicidade, ressentindo-se, assim, de n\u00e3o ter usufru\u00eddo os fugazes momentos felizes da inf\u00e2ncia.","id":3574890,"corpo":"<p>O autor deduz erroneamente que apenas os adultos podem alcan\u00e7ar a felicidade, ressentindo-se, assim, de n\u00e3o ter usufru\u00eddo os fugazes momentos felizes da inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deduz-se que os adultos que contrariaram a ideia de felicidade manifestada pelo autor quando crian\u00e7a tiveram, eles pr\u00f3prios, uma vida adulta marcada por decep\u00e7\u00f5es e ren\u00fancias aos projetos forjados na inf\u00e2ncia.","id":3574891,"corpo":"<p>Deduz-se que os adultos que contrariaram a ideia de felicidade manifestada pelo autor quando crian\u00e7a tiveram, eles pr\u00f3prios, uma vida adulta marcada por decep\u00e7\u00f5es e ren\u00fancias aos projetos forjados na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373140,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1021316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Correspondendo exatamente ao territ\u00f3rio da Amaz\u00f4nia Legal, a Regi\u00e3o Norte caracteriza&#8208;se por clima equatorial, floresta latifoliada e presen\u00e7a da maior bacia hidrogr\u00e1fica do planeta.","provas":[{"id":34301,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2018-quadrix-professor-substituto-area-geografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1023174,"hashId":"1cd12f29ec655e563d274cb6af148f62","enunciado":"Correspondendo exatamente ao territ\u00f3rio da Amaz\u00f4nia\r\nLegal, a Regi\u00e3o Norte caracteriza&#8208;se por clima equatorial,\r\nfloresta latifoliada e presen\u00e7a da maior bacia\r\nhidrogr\u00e1fica do planeta.","resposta":3583123,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3583122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3583123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a quest\u00f5es ligadas \u00e0 divis\u00e3o regional do Brasil, em diferentes enfoques, julgue os itens a seguir.","id":373459,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34301\/23.gif\"><\/p><p>Quanto a quest\u00f5es ligadas \u00e0 divis\u00e3o regional do Brasil, em\r\ndiferentes enfoques, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Amazonas - AM","oab":false,"nome":"Amazonas - AM","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397369,"slug":"geografia-amazonas-am"}],"slug":"geografia\/1023174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo Florestal \u2014 Lei n.\u00ba 12.651\/2012 \u2014, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31862,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2018-cespe-cebraspe-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ CE - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":992309,"hashId":"7af262578f0e086a44bde28c4b19ee2d","enunciado":"Com base no C\u00f3digo Florestal \u2014 Lei n.\u00ba 12.651\/2012 \u2014, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3465204,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para que uma \u00e1rea protegida seja considerada \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 necess\u00e1rio que ela seja totalmente coberta de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e que esteja localizada no interior de uma propriedade ou de uma posse rural.","id":3465200,"corpo":"Para que uma \u00e1rea protegida seja considerada \u00e1rea de\r\npreserva\u00e7\u00e3o permanente \u00e9 necess\u00e1rio que ela seja totalmente\r\ncoberta de vegeta\u00e7\u00e3o nativa e que esteja localizada no interior\r\nde uma propriedade ou de uma posse rural.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de recursos naturais em \u00e1rea de reserva legal \u00e9 expressamente proibida.","id":3465201,"corpo":"A explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica de recursos naturais em \u00e1rea de\r\nreserva legal \u00e9 expressamente proibida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os projetos de reforma agr\u00e1ria n\u00e3o est\u00e3o contemplados no conceito de pequena propriedade rural familiar, caracterizada pela explora\u00e7\u00e3o da terra mediante o trabalho pessoal do agricultor familiar.","id":3465202,"corpo":"Os projetos de reforma agr\u00e1ria n\u00e3o est\u00e3o contemplados no\r\nconceito de pequena propriedade rural familiar, caracterizada\r\npela explora\u00e7\u00e3o da terra mediante o trabalho pessoal do\r\nagricultor familiar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo im\u00f3vel rural localizado na Amaz\u00f4nia Legal deve manter \u00e1rea correspondente a 80% da extens\u00e3o total do im\u00f3vel, com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, a t\u00edtulo de reserva legal.","id":3465203,"corpo":"Todo im\u00f3vel rural localizado na Amaz\u00f4nia Legal deve manter\r\n\u00e1rea correspondente a 80% da extens\u00e3o total do im\u00f3vel, com\r\ncobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, a t\u00edtulo de reserva legal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma \u00e1rea coberta de florestas e que exerce a fun\u00e7\u00e3o de proteger v\u00e1rzeas pode ser considerada de preserva\u00e7\u00e3o permanente se declarada de interesse social por ato do chefe do Poder Executivo.","id":3465204,"corpo":"Uma \u00e1rea coberta de florestas e que exerce a fun\u00e7\u00e3o de\r\nproteger v\u00e1rzeas pode ser considerada de preserva\u00e7\u00e3o\r\npermanente se declarada de interesse social por ato do chefe do\r\nPoder Executivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368210,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/992309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as dimens\u00f5es da Web Social e da Web Sem\u00e2ntica, an\u00e1lise as afirmativas a seguir. I. A Web Sem\u00e2ntica requer linguagens de representa\u00e7\u00e3o do conhecimento baseadas em ontologias para localizar e acessar recursos de informa\u00e7\u00e3o. II. A Web Social e a Web Sem\u00e2ntica entram em confronto porque as folksonomias s\u00e3o dif\u00edceis de interpretar por sua polissemia e ambiguidade. III. A Web Social n\u00e3o cria mecanismos locais de colabora\u00e7\u00e3o dirigidos aos usu\u00e1rios. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32091,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Biblioteconomista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":996614,"hashId":"c5d69810db9cb5d98f3269d3cb981f10","enunciado":"<p>Considerando as dimens\u00f5es da Web Social e da Web Sem\u00e2ntica,\r\nan\u00e1lise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. A Web Sem\u00e2ntica requer linguagens de representa\u00e7\u00e3o do\r\nconhecimento baseadas em ontologias para localizar e\r\nacessar recursos de informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. A Web Social e a Web Sem\u00e2ntica entram em confronto\r\nporque as folksonomias s\u00e3o dif\u00edceis de interpretar por sua\r\npolissemia e ambiguidade.\r\n<\/p><p>III. A Web Social n\u00e3o cria mecanismos locais de colabora\u00e7\u00e3o\r\ndirigidos aos usu\u00e1rios.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3479367,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3479365,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3479366,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":3479367,"corpo":" I e II, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II e III, apenas.","id":3479368,"corpo":" II e III, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3479369,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368974,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/996614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cat\u00e1logos online s\u00e3o exemplos de bases de dados de fontes, pois apresentam apenas as informa\u00e7\u00f5es referenciais dos registros do acervo.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003493,"hashId":"0a7ad5f0f2ca197ed33a47df98d654ae","enunciado":"Cat\u00e1logos online s\u00e3o exemplos de bases de dados de fontes,\r\npois apresentam apenas as informa\u00e7\u00f5es referenciais dos\r\nregistros do acervo.","resposta":3508076,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3508075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3508076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos conceituais e processuais da biblioteca digital, julgue os itens subsequentes.","id":370033,"enunciado":"Considerando os aspectos conceituais e processuais da biblioteca\r\ndigital, julgue os itens subsequentes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1003493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio em cargo p\u00fablico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":30561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":969895,"hashId":"fa32fd276e7b88716a53cea9d3e81bcd","enunciado":"No que diz respeito \u00e0 posse e ao exerc\u00edcio em cargo p\u00fablico, assinale a alternativa correta.","resposta":3391818,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Posse \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa do cargo, formalizada com a assinatura do termo no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da nomea\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo a pedido do interessado.","id":3391817,"corpo":"Posse \u00e9 a aceita\u00e7\u00e3o expressa do cargo, formalizada com a assinatura do termo no prazo de 30 (trinta) dias, a contar da nomea\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo a pedido do interessado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posse poder\u00e1 dar-se mediante procura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","id":3391818,"corpo":"A posse poder\u00e1 dar-se mediante procura\u00e7\u00e3o espec\u00edfica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Ser\u00e1 tornada inv\u00e1lida a nomea\u00e7\u00e3o se a posse n\u00e3o ocorrer no prazo de trinta dias.","id":3391819,"corpo":" Ser\u00e1 tornada inv\u00e1lida a nomea\u00e7\u00e3o se a posse n\u00e3o ocorrer no prazo de trinta dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio \u00e9 o efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo e dar-se-\u00e1 no prazo de at\u00e9 10 (dez) dias contados da data da posse.","id":3391820,"corpo":"Exerc\u00edcio \u00e9 o efetivo desempenho das atribui\u00e7\u00f5es do cargo e dar-se-\u00e1 no prazo de at\u00e9 10 (dez) dias contados da data da posse.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 chefia imediata da unidade administrativa onde for lotado o servidor, dar-lhe posse e providenciar os elementos necess\u00e1rios \u00e0 complementa\u00e7\u00e3o de seus assentamentos individuais.","id":3391821,"corpo":"Compete \u00e0 chefia imediata da unidade administrativa onde for lotado o servidor, dar-lhe posse e providenciar os elementos necess\u00e1rios \u00e0 complementa\u00e7\u00e3o de seus assentamentos individuais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 23, considere a Lei Complementar Estadual n\u00ba 10.098\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto e Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul.","id":363849,"enunciado":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 21 a 23, considere a Lei Complementar Estadual n\u00ba 10.098\/1994, que disp\u00f5e sobre o Estatuto e Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395051,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-e-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-rio-grande-do-sul-lei-complementar-no-10-098-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/969895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fundo Garantidor de Cr\u00e9ditos (FGC) \u00e9 uma entidade privada, sem fins lucrativos, e que administra um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o aos correntistas, poupadores e investidores. Sua fun\u00e7\u00e3o primordial \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos ou cr\u00e9ditos mantidos em institui\u00e7\u00e3o financeira, at\u00e9 determinado valor, em caso de:","provas":[{"id":30958,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"banestes-es-2018-fgv-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975984,"hashId":"b7a4b6c413eb358b053bf40d752255c1","enunciado":"O Fundo Garantidor de Cr\u00e9ditos (FGC) \u00e9 uma entidade privada,\r\nsem fins lucrativos, e que administra um mecanismo de prote\u00e7\u00e3o\r\naos correntistas, poupadores e investidores.\r\nSua fun\u00e7\u00e3o primordial \u00e9 a recupera\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos ou cr\u00e9ditos\r\nmantidos em institui\u00e7\u00e3o financeira, at\u00e9 determinado valor, em\r\ncaso de:","resposta":3414766,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" fus\u00e3o, cis\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o;","id":3414762,"corpo":" fus\u00e3o, cis\u00e3o ou aquisi\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abertura de capital;","id":3414763,"corpo":"abertura de capital;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fechamento de capital;","id":3414764,"corpo":"fechamento de capital;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferta p\u00fablica inicial;","id":3414765,"corpo":"oferta p\u00fablica inicial;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o, liquida\u00e7\u00e3o ou fal\u00eancia.","id":3414766,"corpo":"interven\u00e7\u00e3o, liquida\u00e7\u00e3o ou fal\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364875,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC)","oab":false,"nome":"Fundo Garantidor de Cr\u00e9dito (FGC)","pai":404911,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404813,"slug":"conhecimentos-bancarios-fundo-garantidor-de-credito-fgc"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/975984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de materiais de informa\u00e7\u00e3o que abordam a adequa\u00e7\u00e3o do item ao usu\u00e1rio, no processo de forma\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, est\u00e3o arrolados nas op\u00e7\u00f5es a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":32658,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia","id":6486},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-analista-legislativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Analista Legislativo - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003092,"hashId":"29dcb4ff7a7fa06fef2858603f1a2caf","enunciado":"Crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o de materiais de informa\u00e7\u00e3o que abordam a\r\nadequa\u00e7\u00e3o do item ao usu\u00e1rio, no processo de forma\u00e7\u00e3o e\r\ndesenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, est\u00e3o arrolados nas op\u00e7\u00f5es a\r\nseguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":3506730,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualidade.","id":3506730,"corpo":"Atualidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conveni\u00eancia.","id":3506731,"corpo":"Conveni\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estilo.","id":3506732,"corpo":"Estilo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idioma.","id":3506733,"corpo":"Idioma.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Relev\u00e2ncia.","id":3506734,"corpo":" Relev\u00e2ncia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369951,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":"biblioteconomia\/1003092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Rio de Janeiro","sigla":"CRF RJ","id":3616,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto I, a autora diz que \u201cNa reforma penal de 1998, foram introduzidas novas modalidades de coa\u00e7\u00e3o sexual e de viola\u00e7\u00e3o, relativamente a atos sexuais extorquidos com abuso da autoridade\u201d (l.3-6). Assinale abaixo a alternativa que mant\u00e9m o mesmo sentido da frases utilizada pela autora no texto.","provas":[{"id":38879,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Rio de Janeiro","sigla":"CRF RJ","id":3616,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Institucional Brasileiro - IDIB","sigla":"IDIB","oab":false,"id":937},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-rj-rj-2018-idib-contador","tipo":1,"nome":"IDIB - CRF RJ - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:04:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1134110,"hashId":"ac99d6e6ba9f6827ce33532b3b6be3d4","enunciado":"<p align=\"justify\">No texto I, a autora diz que \u201cNa reforma penal de 1998, foram\r\nintroduzidas novas modalidades de coa\u00e7\u00e3o sexual e de\r\nviola\u00e7\u00e3o, relativamente a atos sexuais extorquidos com abuso\r\nda autoridade\u201d (l.3-6). Assinale abaixo a alternativa que\r\nmant\u00e9m o mesmo sentido da frases utilizada pela autora no\r\ntexto.<\/p>","resposta":4036943,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na reforma penal de 1998 foram inclu\u00eddas novas formas de constrangimento sexual e de estupro, relacionadas a atos sexuais conseguidos por meio do abuso da autoridade.","id":4036943,"corpo":"<p align=justify>Na reforma penal de 1998 foram inclu\u00eddas novas formas de\r\nconstrangimento sexual e de estupro, relacionadas a atos\r\nsexuais conseguidos por meio do abuso da autoridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Novas modalidades de coa\u00e7\u00e3o sexual e de viola\u00e7\u00e3o relacionados a atos sexuais foram introduzidas na reforma penal de 1998 com abuso da autoridade.","id":4036944,"corpo":"<p align=justify>Novas modalidades de coa\u00e7\u00e3o sexual e de viola\u00e7\u00e3o\r\nrelacionados a atos sexuais foram introduzidas na reforma\r\npenal de 1998 com abuso da autoridade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O abuso de autoridade foi acrescentado como uma nova modalidade de coa\u00e7\u00e3o sexual e de viola\u00e7\u00e3o relativa a atos sexuais.","id":4036945,"corpo":"<p align=justify>O abuso de autoridade foi acrescentado como uma nova\r\nmodalidade de coa\u00e7\u00e3o sexual e de viola\u00e7\u00e3o relativa a atos\r\nsexuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novas formas de obrigar algu\u00e9m a realizar atos sexuais por meio de abuso de autoridade foram enaltecidas na reforma penal de 1998.","id":4036946,"corpo":"<p align=justify>Novas formas de obrigar algu\u00e9m a realizar atos sexuais por\r\nmeio de abuso de autoridade foram enaltecidas na reforma\r\npenal de 1998.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389383,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38879\/2.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1134110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731}],"orgaos":[{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o per\u00edodo a seguir: \"Acabo de ler o Di\u00e1rio do Imperador D. Pedro li, escrito exatamente h\u00e1 um s\u00e9culo.\" (1 \u00b0\u00a7) Marque a op\u00e7\u00e3o em que o coment\u00e1rio sobre a transitividade do verbo destacado est\u00e1 correto.","provas":[{"id":50733,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Escola Naval - Prova 2","id":20731},"orgao":{"nome":"Escola Naval","sigla":"Escola Naval","id":4356,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"escola-naval-2018-comdn-aspirante-da-escola-naval-prova-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Escola Naval - Aspirante da Escola Naval - Prova 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:10:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1532169,"hashId":"a0ae35480967d6cb0c8a17b0fd940859","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o per\u00edodo a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"<u>Acabo<\/u> de ler o Di\u00e1rio do Imperador D. Pedro li, escrito exatamente h\u00e1 um s\u00e9culo.\" (1 \u00b0\u00a7) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o em que o coment\u00e1rio sobre a transitividade do verbo destacado est\u00e1 correto.<\/p>","resposta":5727669,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com esse significado, o verbo \u00e9 transitivo direto e impessoal.","id":5727668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com esse significado, o verbo \u00e9 transitivo direto e impessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na acep\u00e7\u00e3o empregada na fr ase, o verbo \u00e9 transitivo indireto.","id":5727669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na acep\u00e7\u00e3o empregada na fr ase, o verbo \u00e9 transitivo indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O significado empregado caracteriza o verbo como intransitivo.","id":5727670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado empregado caracteriza o verbo como intransitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O verbo traz complemento direto preposicionado, nessa acep\u00e7\u00e3o.","id":5727671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo traz complemento direto preposicionado, nessa acep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O verbo \u00e9 transitivo direto e indireto, tendo em vista a significa\u00e7\u00e3o.","id":5727672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u00e9 transitivo direto e indireto, tendo em vista a significa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 02 Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 13 a 20. Do Di\u00e1rio do Imperador Acabo de ler o Di\u00e1rio do Imperador D. Pedro li, escrito exatamente h\u00e1 um s\u00e9culo. Por essas pequenas anota\u00e7\u00f5es, pode-se acompanhar um ano da sua vida, amostra suficiente das dificuldades com que o Brasil tem lutado sempre para entrar no bom caminho, para melancolia e des\u00e2nimo de seus mais devotados servidores. Assim mesmo se exprimiu o Imperador: \"Muitas coisas me desgostam; mas n\u00e3o posso logo remedi\u00e1-las e isso me aflige profundamente. Se ao menos eu pudesse fazer constar geralmente como penso! Mas pra qu\u00ea - se t\u00e3o poucos acreditariam nos embara\u00e7os que encontro para que eu fa\u00e7a o que julgo acertado! H\u00e1 muita falta de zelo, e o amor da p\u00e1tria s\u00f3 \u00e9 uma palavra - para a maior parte!\" A respeito de certo boato que se espalhara, comenta, com desgosto: \"Tudo inventam; e triste pol\u00edtica \u00e9 a que vive de semelhantes embustes quando tantos meios honestos havia de fazer oposi\u00e7\u00e3o; mas para isso \u00e9 necess\u00e1rio estudar as necessidades da Na\u00e7\u00e3o - e onde est\u00e1 o zelo?\" (A palavra ZELO ocorre numerosas vezes neste di\u00e1rio: \u00e9 essa \"dedica\u00e7\u00e3o ardente\", essa \"dilig\u00eancia\", que o Imperador n\u00e3o encontra na maior parte dos que, no entanto, por fun\u00e7\u00e3o, est\u00e3o encarregados dos problemas nacionais. E isso lhe causa sofrimento.) Os mo\u00e7os de hoje deviam ler estas palavras, e entend\u00ea-las: \"Na educa\u00e7\u00e3o da mocidade \u00e9 que sobretudo confio para regenera\u00e7\u00e3o da p\u00e1tria. Gritam que se n\u00e3o pode chegar ao poder sen\u00e3o fazendo oposi\u00e7\u00e3o como a fazem; mas, quando no poder, n\u00e3o sofrem do mal que fomentaram? A imprensa \u00e9 inteiramente livre, como julgo deva ser e na C\u00e2mara e no Senado a oposi\u00e7\u00e3o tem representantes; mas que fazem estes pela maior parte?\" Os homens p\u00fablicos tamb\u00e9m deveriam meditar sobre esta passagem:\" ... Mas tudo custa a fazer em nossa terra e a instabilidade de minist\u00e9rio n\u00e3o d\u00e1 tempo aos ministros para iniciarem, depois do necess\u00e1rio estudo, as medidas mais urgentes. \u00c9 preciso trabalhar, e vejo que n\u00e3o se fala quase sen\u00e3o em pol\u00edtica, que \u00e9, as mais das vezes, guerra entre interesses individuais.\" H\u00e1 neste pequeno di\u00e1rio, de um ano e cinco dias, variadas observa\u00e7\u00f5es sobre agricultura, teatro, ci\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o; impress\u00f5es de visitas a diferentes estabelecimentos educacionais e industriais; breves apontamentos sobre ministros e personalidades do tempo. Terminada a leitura, parece-nos que estamos na mesma, que o s\u00e9culo n\u00e3o passou; apenas as pessoas mudaram de nome. E o Imperador, h\u00e1 cem anos, escrevendo: \"A falta de zelo; a falta de sentimento do dever \u00e9 nosso primeiro defeito moral. For\u00e7a \u00e9 contudo aceitar suas consequ\u00eancias, procurando, ali\u00e1s, destruir esse mal que nos vai tornando t\u00e3o fracos.\" D. Pedro II deixou fama de sabedoria, e comparando-se as modestas (mas important\u00edssimas) observa\u00e7\u00f5es de seu di\u00e1rio com a verborragia demag\u00f3gica de que ainda somos vitimas, e dos males que a acompanham, compreende-se que muita gente desesperada at\u00e9 pense em tornar-se monarquista. Mas conv\u00e9m n\u00e3o esquecer estas palavras do pr\u00f3prio Imperador: \"Nasci para consagrar-me \u00e0s letras e \u00e0s ci\u00eancias; e, a ocupar posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, preferiria a de presidente da Rep\u00fablica ou ministro \u00e0 de Imperador\".Sejamos, pois, republicanos, democratas, estudiosos, honestos, justiceiros, e cultivemos o ZELO de bem servir \u00e0 p\u00e1tria, aos homens, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. Neste particular, estamos com um s\u00e9culo de atraso. MEIRELES, Cecllia. Escolha o seu sonho. S\u00e3o Paulo: Global, 2016 (Texto adaptado)","id":434223,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO 02 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 13 a 20. <\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Do Di\u00e1rio do Imperador <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Acabo de ler o Di\u00e1rio do Imperador D. Pedro li, escrito exatamente h\u00e1 um s\u00e9culo. Por essas pequenas anota\u00e7\u00f5es, pode-se acompanhar um ano da sua vida, amostra suficiente das dificuldades com que o Brasil tem lutado sempre para entrar no bom caminho, para melancolia e des\u00e2nimo de seus mais devotados servidores. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Assim mesmo se exprimiu o Imperador: \"Muitas coisas me desgostam; mas n\u00e3o posso logo remedi\u00e1-las e isso me aflige profundamente. Se ao menos eu pudesse fazer constar geralmente como penso! Mas pra qu\u00ea - se t\u00e3o poucos acreditariam nos embara\u00e7os que encontro para que eu fa\u00e7a o que julgo acertado! H\u00e1 muita falta de zelo, e o amor da p\u00e1tria s\u00f3 \u00e9 uma palavra - para a maior parte!\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A respeito de certo boato que se espalhara, comenta, com desgosto: \"Tudo inventam; e triste pol\u00edtica \u00e9 a que vive de semelhantes embustes quando tantos meios honestos havia de fazer oposi\u00e7\u00e3o; mas para isso \u00e9 necess\u00e1rio estudar as necessidades da Na\u00e7\u00e3o - e onde est\u00e1 o zelo?\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(A palavra ZELO ocorre numerosas vezes neste di\u00e1rio: \u00e9 essa \"dedica\u00e7\u00e3o ardente\", essa \"dilig\u00eancia\", que o Imperador n\u00e3o encontra na maior parte dos que, no entanto, por fun\u00e7\u00e3o, est\u00e3o encarregados dos problemas nacionais. E isso lhe causa sofrimento.) <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os mo\u00e7os de hoje deviam ler estas palavras, e entend\u00ea-las: \"Na educa\u00e7\u00e3o da mocidade \u00e9 que sobretudo confio para regenera\u00e7\u00e3o da p\u00e1tria. Gritam que se n\u00e3o pode chegar ao poder sen\u00e3o fazendo oposi\u00e7\u00e3o como a fazem; mas, quando no poder, n\u00e3o sofrem do mal que fomentaram? A imprensa \u00e9 inteiramente livre, como julgo deva ser e na C\u00e2mara e no Senado a oposi\u00e7\u00e3o tem representantes; mas que fazem estes pela maior parte?\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os homens p\u00fablicos tamb\u00e9m deveriam meditar sobre esta passagem:\" ... Mas tudo custa a fazer em nossa terra e a instabilidade de minist\u00e9rio n\u00e3o d\u00e1 tempo aos ministros para iniciarem, depois do necess\u00e1rio estudo, as medidas mais urgentes. \u00c9 preciso trabalhar, e vejo que n\u00e3o se fala quase sen\u00e3o em pol\u00edtica, que \u00e9, as mais das vezes, guerra entre interesses individuais.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">H\u00e1 neste pequeno di\u00e1rio, de um ano e cinco dias, variadas observa\u00e7\u00f5es sobre agricultura, teatro, ci\u00eancia, educa\u00e7\u00e3o; impress\u00f5es de visitas a diferentes estabelecimentos educacionais e industriais; breves apontamentos sobre ministros e personalidades do tempo. Terminada a leitura, parece-nos que estamos na mesma, que o s\u00e9culo n\u00e3o passou; apenas as pessoas mudaram de nome. E o Imperador, h\u00e1 cem anos, escrevendo: \"A falta de zelo; a falta de sentimento do dever \u00e9 nosso primeiro defeito moral. For\u00e7a \u00e9 contudo aceitar suas consequ\u00eancias, procurando, ali\u00e1s, destruir esse mal que nos vai tornando t\u00e3o fracos.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">D. Pedro II deixou fama de sabedoria, e comparando-se as modestas (mas important\u00edssimas) observa\u00e7\u00f5es de seu di\u00e1rio com a verborragia demag\u00f3gica de que ainda somos vitimas, e dos males que a acompanham, compreende-se que muita gente desesperada at\u00e9 pense em tornar-se monarquista. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas conv\u00e9m n\u00e3o esquecer estas palavras do pr\u00f3prio Imperador: \"Nasci para consagrar-me \u00e0s letras e \u00e0s ci\u00eancias; e, a ocupar posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, preferiria a de presidente da Rep\u00fablica ou ministro \u00e0 de Imperador\".<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Sejamos, pois, republicanos, democratas, estudiosos, honestos, justiceiros, e cultivemos o ZELO de bem servir \u00e0 p\u00e1tria, aos homens, \u00e0s institui\u00e7\u00f5es. Neste particular, estamos com um s\u00e9culo de atraso. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>MEIRELES, Cecllia. Escolha o seu sonho. S\u00e3o Paulo: Global, 2016 (Texto adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1532169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As c\u00e9lulas ou tecidos do corpo podem ser lesionados ou mortos por qualquer um dos agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e infecciosos. A inflama\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o de defesa destinada a neutralizar, controlar ou eliminar o agente agressor e preparar o local para a repara\u00e7\u00e3o. \u00c0 medida que essas altera\u00e7\u00f5es acontecem, cinco sinais cardeais da inflama\u00e7\u00e3o s\u00e3o produzidos:","provas":[{"id":66842,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Adamantina - Auxiliar de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 19:59:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2039804,"hashId":"e48fb6bf7c6694229c4035bd04146d0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas ou tecidos do corpo podem ser lesionados ou mortos por qualquer um dos agentes f\u00edsicos, qu\u00edmicos e infecciosos. A inflama\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rea\u00e7\u00e3o de defesa destinada a neutralizar, controlar ou eliminar o agente agressor e preparar o local para a repara\u00e7\u00e3o. \u00c0 medida que essas altera\u00e7\u00f5es acontecem, cinco sinais cardeais da inflama\u00e7\u00e3o s\u00e3o produzidos:<\/p>","resposta":7952029,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Sepse, rubor, dor, edema e perda da fun\u00e7\u00e3o. ","id":7952027,"corpo":"<p> Sepse, rubor, dor, edema e perda da fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prurido, sepse, dor, perda da fun\u00e7\u00e3o e rubor.","id":7952028,"corpo":"<p>Prurido, sepse, dor, perda da fun\u00e7\u00e3o e rubor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rubor, calor, edema, dor e perda da fun\u00e7\u00e3o.","id":7952029,"corpo":"<p>Rubor, calor, edema, dor e perda da fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prurido, perda da fun\u00e7\u00e3o, rubor, edema e dor.","id":7952030,"corpo":"<p>Prurido, perda da fun\u00e7\u00e3o, rubor, edema e dor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sepse, calor, prurido, rubro e perda da fun\u00e7\u00e3o. ","id":7952031,"corpo":"<p>Sepse, calor, prurido, rubro e perda da fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","oab":false,"nome":"Tipos de Infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade","pai":405794,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413256,"slug":"enfermagem-tipos-de-infeccoes-relacionadas-a-assistencia-a-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Claude Bernard, um fisiologista franc\u00eas do s\u00e9culo XIX, desenvolveu o princ\u00edpio biol\u00f3gico de que para a vida deve haver uma const\u00e2ncia ou \u201cfixa\u00e7\u00e3o do meio interno\u201d, apesar das altera\u00e7\u00f5es no ambiente externo. A __________________ refere-se a um estado de equil\u00edbrio dentro do organismo. Quando acontece uma altera\u00e7\u00e3o ou estresse que faz com que uma fun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica se desvie de sua faixa est\u00e1vel, iniciam-se processos para restaurar e manter o equil\u00edbrio din\u00e2mico. Qual op\u00e7\u00e3o abaixo preenche a lacuna?","provas":[{"id":66842,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Adamantina - Auxiliar de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 19:59:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2039803,"hashId":"8ff760b70ed20acb4651aa3a4b82c070","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Claude Bernard, um fisiologista franc\u00eas do s\u00e9culo XIX, desenvolveu o princ\u00edpio biol\u00f3gico de que para a vida deve haver uma const\u00e2ncia ou \u201cfixa\u00e7\u00e3o do meio interno\u201d, apesar das altera\u00e7\u00f5es no ambiente externo. A __________________ refere-se a um estado de equil\u00edbrio dentro do organismo. Quando acontece uma altera\u00e7\u00e3o ou estresse que faz com que uma fun\u00e7\u00e3o org\u00e2nica se desvie de sua faixa est\u00e1vel, iniciam-se processos para restaurar e manter o equil\u00edbrio din\u00e2mico. Qual op\u00e7\u00e3o abaixo preenche a lacuna?<\/p>","resposta":7952023,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Estresse.","id":7952022,"corpo":"<p> Estresse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Homeostase.","id":7952023,"corpo":"<p>Homeostase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adapta\u00e7\u00e3o.","id":7952024,"corpo":"<p>Adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fam\u00edlia. ","id":7952025,"corpo":"<p>Fam\u00edlia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":7952026,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as diretrizes da American Heart Association, no APH, a efetividade da massagem card\u00edaca depende de alguns fatores, sendo eles: Compress\u00f5es de ___ polegadas ou ___ cm, frequ\u00eancia de ___________\/minuto, e, quando h\u00e1 mais de um socorrista, a troca do massageador deve ser feita a cada __ minuto(s) a fim de evitar a fadiga do socorrista. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":64891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:06:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1986793,"hashId":"fec02ba452dc661b39e284c03d000a7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as diretrizes da American Heart Association, no APH, a efetividade da massagem card\u00edaca depende de alguns fatores, sendo eles: Compress\u00f5es de ___ polegadas ou ___ cm, frequ\u00eancia de ___________\/minuto, e, quando h\u00e1 mais de um socorrista, a troca do massageador deve ser feita a cada __ minuto(s) a fim de evitar a fadiga do socorrista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":7715407,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 7 \u2013 100 a 120 \u2013 1","id":7715404,"corpo":"<p>3 \u2013 7 \u2013 100 a 120 \u2013 1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 80 a 100 \u2013 2","id":7715405,"corpo":"<p>2 \u2013 5 \u2013 80 a 100 \u2013 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 \u2013 5 \u2013 100 a 140 \u2013 3","id":7715406,"corpo":"<p>5 \u2013 5 \u2013 100 a 140 \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 5 \u2013 100 a 120 \u2013 2","id":7715407,"corpo":"<p>2 \u2013 5 \u2013 100 a 120 \u2013 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 80 a 110 \u2013 1","id":7715408,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 80 a 110 \u2013 1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assim como em todos pacientes traumatizados, a crian\u00e7a com trauma significativo necessita de uma concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 85% a 100%, isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com aux\u00edlio de oxig\u00eanio complementar e uma m\u00e1scara pedi\u00e1trica. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o atendida de imediato, podemos dizer que ela pode apresentar sinais de esfor\u00e7o ventilat\u00f3rio, sendo eles:I. Balan\u00e7o da cabe\u00e7a a cada respira\u00e7\u00e3o.II. Batimento de asas do nariz.III. Pele com boa perfus\u00e3o.IV. Estridor ou ronco.V. Bradipneia.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:06:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1986794,"hashId":"d4183ad5963d632fa826cd61a0d0006a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como em todos pacientes traumatizados, a crian\u00e7a com trauma significativo necessita de uma concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio de 85% a 100%, isso s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel com aux\u00edlio de oxig\u00eanio complementar e uma m\u00e1scara pedi\u00e1trica. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o atendida de imediato, podemos dizer que ela pode apresentar sinais de esfor\u00e7o ventilat\u00f3rio, sendo eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Balan\u00e7o da cabe\u00e7a a cada respira\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Batimento de asas do nariz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pele com boa perfus\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Estridor ou ronco.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Bradipneia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7715409,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":7715409,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":7715410,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, IV e V.","id":7715411,"corpo":"<p>Apenas II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V.","id":7715412,"corpo":"<p>Apenas I, III, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7715413,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413295,"slug":"enfermagem-trauma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a press\u00e3o arterial, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":66842,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Adamantina - Auxiliar de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:00:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2039808,"hashId":"69da1f1ae2c42cdea8c221c41e2522dc","enunciado":"<p>Sobre a press\u00e3o arterial, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":7952049,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um dos aspectos mais importantes para garantir a acur\u00e1cia das medidas de press\u00e3o arterial \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de manguitos de dimens\u00f5es recomendadas para o uso nas diversas faixas et\u00e1rias e locais de medida da PA. A utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos de press\u00e3o com manguitos de dimens\u00f5es fora das recomendadas acarretar\u00e1 imprecis\u00e3o dos resultados obtidos.","id":7952047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos aspectos mais importantes para garantir a acur\u00e1cia das medidas de press\u00e3o arterial \u00e9 a utiliza\u00e7\u00e3o de manguitos de dimens\u00f5es recomendadas para o uso nas diversas faixas et\u00e1rias e locais de medida da PA. A utiliza\u00e7\u00e3o de aparelhos de press\u00e3o com manguitos de dimens\u00f5es fora das recomendadas acarretar\u00e1 imprecis\u00e3o dos resultados obtidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Determinar a press\u00e3o sist\u00f3lica no momento do aparecimento do primeiro som (fase I de Korotkoff), seguido de batidas regulares que se intensificam com o aumento da velocidade de defla\u00e7\u00e3o. Determinar a press\u00e3o diast\u00f3lica no desaparecimento do som (fase V de Korotkoff). Auscultar cerca de 20 a 30mmHg abaixo do \u00faltimo som para confirmar seu desaparecimento e depois proceder \u00e0 defla\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e completa. Quando os batimentos persistirem at\u00e9 o n\u00edvel zero, determinar a press\u00e3o diast\u00f3lica no abafamento dos sons (fase IV de Korotkoff). ","id":7952048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Determinar a press\u00e3o sist\u00f3lica no momento do aparecimento do primeiro som (fase I de Korotkoff), seguido de batidas regulares que se intensificam com o aumento da velocidade de defla\u00e7\u00e3o. Determinar a press\u00e3o diast\u00f3lica no desaparecimento do som (fase V de Korotkoff). Auscultar cerca de 20 a 30mmHg abaixo do \u00faltimo som para confirmar seu desaparecimento e depois proceder \u00e0 defla\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e completa. Quando os batimentos persistirem at\u00e9 o n\u00edvel zero, determinar a press\u00e3o diast\u00f3lica no abafamento dos sons (fase IV de Korotkoff). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O paciente n\u00e3o deve ser informado sobre os valores obtidos da press\u00e3o arterial e a poss\u00edvel necessidade de acompanhamento.","id":7952049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O paciente n\u00e3o deve ser informado sobre os valores obtidos da press\u00e3o arterial e a poss\u00edvel necessidade de acompanhamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Posicionar a camp\u00e2nula do estetosc\u00f3pio suavemente sobre a art\u00e9ria braquial, na fossa antecubital, evitando compress\u00e3o excessiva.","id":7952050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Posicionar a camp\u00e2nula do estetosc\u00f3pio suavemente sobre a art\u00e9ria braquial, na fossa antecubital, evitando compress\u00e3o excessiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Registrar os valores das press\u00f5es sist\u00f3licas e diast\u00f3lica, complementando com a posi\u00e7\u00e3o do paciente, o tamanho do manguito e o bra\u00e7o em que foi feita a medida. N\u00e3o arredondar os valores de press\u00e3o arterial para d\u00edgitos terminados em zero ou cinco.","id":7952051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Registrar os valores das press\u00f5es sist\u00f3licas e diast\u00f3lica, complementando com a posi\u00e7\u00e3o do paciente, o tamanho do manguito e o bra\u00e7o em que foi feita a medida. N\u00e3o arredondar os valores de press\u00e3o arterial para d\u00edgitos terminados em zero ou cinco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es de enfermagem com pessoas portadoras de arritmias card\u00edacas devem estar voltadas para:","provas":[{"id":66732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-tecnico-em-enfermagem-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2068799,"hashId":"944331f4bb823dcc9bcbf39682172b3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es de enfermagem com pessoas portadoras de arritmias card\u00edacas devem estar voltadas para:<\/p>","resposta":8080246,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transmitir seguran\u00e7a \u00e0 pessoa que apresenta arritmia, estabelecendo di\u00e1logo, possibilitando \u00e0 mesma expor seus sentimentos de impot\u00eancia e inseguran\u00e7a, a fim de diminuir sua ansiedade; proporcionar sono e repouso adequados, garantindo ambiente livre de ru\u00eddos.","id":8080246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transmitir seguran\u00e7a \u00e0 pessoa que apresenta arritmia, estabelecendo di\u00e1logo, possibilitando \u00e0 mesma expor seus sentimentos de impot\u00eancia e inseguran\u00e7a, a fim de diminuir sua ansiedade; proporcionar sono e repouso adequados, garantindo ambiente livre de ru\u00eddos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monitorizar sinais vitais, inclusive a satura\u00e7\u00e3o de O2; oferecer oxig\u00eanio, se necess\u00e1rio, para reduzir a hip\u00f3xia causada pela arritmia.","id":8080247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorizar sinais vitais, inclusive a satura\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub>; oferecer oxig\u00eanio, se necess\u00e1rio, para reduzir a hip\u00f3xia causada pela arritmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observar os cuidados com a administra\u00e7\u00e3o de antiarr\u00edtmicos (verifica\u00e7\u00e3o de pulso ap\u00f3s a dosagem prescrita); orientar a fam\u00edlia e a pessoa acometida sobre os procedimentos a serem realizados.","id":8080248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar os cuidados com a administra\u00e7\u00e3o de antiarr\u00edtmicos (verifica\u00e7\u00e3o de pulso ap\u00f3s a dosagem prescrita); orientar a fam\u00edlia e a pessoa acometida sobre os procedimentos a serem realizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando a alta for dada, destacar a import\u00e2ncia do controle do estresse, de se evitar o uso do fumo e promover a ingest\u00e3o de cafe\u00edna, que pode colaborar para a manuten\u00e7\u00e3o do ritmo card\u00edaco.","id":8080249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a alta for dada, destacar a import\u00e2ncia do controle do estresse, de se evitar o uso do fumo e promover a ingest\u00e3o de cafe\u00edna, que pode colaborar para a manuten\u00e7\u00e3o do ritmo card\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Arritmias","oab":false,"nome":"Arritmias","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405785,"slug":"enfermagem-arritmias"},{"nome_clean":"Arritmias","oab":false,"nome":"Arritmias","pai":428395,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428398,"slug":"enfermagem-arritmias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de um exame neurol\u00f3gico, \u00e9 de grande import\u00e2ncia avaliar as pupilas (observar tamanho, simetria e rea\u00e7\u00e3o \u00e0 luz), caso o paciente n\u00e3o esteja acordado, orientado e capaz de responder a comandos. Sobre a apresenta\u00e7\u00e3o das pupilas, \u00e9 incorreto afirmar.","provas":[{"id":66842,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Adamantina - Auxiliar de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:00:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2039812,"hashId":"046fe4419c091c7ff1248bfc9ecd7316","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de um exame neurol\u00f3gico, \u00e9 de grande import\u00e2ncia avaliar as pupilas (observar tamanho, simetria e rea\u00e7\u00e3o \u00e0 luz), caso o paciente n\u00e3o esteja acordado, orientado e capaz de responder a comandos. Sobre a apresenta\u00e7\u00e3o das pupilas, \u00e9 incorreto afirmar.<\/p>","resposta":7952071,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ISOC\u00d3RICAS: S\u00e3o sim\u00e9tricas e reagem \u00e0 luz.","id":7952067,"corpo":"<p>ISOC\u00d3RICAS: S\u00e3o sim\u00e9tricas e reagem \u00e0 luz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MIOSE: Ambas est\u00e3o contra\u00eddas, sem rea\u00e7\u00e3o \u00e0 luz.","id":7952068,"corpo":"<p>MIOSE: Ambas est\u00e3o contra\u00eddas, sem rea\u00e7\u00e3o \u00e0 luz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ANISOC\u00d3RICAS: Uma dilatada e outra contra\u00edda (assim\u00e9tricas).","id":7952069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ANISOC\u00d3RICAS: Uma dilatada e outra contra\u00edda (assim\u00e9tricas).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MIDR\u00cdASE: Pupilas dilatadas.","id":7952070,"corpo":"<p>MIDR\u00cdASE: Pupilas dilatadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MIOSE: Pupilas dilatadas.","id":7952071,"corpo":"<p>MIOSE: Pupilas dilatadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente masculino, 26 anos, internado no Hospital de S\u00e3o Tom\u00e9 para tratamento cl\u00ednico. O m\u00e9dico assistente, ap\u00f3s avaliar o paciente, prescreve hidrocortisona 80 mg EV. Por\u00e9m, na farm\u00e1cia da institui\u00e7\u00e3o, temos apenas Hidrocortisona de 500 mg com diluente de 5 ml. Quantos ml dever\u00e3o ser aspirados para serem administrados no paciente ap\u00f3s ser feita a dilui\u00e7\u00e3o nas devidas propor\u00e7\u00f5es acima citadas?","provas":[{"id":64891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:05:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1986785,"hashId":"2d30d1df196944a7e1a764d50850fbf8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente masculino, 26 anos, internado no Hospital de S\u00e3o Tom\u00e9 para tratamento cl\u00ednico. O m\u00e9dico assistente, ap\u00f3s avaliar o paciente, prescreve hidrocortisona 80 mg EV. Por\u00e9m, na farm\u00e1cia da institui\u00e7\u00e3o, temos apenas Hidrocortisona de 500 mg com diluente de 5 ml. Quantos ml dever\u00e3o ser aspirados para serem administrados no paciente ap\u00f3s ser feita a dilui\u00e7\u00e3o nas devidas propor\u00e7\u00f5es acima citadas?<\/p>","resposta":7715366,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,7 ml.","id":7715364,"corpo":"<p>0,7 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,5 ml.","id":7715365,"corpo":"<p>1,5 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,8 ml.","id":7715366,"corpo":"<p>0,8 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,3 ml.","id":7715367,"corpo":"<p>2,3 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 ml.","id":7715368,"corpo":"<p>1 ml.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os trechos a seguir. Os textos referem-se a um contexto conturbado do Brasil no in\u00edcio do s\u00e9culo XX e tratam especificamente de dois movimentos:","provas":[{"id":31779,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":31784,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:02:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":991225,"hashId":"7f60c1b2231a83c61f16fc2c2dff3ec0","enunciado":"<p>Leia os trechos a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31779\/39.gif\"><\/p><p>Os textos referem-se a um contexto conturbado do Brasil no in\u00edcio do s\u00e9culo XX e tratam especificamente de dois\r\nmovimentos:<\/p>","resposta":3461162,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monarquistas e antiescravistas, que desejavam reconhecimento pol\u00edtico e acima de tudo ascens\u00e3o social.","id":3461160,"corpo":"Monarquistas e antiescravistas, que desejavam reconhecimento pol\u00edtico e acima de tudo ascens\u00e3o social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Especificamente messi\u00e2nicos, com caracter\u00edsticas comuns \u00e0 maioria dos conflitos sociais daquele per\u00edodo.","id":3461161,"corpo":"Especificamente messi\u00e2nicos, com caracter\u00edsticas comuns \u00e0 maioria dos conflitos sociais daquele per\u00edodo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sociais que refletiam uma estrutura social caracterizada pela concentra\u00e7\u00e3o de renda e pela injusti\u00e7a social.","id":3461162,"corpo":"Sociais que refletiam uma estrutura social caracterizada pela concentra\u00e7\u00e3o de renda e pela injusti\u00e7a social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que refletiam a emerg\u00eancia de grupos sociais que assumem o protagonismo pol\u00edtico e derrubam permanentemente a ordem social estabelecida.","id":3461163,"corpo":"Que refletiam a emerg\u00eancia de grupos sociais que assumem o protagonismo pol\u00edtico e derrubam permanentemente\r\na ordem social estabelecida.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367988,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/991225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fundos de investimento que se destinam a clientes com perfil mais conservador e que invistam em ativos cuja rentabilidade acompanhe, direta ou indiretamente, indicador de desempenho predefinido qualificam-se como fundos referenciados.","provas":[{"id":34311,"cargo":{"descricao":"Analista Banc\u00e1rio I","id":16063},"orgao":{"nome":"Banco do Nordeste do Brasil S.A.","sigla":"BNB","id":64,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bnb-2018-cespe-cebraspe-analista-bancario-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BNB - Analista Banc\u00e1rio I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:03:07","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":1023348,"hashId":"3708ce8a1e0c0a6928c3fc55e12e3d13","enunciado":"Os fundos de investimento que se destinam a clientes com\r\nperfil mais conservador e que invistam em ativos cuja\r\nrentabilidade acompanhe, direta ou indiretamente, indicador de\r\ndesempenho predefinido qualificam-se como fundos\r\nreferenciados.","resposta":3583590,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3583590,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3583591,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a fundos de investimentos, dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a e t\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","id":373504,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a fundos de investimentos, dep\u00f3sitos de poupan\u00e7a e\r\nt\u00edtulos de capitaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Fundos M\u00fatuos de Investimento","oab":false,"nome":"Fundos M\u00fatuos de Investimento","pai":397752,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404907,"slug":"conhecimentos-bancarios-fundos-mutuos-de-investimento"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/1023348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos da gest\u00e3o ambiental incluem dotar a empresa de instrumentos que permitam reduzir danos ao meio ambiente, mesmo que os benef\u00edcios advindos n\u00e3o excedam os custos de implanta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34701,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1027762,"hashId":"31e194163644a506db9ba1cc5aaa1635","enunciado":"Os objetivos da gest\u00e3o ambiental incluem dotar a empresa de\r\ninstrumentos que permitam reduzir danos ao meio ambiente,\r\nmesmo que os benef\u00edcios advindos n\u00e3o excedam os custos\r\nde implanta\u00e7\u00e3o.","resposta":3597319,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3597318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3597319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de gest\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.","id":374316,"enunciado":"A respeito de gest\u00e3o ambiental, julgue os itens a seguir.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1027762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso da teoria oferece estrutura e organiza\u00e7\u00e3o ao conhecimento de enfermagem e proporciona um meio sistem\u00e1tico de coletar dados para descrever, explicar e prever a pr\u00e1tica. Ela confere um prop\u00f3sito mais claro, enunciando n\u00e3o apenas o foco dessa pr\u00e1tica, mas ainda metas e resultados espec\u00edficos. As teorias definem e esclarecem a enfermagem e a finalidade da sua pr\u00e1tica, para distingui-la das outras profiss\u00f5es de atendimento, estabelecendo seus limites profissionais. Sobre as teorias,","provas":[{"id":37541,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1077578,"hashId":"95887174910c857d1a2b659f48f034f9","enunciado":"O uso da teoria oferece estrutura e organiza\u00e7\u00e3o ao conhecimento\r\nde enfermagem e proporciona um meio sistem\u00e1tico\r\nde coletar dados para descrever, explicar e prever a\r\npr\u00e1tica. Ela confere um prop\u00f3sito mais claro, enunciando\r\nn\u00e3o apenas o foco dessa pr\u00e1tica, mas ainda metas e resultados\r\nespec\u00edficos. As teorias definem e esclarecem a\r\nenfermagem e a finalidade da sua pr\u00e1tica, para distingui-la\r\ndas outras profiss\u00f5es de atendimento, estabelecendo\r\nseus limites profissionais. Sobre as teorias,","resposta":3795296,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a teoria de Florence Nightingale d\u00e1 particular import\u00e2ncia para a manuten\u00e7\u00e3o do ambiente, visando facilitar a execu\u00e7\u00e3o dos cuidados prestados pelos enfermeiros. Destacam-se: a ventila\u00e7\u00e3o, a ilumina\u00e7\u00e3o, o calor, a limpeza, os ru\u00eddos, os odores e a alimenta\u00e7\u00e3o.","id":3795294,"corpo":"a teoria de Florence Nightingale d\u00e1 particular import\u00e2ncia\r\npara a manuten\u00e7\u00e3o do ambiente, visando facilitar\r\na execu\u00e7\u00e3o dos cuidados prestados pelos enfermeiros.\r\nDestacam-se: a ventila\u00e7\u00e3o, a ilumina\u00e7\u00e3o, o\r\ncalor, a limpeza, os ru\u00eddos, os odores e a alimenta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a teoria de Orem delineia tr\u00eas outras teorias sequenciais: teorias do autocuidado, do d\u00e9ficit no autocuidado e de sistemas de enfermagem. Dessas, a teoria do d\u00e9ficit do autocuidado \u00e9 a principal e orienta o desenvolvimento das outras duas teorias, que devem ser aplicadas de forma simult\u00e2nea e sistem\u00e1tica durante a realiza\u00e7\u00e3o do cuidado.","id":3795295,"corpo":"a teoria de Orem delineia tr\u00eas outras teorias sequenciais:\r\nteorias do autocuidado, do d\u00e9ficit no autocuidado\r\ne de sistemas de enfermagem. Dessas, a teoria\r\ndo d\u00e9ficit do autocuidado \u00e9 a principal e orienta o desenvolvimento\r\ndas outras duas teorias, que devem\r\nser aplicadas de forma simult\u00e2nea e sistem\u00e1tica durante\r\na realiza\u00e7\u00e3o do cuidado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" um metaparadigma representa a vis\u00e3o de mundo de uma disciplina \u2013 a perspectiva mais global, que subordina vis\u00f5es e abordagens mais espec\u00edficas aos conceitos centrais com os quais a disciplina se preocupa. Acredita-se que o metaparadigma da enfermagem comumente consiste nos conceitos de indiv\u00edduo, ambiente, sa\u00fade e enfermagem.","id":3795296,"corpo":" um metaparadigma representa a vis\u00e3o de mundo de\r\numa disciplina \u2013 a perspectiva mais global, que subordina\r\nvis\u00f5es e abordagens mais espec\u00edficas aos\r\nconceitos centrais com os quais a disciplina se preocupa.\r\nAcredita-se que o metaparadigma da enfermagem\r\ncomumente consiste nos conceitos de indiv\u00edduo,\r\nambiente, sa\u00fade e enfermagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a teoria das Necessidades Humanas B\u00e1sicas de Wanda de Aguiar Horta recebeu forte influ\u00eancia de Jo\u00e3o Mohana e Maslow. Horta classificou as necessidades humanas b\u00e1sicas em diferentes n\u00edveis: necessidades fisiol\u00f3gicas, de seguran\u00e7a, de aceita\u00e7\u00e3o, de amor, de estima e de autorrealiza\u00e7\u00e3o.","id":3795297,"corpo":"a teoria das Necessidades Humanas B\u00e1sicas de\r\nWanda de Aguiar Horta recebeu forte influ\u00eancia de\r\nJo\u00e3o Mohana e Maslow. Horta classificou as necessidades\r\nhumanas b\u00e1sicas em diferentes n\u00edveis: necessidades\r\nfisiol\u00f3gicas, de seguran\u00e7a, de aceita\u00e7\u00e3o, de\r\namor, de estima e de autorrealiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382590,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Teorias da Enfermagem","oab":false,"nome":"Teorias da Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428341,"slug":"enfermagem-teorias-da-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1077578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras: \"\u00e9\", \"h\u00e1\" e \"at\u00e9\", retiradas do texto, obedecem a determinadas regras de acentua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta as palavras que obedecem \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":54408,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio","id":21044},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santana de Parna\u00edba","sigla":"","id":2646,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santana-de-parnaiba-sp-2018-imais-analista-tributario","tipo":1,"nome":"IMAIS - Prefeitura de Santana de Parna\u00edba - Analista Tribut\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:11:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1701415,"hashId":"3cbbb2a402482c54ee4ec82fa21deda0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras: \"<strong><u>\u00e9<\/u><\/strong>\", \"<strong><u>h\u00e1<\/u><\/strong>\" e \"<strong><u>at\u00e9<\/u><\/strong>\", retiradas do texto, obedecem a determinadas regras de acentua\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que apresenta as palavras que obedecem \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":6439035,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"At\u00e9 \/ h\u00e1 \/ \u00e9","id":6439034,"corpo":"<p>At\u00e9 \/ h\u00e1 \/ \u00e9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 \/ \u00e9","id":6439035,"corpo":"<p>H\u00e1 \/ \u00e9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1\/ at\u00e9","id":6439036,"corpo":"<p>H\u00e1\/ at\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"At\u00e9 \/ \u00e9","id":6439037,"corpo":"<p>At\u00e9 \/ \u00e9<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.Grilos\tEnquanto no Brasil h\u00e1 luta de galos, na China, o quente s\u00e3o as lutas de grilos. Os grilos machos se atacam quando colocados no mesmo ambiente, uma caixa de pequenas dimens\u00f5es, o que reduz consideravelmente a plateia do espet\u00e1culo. A luta n\u00e3o \u00e9 proibida. O apaixonado pela luta de grilos deve estar disposta a pagar altos pre\u00e7os pelos insetos mais fortes. H\u00e1 grilos que custam at\u00e9 US$ 1.000 (R$ 2.800). Mas, em geral, os pre\u00e7os s\u00e3o bem mais baixos e insetos que apenas cantam podem ser comprados por menos de US$ 10 (R$28). (Folha Online - Cl\u00e1udia Trevisan - 05.04.2005)","id":454330,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 1 e 2.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Grilos<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tEnquanto no Brasil h\u00e1 luta de galos, na China, o quente s\u00e3o as lutas de grilos. Os grilos machos se atacam quando colocados no mesmo ambiente, uma caixa de pequenas dimens\u00f5es, o que reduz consideravelmente a plateia do espet\u00e1culo. A luta n\u00e3o \u00e9 proibida. O apaixonado pela luta de grilos deve estar disposta a pagar altos pre\u00e7os pelos insetos mais fortes. H\u00e1 grilos que custam at\u00e9 US$ 1.000 (R$ 2.800). Mas, em geral, os pre\u00e7os s\u00e3o bem mais baixos e insetos que apenas cantam podem ser comprados por menos de US$ 10 (R$28).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<sub>(Folha Online - Cl\u00e1udia Trevisan - 05.04.2005)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1701415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho destacado na frase \u2013 Com sorte, talvez tenha alguma coisa sobre ele hoje na TV. \u2013 est\u00e1 reescrito conforme a concord\u00e2ncia padr\u00e3o em","provas":[{"id":57922,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Artes","id":6790},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-professor-ii-area-artes","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Professor II - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":57923,"cargo":{"descricao":"Supervisor de Ensino","id":2037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barretos","sigla":"","id":2429,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barretos-sp-2018-vunesp-supervisor-de-ensino","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Barretos - Supervisor de Ensino - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 04:13:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1724565,"hashId":"128f29ada49d3151681f0e42da373b39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho destacado na frase \u2013 Com sorte, talvez <strong>tenha alguma coisa sobre ele hoje na TV<\/strong>. \u2013 est\u00e1 reescrito conforme a concord\u00e2ncia padr\u00e3o em<\/p>","resposta":6544732,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se veiculem informa\u00e7\u00f5es","id":6544732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se veiculem informa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seja dado alguma informa\u00e7\u00e3o ","id":6544733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja dado alguma informa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"surja informa\u00e7\u00f5es","id":6544734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surja informa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exista qualquer informa\u00e7\u00f5es","id":6544735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exista qualquer informa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possam haver informa\u00e7\u00f5es ","id":6544736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possam haver informa\u00e7\u00f5es <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 03(M. Schulz. \u201cMinduim Charles\u201d. http:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinhos, 14.11.2017)","id":456795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>03<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57922\/grupo-questao\/456795-20210527145007000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(M. Schulz. \u201cMinduim Charles\u201d. http:\/\/cultura.estadao.com.br\/quadrinhos, 14.11.2017)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes. I Segundo a Lei Maria da Penha, em seu art. 5.\u00ba, configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial, no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, com ou sem v\u00ednculo familiar, inclusive as esporadicamente agregadas. II Segundo a Lei Maria da Penha, em seu art. 5.\u00ba, configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial, no \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais, por afinidade ou por vontade expressa. III Segundo a Lei Maria da Penha, em seu art. 5.\u00ba, configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial, em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, independentemente da coabita\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":57051,"cargo":{"descricao":"Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica","id":20987},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Psicologia","sigla":"CFP","id":194,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfp-2018-quadrix-especialista-em-psicologia-area-psicologia-juridica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CFP - Especialista em Psicologia - \u00c1rea: Psicologia Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1700270,"hashId":"39345919dd914888911749821c51e6b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I Segundo a Lei Maria da Penha, em seu art. 5.\u00ba, configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial, no \u00e2mbito da unidade dom\u00e9stica, compreendida como o espa\u00e7o de conv\u00edvio permanente de pessoas, com ou sem v\u00ednculo familiar, inclusive as esporadicamente agregadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II Segundo a Lei Maria da Penha, em seu art. 5.\u00ba, configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial, no \u00e2mbito da fam\u00edlia, compreendida como a comunidade formada por indiv\u00edduos que s\u00e3o ou se consideram aparentados, unidos por la\u00e7os naturais, por afinidade ou por vontade expressa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Segundo a Lei Maria da Penha, em seu art. 5.\u00ba, configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o baseada no g\u00eanero que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial, em qualquer rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto, na qual o agressor conviva ou tenha convivido com a ofendida, independentemente da coabita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6433592,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum item est\u00e1 certo. ","id":6433588,"corpo":"<p>Nenhum item est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo. ","id":6433589,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 certo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":6433590,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 certo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 certo","id":6433591,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 certo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os itens est\u00e3o certos.","id":6433592,"corpo":"<p> Todos os itens est\u00e3o certos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410827,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1700270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma maior premissa sobre o ensino da L\u00edngua Inglesa, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que \u201ctanto o professor de ingl\u00eas como os demais professores devem ter em mente que a educa\u00e7\u00e3o deve oferecer ao indiv\u00edduo possibilidades para ele pensar para transformar o mundo de modo a agir politicamente\u201d. Para tanto \u00e9 crucial que todo professor:","provas":[{"id":66374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 19:35:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2090377,"hashId":"1cc8ad66e49f8bb8152dff5b01daa8f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Em uma maior premissa sobre o ensino da L\u00edngua Inglesa, \u00e9 de suma import\u00e2ncia que \u201ctanto o professor de ingl\u00eas como os demais professores devem ter em mente que a educa\u00e7\u00e3o deve oferecer ao indiv\u00edduo possibilidades para ele pensar para transformar o mundo de modo a agir politicamente\u201d. Para tanto \u00e9 crucial que todo professor:<\/em><\/p>","resposta":8170347,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenha uma percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada, tome consci\u00eancia, entenda e se preocupe com aspectos sociais, hist\u00f3ricos e culturais relativos ao contexto contempor\u00e2neo em que est\u00e1 situado.","id":8170347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenha uma percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada, tome consci\u00eancia, entenda e se preocupe com aspectos sociais, hist\u00f3ricos e culturais relativos ao contexto contempor\u00e2neo em que est\u00e1 situado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tenha o ensino baseado na pedagogia s\u00f3cio cr\u00edtica como discurso, como espa\u00e7o de produ\u00e7\u00f5es e sentidos contextualizados com as formas de ideologia. ","id":8170348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tenha o ensino baseado na pedagogia s\u00f3cio cr\u00edtica como discurso, como espa\u00e7o de produ\u00e7\u00f5es e sentidos contextualizados com as formas de ideologia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o interfira no processo de assimila\u00e7\u00e3o dos conhecimentos sistematizados.","id":8170349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o interfira no processo de assimila\u00e7\u00e3o dos conhecimentos sistematizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que ele n\u00e3o opte por uma mesma solu\u00e7\u00e3o adotada no seu ensinar, a partir de uma compreens\u00e3o cr\u00edtica s\u00f3cio construtiva. ","id":8170350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que ele n\u00e3o opte por uma mesma solu\u00e7\u00e3o adotada no seu ensinar, a partir de uma compreens\u00e3o cr\u00edtica s\u00f3cio construtiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Que seu envolvimento com a l\u00edngua ensinada seja mais abrangente, pois passa da teoria para a pr\u00e1tica remanescente. ","id":8170351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que seu envolvimento com a l\u00edngua ensinada seja mais abrangente, pois passa da teoria para a pr\u00e1tica remanescente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose the CORRECT missing word whether it\u2019s adverb or adjective:I. Don\u2019t drive so____, it\u2019s dangerous.II. The book you gave me was ___ for the exam.III. You can ___ learn because you learn very fast.IV. To be ___, I won\u2019t participate in the activities.V. Ernest was so___ with his money.Alternatives:","provas":[{"id":66374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 19:35:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2090388,"hashId":"57101168e5ed37eee3b83d306d77c204","enunciado":"<p><em>Choose the CORRECT missing word whether it\u2019s adverb or adjective:<\/em><\/p><p><br><\/p><p><em>I. Don\u2019t drive so____, it\u2019s dangerous.<\/em><\/p><p><em>II. The book you gave me was ___ for the exam.<\/em><\/p><p><em>III. You can ___ learn because you learn very fast.<\/em><\/p><p><em>IV. To be ___, I won\u2019t participate in the activities.<\/em><\/p><p><em>V. Ernest was so___ with his money.<\/em><\/p><p><br><\/p><p><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Alternatives:<\/em><\/p>","resposta":8170406,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quicky \/ helpfully \/ easy \/ honest \/ care","id":8170402,"corpo":"<p>Quicky \/ helpfully \/ easy \/ honest \/ care<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quick \/ helpfully \/ easily \/ honestly \/ careful","id":8170403,"corpo":"<p>Quick \/ helpfully \/ easily \/ honestly \/ careful<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quick \/ helpness \/ easily \/ honestly \/ care","id":8170404,"corpo":"<p>Quick \/ helpness \/ easily \/ honestly \/ care<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quickly \/ helpful \/ easy \/ honest \/careful","id":8170405,"corpo":"<p>Quickly \/ helpful \/ easy \/ honest \/careful<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quickly \/ helpful \/ easily \/ honest \/ careful","id":8170406,"corpo":"<p>Quickly \/ helpful \/ easily \/ honest \/ careful<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre o 32\u00ba e o 12\u00b0 termo da sequ\u00eancia (2, 5, 8, 11,...) \u00e9:","provas":[{"id":66853,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:00:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2038676,"hashId":"c34e42524a3f5f15495ea3b6f85575f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A diferen\u00e7a entre o 32\u00ba e o 12\u00b0 termo da sequ\u00eancia (2, 5, 8, 11,...) \u00e9:<\/p>","resposta":7947513,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35.","id":7947511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">35.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"38.","id":7947512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">38.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60.","id":7947513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"95.","id":7947514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">95.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"98.","id":7947515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">98.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias crescentes e decrescentes","pai":403856,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408851,"slug":"matematica-sequencias-crescentes-e-decrescentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento Socioeducativo do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"Fundase","id":3396,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O quarto par\u00e1grafo do texto corresponde ao desenvolvimento de ideia explicitada","provas":[{"id":30909,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento Socioeducativo do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"Fundase","id":3396,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundase-rn-2018-funcern-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Fundase - Pedagogo - 2018"},{"id":30910,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento Socioeducativo do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"Fundase","id":3396,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundase-rn-2018-funcern-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Fundase - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":30911,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento Socioeducativo do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"Fundase","id":3396,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundase-rn-2018-funcern-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Fundase - Assistente Social - 2018"},{"id":30912,"cargo":{"descricao":"Agente Socioeducativo","id":15042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Atendimento Socioeducativo do Estado do Rio Grande do Norte","sigla":"Fundase","id":3396,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"FUunda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundase-rn-2018-funcern-agente-socioeducativo","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Fundase - Agente Socioeducativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":975190,"hashId":"4a1fe1ae929dd96ac36e9499279bc836","enunciado":"O quarto par\u00e1grafo do texto corresponde ao desenvolvimento de ideia explicitada","resposta":3412381,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no terceiro per\u00edodo do par\u00e1grafo anterior.","id":3412381,"corpo":"no terceiro per\u00edodo do par\u00e1grafo anterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no primeiro per\u00edodo do par\u00e1grafo anterior.","id":3412382,"corpo":"no primeiro per\u00edodo do par\u00e1grafo anterior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no primeiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo.","id":3412383,"corpo":"no primeiro per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" no segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo.","id":3412384,"corpo":" no segundo per\u00edodo do primeiro par\u00e1grafo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364723,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30909\/81.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/975190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, somente ter\u00e3o direito a recursos do fundo partid\u00e1rio e acesso gratuito ao r\u00e1dio e \u00e0 televis\u00e3o, na forma da lei, os partidos pol\u00edticos que alternativamente obtiverem, nas elei\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados, no m\u00ednimo, 3% (tr\u00eas por cento) dos votos v\u00e1lidos, distribu\u00eddos em, pelo menos,","provas":[{"id":29929,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-advogado","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":958787,"hashId":"eb8074ab4ee0ee0a663231ecd2d9b697","enunciado":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, somente ter\u00e3o direito a recursos do fundo partid\u00e1rio\r\ne acesso gratuito ao r\u00e1dio e \u00e0 televis\u00e3o, na forma da lei, os partidos pol\u00edticos que alternativamente obtiverem, nas\r\nelei\u00e7\u00f5es para a C\u00e2mara dos Deputados, no m\u00ednimo, 3% (tr\u00eas por cento) dos votos v\u00e1lidos, distribu\u00eddos em, pelo menos,","resposta":3352983,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ter\u00e7o das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com um m\u00ednimo de 2% (dois por cento) dos votos v\u00e1lidos em cada uma delas ou tiverem elegido pelo menos quinze Deputados Federais distribu\u00eddos em, pelo menos, um ter\u00e7o das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3352983,"corpo":"um ter\u00e7o das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com um m\u00ednimo de 2% (dois por cento) dos votos v\u00e1lidos em cada uma delas\r\nou tiverem elegido pelo menos quinze Deputados Federais distribu\u00eddos em, pelo menos, um ter\u00e7o das unidades\r\nda Federa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com um m\u00ednimo de 1% (um por cento) dos votos v\u00e1lidos em cada uma delas ou tiverem elegido pelo menos dez Deputados Federais distribu\u00eddos em, pelo menos, dois ter\u00e7os das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3352984,"corpo":"dois ter\u00e7os das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com um m\u00ednimo de 1% (um por cento) dos votos v\u00e1lidos em cada uma delas\r\nou tiverem elegido pelo menos dez Deputados Federais distribu\u00eddos em, pelo menos, dois ter\u00e7os das unidades\r\nda Federa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois ter\u00e7os das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com um m\u00ednimo de 2% (dois por cento) dos votos v\u00e1lidos em cada uma delas ou tiverem elegido pelo menos doze Deputados Federais distribu\u00eddos em, pelo menos, dois ter\u00e7os das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3352985,"corpo":"dois ter\u00e7os das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com um m\u00ednimo de 2% (dois por cento) dos votos v\u00e1lidos em cada uma\r\ndelas ou tiverem elegido pelo menos doze Deputados Federais distribu\u00eddos em, pelo menos, dois ter\u00e7os das unidades\r\nda Federa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas quintos das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com um m\u00ednimo de 1% (um por cento) dos votos v\u00e1lidos em cada uma delas ou tiverem elegido pelo menos quatorze Deputados Federais distribu\u00eddos em, pelo menos, tr\u00eas quintos das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3352986,"corpo":"tr\u00eas quintos das unidades da Federa\u00e7\u00e3o, com um m\u00ednimo de 1% (um por cento) dos votos v\u00e1lidos em cada uma\r\ndelas ou tiverem elegido pelo menos quatorze Deputados Federais distribu\u00eddos em, pelo menos, tr\u00eas quintos das\r\nunidades da Federa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361814,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/958787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o de pavimento r\u00edgido em rodovias com utiliza\u00e7\u00e3o de pavimentadoras de formas deslizantes, \u00e9 indicado uso de concreto com alto grau de trabalhabilidade.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960164,"hashId":"1a1aa3f172fb800f332b50f08187bc07","enunciado":"Na execu\u00e7\u00e3o de pavimento r\u00edgido em rodovias com utiliza\u00e7\u00e3o\r\nde pavimentadoras de formas deslizantes, \u00e9 indicado uso de\r\nconcreto com alto grau de trabalhabilidade.","resposta":3356704,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas e do emprego do cimento como material de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":362118,"enunciado":"A respeito das caracter\u00edsticas e do emprego do cimento como\r\nmaterial de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/960164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o administrativa praticada por agente p\u00fablico e aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00b0 8.112\/1990 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":67175,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:30:30","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2047259,"hashId":"18ec600c29bb96d5cc4143b0512980bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a apura\u00e7\u00e3o de infra\u00e7\u00e3o administrativa praticada por agente p\u00fablico e aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o disciplinar, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei Federal n\u00b0 8.112\/1990 e altera\u00e7\u00f5es posteriores, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7985299,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel aplicar o princ\u00edpio da verdade sabida quando o superior hier\u00e1rquico tiver conhecimento pessoal e direto da infra\u00e7\u00e3o.","id":7985295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel aplicar o princ\u00edpio da verdade sabida quando o superior hier\u00e1rquico tiver conhecimento pessoal e direto da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na portaria ou ato de instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo punitivo, a descri\u00e7\u00e3o da conduta poder\u00e1 ser gen\u00e9rica, permitindo que a escolha do enquadramento de cada caso concreto se d\u00ea no momento da decis\u00e3o da autoridade competente.","id":7985296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na portaria ou ato de instaura\u00e7\u00e3o do processo administrativo punitivo, a descri\u00e7\u00e3o da conduta poder\u00e1 ser gen\u00e9rica, permitindo que a escolha do enquadramento de cada caso concreto se d\u00ea no momento da decis\u00e3o da autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diante da not\u00edcia de infra\u00e7\u00e3o praticada por subordinado, a autoridade competente, no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia discricion\u00e1ria, decidir\u00e1 se instaura ou n\u00e3o processo administrativo com vistas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos fatos noticiados.","id":7985297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da not\u00edcia de infra\u00e7\u00e3o praticada por subordinado, a autoridade competente, no exerc\u00edcio de sua compet\u00eancia discricion\u00e1ria, decidir\u00e1 se instaura ou n\u00e3o processo administrativo com vistas \u00e0 apura\u00e7\u00e3o dos fatos noticiados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diante da not\u00edcia de infra\u00e7\u00e3o praticada por superior hier\u00e1rquico, o subordinado dever\u00e1, no exerc\u00edcio de compet\u00eancia vinculada, representar para o Chefe do Poder Executivo para designa\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o externa independente para apura\u00e7\u00e3o dos fatos e circunst\u00e2ncias da infra\u00e7\u00e3o.","id":7985298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da not\u00edcia de infra\u00e7\u00e3o praticada por superior hier\u00e1rquico, o subordinado dever\u00e1, no exerc\u00edcio de compet\u00eancia vinculada, representar para o Chefe do Poder Executivo para designa\u00e7\u00e3o de Comiss\u00e3o externa independente para apura\u00e7\u00e3o dos fatos e circunst\u00e2ncias da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para fins de dosimetria da penalidade a ser aplicada, ser\u00e3o consideradas a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida, os danos que dela provierem para o servi\u00e7o p\u00fablico, as circunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes e os antecedentes funcionais.","id":7985299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para fins de dosimetria da penalidade a ser aplicada, ser\u00e3o consideradas a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida, os danos que dela provierem para o servi\u00e7o p\u00fablico, as circunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes e os antecedentes funcionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo V - Do Processo Administrativo Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404519,"slug":"direito-administrativo-titulo-v-do-processo-administrativo-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o especial dada \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, previsto no art. 227, \u00a7 3\u00b0, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, abranger\u00e1","provas":[{"id":67175,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"VUNESP - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:30:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2047237,"hashId":"5f75c523be16833acc56edffe7469106","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito \u00e0 prote\u00e7\u00e3o especial dada \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem, previsto no art. 227, \u00a7 3\u00b0, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, abranger\u00e1<\/p>","resposta":7985190,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a obedi\u00eancia aos princ\u00edpios de brevidade, excepcionalidade e respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento, quando da aplica\u00e7\u00e3o de qualquer medida privativa da liberdade.","id":7985190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obedi\u00eancia aos princ\u00edpios de brevidade, excepcionalidade e respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o peculiar de pessoa em desenvolvimento, quando da aplica\u00e7\u00e3o de qualquer medida privativa da liberdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"programas de repress\u00e3o ao uso de drogas direcionados \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem dependente, que ser\u00e3o atendidos em conjunto com adultos dependentes de entorpecentes.","id":7985191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">programas de repress\u00e3o ao uso de drogas direcionados \u00e0 crian\u00e7a, ao adolescente e ao jovem dependente, que ser\u00e3o atendidos em conjunto com adultos dependentes de entorpecentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantia de pleno e formal conhecimento da atribui\u00e7\u00e3o de ato infracional e garantia de defesa t\u00e9cnica por profissional habilitado, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 igualdade na rela\u00e7\u00e3o processual.","id":7985192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de pleno e formal conhecimento da atribui\u00e7\u00e3o de ato infracional e garantia de defesa t\u00e9cnica por profissional habilitado, mas ainda n\u00e3o h\u00e1 igualdade na rela\u00e7\u00e3o processual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantia de direitos previdenci\u00e1rios e trabalhistas, e garantia de acesso do trabalhador infantil \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil e ao ensino fundamental.","id":7985193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de direitos previdenci\u00e1rios e trabalhistas, e garantia de acesso do trabalhador infantil \u00e0 educa\u00e7\u00e3o infantil e ao ensino fundamental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00edmulo do Poder P\u00fablico, por meio de incentivos fiscais, ao acolhimento, sob a forma de liberdade assistida, de crian\u00e7a ou adolescente \u00f3rf\u00e3o ou abandonado.","id":7985194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00edmulo do Poder P\u00fablico, por meio de incentivos fiscais, ao acolhimento, sob a forma de liberdade assistida, de crian\u00e7a ou adolescente \u00f3rf\u00e3o ou abandonado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um comportamento correto no relacionamento, no ambiente de trabalho,","provas":[{"id":66672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-auxiliar-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 16:58:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2030808,"hashId":"be675d82f9d6fcce732081de6fe8e1c7","enunciado":"<p>\u00c9 um comportamento <u>correto<\/u> no relacionamento, no ambiente de trabalho,<\/p>","resposta":7912663,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratar com educa\u00e7\u00e3o e cortesia somente as pessoas que lhe dirigirem a palavra.","id":7912662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tratar com educa\u00e7\u00e3o e cortesia somente as pessoas que lhe dirigirem a palavra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratar a todos com cortesia e delicadeza.","id":7912663,"corpo":"<p>tratar a todos com cortesia e delicadeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atender com cortesia somente o chefe e as autoridades que temos interesse.","id":7912664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atender com cortesia somente o chefe e as autoridades que temos interesse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientar o p\u00fablico em espec\u00edfico mesmo quando n\u00e3o conhecer o assunto.","id":7912665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orientar o p\u00fablico em espec\u00edfico mesmo quando n\u00e3o conhecer o assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Triunfo","sigla":"","id":5085,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela verdade da f\u00f3rmula (\ud835\udc43 ^ ~Q \u2192\u223c P) \u00e9: ","provas":[{"id":64803,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Triunfo","sigla":"","id":5085,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-triunfo-rs-2018-fundatec-auxiliar-legislativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Triunfo - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:16:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1988378,"hashId":"2cab0f441b1a76982e63ec9533642010","enunciado":"<p>A tabela verdade da f\u00f3rmula (\ud835\udc43 ^ ~Q \u2192\u223c P) \u00e9: <\/p>","resposta":7722905,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tautologia. ","id":7722902,"corpo":"<p>Tautologia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contradi\u00e7\u00e3o.","id":7722903,"corpo":"<p>Contradi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Conting\u00eancia, com um resultado verdadeiro e tr\u00eas resultados falsos.","id":7722904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Conting\u00eancia, com um resultado verdadeiro e tr\u00eas resultados falsos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conting\u00eancia, com um resultado falso e tr\u00eas resultados verdadeiros.","id":7722905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conting\u00eancia, com um resultado falso e tr\u00eas resultados verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conting\u00eancia, com dois resultados verdadeiros e dois resultados falsos.","id":7722906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conting\u00eancia, com dois resultados verdadeiros e dois resultados falsos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00edmbolos para os conetivos l\u00f3gicos:\tNega\u00e7\u00e3o \u223c\tConjun\u00e7\u00e3o \u2227\tDisjun\u00e7\u00e3o \u2228\tDisjun\u00e7\u00e3o exclusiva \u2a01\tCondicional \u2192\tBicondicional \u2194","id":485528,"enunciado":"<p><strong><u>S\u00edmbolos para os conetivos l\u00f3gicos:<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t<strong>Nega\u00e7\u00e3o \u223c<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t<strong>Conjun\u00e7\u00e3o \u2227<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t<strong>Disjun\u00e7\u00e3o \u2228<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t<strong>Disjun\u00e7\u00e3o exclusiva \u2a01<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t<strong>Condicional <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 15em;\">\t<strong>Bicondicional \u2194<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei n\u00ba 13.105\/2015, Novo C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que haver\u00e1 resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito quando:","provas":[{"id":66503,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 22:45:18","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027268,"hashId":"aa3df0051f9c811036a3c6c589dce127","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei n\u00ba 13.105\/2015, Novo C\u00f3digo de Processo Civil, \u00e9 correto afirmar que haver\u00e1 resolu\u00e7\u00e3o de m\u00e9rito quando:<\/p>","resposta":7897183,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o juiz indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial.","id":7897179,"corpo":"<p>o juiz indeferir a peti\u00e7\u00e3o inicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o juiz reconhecer a exist\u00eancia de coisa julgada.","id":7897180,"corpo":"<p>o juiz reconhecer a exist\u00eancia de coisa julgada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o juiz homologar a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o.","id":7897181,"corpo":"<p>o juiz homologar a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em caso de morte da parte, a a\u00e7\u00e3o for considerada intransmiss\u00edvel por disposi\u00e7\u00e3o legal.","id":7897182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de morte da parte, a a\u00e7\u00e3o for considerada intransmiss\u00edvel por disposi\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o juiz homologar a transa\u00e7\u00e3o.","id":7897183,"corpo":"<p>o juiz homologar a transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Transa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Transa\u00e7\u00e3o","pai":422573,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422576,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-transacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando um pouco sobre os programas sociais, sabemos que, conhecer, mesmo que basicamente, sobre os v\u00e1rios tipos de drogas; os efeitos esperados; as condi\u00e7\u00f5es pessoais, sociais e de conviv\u00eancia cotidiana de fam\u00edlias e indiv\u00edduos no territ\u00f3rio, e que podem ampliar as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco, \u00e9 muito importante n\u00e3o s\u00f3 para a estrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, como para","provas":[{"id":66662,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-social-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:48:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2032410,"hashId":"22ffd6c9a99b908d1bab3a66e257668d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analisando um pouco sobre os programas sociais, sabemos que, conhecer, mesmo que basicamente, sobre os v\u00e1rios tipos de drogas; os efeitos esperados; as condi\u00e7\u00f5es pessoais, sociais e de conviv\u00eancia cotidiana de fam\u00edlias e indiv\u00edduos no territ\u00f3rio, e que podem ampliar as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco, \u00e9 muito importante n\u00e3o s\u00f3 para a estrutura\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, como para<\/p>","resposta":7919613,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hegemonia pol\u00edtica.","id":7919611,"corpo":"<p>a hegemonia pol\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o do poder estatal.","id":7919612,"corpo":"<p>a valoriza\u00e7\u00e3o do poder estatal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a garantia da atua\u00e7\u00e3o qualificada dos seus profissionais.","id":7919613,"corpo":"<p>a garantia da atua\u00e7\u00e3o qualificada dos seus profissionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exclus\u00e3o de algumas fam\u00edlias.","id":7919614,"corpo":"<p>a exclus\u00e3o de algumas fam\u00edlias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica integral sobre drogas devem estar fundamentados em evid\u00eancias e estudos cient\u00edficos, envolvendo cada uma das etapas: I. diagn\u00f3sticos precisos e sistem\u00e1ticos das tend\u00eancias do consumo de drogas e suas consequ\u00eancias; II. investimentos em t\u00e9cnicas inovadoras nas \u00e1reas de preven\u00e7\u00e3o; III. tratamento e reinser\u00e7\u00e3o social; IV. pesquisas que permitam avaliar a efetividade das a\u00e7\u00f5es em curso. Est\u00e3o corretas as etapas contidas em","provas":[{"id":66662,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-social-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:49:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2032412,"hashId":"689e0cc0e3204b81c43dc728fad1ff12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento, a execu\u00e7\u00e3o e a avalia\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica integral sobre drogas devem estar fundamentados em evid\u00eancias e estudos cient\u00edficos, envolvendo cada uma das etapas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. diagn\u00f3sticos precisos e sistem\u00e1ticos das tend\u00eancias do consumo de drogas e suas consequ\u00eancias; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. investimentos em t\u00e9cnicas inovadoras nas \u00e1reas de preven\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. tratamento e reinser\u00e7\u00e3o social; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. pesquisas que permitam avaliar a efetividade das a\u00e7\u00f5es em curso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <u>corretas<\/u> as etapas contidas em<\/p>","resposta":7919622,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7919619,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":7919620,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":7919621,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":7919622,"corpo":"<p> I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social aos Usu\u00e1rios de \u00c1lcool e outras Drogas","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415318,"slug":"servico-social-protecao-social-aos-usuarios-de-alcool-e-outras-drogas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, Sistemas e M\u00e9todos (OSM) evoluiu conforme a sucess\u00e3o das escolas organizacionais. Nesse contexto, o uso de manuais, organogramas, fluxogramas e cronogramas sob uma vis\u00e3o de adapta\u00e7\u00e3o do ser humano \u00e0 m\u00e1quina est\u00e1 associado \u00e0 Escola\/Estrutura","provas":[{"id":64245,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico -  \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:22:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1968577,"hashId":"3f8cf24aeec6ca725215ba1f3e8fd07a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o, Sistemas e M\u00e9todos (OSM) evoluiu conforme a sucess\u00e3o das escolas organizacionais. Nesse contexto, o uso de manuais, organogramas, fluxogramas e cronogramas sob uma vis\u00e3o de adapta\u00e7\u00e3o do ser humano \u00e0 m\u00e1quina est\u00e1 associado \u00e0 Escola\/Estrutura<\/p>","resposta":7632285,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cl\u00e1ssica.","id":7632285,"corpo":"<p>Cl\u00e1ssica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.","id":7632286,"corpo":"<p>das Rela\u00e7\u00f5es Humanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da P\u00f3s-Modernidade Gerencial.","id":7632287,"corpo":"<p>da P\u00f3s-Modernidade Gerencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contingencial.","id":7632288,"corpo":"<p>Contingencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Te\u00f3ricos de administra\u00e7\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o de conceitos de economia, finan\u00e7as, biologia e at\u00e9 psicologia. A partir dessa perspectiva, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 descri\u00e7\u00e3o: \"Canaliza\u00e7\u00e3o dos impulsos b\u00e1sicos para formas socialmente aceit\u00e1veis\".","provas":[{"id":64245,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico -  \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:21:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1968546,"hashId":"617420fddf658366572f2194efbabd46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Te\u00f3ricos de administra\u00e7\u00e3o podem lan\u00e7ar m\u00e3o de conceitos de economia, finan\u00e7as, biologia e at\u00e9 psicologia. A partir dessa perspectiva, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 descri\u00e7\u00e3o: \"<em>Canaliza\u00e7\u00e3o dos impulsos b\u00e1sicos para formas socialmente aceit\u00e1veis<\/em>\".<\/p>","resposta":7632159,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Fixa\u00e7\u00e3o.","id":7632156,"corpo":"<p> Fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Introje\u00e7\u00e3o.","id":7632157,"corpo":"<p>Introje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idealiza\u00e7\u00e3o.","id":7632158,"corpo":"<p>Idealiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sublima\u00e7\u00e3o.","id":7632159,"corpo":"<p>Sublima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 Ant\u00f4nio \u00e9 o respons\u00e1vel pela manualiza\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Municipal de Brejo Seco. Identificou que precisar\u00e1 de um manual que defina diretrizes e detalhamento de como fazer o trabalho de natureza burocr\u00e1tica. Jos\u00e9 Ant\u00f4nio dever\u00e1 elaborar um manual de","provas":[{"id":64245,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico -  \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:23:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1968589,"hashId":"90da8ae2f488ca05511dfd5e492efea4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 Ant\u00f4nio \u00e9 o respons\u00e1vel pela manualiza\u00e7\u00e3o na C\u00e2mara Municipal de Brejo Seco. Identificou que precisar\u00e1 de um manual que defina diretrizes e detalhamento de como fazer o trabalho de natureza burocr\u00e1tica. Jos\u00e9 Ant\u00f4nio dever\u00e1 elaborar um manual de<\/p>","resposta":7632335,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o.","id":7632334,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normas e procedimentos.","id":7632335,"corpo":"<p>normas e procedimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formul\u00e1rios.","id":7632336,"corpo":"<p>formul\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" sequ\u00eancia administrativa. ","id":7632337,"corpo":"<p> sequ\u00eancia administrativa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para compreender as organiza\u00e7\u00f5es, administradores e pesquisadores, a exemplo de Morgan (2003) que trabalhou a perspectiva de pris\u00f5es ps\u00edquicas, recorrem aos desenvolvimentos freudianos. A que conceito freudiano corresponde a descri\u00e7\u00e3o: \"Valoriza\u00e7\u00e3o dos aspectos positivos de uma situa\u00e7\u00e3o para protegerse dos negativos\"?","provas":[{"id":64245,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico -  \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:22:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1968555,"hashId":"b5256b12e603d62269547bc493218c06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para compreender as organiza\u00e7\u00f5es, administradores e pesquisadores, a exemplo de Morgan (2003) que trabalhou a perspectiva de pris\u00f5es ps\u00edquicas, recorrem aos desenvolvimentos freudianos. A que conceito freudiano corresponde a descri\u00e7\u00e3o: \"V<em>aloriza\u00e7\u00e3o dos aspectos positivos de uma situa\u00e7\u00e3o para protegerse dos negativos<\/em>\"?<\/p>","resposta":7632196,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o.","id":7632194,"corpo":"<p>Fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Introje\u00e7\u00e3o.","id":7632195,"corpo":"<p>Introje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idealiza\u00e7\u00e3o. ","id":7632196,"corpo":"<p>Idealiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sublima\u00e7\u00e3o. ","id":7632197,"corpo":"<p>Sublima\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"nome_clean":"Comportamento organizacional","oab":false,"nome":"Comportamento organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417240,"slug":"administracao-geral-comportamento-organizacional"},{"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de ativistas intitulado \u201cMovimento Voto Esclarecido\u201d esteve presente \u00e0s depend\u00eancias de uma Casa Legislativa durante um m\u00eas, visitando gabinetes e parlamentares, assistindo ao funcionamento de Sess\u00f5es Plen\u00e1rias, das Comiss\u00f5es Tempor\u00e1rias e Permanentes, al\u00e9m de circularem em diferentes hor\u00e1rios nas depend\u00eancias da Casa. Ao final desse per\u00edodo o Movimento protocolou na Ouvidoria uma den\u00fancia de mau atendimento a cidad\u00e3os por parte de funcion\u00e1rios e servidores dos gabinetes. No mesmo per\u00edodo, o servi\u00e7o 0800 da Ouvidoria registrou reclama\u00e7\u00f5es de mesma natureza. Diante do problema, ao setor de T&amp;D foi solicitado o planejamento de um treinamento junto a esses funcion\u00e1rios e servidores para sanar os problemas. Os passos necess\u00e1rios a essa tarefa s\u00e3o:","provas":[{"id":58853,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-pedagogo-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:46:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1773117,"hashId":"0a79bca0279b66b9e09525647679ae34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de ativistas intitulado \u201cMovimento Voto Esclarecido\u201d esteve presente \u00e0s depend\u00eancias de uma Casa Legislativa durante um m\u00eas, visitando gabinetes e parlamentares, assistindo ao funcionamento de Sess\u00f5es Plen\u00e1rias, das Comiss\u00f5es Tempor\u00e1rias e Permanentes, al\u00e9m de circularem em diferentes hor\u00e1rios nas depend\u00eancias da Casa. Ao final desse per\u00edodo o Movimento protocolou na Ouvidoria uma den\u00fancia de mau atendimento a cidad\u00e3os por parte de funcion\u00e1rios e servidores dos gabinetes. No mesmo per\u00edodo, o servi\u00e7o 0800 da Ouvidoria registrou reclama\u00e7\u00f5es de mesma natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do problema, ao setor de T&amp;D foi solicitado o planejamento de um treinamento junto a esses funcion\u00e1rios e servidores para sanar os problemas. Os passos necess\u00e1rios a essa tarefa s\u00e3o:<\/p>","resposta":6764503,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomar contato com as den\u00fancias e avaliar sua pertin\u00eancia investigando: a fidedignidade das informa\u00e7\u00f5es; verificar que regras est\u00e3o sendo infringidas; chamar cada envolvido no problema para uma prele\u00e7\u00e3o e dar ci\u00eancia das consequ\u00eancias em caso de novos incidentes.","id":6764502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomar contato com as den\u00fancias e avaliar sua pertin\u00eancia investigando: a fidedignidade das informa\u00e7\u00f5es; verificar que regras est\u00e3o sendo infringidas; chamar cada envolvido no problema para uma prele\u00e7\u00e3o e dar ci\u00eancia das consequ\u00eancias em caso de novos incidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diagnosticar os problemas a partir dos registros de den\u00fancia; verificar a exist\u00eancia de protocolos de atendimento ao p\u00fablico e se os mesmos s\u00e3o suficientes para orientar as a\u00e7\u00f5es e tarefas dos funcion\u00e1rios; preparar treinamento que atenda \u00e0s necessidades verificadas com vistas a ampliar conhecimento e alterar comportamentos individuais e de grupo.","id":6764503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagnosticar os problemas a partir dos registros de den\u00fancia; verificar a exist\u00eancia de protocolos de atendimento ao p\u00fablico e se os mesmos s\u00e3o suficientes para orientar as a\u00e7\u00f5es e tarefas dos funcion\u00e1rios; preparar treinamento que atenda \u00e0s necessidades verificadas com vistas a ampliar conhecimento e alterar comportamentos individuais e de grupo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Verificar se os colaboradores s\u00e3o servidores ou terceirizados; identificar os envolvidos e convocar: servidores, para treinamento intensivo e terceirizados, para demiss\u00e3o; selecionar conte\u00fados te\u00f3ricos sobre direitos humanos e civilidade para o material instrucional.","id":6764504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Verificar se os colaboradores s\u00e3o servidores ou terceirizados; identificar os envolvidos e convocar: servidores, para treinamento intensivo e terceirizados, para demiss\u00e3o; selecionar conte\u00fados te\u00f3ricos sobre direitos humanos e civilidade para o material instrucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecionar o conte\u00fado a ser tratado que melhor possa servir \u00e0 reflex\u00e3o para a mudan\u00e7a de comportamento; definir claramente o objetivo do treinamento tendo em vista os conte\u00fados; dividir o trabalho em m\u00f3dulos ou ciclos, escolher a metodologia privilegiando a tecnologia \u00e0 dist\u00e2ncia.","id":6764505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Selecionar o conte\u00fado a ser tratado que melhor possa servir \u00e0 reflex\u00e3o para a mudan\u00e7a de comportamento; definir claramente o objetivo do treinamento tendo em vista os conte\u00fados; dividir o trabalho em m\u00f3dulos ou ciclos, escolher a metodologia privilegiando a tecnologia \u00e0 dist\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Convocar os funcion\u00e1rios para ouvir deles a sua vers\u00e3o sobre o ocorrido; verificar previamente se as den\u00fancias s\u00e3o procedentes; solicitar o curr\u00edculo de cada um para conhecer suas experi\u00eancias de forma\u00e7\u00e3o; oferecer alternativa de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o; sugerir, em caso de reincid\u00eancia, tratamento psicol\u00f3gico para mudan\u00e7a de atitude para o p\u00fablico.","id":6764506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Convocar os funcion\u00e1rios para ouvir deles a sua vers\u00e3o sobre o ocorrido; verificar previamente se as den\u00fancias s\u00e3o procedentes; solicitar o curr\u00edculo de cada um para conhecer suas experi\u00eancias de forma\u00e7\u00e3o; oferecer alternativa de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o; sugerir, em caso de reincid\u00eancia, tratamento psicol\u00f3gico para mudan\u00e7a de atitude para o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tend\u00eancias internacionais no campo da educa\u00e7\u00e3o corporativa em organiza\u00e7\u00f5es e empresas mostram uma Mudan\u00e7a de Paradigma do Treinamento para Aprendizagem.Antigo paradigma de treinamentoParadigma da aprendizagem no S\u00e9culo XXILocalPr\u00e9dioAprendizagem dispon\u00edvel sempre que solicitada \u2212 em qualquer lugar, a qualquer hora.Conte\u00fadoAtualizar habilidadesDesenvolver compet\u00eancias b\u00e1sicas do ambiente de neg\u00f3cios.MetodologiaAprender ouvindoAprender agindo.P\u00fablico-alvoFuncion\u00e1rios internosEquipes de funcion\u00e1rios, clientes e fornecedores.Corpo docenteProfessores e consultores externosGerentes seniores internos e um cons\u00f3rcio de professores universit\u00e1rios e consultores.Frequ\u00eanciaEvento \u00fanicoProcesso cont\u00ednuo de aprendizagem.MetaDesenvolver qualifica\u00e7\u00f5es individuaisSolucionar problemas reais e melhorar desempenho no trabalho.(Meister, 1999, p.22)Observando o quadro, \u00e9 correto afirmar que na compara\u00e7\u00e3o:I. O corpo docente \u00e9 ampliado e admite a atua\u00e7\u00e3o de agentes cujo conhecimento t\u00e1cito tem reconhecido valor formativo e potencializador da auto-forma\u00e7\u00e3o.II. As metodologias ativas e experimenta\u00e7\u00f5es d\u00e3o lugar ao estudo acad\u00eamico e te\u00f3rico dos temas objeto do treinamento.III. A meta passa a ter foco no futuro, buscando incutir no funcion\u00e1rio as capacidades e habilidades que ser\u00e3o necess\u00e1rias no cargo que futuramente este funcion\u00e1rio poder\u00e1 ocupar.IV. Com o treinamento correto e suficiente culminando em certifica\u00e7\u00e3o, todos conseguem mudar seus comportamentos e sa\u00edrem capacitados a solucionar os problemas da empresa.V. A mat\u00e9ria-prima da forma\u00e7\u00e3o permanente deixa de ser caso fict\u00edcio para se tornar uma quest\u00e3o empresarial que a equipe enfrenta no seu trabalho di\u00e1rio.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":58853,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-pedagogo-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:46:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1773116,"hashId":"bdb2a368e928463480d92e8d8032cba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tend\u00eancias internacionais no campo da educa\u00e7\u00e3o corporativa em organiza\u00e7\u00f5es e empresas mostram uma Mudan\u00e7a de Paradigma do Treinamento para Aprendizagem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 770px;\"><colgroup><col width=\"151.984375\"><col width=\"228\"><col width=\"391\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Antigo paradigma de treinamento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Paradigma da aprendizagem no S\u00e9culo XXI<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Local<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pr\u00e9dio<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Aprendizagem dispon\u00edvel sempre que solicitada \u2212 em qualquer lugar, a qualquer hora.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Conte\u00fado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Atualizar habilidades<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Desenvolver compet\u00eancias b\u00e1sicas do ambiente de neg\u00f3cios.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Metodologia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aprender ouvindo<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Aprender agindo.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>P\u00fablico-alvo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Funcion\u00e1rios internos<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Equipes de funcion\u00e1rios, clientes e fornecedores.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Corpo docente<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Professores e consultores externos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Gerentes seniores internos e um cons\u00f3rcio de professores universit\u00e1rios e consultores.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Frequ\u00eancia<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Evento \u00fanico<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Processo cont\u00ednuo de aprendizagem.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Meta<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Desenvolver qualifica\u00e7\u00f5es individuais<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Solucionar problemas reais e melhorar desempenho no trabalho.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Meister, 1999, p.22)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observando o quadro, \u00e9 correto afirmar que na compara\u00e7\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O corpo docente \u00e9 ampliado e admite a atua\u00e7\u00e3o de agentes cujo conhecimento t\u00e1cito tem reconhecido valor formativo e potencializador da auto-forma\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As metodologias ativas e experimenta\u00e7\u00f5es d\u00e3o lugar ao estudo acad\u00eamico e te\u00f3rico dos temas objeto do treinamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A meta passa a ter foco no futuro, buscando incutir no funcion\u00e1rio as capacidades e habilidades que ser\u00e3o necess\u00e1rias no cargo que futuramente este funcion\u00e1rio poder\u00e1 ocupar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Com o treinamento correto e suficiente culminando em certifica\u00e7\u00e3o, todos conseguem mudar seus comportamentos e sa\u00edrem capacitados a solucionar os problemas da empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A mat\u00e9ria-prima da forma\u00e7\u00e3o permanente deixa de ser caso fict\u00edcio para se tornar uma quest\u00e3o empresarial que a equipe enfrenta no seu trabalho di\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6764501,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6764497,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III, IV.","id":6764498,"corpo":"<p>I, III, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":6764499,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":6764500,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":6764501,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pessoas podem aumentar ou reduzir as for\u00e7as e fraquezas de uma organiza\u00e7\u00e3o, dependendo da maneira como elas s\u00e3o tratadas. Elas podem ser a fonte de sucesso como podem ser a fonte de problemas. \u00c9 melhor trat\u00e1-las como fonte de sucesso. Para que os objetivos da gest\u00e3o de pessoas sejam alcan\u00e7ados, \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas sejam tratadas como elementos b\u00e1sicos para a efic\u00e1cia organizacional.Dessa forma, s\u00e3o objetivos da gest\u00e3o de pessoas dentro da organiza\u00e7\u00e3o, EXCETO: ","provas":[{"id":61066,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:44:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1857861,"hashId":"0484ad4d3202672ad55b42f2898869e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pessoas podem aumentar ou reduzir as for\u00e7as e fraquezas de uma organiza\u00e7\u00e3o, dependendo da maneira como elas s\u00e3o tratadas. Elas podem ser a fonte de sucesso como podem ser a fonte de problemas. \u00c9 melhor trat\u00e1-las como fonte de sucesso. Para que os objetivos da gest\u00e3o de pessoas sejam alcan\u00e7ados, \u00e9 necess\u00e1rio que as pessoas sejam tratadas como elementos b\u00e1sicos para a efic\u00e1cia organizacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, s\u00e3o objetivos da gest\u00e3o de pessoas dentro da organiza\u00e7\u00e3o, <strong>EXCETO<\/strong>: <\/p>","resposta":7144691,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolver e manter qualidade de vida no trabalho, tornando a organiza\u00e7\u00e3o um local de trabalho desej\u00e1vel e atraente, procurando satisfazer a maioria das necessidades individuais das pessoas no ambiente de trabalho.","id":7144689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e manter qualidade de vida no trabalho, tornando a organiza\u00e7\u00e3o um local de trabalho desej\u00e1vel e atraente, procurando satisfazer a maioria das necessidades individuais das pessoas no ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter pol\u00edticas \u00e9ticas e comportamento socialmente respons\u00e1vel, aplicando princ\u00edpios \u00e9ticos a todas as atividades da gest\u00e3o de pessoas, bem como padr\u00f5es \u00e9ticos e de responsabilidade social.","id":7144690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter pol\u00edticas \u00e9ticas e comportamento socialmente respons\u00e1vel, aplicando princ\u00edpios \u00e9ticos a todas as atividades da gest\u00e3o de pessoas, bem como padr\u00f5es \u00e9ticos e de responsabilidade social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proporcionar que as pessoas busquem o desenvolvimento individual e profissional, com foco exclusivo na gest\u00e3o de resultados.","id":7144691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar que as pessoas busquem o desenvolvimento individual e profissional, com foco exclusivo na gest\u00e3o de resultados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proporcionar competitividade \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, fazendo com que as for\u00e7as das pessoas sejam mais produtivas para beneficiar clientes, parceiros e empregados. ","id":7144692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar competitividade \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o, fazendo com que as for\u00e7as das pessoas sejam mais produtivas para beneficiar clientes, parceiros e empregados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de escolha dos melhores candidatos, dos melhores talentos para a empresa, com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas tais como entrevistas, provas de conhecimento, testes psicol\u00f3gicos, de personalidade, simula\u00e7\u00f5es e outras. Dentre os importantes resultados propiciados \u00e0s pessoas pelo processo de sele\u00e7\u00e3o, temos, EXCETO:","provas":[{"id":61066,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:45:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1857866,"hashId":"9dd54fbcc993ecf2e39d0457e6c440ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de escolha dos melhores candidatos, dos melhores talentos para a empresa, com a utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas tais como entrevistas, provas de conhecimento, testes psicol\u00f3gicos, de personalidade, simula\u00e7\u00f5es e outras. Dentre os importantes resultados propiciados \u00e0s pessoas pelo processo de sele\u00e7\u00e3o, temos, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7144711,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aproveita as habilidades e caracter\u00edsticas de cada pessoa no trabalho.","id":7144710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aproveita as habilidades e caracter\u00edsticas de cada pessoa no trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condiciona a normas, diretrizes e rotinas de trabalho dentro de um sistema centralizado.","id":7144711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condiciona a normas, diretrizes e rotinas de trabalho dentro de um sistema centralizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eleva a satisfa\u00e7\u00e3o por aliar a atividade indicada para cada pessoa. ","id":7144712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eleva a satisfa\u00e7\u00e3o por aliar a atividade indicada para cada pessoa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evita perdas futuras, ou seja, substitui\u00e7\u00e3o de pessoas pelo insucesso no cargo.","id":7144713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evita perdas futuras, ou seja, substitui\u00e7\u00e3o de pessoas pelo insucesso no cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que pode ser relacionada ao termo organograma.","provas":[{"id":60924,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:45:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852376,"hashId":"620d0e66c73ee4c2406b2155861637a9","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que pode ser relacionada ao termo organograma.<\/p>","resposta":7121127,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arquivo morto de uma empresa.","id":7121126,"corpo":"<p>Arquivo morto de uma empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrutura hier\u00e1rquica de uma empresa.","id":7121127,"corpo":"<p>Estrutura hier\u00e1rquica de uma empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Documento que re\u00fane a pauta de uma reuni\u00e3o.","id":7121128,"corpo":"<p>Documento que re\u00fane a pauta de uma reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as na hierarquia de uma empresa nunca alteram o organograma dela.","id":7121129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7as na hierarquia de uma empresa nunca alteram o organograma dela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Organogramas n\u00e3o existem em empresas privadas.","id":7121130,"corpo":"<p>Organogramas n\u00e3o existem em empresas privadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Maslow, as necessidades humanas est\u00e3o arranjadas em uma pir\u00e2mide de import\u00e2ncia e de influencia\u00e7\u00e3o do comportamento humano. A hierarquia das necessidades humanas \u00e9: ( ) seguran\u00e7a ( ) fisiol\u00f3gicas ( ) estima ( ) sociais ( ) auto realiza\u00e7\u00e3o A sequ\u00eancia num\u00e9rica que corresponde corretamente a essa pir\u00e2mide de import\u00e2ncia \u00e9:","provas":[{"id":61066,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:44:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1857824,"hashId":"45746ae4ca3e07098505aff405b4f265","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Maslow, as necessidades humanas est\u00e3o arranjadas em uma pir\u00e2mide de import\u00e2ncia e de influencia\u00e7\u00e3o do comportamento humano. A hierarquia das necessidades humanas \u00e9: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) seguran\u00e7a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) fisiol\u00f3gicas <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) estima <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) sociais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(  ) auto realiza\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia num\u00e9rica que corresponde <strong>corretamente<\/strong> a essa pir\u00e2mide de import\u00e2ncia \u00e9:<\/p>","resposta":7144533,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5","id":7144533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5","id":7144534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2","id":7144535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 \u2013 4 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5","id":7144536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensaio visual permite observar alguns tipos de defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o de materiais met\u00e1licos, por\u00e9m n\u00e3o permite detectar","provas":[{"id":59960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 14:31:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1803165,"hashId":"3f200c2f9a7217f6cdd64fba0c889fdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensaio visual permite observar alguns tipos de defeitos de fabrica\u00e7\u00e3o de materiais met\u00e1licos, por\u00e9m n\u00e3o permite detectar<\/p>","resposta":6900236,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trincas superficiais","id":6900234,"corpo":"<p>trincas superficiais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mordeduras de solda","id":6900235,"corpo":"<p>mordeduras de solda<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dupla lamina\u00e7\u00e3o","id":6900236,"corpo":"<p>dupla lamina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ranhuras profundas de usinagem","id":6900237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ranhuras profundas de usinagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"falta de penetra\u00e7\u00e3o na solda","id":6900238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de penetra\u00e7\u00e3o na solda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensaio por l\u00edquidos penetrantes baseia-se em qual princ\u00edpio f\u00edsico?","provas":[{"id":59960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 14:32:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1803167,"hashId":"0e858699e9d42263081038bdb14811fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ensaio por l\u00edquidos penetrantes baseia-se em qual princ\u00edpio f\u00edsico?<\/p>","resposta":6900247,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empuxo","id":6900244,"corpo":"<p>Empuxo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Princ\u00edpio de Huygens","id":6900245,"corpo":"<p> Princ\u00edpio de Huygens<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Efeito Doppler","id":6900246,"corpo":"<p> Efeito Doppler<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Capilaridade","id":6900247,"corpo":"<p>Capilaridade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hidrodin\u00e2mica","id":6900248,"corpo":"<p>Hidrodin\u00e2mica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de futebol do Brasil realizou dois amistosos no m\u00eas de outubro. Os amistosos acabaram tendo uma conota\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, pois foram realizados em um pa \u00eds que, significativa parte da comunidade internacional, considera pouco ou nada democr\u00e1tico. O pa\u00eds onde ocorreram os jogos amistosos foi:","provas":[{"id":61305,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-es-es-2018-ibade-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBADE - CRMV ES - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 19:59:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866595,"hashId":"4099d7226bab0f91303c150a7a5ec1c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sele\u00e7\u00e3o de futebol do Brasil realizou dois amistosos no m\u00eas de outubro. Os amistosos acabaram tendo uma conota\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, pois foram realizados em um pa \u00eds que, significativa parte da comunidade internacional, considera pouco ou nada democr\u00e1tico. O pa\u00eds onde ocorreram os jogos amistosos foi:<\/p>","resposta":7182764,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ar\u00e1bia Saudita.","id":7182764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ar\u00e1bia Saudita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uruguai.","id":7182765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uruguai.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Holanda.","id":7182766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Holanda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cazaquist\u00e3o.","id":7182767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cazaquist\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jap\u00e3o.","id":7182768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jap\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um grupo de 10 pessoas, duas t\u00eam 40 anos, quatro t\u00eam 21 anos, uma tem 25 anos e tr\u00eas t\u00eam a mesma idade. Sabendo-se que a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das idades dessas 10 pessoas \u00e9 22,5 anos, a soma das idades desconhecidas corresponde, da soma de todas as idades, a","provas":[{"id":64491,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"Camara de Sao Jose dos Campos","id":3395,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-contador-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:28:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1998157,"hashId":"e0115691c038e8c87a4d96207ca8121c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um grupo de 10 pessoas, duas t\u00eam 40 anos, quatro t\u00eam 21 anos, uma tem 25 anos e tr\u00eas t\u00eam a mesma idade. Sabendo-se que a m\u00e9dia aritm\u00e9tica das idades dessas 10 pessoas \u00e9 22,5 anos, a soma das idades desconhecidas corresponde, da soma de todas as idades, a<\/p>","resposta":7767226,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12%","id":7767224,"corpo":"<p>12%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14%","id":7767225,"corpo":"<p>14%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16%","id":7767226,"corpo":"<p>16%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18%","id":7767227,"corpo":"<p>18%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20%","id":7767228,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica B\u00e1sica ( quest\u00f5es envolvendo as quatro opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas)","pai":425336,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425342,"slug":"raciocinio-logico-matematica-basica-questoes-envolvendo-as-quatro-operacoes-basicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\" ... A primeira iniciativa foi a constru\u00e7\u00e3o de um forte batizado de S\u00e3o Lu\u00eds. Havia a inten\u00e7\u00e3o de se estabelecerem definitivamente e come\u00e7aram, em seguida, a construir casas, armaz\u00e9ns e a trabalhar a terra para as planta\u00e7\u00f5es. Essa col\u00f4nia ficou conhecida como a Fran\u00e7a Equinocial\". O texto acima trata da ocupa\u00e7\u00e3o francesa no Maranh\u00e3o, lideradas por Daniel de La Touche, Senhor de La Ravardi\u00e8re. Sendo assim, segundo Bittencourt (2011) a rea\u00e7\u00e3o de Portugal frente \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o hostil dos Franceses foi o envio de uma","provas":[{"id":61241,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-inspecao-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:42:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1863715,"hashId":"e30acfeba3f044afe638e5003f6a0e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\" ... A primeira iniciativa foi a constru\u00e7\u00e3o de um forte batizado de S\u00e3o Lu\u00eds. Havia a inten\u00e7\u00e3o de se estabelecerem definitivamente e come\u00e7aram, em seguida, a construir casas, armaz\u00e9ns e a trabalhar a terra para as planta\u00e7\u00f5es. Essa col\u00f4nia ficou conhecida como a Fran\u00e7a Equinocial\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima trata da ocupa\u00e7\u00e3o francesa no Maranh\u00e3o, lideradas por Daniel de La Touche, Senhor de La Ravardi\u00e8re. Sendo assim, segundo Bittencourt (2011) a rea\u00e7\u00e3o de Portugal frente \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o hostil dos Franceses foi o envio de uma<\/p>","resposta":7171777,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"armada composta por 25 gale\u00f5es, dez naus, dez urcas, seis caravelas, dois patachos e quatro navios menores, tendo a bordo 12.500 marinheiros e soldados que tinham como Comandante Geral D. Fadrique de Toledo Os\u00f3rio.","id":7171776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armada composta por 25 gale\u00f5es, dez naus, dez urcas, seis caravelas, dois patachos e quatro navios menores, tendo a bordo 12.500 marinheiros e soldados que tinham como Comandante Geral D. Fadrique de Toledo Os\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expedi\u00e7\u00e3o sob o comando de Jer\u00f4nimo de Albuquerque, o \"experimentado nas cousas do sert\u00e3o e dos \u00cdndios\", que se tornou o primeiro nascido no Brasil a comandar uma for\u00e7a naval, em miss\u00e3o tipicamente militar na Am\u00e9rica portuguesa.","id":7171777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expedi\u00e7\u00e3o sob o comando de Jer\u00f4nimo de Albuquerque, o \"experimentado nas cousas do sert\u00e3o e dos \u00cdndios\", que se tornou o primeiro nascido no Brasil a comandar uma for\u00e7a naval, em miss\u00e3o tipicamente militar na Am\u00e9rica portuguesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expedi\u00e7\u00e3o que fundou o Forte do Pres\u00e9pio, origem da\u00b7 cidade de Bel\u00e9m, para servir de base para suas a\u00e7\u00f5es militares. De l\u00e1, os militares passaram a atacar os estabelecimentos, enforcando os que resistiam e escravizando as tribos de \u00edndios que apoiavam os franceses.","id":7171778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">expedi\u00e7\u00e3o que fundou o Forte do Pres\u00e9pio, origem da\u00b7 cidade de Bel\u00e9m, para servir de base para suas a\u00e7\u00f5es militares. De l\u00e1, os militares passaram a atacar os estabelecimentos, enforcando os que resistiam e escravizando as tribos de \u00edndios que apoiavam os franceses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esquadra de vinte navios: onze gale\u00f5es, uma urca, duas naus, duas fragatas e quatro navios menores, \u00b7 sob o comando de Ant\u00f4nio Teles de Menezes, comandante da \"Armada de Socorro do Brasil\".","id":7171779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquadra de vinte navios: onze gale\u00f5es, uma urca, duas naus, duas fragatas e quatro navios menores, \u00b7 sob o comando de Ant\u00f4nio Teles de Menezes, comandante da \"Armada de Socorro do Brasil\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esquadra composta por dezessete gale\u00f5es, vinte e tr\u00eas navios mercantes, doze caravelas com tropas e tr\u00eas patachos, sob o comando de D. Ant\u00f4nio de Oquendo de Zand\u00e1tegui. Nessa ocasi\u00e3o, ocorreram encontros que resultaram em diversos combates navais, destacando-se o Combate Naval de Abrolhos.","id":7171780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esquadra composta por dezessete gale\u00f5es, vinte e tr\u00eas navios mercantes, doze caravelas com tropas e tr\u00eas patachos, sob o comando de D. Ant\u00f4nio de Oquendo de Zand\u00e1tegui. Nessa ocasi\u00e3o, ocorreram encontros que resultaram em diversos combates navais, destacando-se o Combate Naval de Abrolhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Maranh\u00e3o - MA","oab":false,"nome":"Maranh\u00e3o - MA","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400639,"slug":"historia-maranhao-ma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um importante tratado firmado em 1143 entre o Duque portucalense D. Afonso Henriques (1128-1185), filho de Henrique de Borgonha, e D. Afonso VII, imperador de Le\u00e3o, determinou o reconhecimento por parte deste \u00faltimo da independ\u00eancia do antigo condado, transformado em Reino de Portugal. Segundo Bittencourt (2006), qual \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o desse tratado?","provas":[{"id":61241,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o","id":23941},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-oficial-de-2a-classe-area-inspecao-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe -\u00c1rea: Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:42:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1863659,"hashId":"1fc15e4831748429ede30007ea708982","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um importante tratado firmado em 1143 entre o Duque portucalense D. Afonso Henriques (1128-1185), filho de Henrique de Borgonha, e D. Afonso VII, imperador de Le\u00e3o, determinou o reconhecimento por parte deste \u00faltimo da independ\u00eancia do antigo condado, transformado em Reino de Portugal. Segundo Bittencourt (2006), qual \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o desse tratado?<\/p>","resposta":7171550,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratado de Haia.","id":7171546,"corpo":"<p>Tratado de Haia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratado de Windsor.","id":7171547,"corpo":"<p>Tratado de Windsor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratado de Methuen.","id":7171548,"corpo":"<p>Tratado de Methuen.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratado de Fontainebleau.","id":7171549,"corpo":"<p>Tratado de Fontainebleau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tratado de Zamora.","id":7171550,"corpo":"<p>Tratado de Zamora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 10 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Medievalidade Europeia","oab":false,"nome":"Medievalidade Europeia","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416695,"slug":"historia-medievalidade-europeia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos abaixo, relativos \u00e0 informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica: A correta correla\u00e7\u00e3o entre os agrupamentos \u00e9","provas":[{"id":29563,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:02:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":952016,"hashId":"85d415797ffd61a3499bb8bfbe17b931","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos abaixo, relativos \u00e0 informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29563\/11.gif\"><\/p><p>A correta correla\u00e7\u00e3o entre os agrupamentos \u00e9<\/p>","resposta":3332795,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-b-d; II-e-f; III-a-c.","id":3332791,"corpo":"I-b-d; II-e-f; III-a-c.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-a-b; II-c-e; III-d-f.","id":3332792,"corpo":"I-a-b; II-c-e; III-d-f.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-c-f; II-b-d; III-a-e.","id":3332793,"corpo":"I-c-f; II-b-d; III-a-e.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-a-e; II-c-f; III-b-d.","id":3332794,"corpo":"I-a-e; II-c-f; III-b-d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-c-e; II-a-d; III-b-f.","id":3332795,"corpo":"I-c-e; II-a-d; III-b-f.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360538,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Fontes de Informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Fontes de Informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":417038,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao-juridica"}],"slug":"biblioteconomia\/952016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a gest\u00e3o de pessoas o entendimento sobre determinadas caracter\u00edsticas \u00e9 fundamental. Assinale a alternativa que descreve o fator \u201ctarefa\u201d para a descri\u00e7\u00e3o de cargos. ","provas":[{"id":66653,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-de-recursos-humanos-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista de Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:18:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":2031082,"hashId":"23d550115277d341274155be21257544","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a gest\u00e3o de pessoas o entendimento sobre determinadas caracter\u00edsticas \u00e9 fundamental. Assinale a alternativa que descreve o fator \u201ctarefa\u201d para a descri\u00e7\u00e3o de cargos. <\/p>","resposta":7913841,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o conjunto de elementos que requer esfor\u00e7o humano para determinado fim. ","id":7913841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o conjunto de elementos que requer esfor\u00e7o humano para determinado fim. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; inclui deveres e responsabilidades requeridas das atividades de um indiv\u00edduo. ","id":7913842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica; inclui deveres e responsabilidades requeridas das atividades de um indiv\u00edduo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a ocupa\u00e7\u00e3o oficial do empregado, que tem caracter\u00edsticas legais e trabalhistas em sua classifica\u00e7\u00e3o.","id":7913843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a ocupa\u00e7\u00e3o oficial do empregado, que tem caracter\u00edsticas legais e trabalhistas em sua classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 a hierarquiza\u00e7\u00e3o do conjunto de a\u00e7\u00f5es e responsabilidades, classificando estes fatores em ordem de import\u00e2ncia.","id":7913844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a hierarquiza\u00e7\u00e3o do conjunto de a\u00e7\u00f5es e responsabilidades, classificando estes fatores em ordem de import\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Elementos da Cultura","oab":false,"nome":"Elementos da Cultura","pai":425523,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425529,"slug":"administracao-geral-elementos-da-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prefeituras Municipais costumam contar com um setor respons\u00e1vel pelo protocolo. Assinale a alternativa correta sobre as fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de um setor de protocolo.","provas":[{"id":64744,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:24:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1989193,"hashId":"464308fa5ce2755c1279364b5e6cd762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefeituras Municipais costumam contar com um setor respons\u00e1vel pelo protocolo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre as fun\u00e7\u00f5es t\u00edpicas de um setor de protocolo.<\/p>","resposta":7726609,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui a atribui\u00e7\u00e3o de organizar as licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Prefeitura.","id":7726607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui a atribui\u00e7\u00e3o de organizar as licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas da Prefeitura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possui a atribui\u00e7\u00e3o de organizar todos os cerimoniais de eventos da Prefeitura.","id":7726608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui a atribui\u00e7\u00e3o de organizar todos os cerimoniais de eventos da Prefeitura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui a atribui\u00e7\u00e3o de receber, registrar e distribuir documentos.","id":7726609,"corpo":"<p>Possui a atribui\u00e7\u00e3o de receber, registrar e distribuir documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possui a atribui\u00e7\u00e3o de negociar melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho com o sindicato.","id":7726610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui a atribui\u00e7\u00e3o de negociar melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho com o sindicato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possui a atribui\u00e7\u00e3o de controlar estoques de rem\u00e9dios nos postos de sa\u00fade do munic\u00edpio.","id":7726611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui a atribui\u00e7\u00e3o de controlar estoques de rem\u00e9dios nos postos de sa\u00fade do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceito","oab":false,"nome":"Conceito","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404706,"slug":"arquivologia-conceito"},{"nome_clean":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Protocolo e o ciclo vital dos documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404707,"slug":"arquivologia-protocolo-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, a c\u00e9lula A1 tem o valor 10. Assinale a alternativa que indica o conte\u00fado da c\u00e9lula B1 ao selecion\u00e1-la, digitar -A1 e pressionar ENTER. ","provas":[{"id":65783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:14:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028476,"hashId":"ff629d8657aca0ddcebf09d6823f81e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma planilha criada no Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, a c\u00e9lula A1 tem o valor 10. Assinale a alternativa que indica o conte\u00fado da c\u00e9lula B1 ao selecion\u00e1-la, digitar -A1 e pressionar ENTER. <\/p>","resposta":7902616,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#ERRO","id":7902614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">#ERRO<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0","id":7902615,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-10","id":7902616,"corpo":"<p>-10<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-A1","id":7902617,"corpo":"<p>-A1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A1","id":7902618,"corpo":"<p>A1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25.Em um universo de 1000 pacientes atendidos em uma unidade de pronto-socorro ao longo de uma semana, 32% eram idosos. A frequ\u00eancia das principais queixas da triagem desses pacientes idosos est\u00e1 indicada na tabela a seguir.SintomasFrequ\u00eanciaN\u00e1useas\/v\u00f4mitos42,50%Astenia\/fraqueza15,00%Febre7,50%Dor Abdominal37,50%Outros47,90%","id":490199,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>24<\/strong> e <strong>25<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um universo de 1000 pacientes atendidos em uma unidade de pronto-socorro ao longo de uma semana, 32% eram idosos. A frequ\u00eancia das principais queixas da triagem desses pacientes idosos est\u00e1 indicada na tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 338px;\"><colgroup><col width=\"180\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sintomas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Frequ\u00eancia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">N\u00e1useas\/v\u00f4mitos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">42,50%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Astenia\/fraqueza<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15,00%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">Febre<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">7,50%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dor Abdominal<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">37,50%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">Outros<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">47,90%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir, criada no Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, para exibir o slide 4 durante o modo de apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso ativar primeiro o slide____________, e pressionar a(s) tecla(s)__________ para ativar o modo de apresenta\u00e7\u00e3o e depois ____________.","provas":[{"id":65783,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:14:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2028508,"hashId":"7bd8002e5b2df0468ea5f3e05a6cad49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na apresenta\u00e7\u00e3o a seguir, criada no Microsoft PowerPoint 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o original, para exibir o slide 4 durante o modo de apresenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso ativar primeiro o slide____________, e pressionar a(s) tecla(s)__________ para ativar o modo de apresenta\u00e7\u00e3o e depois ____________.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65783\/questao\/2028508-20211111153900000000-0.png\"><\/p>","resposta":7902754,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, F5, pressionar ENTER 3 vezes","id":7902750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, F5, pressionar ENTER 3 vezes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, F5, pressionar seta para a direita 3 vezes e depois ENTER","id":7902751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1, F5, pressionar seta para a direita 3 vezes e depois ENTER<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, SHIFT+F5, pressionar ENTER","id":7902752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, SHIFT+F5, pressionar ENTER<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, F5, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer mais nada","id":7902753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, F5, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer mais nada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, SHIFT+F5, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer mais nada","id":7902754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, SHIFT+F5, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer mais nada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 24 e 25.Em um universo de 1000 pacientes atendidos em uma unidade de pronto-socorro ao longo de uma semana, 32% eram idosos. A frequ\u00eancia das principais queixas da triagem desses pacientes idosos est\u00e1 indicada na tabela a seguir.SintomasFrequ\u00eanciaN\u00e1useas\/v\u00f4mitos42,50%Astenia\/fraqueza15,00%Febre7,50%Dor Abdominal37,50%Outros47,90%","id":490199,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>24<\/strong> e <strong>25<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Em um universo de 1000 pacientes atendidos em uma unidade de pronto-socorro ao longo de uma semana, 32% eram idosos. A frequ\u00eancia das principais queixas da triagem desses pacientes idosos est\u00e1 indicada na tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 338px;\"><colgroup><col width=\"180\"><col width=\"158\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sintomas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Frequ\u00eancia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">N\u00e1useas\/v\u00f4mitos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">42,50%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Astenia\/fraqueza<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15,00%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">Febre<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">7,50%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Dor Abdominal<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">37,50%<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">Outros<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"background-color: rgb(201, 218, 248);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(201, 218, 248)\" style=\"text-align: center;\">47,90%<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 24 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"nome_clean":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","oab":false,"nome":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420424,"slug":"informatica-guia-apresentacao-de-slides"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio de um computador com o sistema operacional Windows selecionou um trecho de texto de um arquivo sendo editado em um editor de texto e digitou as teclas Ctrl + X. O trecho de texto selecionado ser\u00e1","provas":[{"id":65736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:18:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027659,"hashId":"e557da289471089433ae50f842f3b99d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um usu\u00e1rio de um computador com o sistema operacional Windows selecionou um trecho de texto de um arquivo sendo editado em um editor de texto e digitou as teclas Ctrl + X. O trecho de texto selecionado ser\u00e1<\/p>","resposta":7898793,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"copiado do arquivo e guardado na \u00c1rea de Trabalho.","id":7898789,"corpo":"<p>copiado do arquivo e guardado na \u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"copiado do arquivo e guardado na \u00c1rea de Transfer\u00eancia.","id":7898790,"corpo":"<p>copiado do arquivo e guardado na \u00c1rea de Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"removido do arquivo e colocado na Lixeira.","id":7898791,"corpo":"<p>removido do arquivo e colocado na Lixeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"removido do arquivo e guardado na \u00c1rea de Trabalho.","id":7898792,"corpo":"<p>removido do arquivo e guardado na \u00c1rea de Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"removido do arquivo e guardado na \u00c1rea de Transfer\u00eancia.","id":7898793,"corpo":"<p>removido do arquivo e guardado na \u00c1rea de Transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420750,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o sistema gerenciador de bancos de dados Microsoft SQL Server 2016, dois dos tipos de conte\u00fado de relat\u00f3rios disponibilizados s\u00e3o:","provas":[{"id":65736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:24:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027677,"hashId":"0c920e079d1f728a67980a6e1730b51e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o sistema gerenciador de bancos de dados Microsoft SQL Server 2016, dois dos tipos de conte\u00fado de relat\u00f3rios disponibilizados s\u00e3o:<\/p>","resposta":7898883,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"KPI e Default (padr\u00e3o).","id":7898879,"corpo":"<p>KPI e Default (padr\u00e3o).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encrypted (encriptado) e Partial (parcial).","id":7898880,"corpo":"<p>Encrypted (encriptado) e Partial (parcial).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ordered (ordenado) e Dynamic (din\u00e2mico).","id":7898881,"corpo":"<p>Ordered (ordenado) e Dynamic (din\u00e2mico).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Security (de seguran\u00e7a) e Masked (mascarado).","id":7898882,"corpo":"<p>Security (de seguran\u00e7a) e Masked (mascarado).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paginated (paginado) e Mobile (m\u00f3vel).","id":7898883,"corpo":"<p>Paginated (paginado) e Mobile (m\u00f3vel).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"},{"nome_clean":"SQL Server","oab":false,"nome":"SQL Server","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428558,"slug":"tecnologia-da-informacao-sql-server"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na linguagem PHP, \u00e9 considerada v\u00e1lida a vari\u00e1vel identificada como:","provas":[{"id":65736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:21:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027670,"hashId":"df7bdbb8d65ee19ecdee8fdc455d90e5","enunciado":"<p>Na linguagem PHP, \u00e9 considerada v\u00e1lida a vari\u00e1vel identificada como:<\/p>","resposta":7898846,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"#foo","id":7898844,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">#foo<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"@bar","id":7898845,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">@bar<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$xpto","id":7898846,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">$xpto<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"%var%","id":7898847,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">%var%<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&amp;bla","id":7898848,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">&amp;bla<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que, respectivamente, encontramos um editor de texto, sistema operacional, planilha eletr\u00f4nica e bancos de dados.","provas":[{"id":60854,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Servi\u00e7os Operacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:29:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1850755,"hashId":"aed9cb2a559bf18958676873cddb1489","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Nas op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que, respectivamente, encontramos um editor de texto, sistema operacional, planilha eletr\u00f4nica e bancos de dados.<\/strong><\/p>","resposta":7115012,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Word, Page Maker, Excel e MySQL.","id":7115010,"corpo":"<p>Word, Page Maker, Excel e MySQL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Word, Corel Draw, Excel e Acrobat.","id":7115011,"corpo":"<p>Word, Corel Draw, Excel e Acrobat.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Word, Linux ubuntu, Excel e Access.","id":7115012,"corpo":"<p>Word, Linux ubuntu, Excel e Access.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Word, Notepad, Excel e MySQL.","id":7115013,"corpo":"<p>Word, Notepad, Excel e MySQL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre Sistema Operacional, \u00e9 correto afirmar que:I. Um software aplicativo \u00e9 aquele utilizado para a cria\u00e7\u00e3o de planilhas, textos, banco de dados e outros.II. O Windows \u00e9 o software livre mais utilizado nos computadores, e o Linux \u00e9 o software propriet\u00e1rio utilizado mais em servidores e em algumas empresas p\u00fablicas.III. Software \u00e9 o respons\u00e1vel pela gest\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e funcionamento de todos os programas do computador.IV. O sistema operacional Android, que tem nomes de diversos doces em todas suas vers\u00f5es, \u00e9 o mais utilizado em smartphones atualmente.","provas":[{"id":60854,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Operacionais","id":14837},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos Corretores de Im\u00f3veis do Mato Grosso do Sul","sigla":"CRECI MS","id":4179,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"creci-ms-ms-2018-ms-concursos-servicos-operacionais","tipo":1,"nome":"MS Concursos - CRECI MS - Servi\u00e7os Operacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:30:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1850780,"hashId":"5be12131d469a5452525d2d0e9a3b0d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sobre Sistema Operacional, \u00e9 correto afirmar que:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I. Um software aplicativo \u00e9 aquele utilizado para a cria\u00e7\u00e3o de planilhas, textos, banco de dados e outros.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II. O Windows \u00e9 o software livre mais utilizado nos computadores, e o Linux \u00e9 o software propriet\u00e1rio utilizado mais em servidores e em algumas empresas p\u00fablicas.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III. Software \u00e9 o respons\u00e1vel pela gest\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e funcionamento de todos os programas do computador.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV. O sistema operacional Android, que tem nomes de diversos doces em todas suas vers\u00f5es, \u00e9 o mais utilizado em smartphones atualmente.<\/strong><\/p>","resposta":7115115,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":7115115,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item IV est\u00e1 correto.","id":7115116,"corpo":"<p>Somente o item IV est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 correto.","id":7115117,"corpo":"<p>Somente o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":7115118,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469700,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21  a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os tipos de cobre e ligas de cobre, qual \u00e9 o mais suscet\u00edvel \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de part\u00edculas de \u00f3xidos nos contornos de gr\u00e3os, como decorr\u00eancia da soldagem?","provas":[{"id":59960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 08:13:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1803159,"hashId":"2ad9acd90b4479305215e157f61d885c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os tipos de cobre e ligas de cobre, qual \u00e9 o mais suscet\u00edvel \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de part\u00edculas de \u00f3xidos nos contornos de gr\u00e3os, como decorr\u00eancia da soldagem?<\/p>","resposta":6900205,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobre desoxidado com f\u00f3sforo","id":6900204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobre desoxidado com f\u00f3sforo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cobre eletrol\u00edtico","id":6900205,"corpo":"<p>Cobre eletrol\u00edtico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cobre fundido a v\u00e1cuo","id":6900206,"corpo":"<p>Cobre fundido a v\u00e1cuo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lat\u00e3o","id":6900207,"corpo":"<p>Lat\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bronze","id":6900208,"corpo":"<p>Bronze<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chama-se refor\u00e7o de solda ao metal de solda depositado em excesso,","provas":[{"id":59960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 08:13:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1803154,"hashId":"69c7dd1664abac492e4bba6f6b8042d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Chama-se <strong>refor\u00e7o de solda <\/strong>ao metal de solda depositado em excesso,<\/p>","resposta":6900181,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com o objetivo de garantir melhor resist\u00eancia mec\u00e2nica ","id":6900179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com o objetivo de garantir melhor resist\u00eancia mec\u00e2nica <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com o objetivo de garantir melhor tenacidade","id":6900180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com o objetivo de garantir melhor tenacidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"al\u00e9m do necess\u00e1rio para preencher a junta","id":6900181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">al\u00e9m do necess\u00e1rio para preencher a junta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" por erro do soldador","id":6900182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> por erro do soldador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por motivos de seguran\u00e7a","id":6900183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por motivos de seguran\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Soldagem","oab":false,"nome":"Soldagem","pai":402704,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427787,"slug":"engenharia-mecanica-soldagem"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de soldagem","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de soldagem","pai":427787,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427789,"slug":"engenharia-mecanica-tecnicas-de-soldagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do despacho da autoridade administrativa de primeira inst\u00e2ncia caber\u00e1 recurso volunt\u00e1rio para inst\u00e2ncia administrativa superior. O recurso ........... efeito suspensivo da cobran\u00e7a e dever\u00e1 ser interposto dentro do prazo de ........... dias, contados da data da notifica\u00e7\u00e3o do despacho de primeira inst\u00e2ncia. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":64748,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:37:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1989121,"hashId":"23649ce56e52c2b2cab5a09a09c8146a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Do despacho da autoridade administrativa de primeira inst\u00e2ncia caber\u00e1 recurso volunt\u00e1rio para inst\u00e2ncia administrativa superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O recurso ........... efeito suspensivo da cobran\u00e7a e dever\u00e1 ser interposto dentro do prazo de ........... dias, contados da data da notifica\u00e7\u00e3o do despacho de primeira inst\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente<\/strong> as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7726268,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e1 \u2022 20","id":7726267,"corpo":"<p>ter\u00e1 \u2022 20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter\u00e1 \u2022 30","id":7726268,"corpo":"<p>ter\u00e1 \u2022 30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 \u2022 15","id":7726269,"corpo":"<p>n\u00e3o ter\u00e1 \u2022 15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 \u2022 20","id":7726270,"corpo":"<p>n\u00e3o ter\u00e1 \u2022 20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ter\u00e1 \u2022 30","id":7726271,"corpo":"<p>n\u00e3o ter\u00e1 \u2022 30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, a taxa de coleta de lixo tem como finalidade o custeio do servi\u00e7o utilizado ou colocado a sua disposi\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 calculada em fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64748,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1989119,"hashId":"9aaac15ce6a53d043e03d593cb79eb6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, a taxa de coleta de lixo tem como finalidade o custeio do servi\u00e7o utilizado ou colocado a sua disposi\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 calculada em fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7726259,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da \u00e1rea \u00fatil edific\u00e1vel.","id":7726257,"corpo":"<p>da \u00e1rea \u00fatil edific\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da localiza\u00e7\u00e3o do bem.","id":7726258,"corpo":"<p>da localiza\u00e7\u00e3o do bem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da utiliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.","id":7726259,"corpo":"<p>da utiliza\u00e7\u00e3o do im\u00f3vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da regularidade do servi\u00e7o.","id":7726260,"corpo":"<p>da regularidade do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do n\u00famero de habitantes e usu\u00e1rios da propriedade.","id":7726261,"corpo":"<p>do n\u00famero de habitantes e usu\u00e1rios da propriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, \u00e9 correto afirmar sobre o cadastramento fiscal para fins do Imposto sobre Servi\u00e7o de Qualquer Natureza.","provas":[{"id":64748,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:48:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1989126,"hashId":"c4369069e6c0e861b56754a05923b360","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar sobre o cadastramento fiscal para fins do Imposto sobre Servi\u00e7o de Qualquer Natureza.<\/p>","resposta":7726294,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o no cadastro dever\u00e1 ser efetuada ap\u00f3s o in\u00edcio da atividade do contribuinte.","id":7726292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o no cadastro dever\u00e1 ser efetuada ap\u00f3s o in\u00edcio da atividade do contribuinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na inexist\u00eancia de estabelecimento fixo, a inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pelo local habitual da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.","id":7726293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na inexist\u00eancia de estabelecimento fixo, a inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pelo local habitual da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada quando o prestador do servi\u00e7o j\u00e1 possuir a Licen\u00e7a de Localiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento para o desempenho de suas atividades.","id":7726294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser dispensada quando o prestador do servi\u00e7o j\u00e1 possuir a Licen\u00e7a de Localiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento para o desempenho de suas atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contribuinte que deixar de promover a sua inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 impedido de recolher o imposto devido, sem preju\u00edzo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidades.","id":7726295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte que deixar de promover a sua inscri\u00e7\u00e3o ser\u00e1 impedido de recolher o imposto devido, sem preju\u00edzo de aplica\u00e7\u00e3o de penalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A inscri\u00e7\u00e3o no cadastro dever\u00e1 ser \u00fanica, ainda que o mesmo contribuinte possua mais de um estabelecimento ou local de atividade.","id":7726296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inscri\u00e7\u00e3o no cadastro dever\u00e1 ser \u00fanica, ainda que o mesmo contribuinte possua mais de um estabelecimento ou local de atividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo a Lei Complementar do Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia (SC) no 572, de 29 de novembro de 2010 e suas altera\u00e7\u00f5es, qual o prazo m\u00e1ximo da Comiss\u00e3o do Plano de Cargos, Carreiras e Sal\u00e1rios, a contar da data do protocolo, para decidir sobre o requerimento da promo\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":64744,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:53:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1989201,"hashId":"9845630cc4462ed7f018f131a039abef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo a Lei Complementar do Munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia (SC) no 572, de 29 de novembro de 2010 e suas altera\u00e7\u00f5es, qual o prazo m\u00e1ximo da Comiss\u00e3o do Plano de Cargos, Carreiras e Sal\u00e1rios, a contar da data do protocolo, para decidir sobre o requerimento da promo\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":7726648,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"180 dias","id":7726647,"corpo":"<p>180 dias<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"90 dias","id":7726648,"corpo":"<p>90 dias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"60 dias","id":7726649,"corpo":"<p>60 dias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias","id":7726650,"corpo":"<p>30 dias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 dias","id":7726651,"corpo":"<p>15 dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, \u00e9 correto afirmar sobre a taxa de licen\u00e7a para execu\u00e7\u00e3o de obras.","provas":[{"id":64748,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:49:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1989128,"hashId":"78473d47d28e656648ac95507c5e164e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar sobre a taxa de licen\u00e7a para execu\u00e7\u00e3o de obras.<\/p>","resposta":7726305,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a ser\u00e1 considerada um novo requerimento para fins de recolhimento da taxa de execu\u00e7\u00e3o de obra.","id":7726302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a ser\u00e1 considerada um novo requerimento para fins de recolhimento da taxa de execu\u00e7\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a, \u00e9 dispensado o pagamento da taxa.","id":7726303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em caso de prorroga\u00e7\u00e3o da licen\u00e7a, \u00e9 dispensado o pagamento da taxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A taxa somente ser\u00e1 arrecadada quando da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de execu\u00e7\u00e3o.","id":7726304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa somente ser\u00e1 arrecadada quando da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a ser\u00e1 cancelada no caso de a obra n\u00e3o ser iniciada no prazo estabelecido no Alvar\u00e1.","id":7726305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A licen\u00e7a ser\u00e1 cancelada no caso de a obra n\u00e3o ser iniciada no prazo estabelecido no Alvar\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A taxa ser\u00e1 lan\u00e7ada em nome daquele que solicitar a autoriza\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de obra.","id":7726306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa ser\u00e1 lan\u00e7ada em nome daquele que solicitar a autoriza\u00e7\u00e3o para a execu\u00e7\u00e3o de obra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio ao Controle Interno","id":20795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes p\u00fablicos honor\u00edficos s\u00e3o aqueles que:","provas":[{"id":51068,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Apoio ao Controle Interno","id":20795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-tecnico-de-apoio-ao-controle-interno","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico de Apoio ao Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:10:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1541839,"hashId":"88e7f7e184455e80d8227912b7f266cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes p\u00fablicos honor\u00edficos s\u00e3o aqueles que:<\/p>","resposta":5769195,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ocupam os escal\u00f5es mais altos, e sua investidura ocorre mediante elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o e designa\u00e7\u00e3o.","id":5769192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ocupam os escal\u00f5es mais altos, e sua investidura ocorre mediante elei\u00e7\u00e3o, nomea\u00e7\u00e3o e designa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o servidores p\u00fablicos militares.","id":5769193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o servidores p\u00fablicos militares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executam determinada atividade, servi\u00e7o ou obra mediante delega\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.","id":5769194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executam determinada atividade, servi\u00e7o ou obra mediante delega\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam como caracter\u00edsticas a transitoriedade e a aus\u00eancia de remunera\u00e7\u00e3o.","id":5769195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam como caracter\u00edsticas a transitoriedade e a aus\u00eancia de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem praticar atividade espec\u00edfica ou representar a Administra\u00e7\u00e3o em determinado ato \u2013 mediante pagamento.","id":5769196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">podem praticar atividade espec\u00edfica ou representar a Administra\u00e7\u00e3o em determinado ato \u2013 mediante pagamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Agentes honor\u00edficos","oab":true,"nome":"Agentes honor\u00edficos","pai":404356,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407996,"slug":"direito-administrativo-agentes-honorificos"}],"slug":"direito-administrativo\/1541839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento p\u00fablico tem sido, ao longo da constru\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, laborado de forma normativa e linear, tanto na sua concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, quanto na metodol\u00f3gica de aplica\u00e7\u00e3o. Pensar no planejamento participativo implica: ","provas":[{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 14:42:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1999531,"hashId":"8f13e45c4c915ca737dc4a0335b634e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento p\u00fablico tem sido, ao longo da constru\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, laborado de forma normativa e linear, tanto na sua concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, quanto na metodol\u00f3gica de aplica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensar no planejamento participativo implica: <\/p>","resposta":7773898,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pensar que, quando se trabalha a partir de enfoques participativos de planejamento, o ponto principal sempre \u00e9 a quest\u00e3o do tempo, n\u00e3o de m\u00e9todos, instrumentos ou t\u00e9cnicas.","id":7773894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar que, quando se trabalha a partir de enfoques participativos de planejamento, o ponto principal sempre \u00e9 a quest\u00e3o do tempo, n\u00e3o de m\u00e9todos, instrumentos ou t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pensar que o car\u00e1ter participativo do planejamento resulta do n\u00famero de pessoas envolvidas, mas o que se precisa garantir nos processos participativos de planejamento de pol\u00edticas s\u00e3o os processos informativos, ou de consulta p\u00fablica. ","id":7773895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar que o car\u00e1ter participativo do planejamento resulta do n\u00famero de pessoas envolvidas, mas o que se precisa garantir nos processos participativos de planejamento de pol\u00edticas s\u00e3o os processos informativos, ou de consulta p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pensar que o planejamento participativo, como m\u00e9todo de trabalho do governo, deve sempre legitimar o poder do Estado diante da popula\u00e7\u00e3o. Assim sendo, o problema da participa\u00e7\u00e3o \u00e9 um reflexo da escolha metodol\u00f3gica, podendo ser resolvido no campo normativo.","id":7773896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar que o planejamento participativo, como m\u00e9todo de trabalho do governo, deve sempre legitimar o poder do Estado diante da popula\u00e7\u00e3o. Assim sendo, o problema da participa\u00e7\u00e3o \u00e9 um reflexo da escolha metodol\u00f3gica, podendo ser resolvido no campo normativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pensar que todo processo participativo demanda ambientes, regras e institui\u00e7\u00f5es que favore\u00e7am a negocia\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o de pactos e consensos \u2013 o que n\u00e3o obriga a exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o processamento p\u00fablico de conflitos e diverg\u00eancias.","id":7773897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar que todo processo participativo demanda ambientes, regras e institui\u00e7\u00f5es que favore\u00e7am a negocia\u00e7\u00e3o, a forma\u00e7\u00e3o de pactos e consensos \u2013 o que n\u00e3o obriga a exposi\u00e7\u00e3o p\u00fablica e o processamento p\u00fablico de conflitos e diverg\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pensar que, apesar do avan\u00e7o metodol\u00f3gico e conceitual dos instrumentos de planejamento utilizados no \u00e2mbito federal, a aus\u00eancia de mudan\u00e7as significativas nas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas internas e a perman\u00eancia das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o tradicionais ainda se fazem presente.","id":7773898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pensar que, apesar do avan\u00e7o metodol\u00f3gico e conceitual dos instrumentos de planejamento utilizados no \u00e2mbito federal, a aus\u00eancia de mudan\u00e7as significativas nas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas internas e a perman\u00eancia das pr\u00e1ticas de gest\u00e3o tradicionais ainda se fazem presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Cap\u00edtulo IV da LOAS trata dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos de Assist\u00eancia Social, comumente tomados de forma similar. Considerando as especificidades de cada um dos documentos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Projeto tamb\u00e9m pode ser uma unidade de aten\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o, como iniciativa experimental, qualificadora e necessariamente complementar. ( ) A LOAS define como projetos \u201ca\u00e7\u00f5es integradas e complementares, com objetivos, tempo e \u00e1rea de abrang\u00eancia definidos, para qualificar, incentivar e melhorar os benef\u00edcios e servi\u00e7os socioassistenciais\u201d. ( ) O programa, conforme disp\u00f5e a LOAS, compreende a institui\u00e7\u00e3o de investimento econ\u00f4mico-social nos grupos populares, buscando subsidiar, financeira e tecnicamente, iniciativas que lhes garantam meios, capacidade produtiva e de gest\u00e3o para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es gerais de subsist\u00eancia, eleva\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de qualidade de vida, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e sua organiza\u00e7\u00e3o social. ( ) A LOAS define que a Assist\u00eancia Social \u00e9 pol\u00edtica de seguridade social n\u00e3o contributiva que se realiza atrav\u00e9s de um \u201cconjunto integrado de a\u00e7\u00f5es da iniciativa p\u00fablica e da sociedade\u201d. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64935,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs-2018-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas de Maio - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 14:46:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1991242,"hashId":"344cb3c269b0f236274a550682a62b06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Cap\u00edtulo IV da LOAS trata dos benef\u00edcios, servi\u00e7os, programas e projetos de Assist\u00eancia Social, comumente tomados de forma similar. Considerando as especificidades de cada um dos documentos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Projeto tamb\u00e9m pode ser uma unidade de aten\u00e7\u00e3o ao cidad\u00e3o, como iniciativa experimental, qualificadora e necessariamente complementar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A LOAS define como projetos \u201ca\u00e7\u00f5es integradas e complementares, com objetivos, tempo e \u00e1rea de abrang\u00eancia definidos, para qualificar, incentivar e melhorar os benef\u00edcios e servi\u00e7os socioassistenciais\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O programa, conforme disp\u00f5e a LOAS, compreende a institui\u00e7\u00e3o de investimento econ\u00f4mico-social nos grupos populares, buscando subsidiar, financeira e tecnicamente, iniciativas que lhes garantam meios, capacidade produtiva e de gest\u00e3o para a melhoria das condi\u00e7\u00f5es gerais de subsist\u00eancia, eleva\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de qualidade de vida, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e sua organiza\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A LOAS define que a Assist\u00eancia Social \u00e9 pol\u00edtica de seguridade social n\u00e3o contributiva que se realiza atrav\u00e9s de um \u201cconjunto integrado de a\u00e7\u00f5es da iniciativa p\u00fablica e da sociedade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7736725,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7736724,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":7736725,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7736726,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7736727,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":7736728,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","oab":false,"nome":"Benef\u00edcios Eventuais e de Presta\u00e7\u00e3o Continuada\/LOAS","pai":398145,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415304,"slug":"servico-social-beneficios-eventuais-e-de-prestacao-continuada-loas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social define as fun\u00e7\u00f5es do SUAS. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do SUAS.","provas":[{"id":64935,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs-2018-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas de Maio - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 14:46:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1991245,"hashId":"02aa0d4cbbb110e1f90f1fbd8b3f82d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social define as fun\u00e7\u00f5es do SUAS. Assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do SUAS.<\/p>","resposta":7736739,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organiza e oferta somente \u00e0 pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social que visa prevenir as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco social por meio do desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es e do fortalecimento de v\u00ednculos. ","id":7736739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza e oferta somente \u00e0 pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social que visa prevenir as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade e risco social por meio do desenvolvimento de potencialidades e aquisi\u00e7\u00f5es e do fortalecimento de v\u00ednculos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visa a prote\u00e7\u00e3o social, o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, o protagonismo.","id":7736740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Visa a prote\u00e7\u00e3o social, o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, o protagonismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Preconiza o atendimento digno e respeitoso e a oferta qualificada de servi\u00e7os.","id":7736741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preconiza o atendimento digno e respeitoso e a oferta qualificada de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prev\u00ea a proibi\u00e7\u00e3o de procedimentos vexat\u00f3rios e que causem constrangimentos.","id":7736742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea a proibi\u00e7\u00e3o de procedimentos vexat\u00f3rios e que causem constrangimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promove a vigil\u00e2ncia social.","id":7736743,"corpo":"<p>Promove a vigil\u00e2ncia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social na Perspectiva do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social- SUAS","pai":398754,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398760,"slug":"servico-social-gestao-da-politica-nacional-de-assistencia-social-na-perspectiva-do-sistema-unico-de-assistencia-social-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na g\u00eanese do Servi\u00e7o Social brasileiro, estabeleceu-se a rela\u00e7\u00e3o entre a profiss\u00e3o e o ide\u00e1rio cat\u00f3lico em que a quest\u00e3o social era entendida como um problema de ordem moral.","provas":[{"id":63703,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 14:49:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1945291,"hashId":"9138e7b9b0e4c586fb1d3b4852efb4ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na g\u00eanese do Servi\u00e7o Social brasileiro, estabeleceu-se a rela\u00e7\u00e3o entre a profiss\u00e3o e o ide\u00e1rio cat\u00f3lico em que a quest\u00e3o social era entendida como um problema de ordem moral.<\/p>","resposta":7527519,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527519,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527520,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre os fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e \u00e9ticos do Servi\u00e7o Social no Brasil, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480859,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os fundamentos hist\u00f3ricos, te\u00f3ricos, metodol\u00f3gicos e \u00e9ticos do Servi\u00e7o Social no Brasil, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de trabalho do Servi\u00e7o Social um dos meios de trabalho \u00e9 a visita domiciliar. Considerando esse instrumento de trabalho, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) \u00c9 exclusivo da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social e a utiliza\u00e7\u00e3o traz consigo uma s\u00e9rie de compreens\u00f5es e intencionalidades. ( ) Trata-se de um recurso metodol\u00f3gico que permite uma proximidade com a realidade de vida do usu\u00e1rio, e consequentemente o contato com aspectos espec\u00edficos, dificilmente observados no ambiente formal da institui\u00e7\u00e3o. ( ) \u00c9 uma t\u00e9cnica social, de natureza qualitativa, por meio da qual o profissional se debru\u00e7a sobre a realidade social com a inten\u00e7\u00e3o de conhec\u00ea-la, descrev\u00ea-la, compreend\u00ea-la ou explic\u00e1-la. ( ) Elas foram marcadas nas suas origens por um car\u00e1ter fiscalizat\u00f3rio e coercitivo, tendo sido permeadas de preconceitos e ju\u00edzos de valores, condi\u00e7\u00e3o que se apresenta at\u00e9 os dias de hoje em muitos casos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64935,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs-2018-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas de Maio - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 14:43:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1991224,"hashId":"c5f1c1c2d8f1a5996bdde76825a59674","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de trabalho do Servi\u00e7o Social um dos meios de trabalho \u00e9 a visita domiciliar. Considerando esse instrumento de trabalho, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 exclusivo da profiss\u00e3o de Servi\u00e7o Social e a utiliza\u00e7\u00e3o traz consigo uma s\u00e9rie de compreens\u00f5es e intencionalidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Trata-se de um recurso metodol\u00f3gico que permite uma proximidade com a realidade de vida do usu\u00e1rio, e consequentemente o contato com aspectos espec\u00edficos, dificilmente observados no ambiente formal da institui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma t\u00e9cnica social, de natureza qualitativa, por meio da qual o profissional se debru\u00e7a sobre a realidade social com a inten\u00e7\u00e3o de conhec\u00ea-la, descrev\u00ea-la, compreend\u00ea-la ou explic\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Elas foram marcadas nas suas origens por um car\u00e1ter fiscalizat\u00f3rio e coercitivo, tendo sido permeadas de preconceitos e ju\u00edzos de valores, condi\u00e7\u00e3o que se apresenta at\u00e9 os dias de hoje em muitos casos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7736638,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7736634,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7736635,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":7736636,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7736637,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":7736638,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o conceito de vulnerabilidade social, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Vulnerabilidade social \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que remete \u00e0 fragilidade da situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica de determinado grupo ou indiv\u00edduo. ( ) A vulnerabilidade social \u00e9 medida atrav\u00e9s da linha de pobreza, que \u00e9 definida atrav\u00e9s dos h\u00e1bitos de consumo das pessoas, o valor equivalente a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Os grupos em vulnerabilidade social encontram-se em acentuado decl\u00ednio do bem-estar b\u00e1sico e de direito dos seres humanos. ( ) Uma das hip\u00f3teses mais eficazes para garantir, a m\u00e9dio e longo prazo, a diminui\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade social \u00e9 o aumento da escolaridade, principalmente a qualidade da educa\u00e7\u00e3o e da cultura. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":64935,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tr\u00eas de Maio","sigla":"","id":5092,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-tres-de-maio-rs-2018-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Tr\u00eas de Maio - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-01 14:44:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1991228,"hashId":"f53bd018d31152e54dc076542cfb7b89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o conceito de vulnerabilidade social, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Vulnerabilidade social \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o que remete \u00e0 fragilidade da situa\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica de determinado grupo ou indiv\u00edduo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vulnerabilidade social \u00e9 medida atrav\u00e9s da linha de pobreza, que \u00e9 definida atrav\u00e9s dos h\u00e1bitos de consumo das pessoas, o valor equivalente a meio sal\u00e1rio m\u00ednimo. Os grupos em vulnerabilidade social encontram-se em acentuado decl\u00ednio do bem-estar b\u00e1sico e de direito dos seres humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Uma das hip\u00f3teses mais eficazes para garantir, a m\u00e9dio e longo prazo, a diminui\u00e7\u00e3o da vulnerabilidade social \u00e9 o aumento da escolaridade, principalmente a qualidade da educa\u00e7\u00e3o e da cultura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":7736654,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7736654,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":7736655,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F. ","id":7736656,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7736657,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V. ","id":7736658,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Social","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398145,"slug":"servico-social-assistencia-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398754,"slug":"servico-social-politica-nacional-de-assistencia-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}