{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":887,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 lei federal definir o limite das obriga\u00e7\u00f5es de pequeno valor pass\u00edveis de pagamento independentemente de precat\u00f3rio.","provas":[{"id":91119,"cargo":{"descricao":"Procurador de Contas","id":14280,"slug":"procurador-de-contas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas Santa Catarina","sigla":"MPC SC","id":5934,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"mpc-sc-sc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpc-sc-sc-2022-cespe-cebraspe-procurador-de-contas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPC SC - Procurador de Contas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:00:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2599597,"hashId":"27de867c75d0c3500f1882ca05b9af66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 lei federal definir o limite das obriga\u00e7\u00f5es de pequeno valor pass\u00edveis de pagamento independentemente de precat\u00f3rio.<\/p>","resposta":10368627,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368626,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10368627,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos juizados especiais da fazenda p\u00fablica estadual, da reclama\u00e7\u00e3o constitucional, do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas e do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina, julgue os itens que se seguem.","id":555192,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos juizados especiais da fazenda p\u00fablica estadual, da reclama\u00e7\u00e3o constitucional, do Minist\u00e9rio P\u00fablico de Contas e do Tribunal de Contas do Estado de Santa Catarina, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 124 a 128","ordem":124},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395534,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho Federal de Psicologia ser\u00e1 constitu\u00eddo por quinze membros efetivos e doze suplentes, brasileiros, eleitos por maioria de votos, em escrut\u00ednio secreto, na Assembleia dos Delegados Regionais.","provas":[{"id":84957,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo","id":21843,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crp-6-sp-2022-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea: Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:01:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2470615,"hashId":"28d2faefde1dfe0e49f911490263c7d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Federal de Psicologia ser\u00e1 constitu\u00eddo por quinze membros efetivos e doze suplentes, brasileiros, eleitos por maioria de votos, em escrut\u00ednio secreto, na Assembleia dos Delegados Regionais.<\/p>","resposta":9808580,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9808579,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9808580,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.o 5.766\/1971, julgue os itens de 116 a 120.","id":540392,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz das disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.<sup>o<\/sup> 5.766\/1971, julgue os itens de <strong>116 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401501,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-766-1971-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-psicologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es nos Juizados Especiais C\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":84863,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Para\u00edba\u00a0","sigla":"TJ PB","id":1142,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tj-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-pb-pb-2022-instituto-access-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - TJ PB - Juiz Leigo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:03:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2489608,"hashId":"a459ec48dcb6b8638ea80be28a23fce3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das cita\u00e7\u00f5es e intima\u00e7\u00f5es nos Juizados Especiais C\u00edveis, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9894014,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 desnecess\u00e1rio o aviso de recebimento em cita\u00e7\u00e3o feita por correspond\u00eancia.","id":9894013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 desnecess\u00e1rio o aviso de recebimento em cita\u00e7\u00e3o feita por correspond\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 ser por edital.","id":9894014,"corpo":"<p>n\u00e3o poder\u00e1 ser por edital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o conter\u00e1 apenas dia e hora para comparecimento. ","id":9894015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cita\u00e7\u00e3o conter\u00e1 apenas dia e hora para comparecimento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o supre a falta de cita\u00e7\u00e3o o comparecimento espont\u00e2neo.","id":9894016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o supre a falta de cita\u00e7\u00e3o o comparecimento espont\u00e2neo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542388,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","oab":true,"nome":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-estaduais-civeis-lei-no-9-099-de-26-de-setembro-de-1995"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","oab":true,"nome":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","pai":406227,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406232,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento-sumarissimo-dos-juizados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406233,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-citacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.591\/2012 reconhece a profiss\u00e3o de Turism\u00f3logo e disciplina o seu exerc\u00edcio. Acerca desse assunto e seus objetivos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) \u00c9 considerado atividade do Turism\u00f3logo atuar como respons\u00e1vel t\u00e9cnico em empreendimentos que tenham o turismo e o lazer como seu objetivo social ou estatut\u00e1rio. ( ) O Turism\u00f3logo pode criar e implantar roteiros e rotas tur\u00edsticas. ( ) De acordo com a Lei n\u00ba 12.591\/2012, \u00e9 considerado atividade do Turism\u00f3logo desenvolver e comercializar novos produtos tur\u00edsticos. ( ) N\u00e3o \u00e9 considerada atividade do Turism\u00f3logo emitir laudos e pareceres t\u00e9cnicos referentes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de locais e estabelecimentos voltados ao atendimento do turismo receptivo, conforme normas estabelecidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":84758,"cargo":{"descricao":"Turism\u00f3logo","id":8724,"slug":"turismologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Panambi","sigla":"","id":5051,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-panambi-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-panambi-rs-2022-fundatec-turismologo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Panambi - Turism\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:10:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":104,"descricao":"Turismo"}],"id":2463192,"hashId":"49c2489b2128b784ee23132003c53132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 12.591\/2012 reconhece a profiss\u00e3o de Turism\u00f3logo e disciplina o seu exerc\u00edcio. Acerca desse assunto e seus objetivos, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 considerado atividade do Turism\u00f3logo atuar como respons\u00e1vel t\u00e9cnico em empreendimentos que tenham o turismo e o lazer como seu objetivo social ou estatut\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Turism\u00f3logo pode criar e implantar roteiros e rotas tur\u00edsticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) De acordo com a Lei n\u00ba 12.591\/2012, \u00e9 considerado atividade do Turism\u00f3logo desenvolver e comercializar novos produtos tur\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o \u00e9 considerada atividade do Turism\u00f3logo emitir laudos e pareceres t\u00e9cnicos referentes \u00e0 capacita\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de locais e estabelecimentos voltados ao atendimento do turismo receptivo, conforme normas estabelecidas pelos \u00f3rg\u00e3os competentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9776225,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9776225,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9776226,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9776227,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9776228,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9776229,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 12.485 de 2011 - Lei do Servi\u00e7o de Acesso Condicionado, s\u00e3o defini\u00e7\u00f5es de tr\u00eas atividades da comunica\u00e7\u00e3o audiovisual:I. Elabora\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o, constitui\u00e7\u00e3o ou cria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados audiovisuais em qualquer meio de suporte. II. Organiza\u00e7\u00e3o, em \u00faltima inst\u00e2ncia, de canais de programa\u00e7\u00e3o, inclusive nas modalidades avulsa de programa\u00e7\u00e3o e avulsa de conte\u00fado programado, a ser enviado ao assinante. III. Entrega, transmiss\u00e3o, veicula\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o ou provimento de pacotes ou conte\u00fados audiovisuais a assinantes por interm\u00e9dio de meios eletr\u00f4nicos quaisquer, pr\u00f3prios ou de terceiros, cabendo ao respons\u00e1vel final as atividades complementares de comercializa\u00e7\u00e3o, atendimento ao assinante, faturamento, cobran\u00e7a, instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de dispositivos, entre outras. Os termos que definem as atividades em |, Il e III s\u00e3o denominados, respectivamente:","provas":[{"id":84784,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":1112,"slug":"consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-comunicacao-e-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:09:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2465203,"hashId":"966b1ff8dc79d4740ff7792f1c2fdc19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 12.485 de 2011 - Lei do Servi\u00e7o de Acesso Condicionado, s\u00e3o defini\u00e7\u00f5es de tr\u00eas atividades da comunica\u00e7\u00e3o audiovisual:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Elabora\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o, constitui\u00e7\u00e3o ou cria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados audiovisuais em qualquer meio de suporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Organiza\u00e7\u00e3o, em \u00faltima inst\u00e2ncia, de canais de programa\u00e7\u00e3o, inclusive nas modalidades avulsa de programa\u00e7\u00e3o e avulsa de conte\u00fado programado, a ser enviado ao assinante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Entrega, transmiss\u00e3o, veicula\u00e7\u00e3o, difus\u00e3o ou provimento de pacotes ou conte\u00fados audiovisuais a assinantes por interm\u00e9dio de meios eletr\u00f4nicos quaisquer, pr\u00f3prios ou de terceiros, cabendo ao respons\u00e1vel final as atividades complementares de comercializa\u00e7\u00e3o, atendimento ao assinante, faturamento, cobran\u00e7a, instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o de dispositivos, entre outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Os termos que definem as atividades em |, Il e III s\u00e3o denominados, respectivamente:<\/p>","resposta":9785521,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o, empacotamento e distribui\u00e7\u00e3o","id":9785521,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o, empacotamento e distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o, encapsulamento e administra\u00e7\u00e3o","id":9785522,"corpo":"<p>produ\u00e7\u00e3o, encapsulamento e administra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o, encapsulamento e distribui\u00e7\u00e3o","id":9785523,"corpo":"<p>programa\u00e7\u00e3o, encapsulamento e distribui\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o, empacotamento e administra\u00e7\u00e3o","id":9785524,"corpo":"<p>programa\u00e7\u00e3o, empacotamento e administra\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 12.001 \u00e0 13.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395770,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-12-001-a-13-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (2014-2024), aprovado por meio da Lei n\u00ba 13.005\/2014, \u00e9 um importante instrumento de:","provas":[{"id":84786,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o","id":10304,"slug":"consultor-legislativo-area-educacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"Camara de Sao Goncalo","id":4226,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-consultor-legislativo-area-educacao","tipo":1,"nome":"SELECON - C\u00e2mara de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Consultor Legislativo - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:07:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2463519,"hashId":"e597493a8e00d184a72023b813bc7c54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (2014-2024), aprovado por meio da Lei n\u00ba 13.005\/2014, \u00e9 um importante instrumento de:<\/p>","resposta":9777708,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia da frequ\u00eancia escolar dos alunos e alunas, como material de apoio aos Conselhos Tutelares","id":9777706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia da frequ\u00eancia escolar dos alunos e alunas, como material de apoio aos Conselhos Tutelares<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula nas redes estaduais, distrital e municipais, na medida em que faz o levantamento do quantitativo de alunos","id":9777707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o da matr\u00edcula nas redes estaduais, distrital e municipais, na medida em que faz o levantamento do quantitativo de alunos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"planejamento das pol\u00edticas educacionais, apresentando metas e estrat\u00e9gias e induzindo os demais entes a constru\u00edrem seus pr\u00f3prios planos","id":9777708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento das pol\u00edticas educacionais, apresentando metas e estrat\u00e9gias e induzindo os demais entes a constru\u00edrem seus pr\u00f3prios planos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da oferta do ensino p\u00fablico, por meio da modifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios do IDEB \u2014 \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":9777709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da oferta do ensino p\u00fablico, por meio da modifica\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios do IDEB \u2014 \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400664,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-005-2014-aprova-o-plano-nacional-de-educacao-pne-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00b0 11.788\/2008, no caso de estudantes do ensino superior, da educa\u00e7\u00e3o profissional de n\u00edvel m\u00e9dio e do ensino m\u00e9dio regular, a jornada de atividade em est\u00e1gio ser\u00e1 definida de comum acordo entre a institui\u00e7\u00e3o de ensino, a parte concedente e o aluno estagi\u00e1rio ou seu representante legal, n\u00e3o podendo ultrapassar","provas":[{"id":90425,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-assistente-social","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:07:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2592719,"hashId":"290e6ad22370df3da125ef5c8c1c0a28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00b0 11.788\/2008, no caso de estudantes do ensino superior, da educa\u00e7\u00e3o profissional de n\u00edvel m\u00e9dio e do ensino m\u00e9dio regular, a jornada de atividade em est\u00e1gio ser\u00e1 definida de comum acordo entre a institui\u00e7\u00e3o de ensino, a parte concedente e o aluno estagi\u00e1rio ou seu representante legal, n\u00e3o podendo ultrapassar<\/p>","resposta":10343891,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 horas di\u00e1rias e 5 horas semanais. ","id":10343889,"corpo":"<p>3 horas di\u00e1rias e 5 horas semanais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4 horas di\u00e1rias e 20 horas semanais. ","id":10343890,"corpo":"<p>4 horas di\u00e1rias e 20 horas semanais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6 horas di\u00e1rias e 30 horas semanais. ","id":10343891,"corpo":"<p>6 horas di\u00e1rias e 30 horas semanais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"8 horas di\u00e1rias e 40 horas semanais. ","id":10343892,"corpo":"<p>8 horas di\u00e1rias e 40 horas semanais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554230,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.788\/2008 - Disp\u00f5e sobre o est\u00e1gio de estudantes; altera a reda\u00e7\u00e3o do art. 428 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho - CLT, aprovada pelo Decreto-Lei no 5.452...","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-788-2008-dispoe-sobre-o-estagio-de-estudantes-altera-a-redacao-do-art-428-da-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a tutela do patrim\u00f4nio cultural, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":91100,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Minas Gerais","sigla":"MPE MG","id":498,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"mpe-mg-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-mg-mg-2022-fundep-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - MPE MG - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:04:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2638085,"hashId":null,"enunciado":"<p>Sobre a tutela do patrim\u00f4nio cultural, \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":10533909,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Poder P\u00fablico, com a colabora\u00e7\u00e3o da comunidade, cabe o dever de promover e proteger o patrim\u00f4nio cultural brasileiro, por meio de invent\u00e1rios, registros, vigil\u00e2ncia, tombamento, desapropria\u00e7\u00e3o e outras formas de acautelamento e preserva\u00e7\u00e3o.","id":10533907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao Poder P\u00fablico, com a colabora\u00e7\u00e3o da comunidade, cabe o dever de promover e proteger o patrim\u00f4nio cultural brasileiro, por meio de invent\u00e1rios, registros, vigil\u00e2ncia, tombamento, desapropria\u00e7\u00e3o e outras formas de acautelamento e preserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o sujeitos ao tombamento, entre outros bens, os monumentos naturais e os s\u00edtios e paisagens que importe conservar e proteger pela fei\u00e7\u00e3o not\u00e1vel com que tenham sido dotados pela natureza ou agenciados pela ind\u00fastria humana.","id":10533908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sujeitos ao tombamento, entre outros bens, os monumentos naturais e os s\u00edtios e paisagens que importe conservar e proteger pela fei\u00e7\u00e3o not\u00e1vel com que tenham sido dotados pela natureza ou agenciados pela ind\u00fastria humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Sistema Nacional de Cultura, organizado em regime de colabora\u00e7\u00e3o, de forma centralizada e participativa, institui um processo de gest\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de forma aut\u00f4noma e individual por cada ente federado de pol\u00edticas p\u00fablicas de cultura, democr\u00e1ticas e permanentes, tendo por objetivo promover o desenvolvimento ambiental, humano, social e econ\u00f4mico, com pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais.","id":10533909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Cultura, organizado em regime de colabora\u00e7\u00e3o, de forma centralizada e participativa, institui um processo de gest\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de forma aut\u00f4noma e individual por cada ente federado de pol\u00edticas p\u00fablicas de cultura, democr\u00e1ticas e permanentes, tendo por objetivo promover o desenvolvimento ambiental, humano, social e econ\u00f4mico, com pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 dever do Estado garantir a todos o exerc\u00edcio pleno dos direitos culturais e o acesso \u00e0s fontes da cultura nacional, bem como apoiar e incentivar a valoriza\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es culturais.","id":10533910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever do Estado garantir a todos o exerc\u00edcio pleno dos direitos culturais e o acesso \u00e0s fontes da cultura nacional, bem como apoiar e incentivar a valoriza\u00e7\u00e3o e a difus\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 80","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.o 9.973\/2000 determina que a responsabilidade pelo fiel recebimento em dep\u00f3sito das mercadorias \u00e9 de responsabilidade de ","provas":[{"id":90437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio","id":7098,"slug":"tecnico-agropecuario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-agropecuario","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico Agropecu\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:06:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584404,"hashId":"f698df51c8c2ca54b90e4e2f0bbf6c24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.<sup>o<\/sup> 9.973\/2000 determina que a responsabilidade pelo fiel recebimento em dep\u00f3sito das mercadorias \u00e9 de responsabilidade de <\/p>","resposta":10308015,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presidente, diretor e lobista. ","id":10308014,"corpo":"<p>presidente, diretor e lobista. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"presidente, diretor, s\u00f3cio-gerente de empresa privada ou equivalente, no caso de cooperativas. ","id":10308015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presidente, diretor, s\u00f3cio-gerente de empresa privada ou equivalente, no caso de cooperativas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"presidente, lobista, diretor, s\u00f3cio-gerente de empresa privada ou equivalente, no caso de cooperativas. ","id":10308016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presidente, lobista, diretor, s\u00f3cio-gerente de empresa privada ou equivalente, no caso de cooperativas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diretor e s\u00f3cio-gerente de empresa estatal. ","id":10308017,"corpo":"<p>diretor e s\u00f3cio-gerente de empresa estatal. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.973\/2000 - Disp\u00f5e sobre o sistema de armazenagem dos produtos agropecu\u00e1rios.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.973\/2000 - Disp\u00f5e sobre o sistema de armazenagem dos produtos agropecu\u00e1rios.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399273,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-973-2000-dispoe-sobre-o-sistema-de-armazenagem-dos-produtos-agropecuarios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho abaixo sobre a trajet\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva: Acessibilidade: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, de espa\u00e7os, mobili\u00e1rios, equipamentos urbanos, edifica\u00e7\u00f5es, transportes, informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como de outros servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es abertos ao p\u00fablico, de uso p\u00fablico ou privados de uso coletivo, tanto na zona urbana como na rural, por pessoa com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida. Este coment\u00e1rio sobre a acessibilidade, incluindo a comunica\u00e7\u00e3o, pertence:","provas":[{"id":84648,"cargo":{"descricao":"Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete","id":18838,"slug":"analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social, Juventude, Pol\u00edtica Sobre Drogas e Direitos Humanos de Recife","sigla":"SDSJPDDH","id":4022,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"sdsjpddh-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sdsjpddh-pe-2022-fcc-analista-em-acessibilidade-na-funcao-de-guia-interprete","tipo":1,"nome":"FCC - SDSJPDDH - Analista em Acessibilidade na fun\u00e7\u00e3o de Guia Int\u00e9rprete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:20:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2460562,"hashId":"f2f4562a4b991cf1ecbccb042308f260","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o trecho abaixo sobre a trajet\u00f3ria da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Acessibilidade: possibilidade e condi\u00e7\u00e3o de alcance para utiliza\u00e7\u00e3o, com seguran\u00e7a e autonomia, de espa\u00e7os, mobili\u00e1rios, equipamentos urbanos, edifica\u00e7\u00f5es, transportes, informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, inclusive seus sistemas e tecnologias, bem como de outros servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es abertos ao p\u00fablico, de uso p\u00fablico ou privados de uso coletivo, tanto na zona urbana como na rural, por pessoa com defici\u00eancia ou mobilidade reduzida. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este coment\u00e1rio sobre a acessibilidade, incluindo a comunica\u00e7\u00e3o, pertence:<\/p>","resposta":9763652,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Lei n\u00ba 13.146 datada 06\/07\/2015.","id":9763652,"corpo":"<p>\u00e0 Lei n\u00ba 13.146 datada 06\/07\/2015.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Lei n\u00ba 10.098 datada 19\/12\/2000.","id":9763653,"corpo":"<p>\u00e0 Lei n\u00ba 10.098 datada 19\/12\/2000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Lei n\u00ba 10.048 datada 08\/11\/2000.","id":9763654,"corpo":"<p>\u00e0 Lei n\u00ba 10.048 datada 08\/11\/2000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao Decreto n\u00ba 3.298 datado de 20\/12\/1999.","id":9763655,"corpo":"<p>ao Decreto n\u00ba 3.298 datado de 20\/12\/1999.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Lei n\u00ba 12.764 datada de 06\/04\/2012.","id":9763656,"corpo":"<p>\u00e0 Lei n\u00ba 12.764 datada de 06\/04\/2012.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":400545,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":428092,"slug":"legislacao-federal-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Apoio Escolar","id":17640,"slug":"profissional-de-apoio-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o \u2013 LBI, tamb\u00e9m conhecida como Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social e \u00e0 cidadania, foi editada em 06 de julho de 2015, ap\u00f3s cumprir um per\u00edodo de vac\u00e2ncia (per\u00edodo destinado \u00e0 assimila\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da nova lei) de 180 dias, passando a beneficiar mais de 45 milh\u00f5es de brasileiros que possuem algum tipo de defici\u00eancia, de acordo com os dados do IBGE. Ela entrou em vigor no dia 03 de janeiro de que ano?","provas":[{"id":89503,"cargo":{"descricao":"Profissional de Apoio Escolar","id":17640,"slug":"profissional-de-apoio-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Uberl\u00e2ndia","sigla":"","id":2626,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-uberlandia-mg-2022-ms-concursos-profissional-de-apoio-escolar-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - Prefeitura de Uberl\u00e2ndia - Profissional de Apoio Escolar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:34:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2568337,"hashId":"786022775cf7ee54ba6b1a446364ae41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Brasileira de Inclus\u00e3o \u2013 LBI, tamb\u00e9m conhecida como Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, visando \u00e0 sua inclus\u00e3o social e \u00e0 cidadania, foi editada em 06 de julho de 2015, ap\u00f3s cumprir um per\u00edodo de vac\u00e2ncia (per\u00edodo destinado \u00e0 assimila\u00e7\u00e3o do conte\u00fado da nova lei) de 180 dias, passando a beneficiar mais de 45 milh\u00f5es de brasileiros que possuem algum tipo de defici\u00eancia, de acordo com os dados do IBGE. Ela entrou em vigor no dia 03 de janeiro de que ano?<\/p>","resposta":10235756,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2013.","id":10235755,"corpo":"<p>2013.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2016.","id":10235756,"corpo":"<p>2016.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2017.","id":10235757,"corpo":"<p>2017.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2021.","id":10235758,"corpo":"<p>2021.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","oab":false,"nome":"Plano de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o (PDE)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405604,"slug":"pedagogia-plano-de-desenvolvimento-da-educacao-pde"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","oab":false,"nome":"Lei Brasileira da Inclus\u00e3o (Lei n\u00ba 13.146\/15)","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425885,"slug":"pedagogia-lei-brasileira-da-inclusao-lei-no-13-146-15"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eixos principais do PDE","oab":false,"nome":"Eixos principais do PDE","pai":405604,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425894,"slug":"pedagogia-eixos-principais-do-pde"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativas do PDE","oab":false,"nome":"Iniciativas do PDE","pai":425894,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425895,"slug":"pedagogia-iniciativas-do-pde"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativas para a diversidade e inclus\u00e3o educacional","oab":false,"nome":"Iniciativas para a diversidade e inclus\u00e3o educacional","pai":425895,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425900,"slug":"pedagogia-iniciativas-para-a-diversidade-e-inclusao-educacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ano de 2020, em raz\u00e3o da COVID-19, o mun\u00edcipio \u00c1guas da F\u00e9 elevou seus gastos para adotar medidas de enfrentamento dessa pandemia, por meio da aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, medicamentos e contrata\u00e7\u00e3o de pessoal (m\u00e9dicos e enfermeiros). Entretanto, somente as despesas com pessoal estavam previstas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, e, mesmo assim, com valor insuficiente para atender as novas contrata\u00e7\u00f5es. Para a aquisi\u00e7\u00e3o dos equipamentos e medicamentos, o prefeito teve que, atrav\u00e9s de Decreto, fazer abertura de qual tipo de cr\u00e9dito adicional?","provas":[{"id":88919,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-analista-de-planejamento-e-orcamento","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:42:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2563264,"hashId":"b51fd89f228229e73bc565461b1bf4d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2020, em raz\u00e3o da COVID-19, o mun\u00edcipio \u00c1guas da F\u00e9 elevou seus gastos para adotar medidas de enfrentamento dessa pandemia, por meio da aquisi\u00e7\u00e3o de equipamentos, medicamentos e contrata\u00e7\u00e3o de pessoal (m\u00e9dicos e enfermeiros). Entretanto, somente as despesas com pessoal estavam previstas na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, e, mesmo assim, com valor insuficiente para atender as novas contrata\u00e7\u00f5es. Para a aquisi\u00e7\u00e3o dos equipamentos e medicamentos, o prefeito teve que, atrav\u00e9s de Decreto, fazer abertura de qual tipo de cr\u00e9dito adicional?<\/p>","resposta":10213418,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suplementar.","id":10213414,"corpo":"<p>Suplementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Especial.","id":10213415,"corpo":"<p>Especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ordin\u00e1rio.","id":10213416,"corpo":"<p>Ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Extraor\u00e7ament\u00e1rio.","id":10213417,"corpo":"<p>Extraor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Extraordin\u00e1rio.","id":10213418,"corpo":"<p>Extraordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550623,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange a transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, s\u00e3o considerados instrumentos:-I. Planos, or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias;II. Presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio;III. Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria;IV. Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal;-Das assertivas acima, est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":89067,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barrac\u00e3o","sigla":"","id":1691,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-barracao-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barracao-pr-2022-unioeste-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Barrac\u00e3o - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 17:38:27","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2594714,"hashId":"cba6d0c830cc46e90d51bd67bcaddbfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange a transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, s\u00e3o considerados instrumentos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p>I. Planos, or\u00e7amentos e leis de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias;<\/p><p>II. Presta\u00e7\u00f5es de contas e o respectivo parecer pr\u00e9vio;<\/p><p>III. Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria;<\/p><p>IV. Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das assertivas acima, est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":10352461,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":10352458,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":10352459,"corpo":"<p>I, II, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III e IV.","id":10352460,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10352461,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o praticada pelos agentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma caracter\u00edstica importante \u00e9 aquela que consiste na observ\u00e2ncia das normas de tratamento usuais na correspond\u00eancia oficial e no enfoque dado ao assunto tratado. Essa caracter\u00edstica \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":78410,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio de Janeiro","sigla":"IFRJ","id":1575,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifrj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifrj-2022-selecon-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"SELECON - IFRJ - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 12:27:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2350183,"hashId":"59dc02e0b42084553fb62797eead1df2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o praticada pelos agentes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma caracter\u00edstica importante \u00e9 aquela que consiste na observ\u00e2ncia das normas de tratamento usuais na correspond\u00eancia oficial e no enfoque dado ao assunto tratado. Essa caracter\u00edstica \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":9293768,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coes\u00e3o","id":9293765,"corpo":"<p>coes\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"precis\u00e3o","id":9293766,"corpo":"<p>precis\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"corre\u00e7\u00e3o","id":9293767,"corpo":"<p>corre\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"formalidade","id":9293768,"corpo":"<p>formalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e Coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e Coer\u00eancia","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411128,"slug":"redacao-oficial-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Formalidade e padroniza\u00e7\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411130,"slug":"redacao-oficial-formalidade-e-padronizacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os diversos tipos de correspond\u00eancia, a interna \u00e9 a destinada a manter a comunica\u00e7\u00e3o entre setores ou \u00e1reas de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":78540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico","id":25356,"slug":"psicologo-area-analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 19\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 19","id":5478,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"crp-19-se"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-19-se-2022-quadrix-psicologo-area-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 19 - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Analista T\u00e9cnico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 12:26:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2354191,"hashId":"8f2358c82412c4c5a1f5fc4302efe019","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os diversos tipos de correspond\u00eancia, a interna \u00e9 a destinada a manter a comunica\u00e7\u00e3o entre setores ou \u00e1reas de uma mesma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9309588,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9309588,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9309589,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de procedimentos administrativos e arquivo, julgue os itens de 78 a 87.","id":527026,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de procedimentos administrativos e arquivo, julgue os itens de <strong>78 <\/strong>a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 87 ","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correspond\u00eancia","oab":false,"nome":"Correspond\u00eancia","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411214,"slug":"redacao-oficial-correspondencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Correspond\u00eancia Oficial na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Na comunica\u00e7\u00e3o oficial, em qual documento \u00e9 poss\u00edvel utilizar o Vocativo:","provas":[{"id":78029,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - Auxiliar Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 14:21:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2350852,"hashId":"d1c3391cbf4162566b3119c275bbcab5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Correspond\u00eancia Oficial na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Na comunica\u00e7\u00e3o oficial, em qual documento \u00e9 poss\u00edvel utilizar o Vocativo:<\/p>","resposta":9296748,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portaria.","id":9296745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Certid\u00e3o.","id":9296746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Certid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atestado. ","id":9296747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atestado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oficio.","id":9296748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oficio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Decreto. ","id":9296749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atestado","oab":false,"nome":"Atestado","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411198,"slug":"redacao-oficial-atestado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Certid\u00e3o","oab":false,"nome":"Certid\u00e3o","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411199,"slug":"redacao-oficial-certidao"},{"palavrasChave":["L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Portaria","oab":false,"nome":"Portaria","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411206,"slug":"redacao-oficial-portaria"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto","oab":false,"nome":"Decreto","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419699,"slug":"redacao-oficial-decreto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os empregados de uma determinada empresa recebem sal\u00e1rios cujo desvio-padr\u00e3o \u00e9 R$ 200,00. O Departamento financeiro anuncia uma altera\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica salarial, concedendo um reajuste de 5% nos sal\u00e1rios de todos. O valor do desvio-padr\u00e3o dos sal\u00e1rios reajustados, em reais, \u00e9 ","provas":[{"id":93089,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2022-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 14:25:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2629628,"hashId":"8d75724a4dcb86a9a5f3e0e4bc9d4532","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os empregados de uma determinada empresa recebem sal\u00e1rios cujo desvio-padr\u00e3o \u00e9 R$ 200,00. O Departamento financeiro anuncia uma altera\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica salarial, concedendo um reajuste de 5% nos sal\u00e1rios de todos. O valor do desvio-padr\u00e3o dos sal\u00e1rios reajustados, em reais, \u00e9 <\/p>","resposta":10496629,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105,00","id":10496628,"corpo":"<p>105,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"210,00","id":10496629,"corpo":"<p>210,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"200,00","id":10496630,"corpo":"<p>200,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"205,00","id":10496631,"corpo":"<p>205,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"100,00","id":10496632,"corpo":"<p>100,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desvio Padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Desvio Padr\u00e3o","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7228,"slug":"estatistica-desvio-padrao"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa sobre a inten\u00e7\u00e3o de os jovens da rede p\u00fablica que frequentam o ensino m\u00e9dio prosseguirem os estudos ap\u00f3s terminarem esse n\u00edvel de ensino foi feita com 300 estudantes. O resultado encontra-se na tabela a seguir.Inten\u00e7\u00e3o de Prosseguir os EstudosSexoSimN\u00e3oTotalFeminino13034164Masculino9046136Total22080300A partir da tabela, a probabilidade de um jovem, escolhido ao acaso dentre os entrevistados, ser uma mo\u00e7a que deseje continuar os estudos \u00e9","provas":[{"id":93089,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2022-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 14:30:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2629652,"hashId":"c58afaeb18a54f3d896b939483c86364","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa sobre a inten\u00e7\u00e3o de os jovens da rede p\u00fablica que frequentam o ensino m\u00e9dio prosseguirem os estudos ap\u00f3s terminarem esse n\u00edvel de ensino foi feita com 300 estudantes. O resultado encontra-se na tabela a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 400px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zhpw\"><td data-row=\"row-zhpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhpw\" data-cell=\"cell-mfsa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zhpw\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zhpw\" data-cell=\"cell-gpae\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Inten\u00e7\u00e3o de Prosseguir os Estudos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aigp\"><td data-row=\"row-aigp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aigp\" data-cell=\"cell-1aik\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Sexo<\/p><\/td><td data-row=\"row-aigp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aigp\" data-cell=\"cell-o2kv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Sim<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aigp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aigp\" data-cell=\"cell-hg6r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>N\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aigp\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aigp\" data-cell=\"cell-rp7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bex6\"><td data-row=\"row-bex6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bex6\" data-cell=\"cell-01pa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Feminino<\/p><\/td><td data-row=\"row-bex6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bex6\" data-cell=\"cell-xwzg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">130<\/p><\/td><td data-row=\"row-bex6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bex6\" data-cell=\"cell-75gk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">34<\/p><\/td><td data-row=\"row-bex6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bex6\" data-cell=\"cell-rhgh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">164<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-57og\"><td data-row=\"row-57og\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57og\" data-cell=\"cell-jtlp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Masculino<\/p><\/td><td data-row=\"row-57og\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57og\" data-cell=\"cell-0bxy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90<\/p><\/td><td data-row=\"row-57og\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57og\" data-cell=\"cell-z7id\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">46<\/p><\/td><td data-row=\"row-57og\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57og\" data-cell=\"cell-85l3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">136<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-un0e\"><td data-row=\"row-un0e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-un0e\" data-cell=\"cell-trah\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"row-un0e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-un0e\" data-cell=\"cell-choc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">220<\/p><\/td><td data-row=\"row-un0e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-un0e\" data-cell=\"cell-e4iq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><td data-row=\"row-un0e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-un0e\" data-cell=\"cell-gva7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">300<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir da tabela, a probabilidade de um jovem, escolhido ao acaso dentre os entrevistados, ser uma mo\u00e7a que deseje continuar os estudos \u00e9<\/p>","resposta":10496750,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13\/22","id":10496748,"corpo":"<p>13\/22<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"41\/75","id":10496749,"corpo":"<p>41\/75<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"13\/30","id":10496750,"corpo":"<p>13\/30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"65\/82","id":10496751,"corpo":"<p>65\/82<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"11\/15","id":10496752,"corpo":"<p>11\/15<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade condicional.","oab":false,"nome":"Probabilidade condicional.","pai":403869,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425195,"slug":"matematica-probabilidade-condicional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O professor de Matem\u00e1tica afixou no quadro a distribui\u00e7\u00e3o das notas dos 40 alunos da quinta s\u00e9rie. Mesmo com a folha rasgada, os alunos puderam saber que:","provas":[{"id":93089,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2022-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 14:27:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2629634,"hashId":"c8b9550d5952bad9182937266caa1720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor de Matem\u00e1tica afixou no quadro a distribui\u00e7\u00e3o das notas dos 40 alunos da quinta s\u00e9rie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/93089\/questao\/2629634-20221117210723000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mesmo com a folha rasgada, os alunos puderam saber que:<\/p>","resposta":10496660,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quinze alunos t\u00eam nota maior do que 7.","id":10496658,"corpo":"<p>Quinze alunos t\u00eam nota maior do que 7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dez alunos t\u00eam nota 5. ","id":10496659,"corpo":"<p>Dez alunos t\u00eam nota 5. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quatro alunos t\u00eam nota 10.","id":10496660,"corpo":"<p>Quatro alunos t\u00eam nota 10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Menos de um ter\u00e7o da sala tem notas maiores do que 6. ","id":10496661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menos de um ter\u00e7o da sala tem notas maiores do que 6. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Metade dos alunos tem nota menor do que 5.","id":10496662,"corpo":"<p>Metade dos alunos tem nota menor do que 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Gr\u00e1ficos e Tabelas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403910,"slug":"matematica-analise-de-graficos-e-tabelas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fazenda \u00e9 produtora de carne bovina e de avestruz. Pedrinho contou, ao todo, 730 animais entre bois e avestruzes e 2060 pernas. O n\u00famero de avestruzes que Pedrinho contou \u00e9 ","provas":[{"id":93089,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2022-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 14:28:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2629646,"hashId":"4ed3b18c077bcb8b626bf33fbe64e0a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fazenda \u00e9 produtora de carne bovina e de avestruz. Pedrinho contou, ao todo, 730 animais entre bois e avestruzes e 2060 pernas. O n\u00famero de avestruzes que Pedrinho contou \u00e9 <\/p>","resposta":10496722,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"330","id":10496718,"corpo":"<p>330<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"300","id":10496719,"corpo":"<p>300<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"270","id":10496720,"corpo":"<p>270<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"460","id":10496721,"corpo":"<p>460<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"430","id":10496722,"corpo":"<p>430<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","oab":false,"nome":"Sistemas de Equa\u00e7\u00f5esdo 1\u00ba Grau","pai":403843,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403841,"slug":"matematica-sistemas-de-equacoes-do-1o-grau"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor num\u00e9rico da express\u00e3o y\u2212xxy\u200b para y = 4 e x = \u22122 \u00e9 ","provas":[{"id":93089,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2022-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 14:33:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2629658,"hashId":"9db8231bad38d6e72c9ba4cd9e335708","enunciado":"<p>O valor num\u00e9rico da express\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{xy}{y-x}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.22861em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.7475em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> para y = 4 e x = \u22122 \u00e9 <\/p>","resposta":10496778,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u22124\/3","id":10496778,"corpo":"<p>\u22124\/3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4","id":10496779,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u22122\/3","id":10496780,"corpo":"<p>\u22122\/3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6","id":10496781,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u221216\/9","id":10496782,"corpo":"<p>\u221216\/9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Alg\u00e9bricas","pai":408693,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408694,"slug":"matematica-expressoes-algebricas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir, retirado do ensaio \u201cO direito \u00e0 literatura\u201d, de Antonio Candido: \u201c[...] (1) ela \u00e9 constru\u00e7\u00e3o de objetos aut\u00f4nomos como estrutura e significado; (2) ela \u00e9 uma forma de express\u00e3o, isto \u00e9, manifesta emo\u00e7\u00f5es e a vis\u00e3o do mundo dos indiv\u00edduos e dos grupos; (3) ela \u00e9 uma forma de conhecimento, inclusive como incorpora\u00e7\u00e3o difusa e inconsciente.\u201d V\u00e1rios escritos. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995.De acordo com o autor, essas seriam n\u00e3o apenas as principais fun\u00e7\u00f5es da literatura, como tamb\u00e9m as justificativas para seu ensino. Al\u00e9m disso, Candido considera que \u00e9 importante ensinar a literatura como constru\u00e7\u00e3o, pois o leitor, ao perceber a organiza\u00e7\u00e3o intencional das palavras, seria capaz de:","provas":[{"id":100610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:03:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2716453,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir, retirado do ensaio \u201cO direito \u00e0 literatura\u201d, de Antonio Candido: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] (1) ela \u00e9 constru\u00e7\u00e3o de objetos aut\u00f4nomos como estrutura e significado; (2) ela \u00e9 uma forma de express\u00e3o, isto \u00e9, manifesta emo\u00e7\u00f5es e a vis\u00e3o do mundo dos indiv\u00edduos e dos grupos; (3) ela \u00e9 uma forma de conhecimento, inclusive como incorpora\u00e7\u00e3o difusa e inconsciente.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">V\u00e1rios escritos. S\u00e3o Paulo: Duas Cidades, 1995.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o autor, essas seriam n\u00e3o apenas as principais fun\u00e7\u00f5es da literatura, como tamb\u00e9m as justificativas para seu ensino. Al\u00e9m disso, Candido considera que \u00e9 importante ensinar a literatura como constru\u00e7\u00e3o, pois o leitor, ao perceber a organiza\u00e7\u00e3o intencional das palavras, seria capaz de:<\/p>","resposta":10882499,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aceitar a universalidade da fic\u00e7\u00e3o.","id":10882498,"corpo":"<p>Aceitar a universalidade da fic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Organizar sua pr\u00f3pria vis\u00e3o de mundo.","id":10882499,"corpo":"<p>Organizar sua pr\u00f3pria vis\u00e3o de mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Compreender perspectivas distintas da sua.","id":10882500,"corpo":"<p>Compreender perspectivas distintas da sua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tornar-se um leitor proficiente.","id":10882501,"corpo":"<p>Tornar-se um leitor proficiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tomar posi\u00e7\u00e3o em assuntos contempor\u00e2neos.","id":10882502,"corpo":"<p>Tomar posi\u00e7\u00e3o em assuntos contempor\u00e2neos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino de literatura","oab":false,"nome":"Ensino de literatura","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419553,"slug":"lingua-portuguesa-ensino-de-literatura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) \u00e9 um relat\u00f3rio cont\u00e1bil que reflete ","provas":[{"id":90438,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 12:59:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2584382,"hashId":"bfc9f75e30f2a745dde0382f537e6e77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio (DRE) \u00e9 um relat\u00f3rio cont\u00e1bil que reflete <\/p>","resposta":10307926,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as despesas e receitas incorridas entre dois momentos diferentes e consecutivos.","id":10307926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas e receitas incorridas entre dois momentos diferentes e consecutivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a varia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o financeira entre dois momentos diferentes e sua distribui\u00e7\u00e3o. ","id":10307927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a varia\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o financeira entre dois momentos diferentes e sua distribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o patrim\u00f4nio l\u00edquido em determinado momento e sua distribui\u00e7\u00e3o. ","id":10307928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o patrim\u00f4nio l\u00edquido em determinado momento e sua distribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as despesas pagas e as receitas recebidas entre dois momentos diferentes e consecutivos e sua distribui\u00e7\u00e3o. ","id":10307929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as despesas pagas e as receitas recebidas entre dois momentos diferentes e consecutivos e sua distribui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 4320\/1964, os resultados gerais do exerc\u00edcio ser\u00e3o demonstrados no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, no Balan\u00e7o Financeiro, no Balan\u00e7o Patrimonial, na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais. Sobre eles, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":94767,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC AP","id":3311,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"politec-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-ap-ap-2022-fgv-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - POLITEC AP - Perito Criminal - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:24:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2659764,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei 4320\/1964, os resultados gerais do exerc\u00edcio ser\u00e3o demonstrados no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio, no Balan\u00e7o Financeiro, no Balan\u00e7o Patrimonial, na Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre eles, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":10633600,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstra as receitas e as despesas previstas em confronto com as or\u00e7adas.","id":10633597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio demonstra as receitas e as despesas previstas em confronto com as or\u00e7adas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais demonstra o ativo e o passivo, financeiros e permanentes, o saldo patrimonial e as contas de compensa\u00e7\u00e3o.","id":10633598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais demonstra o ativo e o passivo, financeiros e permanentes, o saldo patrimonial e as contas de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o Balan\u00e7o Patrimonial evidencia as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indica o resultado patrimonial do exerc\u00edcio.","id":10633599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Balan\u00e7o Patrimonial evidencia as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indica o resultado patrimonial do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o Balan\u00e7o Financeiro demonstra a receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias e os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio anterior, e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte.","id":10633600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Balan\u00e7o Financeiro demonstra a receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias e os recebimentos e os pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria, conjugados com os saldos em esp\u00e9cie provenientes do exerc\u00edcio anterior, e os que se transferem para o exerc\u00edcio seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"as varia\u00e7\u00f5es resultantes da convers\u00e3o dos d\u00e9bitos, cr\u00e9ditos e valores em esp\u00e9cie, nas demonstra\u00e7\u00f5es, devem ser levadas \u00e0 conta de resultado.","id":10633601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as varia\u00e7\u00f5es resultantes da convers\u00e3o dos d\u00e9bitos, cr\u00e9ditos e valores em esp\u00e9cie, nas demonstra\u00e7\u00f5es, devem ser levadas \u00e0 conta de resultado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562293,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412296,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412302,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412325,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412326,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","oab":false,"nome":"Conforme a Lei n\u00ba 4.320\/64","pai":412334,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412335,"slug":"contabilidade-publica-conforme-a-lei-no-4-320-64"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura","oab":false,"nome":"Estrutura","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412346,"slug":"contabilidade-publica-estrutura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o aluguel de um apartamento passou de R$1.200,00 para R$1.620,00, logo o aumento percentual foi de","provas":[{"id":82098,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Engenheiro Civil - 2022"},{"id":82104,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Municipal","id":7809,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Conselho","sigla":"","id":606,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-conselho-pe-2022-upenet-iaupe-auditor-fiscal-da-receita-municipal","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Bom Conselho - Auditor Fiscal da Receita Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:47:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2632875,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o aluguel de um apartamento passou de R$1.200,00 para R$1.620,00, logo o aumento percentual foi de<\/p>","resposta":10510408,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"26%","id":10510407,"corpo":"<p>26%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"35%","id":10510408,"corpo":"<p>35%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50%","id":10510409,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"65%","id":10510410,"corpo":"<p>65%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"74%","id":10510411,"corpo":"<p>74%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559195,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425055,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EM CASO DE INELEGIBILIDADE DE ORDEM CONSTITUCIONAL OCORRIDA DEPOIS DO REGISTRO DA CANDIDATURA A CARGO DE DEPUTADO FEDERAL PELO ESTADO DO ACRE, MAS ANTES DA DIPLOMA\u00c7\u00c3O, CABE:","provas":[{"id":95194,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2022-mpf-procurador","tipo":1,"nome":"MPF - MPF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 09:57:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2652087,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">EM CASO DE INELEGIBILIDADE DE ORDEM CONSTITUCIONAL OCORRIDA DEPOIS DO REGISTRO DA CANDIDATURA A CARGO DE DEPUTADO FEDERAL PELO ESTADO DO ACRE, MAS ANTES DA DIPLOMA\u00c7\u00c3O, CABE:<\/p>","resposta":10598721,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Recurso contra a expedi\u00e7\u00e3o de diploma, a ser julgado originalmente pelo Tribunal Superior Eleitoral.","id":10598721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recurso contra a expedi\u00e7\u00e3o de diploma, a ser julgado originalmente pelo Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o judicial eleitoral a ser julgado originalmente pelo Tribunal Regional Eleitoral do Acre.","id":10598722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o judicial eleitoral a ser julgado originalmente pelo Tribunal Regional Eleitoral do Acre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o ao mandato legislativo, a ser julgado originalmente pelo Tribunal Regional Eleitoral do Acre, se o candidato j\u00e1 estiver diplomado no momento do ajuizamento.","id":10598723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o ao mandato legislativo, a ser julgado originalmente pelo Tribunal Regional Eleitoral do Acre, se o candidato j\u00e1 estiver diplomado no momento do ajuizamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Representa\u00e7\u00e3o por il\u00edcito eleitoral a ser julgado originalmente pelo Tribunal Superior Eleitoral.","id":10598724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Representa\u00e7\u00e3o por il\u00edcito eleitoral a ser julgado originalmente pelo Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Eleitoral - Lei n\u00ba 4.737\/1965 - Introdu\u00e7\u00e3o","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403987,"slug":"direito-eleitoral-codigo-eleitoral-lei-no-4-737-1965-introducao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Eleitorais","oab":true,"nome":"Recursos Eleitorais","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403998,"slug":"direito-eleitoral-recursos-eleitorais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE ASSERTIVA CORRETA:","provas":[{"id":95194,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2022-mpf-procurador","tipo":1,"nome":"MPF - MPF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 09:58:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2652090,"hashId":null,"enunciado":"<p>ASSINALE ASSERTIVA CORRETA:<\/p>","resposta":10598735,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o com tr\u00e2nsito em julgado por qualquer crime comum gera inelegibilidade at\u00e9 o cumprimento total da pena.","id":10598733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condena\u00e7\u00e3o com tr\u00e2nsito em julgado por qualquer crime comum gera inelegibilidade at\u00e9 o cumprimento total da pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A inelegibilidade decorrente de condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado torna-se superada desde o momento em que, na Justi\u00e7a comum, for declarada a prescri\u00e7\u00e3o execut\u00f3ria.","id":10598734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inelegibilidade decorrente de condena\u00e7\u00e3o criminal transitada em julgado torna-se superada desde o momento em que, na Justi\u00e7a comum, for declarada a prescri\u00e7\u00e3o execut\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O indulto concedido ao ineleg\u00edvel por condena\u00e7\u00e3o criminal n\u00e3o o torna s\u00f3 por isso imediatamente eleg\u00edvel.","id":10598735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O indulto concedido ao ineleg\u00edvel por condena\u00e7\u00e3o criminal n\u00e3o o torna s\u00f3 por isso imediatamente eleg\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O encerramento do prazo de inelegibilidade antes do dia da elei\u00e7\u00e3o, mas posterior ao pedido de registro de candidatura, n\u00e3o afasta a inelegibilidade.","id":10598736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O encerramento do prazo de inelegibilidade antes do dia da elei\u00e7\u00e3o, mas posterior ao pedido de registro de candidatura, n\u00e3o afasta a inelegibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n. 64\/90","oab":true,"nome":"Lei Complementar n. 64\/90","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404024,"slug":"direito-eleitoral-lei-complementar-n-64-90"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inelegibilidades Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Inelegibilidades Infraconstitucionais","pai":404024,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404025,"slug":"direito-eleitoral-inelegibilidades-infraconstitucionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404029,"slug":"direito-eleitoral-direitos-politicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inelegibilidades Constitucionais","oab":true,"nome":"Inelegibilidades Constitucionais","pai":404029,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404032,"slug":"direito-eleitoral-inelegibilidades-constitucionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"QUANTO AO CANDIDATO QUE COMETEU ABUSO DO PODER ECON\u00d4MICO DURANTE A CAMPANHA ELEITORAL, ASSINALE A ASSERTIVA CORRETA:","provas":[{"id":95194,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpf"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal - MPF","sigla":"MPF","oab":false,"id":1497,"slug":"mpf"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2022-mpf-procurador","tipo":1,"nome":"MPF - MPF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 09:59:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2652092,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">QUANTO AO CANDIDATO QUE COMETEU ABUSO DO PODER ECON\u00d4MICO DURANTE A CAMPANHA ELEITORAL, ASSINALE A ASSERTIVA CORRETA:<\/p>","resposta":10598744,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caber\u00e1 somente a A\u00e7\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o Judicial Eleitoral para pedir a cassa\u00e7\u00e3o do diploma do candidato.","id":10598741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 somente a A\u00e7\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o Judicial Eleitoral para pedir a cassa\u00e7\u00e3o do diploma do candidato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o candidato foi diplomado, apenas por meio da A\u00e7\u00e3o de Impugna\u00e7\u00e3o de Mandato Eletivo ser\u00e1 poss\u00edvel cassar o diploma.","id":10598742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o candidato foi diplomado, apenas por meio da A\u00e7\u00e3o de Impugna\u00e7\u00e3o de Mandato Eletivo ser\u00e1 poss\u00edvel cassar o diploma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 t\u00e3o-somente o Recurso Contra a Expedi\u00e7\u00e3o de Diploma para a puni\u00e7\u00e3o eleitoral do candidato.","id":10598743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caber\u00e1 t\u00e3o-somente o Recurso Contra a Expedi\u00e7\u00e3o de Diploma para a puni\u00e7\u00e3o eleitoral do candidato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A cassa\u00e7\u00e3o do diploma pode ser postulada por meio da A\u00e7\u00e3o de Impugna\u00e7\u00e3o de Mandato Eletivo e tamb\u00e9m por meio da A\u00e7\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o Judicial Eleitoral.","id":10598744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cassa\u00e7\u00e3o do diploma pode ser postulada por meio da A\u00e7\u00e3o de Impugna\u00e7\u00e3o de Mandato Eletivo e tamb\u00e9m por meio da A\u00e7\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o Judicial Eleitoral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos avan\u00e7os dos direitos sobre a cota de g\u00eanero na Justi\u00e7a Eleitoral, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":95683,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599,"slug":"promotor-de-justica-substituto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"mpe-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2022-instituto-aocp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - MPE MS - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 09:55:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2656694,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos avan\u00e7os dos direitos sobre a cota de g\u00eanero na Justi\u00e7a Eleitoral, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":10619740,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Houve recente altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo Eleitoral para acrescentar como crime eleitoral a conduta daquele que assedia, constrange, humilha, persegue ou amea\u00e7a, por qualquer meio, candidata a cargo eletivo ou detentora de mandato eletivo, utilizando-se de menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher ou \u00e0 sua cor, ra\u00e7a ou etnia, com a finalidade de impedir ou de dificultar a sua campanha eleitoral ou desempenho de seu mandato eletivo.","id":10619736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve recente altera\u00e7\u00e3o no C\u00f3digo Eleitoral para acrescentar como crime eleitoral a conduta daquele que assedia, constrange, humilha, persegue ou amea\u00e7a, por qualquer meio, candidata a cargo eletivo ou detentora de mandato eletivo, utilizando-se de menosprezo ou discrimina\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de mulher ou \u00e0 sua cor, ra\u00e7a ou etnia, com a finalidade de impedir ou de dificultar a sua campanha eleitoral ou desempenho de seu mandato eletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O tempo de propaganda gratuita no r\u00e1dio e na televis\u00e3o a ser distribu\u00eddo pelos partidos \u00e0s respectivas candidatas dever\u00e1 ser de no m\u00ednimo 30% (trinta por cento), proporcional ao n\u00famero de candidatas, e a distribui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada conforme crit\u00e9rios definidos pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o e pelas normas estatut\u00e1rias.","id":10619737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo de propaganda gratuita no r\u00e1dio e na televis\u00e3o a ser distribu\u00eddo pelos partidos \u00e0s respectivas candidatas dever\u00e1 ser de no m\u00ednimo 30% (trinta por cento), proporcional ao n\u00famero de candidatas, e a distribui\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser realizada conforme crit\u00e9rios definidos pelos respectivos \u00f3rg\u00e3os de dire\u00e7\u00e3o e pelas normas estatut\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cada partido ou coliga\u00e7\u00e3o dever\u00e1 preencher o m\u00ednimo de 30% (trinta por cento) e o m\u00e1ximo de 70% (setenta por cento) para candidaturas de cada sexo.","id":10619738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada partido ou coliga\u00e7\u00e3o dever\u00e1 preencher o m\u00ednimo de 30% (trinta por cento) e o m\u00e1ximo de 70% (setenta por cento) para candidaturas de cada sexo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para fins de distribui\u00e7\u00e3o entre os partidos pol\u00edticos dos recursos do fundo partid\u00e1rio e do Fundo Especial de Financiamento de Campanha (FEFC), os votos dados a candidatas mulheres para a C\u00e2mara dos Deputados, nas elei\u00e7\u00f5es realizadas de 2022 a 2030, ser\u00e3o contados em dobro. ","id":10619739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de distribui\u00e7\u00e3o entre os partidos pol\u00edticos dos recursos do fundo partid\u00e1rio e do Fundo Especial de Financiamento de Campanha (FEFC), os votos dados a candidatas mulheres para a C\u00e2mara dos Deputados, nas elei\u00e7\u00f5es realizadas de 2022 a 2030, ser\u00e3o contados em dobro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Houve recente emenda constitucional instituindo reserva de cadeiras para mulheres como forma de garantir efetiva participa\u00e7\u00e3o de mulheres na pol\u00edtica.","id":10619740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve recente emenda constitucional instituindo reserva de cadeiras para mulheres como forma de garantir efetiva participa\u00e7\u00e3o de mulheres na pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 87 a 92","ordem":87},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Constitucional","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Municipal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","oab":true,"nome":"Crimes Eleitorais e Processo Penal Eleitoral","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404000,"slug":"direito-eleitoral-crimes-eleitorais-e-processo-penal-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n. 9.504\/97","oab":true,"nome":"Lei n. 9.504\/97","pai":403985,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404003,"slug":"direito-eleitoral-lei-n-9-504-97"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundo Especial de Financiamento de Campanha","oab":true,"nome":"Fundo Especial de Financiamento de Campanha","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404008,"slug":"direito-eleitoral-fundo-especial-de-financiamento-de-campanha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaganda Eleitoral","oab":true,"nome":"Propaganda Eleitoral","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404011,"slug":"direito-eleitoral-propaganda-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaganda Intrapartid\u00e1ria","oab":true,"nome":"Propaganda Intrapartid\u00e1ria","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":404012,"slug":"direito-eleitoral-propaganda-intrapartidaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundo Partid\u00e1rio e Presta\u00e7\u00e3o de Contas \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral.","oab":false,"nome":"Fundo Partid\u00e1rio e Presta\u00e7\u00e3o de Contas \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral.","pai":404036,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":417999,"slug":"direito-eleitoral-fundo-partidario-e-prestacao-de-contas-a-justica-eleitoral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propaganda Gratuita no R\u00e1dio e na TV","oab":false,"nome":"Propaganda Gratuita no R\u00e1dio e na TV","pai":404003,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":418003,"slug":"direito-eleitoral-propaganda-gratuita-no-radio-e-na-tv"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundo partid\u00e1rio (arts. 38 a 44 da lei 9.096; art. 17, \u00a73\u00ba e 5\u00ba da CF)","oab":false,"nome":"Fundo partid\u00e1rio (arts. 38 a 44 da lei 9.096; art. 17, \u00a73\u00ba e 5\u00ba da CF)","pai":404018,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":418019,"slug":"direito-eleitoral-fundo-partidario-arts-38-a-44-da-lei-9-096-art-17-3o-e-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LOA expressa a sua integra\u00e7\u00e3o com o plano plurianual (PPA) por meio dos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada. Entre as a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias que comp\u00f5em um programa, conforme previs\u00e3o contida no PPA, a a\u00e7\u00e3o que consiste em um conjunto de opera\u00e7\u00f5es que se realizam de modo cont\u00ednuo e permanente de que resulta um produto ou servi\u00e7o necess\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de governo \u00e9 denominada ","provas":[{"id":93446,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2022-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:49:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2627880,"hashId":"aa5ec371811b9253b99c4fb83c2025e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LOA expressa a sua integra\u00e7\u00e3o com o plano plurianual (PPA) por meio dos programas de dura\u00e7\u00e3o continuada. Entre as a\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias que comp\u00f5em um programa, conforme previs\u00e3o contida no PPA, a a\u00e7\u00e3o que consiste em um conjunto de opera\u00e7\u00f5es que se realizam de modo cont\u00ednuo e permanente de que resulta um produto ou servi\u00e7o necess\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de governo \u00e9 denominada <\/p>","resposta":10488125,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atividade. ","id":10488125,"corpo":"<p>atividade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o especial. ","id":10488126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">opera\u00e7\u00e3o especial. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pesquisa. ","id":10488127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pesquisa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"projeto.","id":10488128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"conting\u00eancia. ","id":10488129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conting\u00eancia. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558617,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 60","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disposi\u00e7\u00e3o de normas de controle de custo e avalia\u00e7\u00e3o de resultados dos programas financiados com recursos do or\u00e7amento \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o, conferida pela LRF, ao instrumento de planejamento conhecido por","provas":[{"id":93121,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:08:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2623907,"hashId":"2d109743d95c1ef9a054c53b04b36082","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A disposi\u00e7\u00e3o de normas de controle de custo e avalia\u00e7\u00e3o de resultados dos programas financiados com recursos do or\u00e7amento \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o, conferida pela LRF, ao instrumento de planejamento conhecido por<\/p>","resposta":10470476,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":10470475,"corpo":"<p>Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":10470476,"corpo":"<p>Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Plano Plurianual.","id":10470477,"corpo":"<p>Plano Plurianual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.","id":10470478,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":10470479,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio Resumido de Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558113,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","oab":false,"nome":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","pai":411948,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411949,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade geral"],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","oab":false,"nome":"A Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF","pai":424279,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424280,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-a-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424715,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf-art-4o"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio, solteiro, sem qualquer descendente ou ascendente vivo, falece em 2022, deixando apenas dois irm\u00e3os bilaterais vivos (Jorge e Carlos) e uma irm\u00e3 unilateral (Irina), pr\u00e9-morta em 2021. Esta, por sua vez, deixou duas filhas vivas (Raquel e Viviane). M\u00e1rio deixou testamento p\u00fablico, celebrado sob as formalidades da lei e firmado pelo tabeli\u00e3o, pelo testador e duas testemunhas, deixando 75% de sua heran\u00e7a para Marta, sua amiga de inf\u00e2ncia. Diante desse caso, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":95174,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Advocacia Geral do Estado de Minas Gerais","sigla":"AGE MG","id":4,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"age-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"age-mg-mg-2022-fgv-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FGV - AGE\/MG - Procurador do Estado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:16:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia P\u00fablica Federal (AGU, PFN, Proc. Federal e BACEN)","descricao":"Cargos de Procurador da AGU, da PGFN, da Procuradoria Federal e do BACEN","id":25}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2647625,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio, solteiro, sem qualquer descendente ou ascendente vivo, falece em 2022, deixando apenas dois irm\u00e3os bilaterais vivos (Jorge e Carlos) e uma irm\u00e3 unilateral (Irina), pr\u00e9-morta em 2021. Esta, por sua vez, deixou duas filhas vivas (Raquel e Viviane). M\u00e1rio deixou testamento p\u00fablico, celebrado sob as formalidades da lei e firmado pelo tabeli\u00e3o, pelo testador e duas testemunhas, deixando 75% de sua heran\u00e7a para Marta, sua amiga de inf\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante desse caso, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":10577632,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jorge e Carlos herdar\u00e3o, cada um, 10% (dez por cento) da heran\u00e7a, enquanto Raquel e Viviane herdar\u00e3o, por representa\u00e7\u00e3o, o quinh\u00e3o de 2,5% da heran\u00e7a cada uma.","id":10577632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorge e Carlos herdar\u00e3o, cada um, 10% (dez por cento) da heran\u00e7a, enquanto Raquel e Viviane herdar\u00e3o, por representa\u00e7\u00e3o, o quinh\u00e3o de 2,5% da heran\u00e7a cada uma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O testamento p\u00fablico celebrado por M\u00e1rio, apesar de v\u00e1lido, \u00e9 ineficaz, porque excedeu o limite de sua parte dispon\u00edvel, ofendendo a leg\u00edtima dos herdeiros colaterais.","id":10577633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O testamento p\u00fablico celebrado por M\u00e1rio, apesar de v\u00e1lido, \u00e9 ineficaz, porque excedeu o limite de sua parte dispon\u00edvel, ofendendo a leg\u00edtima dos herdeiros colaterais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A partilha entre os herdeiros leg\u00edtimos deve ser igualit\u00e1ria, cabendo a cada um o quinh\u00e3o correspondente a 6,25% da heran\u00e7a.","id":10577634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A partilha entre os herdeiros leg\u00edtimos deve ser igualit\u00e1ria, cabendo a cada um o quinh\u00e3o correspondente a 6,25% da heran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os irm\u00e3os bilaterais herdam por direito pr\u00f3prio, na propor\u00e7\u00e3o de 8,33% para cada um, enquanto Raquel e Viviane herdam por representa\u00e7\u00e3o, na propor\u00e7\u00e3o de 4,165% para cada uma.","id":10577635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os irm\u00e3os bilaterais herdam por direito pr\u00f3prio, na propor\u00e7\u00e3o de 8,33% para cada um, enquanto Raquel e Viviane herdam por representa\u00e7\u00e3o, na propor\u00e7\u00e3o de 4,165% para cada uma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A heran\u00e7a \u00e9 jacente, atraindo o procedimento especial que visa \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de sua vac\u00e2ncia, para fins de transfer\u00eancia do acervo heredit\u00e1rio para o Munic\u00edpio ou para o Distrito Federal.","id":10577636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A heran\u00e7a \u00e9 jacente, atraindo o procedimento especial que visa \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de sua vac\u00e2ncia, para fins de transfer\u00eancia do acervo heredit\u00e1rio para o Munic\u00edpio ou para o Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 45","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o dos Colaterais","oab":false,"nome":"Sucess\u00e3o dos Colaterais","pai":406176,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416327,"slug":"direito-civil-sucessao-dos-colaterais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Leg\u00edtima (Art. 1.829 ao 1.856)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406176,"slug":"direito-civil-sucessao-legitima-art-1-829-ao-1-856"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","oab":true,"nome":"Direito das Sucess\u00f5es (Art. 1.784 ao 2.027)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406160,"slug":"direito-civil-direito-das-sucessoes-art-1-784-ao-2-027"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estimular o financiamento aos agentes econ\u00f4micos que atuam no segmento imobili\u00e1rio, que tem grande impacto na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, bem como no suprimento de novas unidades habitacionais para a popula\u00e7\u00e3o, foram criados, em 2004, dois novos t\u00edtulos de cr\u00e9dito \u2013 a C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio (CCI) e a Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio (LCI). Analise as afirmativas a seguir sobre estes t\u00edtulos de cr\u00e9dito. I. A LCI ter\u00e1 sua emiss\u00e3o lastreada por cr\u00e9ditos imobili\u00e1rios garantidos por penhor ou por aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa m\u00f3vel; a CCI tem como lastro cr\u00e9dito imobili\u00e1rio com ou sem garantia real. II. A emiss\u00e3o da LCI \u00e9 privativa das institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas por lei ou pelo Banco Central do Brasil; a CCI pode ser emitida por credor de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio, ainda que n\u00e3o seja institui\u00e7\u00e3o financeira. III. A circula\u00e7\u00e3o da LCI pode ser por endosso em preto, caso contenha cl\u00e1usula \u00e0 ordem; a circula\u00e7\u00e3o da CCI \u00e9 sempre por cess\u00e3o de cr\u00e9dito averbada no registro do emitente, por ser t\u00edtulo nominativo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":93126,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio- \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":9495,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 16\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 16","id":1160,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-16"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-16-2022-fgv-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FGV - TRT 16 - Analista Judici\u00e1rio  - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:15:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2624145,"hashId":"2e51c6a805cda7c9a14cd70db19d0f57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estimular o financiamento aos agentes econ\u00f4micos que atuam no segmento imobili\u00e1rio, que tem grande impacto na gera\u00e7\u00e3o de emprego e renda, bem como no suprimento de novas unidades habitacionais para a popula\u00e7\u00e3o, foram criados, em 2004, dois novos t\u00edtulos de cr\u00e9dito \u2013 a C\u00e9dula de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio (CCI) e a Letra de Cr\u00e9dito Imobili\u00e1rio (LCI). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir sobre estes t\u00edtulos de cr\u00e9dito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A LCI ter\u00e1 sua emiss\u00e3o lastreada por cr\u00e9ditos imobili\u00e1rios garantidos por penhor ou por aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa m\u00f3vel; a CCI tem como lastro cr\u00e9dito imobili\u00e1rio com ou sem garantia real. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A emiss\u00e3o da LCI \u00e9 privativa das institui\u00e7\u00f5es financeiras autorizadas por lei ou pelo Banco Central do Brasil; a CCI pode ser emitida por credor de cr\u00e9dito imobili\u00e1rio, ainda que n\u00e3o seja institui\u00e7\u00e3o financeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A circula\u00e7\u00e3o da LCI pode ser por endosso em preto, caso contenha cl\u00e1usula \u00e0 ordem; a circula\u00e7\u00e3o da CCI \u00e9 sempre por cess\u00e3o de cr\u00e9dito averbada no registro do emitente, por ser t\u00edtulo nominativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":10471608,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":10471606,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":10471607,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":10471608,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":10471609,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":10471610,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 80","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915,"slug":"auditor-conselheiro-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tce-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A formaliza\u00e7\u00e3o de den\u00fancias que envolvam a viola\u00e7\u00e3o dos dispositivos da Lei da Transpar\u00eancia (Lei Complementar n.\u00ba 131\/2009) \u00e9 prerrogativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que deve encaminh\u00e1-las aos respectivos tribunais de contas.","provas":[{"id":92208,"cargo":{"descricao":"Auditor Conselheiro Substituto","id":12915,"slug":"auditor-conselheiro-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"tce-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-auditor-conselheiro-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PB - Auditor Conselheiro Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:34:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2615128,"hashId":"1c52f8bab20d0d6569c2fe7eadc262bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A formaliza\u00e7\u00e3o de den\u00fancias que envolvam a viola\u00e7\u00e3o dos dispositivos da Lei da Transpar\u00eancia (Lei Complementar n.\u00ba 131\/2009) \u00e9 prerrogativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, que deve encaminh\u00e1-las aos respectivos tribunais de contas.<\/p>","resposta":10432197,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10432196,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10432197,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito de temas contempor\u00e2neos da gest\u00e3o p\u00fablica brasileira.","id":557103,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens que se seguem, a respeito de temas contempor\u00e2neos da gest\u00e3o p\u00fablica brasileira.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 61","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 131\/2009 - Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei Complementarno 101, de 4 de maio de 2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias, a fim de determinar a disponib","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 131\/2009 - Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei Complementarno 101, de 4 de maio de 2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias, a fim de determinar a disponib","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400293,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-131-2009-acrescenta-dispositivos-a-lei-complementar-no-101-de-4-de-maio-de-2000-que-estabelece-normas-de-financas-publicas-voltadas-para-a-responsabilidade-na-gestao-fiscal-e-da-outras-providencias-a-fim-de-determinar-a-disponib"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transpar\u00eancia","oab":false,"nome":"Transpar\u00eancia","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417384,"slug":"administracao-publica-transparencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a distin\u00e7\u00e3o entre \u201cdiferen\u00e7a lingu\u00edstica\u201d e \u201cerro lingu\u00edstico\u201d, a partir do ponto de vista da gram\u00e1tica descritiva, constitui erro lingu\u00edstico:","provas":[{"id":100610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:28:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2716495,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a distin\u00e7\u00e3o entre \u201cdiferen\u00e7a lingu\u00edstica\u201d e \u201cerro lingu\u00edstico\u201d, a partir do ponto de vista da gram\u00e1tica descritiva, constitui erro lingu\u00edstico:<\/p>","resposta":10882697,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o emprego de constru\u00e7\u00f5es, na oralidade, que divergem da variante padr\u00e3o, como \u201cas casa\u201d.","id":10882696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego de constru\u00e7\u00f5es, na oralidade, que divergem da variante padr\u00e3o, como \u201cas casa\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o emprego de express\u00f5es que n\u00e3o existem de forma sistem\u00e1tica em qualquer das variedades de uma l\u00edngua, como \u201cmeu casa\u201d.","id":10882697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o emprego de express\u00f5es que n\u00e3o existem de forma sistem\u00e1tica em qualquer das variedades de uma l\u00edngua, como \u201cmeu casa\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o equivocada das regras de concord\u00e2ncia, geralmente causada pelo que tecnicamente se chama de \u201chipercorre\u00e7\u00e3o\u201d, como em \u201ca gente somos\u201d.","id":10882698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aplica\u00e7\u00e3o equivocada das regras de concord\u00e2ncia, geralmente causada pelo que tecnicamente se chama de \u201chipercorre\u00e7\u00e3o\u201d, como em \u201ca gente somos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a falha no uso das regras da ortografia, na escrita, como em \u201cmeu fio\u201d por \u201cmeu filho\u201d.","id":10882699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a falha no uso das regras da ortografia, na escrita, como em \u201cmeu fio\u201d por \u201cmeu filho\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o desconhecimento dos termos t\u00e9cnicos essenciais com os quais uma l\u00edngua \u00e9 analisada, como o que seja verbo, preposi\u00e7\u00e3o e assim por diante.","id":10882700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desconhecimento dos termos t\u00e9cnicos essenciais com os quais uma l\u00edngua \u00e9 analisada, como o que seja verbo, preposi\u00e7\u00e3o e assim por diante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","oab":false,"nome":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419552,"slug":"lingua-portuguesa-ensino-de-lingua-portuguesa-e-novas-tecnologias-em-sala-de-aula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estudos lingu\u00edsticos","oab":false,"nome":"Estudos lingu\u00edsticos","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419555,"slug":"lingua-portuguesa-estudos-linguisticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 conclus\u00e3o coerente com as ideias de S\u00edrio Possenti, no livro Por que (n\u00e3o) ensinar gram\u00e1tica na escola, afirmar que:","provas":[{"id":100610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:29:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2716498,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 conclus\u00e3o coerente com as ideias de S\u00edrio Possenti, no livro <em>Por que (n\u00e3o) ensinar gram\u00e1tica na escola<\/em>, afirmar que:<\/p>","resposta":10882714,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a l\u00edngua materna deve ser ensinada desde o in\u00edcio, como se faria com o ensino de uma l\u00edngua estrangeira.","id":10882710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a l\u00edngua materna deve ser ensinada desde o in\u00edcio, como se faria com o ensino de uma l\u00edngua estrangeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o conhecimento expl\u00edcito da gram\u00e1tica \u00e9 fundamental nas s\u00e9ries finais.","id":10882711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conhecimento expl\u00edcito da gram\u00e1tica \u00e9 fundamental nas s\u00e9ries finais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a l\u00edngua ser\u00e1 conhecida quando se souber analis\u00e1-la \u00e0 luz de suas regras de funcionamento.","id":10882712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a l\u00edngua ser\u00e1 conhecida quando se souber analis\u00e1-la \u00e0 luz de suas regras de funcionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a proposi\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios do tipo \u201cconstruir uma frase a partir de palavras dispersas\u201d constitui uma pr\u00e1tica efetiva para consolidar o conhecimento da l\u00edngua materna.","id":10882713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a proposi\u00e7\u00e3o de exerc\u00edcios do tipo \u201cconstruir uma frase a partir de palavras dispersas\u201d constitui uma pr\u00e1tica efetiva para consolidar o conhecimento da l\u00edngua materna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o papel da escola \u00e9 criar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o uso efetivo da l\u00edngua padr\u00e3o.","id":10882714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o papel da escola \u00e9 criar as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o uso efetivo da l\u00edngua padr\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e norma padr\u00e3o (ensino)","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e norma padr\u00e3o (ensino)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419551,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica-e-norma-padrao-ensino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","oab":false,"nome":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419552,"slug":"lingua-portuguesa-ensino-de-lingua-portuguesa-e-novas-tecnologias-em-sala-de-aula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bechara, na obra Ensino da gram\u00e1tica. Opress\u00e3o? Liberdade?, op\u00f5e o linguista ao professor de l\u00edngua portuguesa. Para o autor, \u00e9 compreens\u00edvel que o linguista enfatize a l\u00edngua oral, \u201cporquanto a universalidade dos idiomas se patenteia na sua oralidade\u201d; em contrapartida, aconselha o professor de l\u00edngua portuguesa a:","provas":[{"id":100610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:35:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2716516,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bechara, na obra <em>Ensino da gram\u00e1tica. Opress\u00e3o? Liberdade?<\/em>, op\u00f5e o linguista ao professor de l\u00edngua portuguesa. Para o autor, \u00e9 compreens\u00edvel que o linguista enfatize a l\u00edngua oral, \u201cporquanto a universalidade dos idiomas se patenteia na sua oralidade\u201d; em contrapartida, aconselha o professor de l\u00edngua portuguesa a:<\/p>","resposta":10882798,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensinar a l\u00edngua materna como se ensinaria uma l\u00edngua estrangeira.","id":10882797,"corpo":"<p>ensinar a l\u00edngua materna como se ensinaria uma l\u00edngua estrangeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"centrar sua aten\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o culto, que nortear\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do aluno.","id":10882798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centrar sua aten\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o culto, que nortear\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adequar-se \u00e0 realidade sociocultural que se imp\u00f5e ao contexto da regi\u00e3o do ensino.","id":10882799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adequar-se \u00e0 realidade sociocultural que se imp\u00f5e ao contexto da regi\u00e3o do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reprimir a espontaneidade da l\u00edngua transmitida no conv\u00edvio da comunidade lingu\u00edstica, quando prec\u00e1ria.","id":10882800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reprimir a espontaneidade da l\u00edngua transmitida no conv\u00edvio da comunidade lingu\u00edstica, quando prec\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"valer-se de a\u00e7\u00e3o corretiva toda vez que estiver diante do erro de gram\u00e1tica cometido pelo aluno.","id":10882801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valer-se de a\u00e7\u00e3o corretiva toda vez que estiver diante do erro de gram\u00e1tica cometido pelo aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1tica de an\u00e1lise lingu\u00edstica (ensino)","oab":false,"nome":"Pr\u00e1tica de an\u00e1lise lingu\u00edstica (ensino)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419547,"slug":"lingua-portuguesa-pratica-de-analise-linguistica-ensino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","oab":false,"nome":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419552,"slug":"lingua-portuguesa-ensino-de-lingua-portuguesa-e-novas-tecnologias-em-sala-de-aula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria MGO 42\/1999, as despesas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais n\u00e3o se pode associar um bem ou servi\u00e7o a ser gerado no processo produtivo corrente, tais como d\u00edvidas, ressarcimentos e indeniza\u00e7\u00f5es, correspondem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:31:07","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618498,"hashId":"7f1c0fa2ab37f4fdb7906bd3621f7475","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria MGO 42\/1999, as despesas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quais n\u00e3o se pode associar um bem ou servi\u00e7o a ser gerado no processo produtivo corrente, tais como d\u00edvidas, ressarcimentos e indeniza\u00e7\u00f5es, correspondem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10447038,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrativa.","id":10447035,"corpo":"<p>Administrativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Previd\u00eancia social.","id":10447036,"corpo":"<p>Previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia social.","id":10447037,"corpo":"<p>Assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encargos especiais.","id":10447038,"corpo":"<p>Encargos especiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00f5es externas.","id":10447039,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00f5es externas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Funcional","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Funcional","pai":405679,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411646,"slug":"direito-financeiro-classificacao-funcional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funcional","oab":false,"nome":"Funcional","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411889,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma opera\u00e7\u00e3o comum nos entes p\u00fablicos no decorrer do exerc\u00edcio financeiro \u00e9 o suprimento de fundos, que consiste em um adiantamento de valores a um servidor para futura presta\u00e7\u00e3o de contas. Tal adiantamento deve observar algumas regras para a sua efetiva\u00e7\u00e3o e uma das suas caracter\u00edsticas \u00e9 que:","provas":[{"id":91915,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":20014,"slug":"auditor-de-controle-interno-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-auditor-de-controle-interno-area-administracao","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:44:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2606500,"hashId":"620b61542cfb65b7e5209cb5d7dd72fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma opera\u00e7\u00e3o comum nos entes p\u00fablicos no decorrer do exerc\u00edcio financeiro \u00e9 o suprimento de fundos, que consiste em um adiantamento de valores a um servidor para futura presta\u00e7\u00e3o de contas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal adiantamento deve observar algumas regras para a sua efetiva\u00e7\u00e3o e uma das suas caracter\u00edsticas \u00e9 que:<\/p>","resposta":10394565,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua concess\u00e3o enseja registro apenas em contas de controle;","id":10394563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua concess\u00e3o enseja registro apenas em contas de controle;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve ser processado como despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria;","id":10394564,"corpo":"<p>deve ser processado como despesa extraor\u00e7ament\u00e1ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um servidor pode responder por at\u00e9 dois adiantamentos;","id":10394565,"corpo":"<p>um servidor pode responder por at\u00e9 dois adiantamentos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sua liquida\u00e7\u00e3o se d\u00e1 com a presta\u00e7\u00e3o de contas por parte do suprido;","id":10394566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sua liquida\u00e7\u00e3o se d\u00e1 com a presta\u00e7\u00e3o de contas por parte do suprido;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"gera o lan\u00e7amento de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva quando da sua concess\u00e3o.","id":10394567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gera o lan\u00e7amento de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial diminutiva quando da sua concess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 65","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O confinamento de g\u00e1s natural na forma gasosa, para fins de movimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerado presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico.","provas":[{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:44:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2603456,"hashId":"7e85471789a2d9e848a2e33e9a6e36ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O confinamento de g\u00e1s natural na forma gasosa, para fins de movimenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerado presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","resposta":10384385,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10384384,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10384385,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito da explora\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas de transporte, escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural.","id":555758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, a respeito da explora\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas de transporte, escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.134\/2021 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o,","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.134\/2021 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o,","pai":429784,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430502,"slug":"legislacao-federal-lei-no-14-134-2021-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-e-sobre-as-atividades-de-escoamento-tratamento-processamento-estocagem-subterranea-acondicionamento-liquefacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na gest\u00e3o de seguran\u00e7a operacional dos dutos terrestres, \u00e9 responsabilidade da empresa concession\u00e1ria determinar que o operador da instala\u00e7\u00e3o disponha de um sistema de gest\u00e3o que atenda ao Regulamento T\u00e9cnico de Dutos Terrestres para Movimenta\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo, Derivados e G\u00e1s Natural (RTDT).","provas":[{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:46:22","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2603658,"hashId":"01aac4c1ef90cff0ff872cab5884b891","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na gest\u00e3o de seguran\u00e7a operacional dos dutos terrestres, \u00e9 responsabilidade da empresa concession\u00e1ria determinar que o operador da instala\u00e7\u00e3o disponha de um sistema de gest\u00e3o que atenda ao Regulamento T\u00e9cnico de Dutos Terrestres para Movimenta\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo, Derivados e G\u00e1s Natural (RTDT).<\/p>","resposta":10384870,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10384870,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10384871,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de movimenta\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, seus derivados, g\u00e1s natural, inclusive liquefeito (GNL), biocombust\u00edveis e demais produtos regulados pela ANP, julgue os itens que se seguem.","id":555762,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de movimenta\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo, seus derivados, g\u00e1s natural, inclusive liquefeito (GNL), biocombust\u00edveis e demais produtos regulados pela ANP, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.134\/2021 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o,","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.134\/2021 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o,","pai":429784,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430502,"slug":"legislacao-federal-lei-no-14-134-2021-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-e-sobre-as-atividades-de-escoamento-tratamento-processamento-estocagem-subterranea-acondicionamento-liquefacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de transporte de g\u00e1s natural poder\u00e1 conter mais de uma \u00e1rea de mercado de capacidade, cuja regula\u00e7\u00e3o cabe \u00e0 ANP, de forma a favorecer o processo de fus\u00e3o entre elas.","provas":[{"id":91743,"cargo":{"descricao":"Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o","id":25754,"slug":"atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo, G\u00e1s Natural e Biocombust\u00edveis","sigla":"ANP","id":22,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"anp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"anp-2022-cespe-cebraspe-atividades-de-infraestrutura-e-movimentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANP - Atividades de Infraestrutura e Movimenta\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:45:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2603462,"hashId":"f1d4a2a3091a58b93805608e2805dd8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de transporte de g\u00e1s natural poder\u00e1 conter mais de uma \u00e1rea de mercado de capacidade, cuja regula\u00e7\u00e3o cabe \u00e0 ANP, de forma a favorecer o processo de fus\u00e3o entre elas.<\/p>","resposta":10384402,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10384402,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10384403,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito da explora\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas de transporte, escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural.","id":555758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, a respeito da explora\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas de transporte, escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.134\/2021 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o,","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.134\/2021 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, e sobre as atividades de escoamento, tratamento, processamento, estocagem subterr\u00e2nea, acondicionamento, liquefa\u00e7\u00e3o,","pai":429784,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":430502,"slug":"legislacao-federal-lei-no-14-134-2021-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-e-sobre-as-atividades-de-escoamento-tratamento-processamento-estocagem-subterranea-acondicionamento-liquefacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao consultar o Portal da Transpar\u00eancia de um ente da federa\u00e7\u00e3o em busca de informa\u00e7\u00f5es sobre o or\u00e7amento do ente ao longo do exerc\u00edcio, um cidad\u00e3o encontrou um documento que detalhava em um anexo as despesas que n\u00e3o ser\u00e3o objeto de limita\u00e7\u00e3o de empenho durante o exerc\u00edcio. O documento acessado pelo cidad\u00e3o refere-se:","provas":[{"id":91907,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:46:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2607161,"hashId":"12c6f8b4fe9e7c9b3aa744c44b5887b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao consultar o Portal da Transpar\u00eancia de um ente da federa\u00e7\u00e3o em busca de informa\u00e7\u00f5es sobre o or\u00e7amento do ente ao longo do exerc\u00edcio, um cidad\u00e3o encontrou um documento que detalhava em um anexo as despesas que n\u00e3o ser\u00e3o objeto de limita\u00e7\u00e3o de empenho durante o exerc\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O documento acessado pelo cidad\u00e3o refere-se:<\/p>","resposta":10397510,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao Anexo de Metas Fiscais;","id":10397508,"corpo":"<p>ao Anexo de Metas Fiscais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal;","id":10397509,"corpo":"<p>ao Relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias;","id":10397510,"corpo":"<p>\u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual;","id":10397511,"corpo":"<p>\u00e0 Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao Decreto de programa\u00e7\u00e3o financeira e cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso.","id":10397512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao Decreto de programa\u00e7\u00e3o financeira e cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 70","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","oab":false,"nome":"Limita\u00e7\u00e3o de Empenho e Movimenta\u00e7\u00e3o Financeira (contingenciamento)","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411954,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limitacao-de-empenho-e-movimentacao-financeira-contingenciamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do tempo, os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, que surgiram do esfor\u00e7o de planejar e or\u00e7ar a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, foram consagrados pela legisla\u00e7\u00e3o e pela doutrina. Um dos resultados do processo de consolida\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios \u00e9 possibilitar a coexist\u00eancia de v\u00e1rios or\u00e7amentos aut\u00f4nomos, mas que podem ser vistos de forma consolidada. Esse cen\u00e1rio permite uma vis\u00e3o ao mesmo tempo segregada e geral das finan\u00e7as p\u00fablicas e decorre do princ\u00edpio da:","provas":[{"id":91907,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3882,"slug":"analista-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Tocantis","sigla":"TCE TO","id":1364,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"tce-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-to-to-2022-fgv-analista-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FGV - TCE TO - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:45:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2607158,"hashId":"24e9e318a2876e046e606e63e445bc43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo do tempo, os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, que surgiram do esfor\u00e7o de planejar e or\u00e7ar a a\u00e7\u00e3o p\u00fablica, foram consagrados pela legisla\u00e7\u00e3o e pela doutrina. Um dos resultados do processo de consolida\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios \u00e9 possibilitar a coexist\u00eancia de v\u00e1rios or\u00e7amentos aut\u00f4nomos, mas que podem ser vistos de forma consolidada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse cen\u00e1rio permite uma vis\u00e3o ao mesmo tempo segregada e geral das finan\u00e7as p\u00fablicas e decorre do princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":10397496,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o;","id":10397493,"corpo":"<p>especifica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exclusividade;","id":10397494,"corpo":"<p>exclusividade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"programa\u00e7\u00e3o;","id":10397495,"corpo":"<p>programa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"totalidade;","id":10397496,"corpo":"<p>totalidade;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"transpar\u00eancia.","id":10397497,"corpo":"<p>transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 70","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do momento consumativo nos crimes patrimoniais, segundo o entendimento predominante nos Tribunais Superiores, \u00e9 correto afirmar que se considera:","provas":[{"id":87933,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2022-fgv-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Juiz Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 10:53:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2547310,"hashId":"f7f48c78d5a123b9966f1df3158c4d6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do momento consumativo nos crimes patrimoniais, segundo o entendimento predominante nos Tribunais Superiores, \u00e9 correto afirmar que se considera:<\/p>","resposta":10144907,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tentado o crime de furto se a coisa vem a ser destru\u00edda pelo criminoso quando da subtra\u00e7\u00e3o da res furtiva;","id":10144903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tentado o crime de furto se a coisa vem a ser destru\u00edda pelo criminoso quando da subtra\u00e7\u00e3o da <em>res furtiva<\/em>;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"consumado o crime de estelionato com o emprego efetivo da fraude ou ardil id\u00f4neos a enganar a v\u00edtima;","id":10144904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumado o crime de estelionato com o emprego efetivo da fraude ou ardil id\u00f4neos a enganar a v\u00edtima;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"consumado o crime de roubo impr\u00f3prio no momento da subtra\u00e7\u00e3o e consequente posse da coisa subtra\u00edda pelo agente;","id":10144905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumado o crime de roubo impr\u00f3prio no momento da subtra\u00e7\u00e3o e consequente posse da coisa subtra\u00edda pelo agente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tentado o crime de extors\u00e3o se, apesar do constrangimento, a indevida vantagem econ\u00f4mica n\u00e3o vem a ser obtida pelo agente;","id":10144906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tentado o crime de extors\u00e3o se, apesar do constrangimento, a indevida vantagem econ\u00f4mica n\u00e3o vem a ser obtida pelo agente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"consumado o crime de furto se o agente det\u00e9m a posse de fato da res furtiva, ainda que por breve espa\u00e7o de tempo e seguida de persegui\u00e7\u00e3o ao agente.","id":10144907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consumado o crime de furto se o agente det\u00e9m a posse de fato da<em> res furtiva<\/em>, ainda que por breve espa\u00e7o de tempo e seguida de persegui\u00e7\u00e3o ao agente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estariam preservados os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso fosse inserida uma v\u00edrgula imediatamente depois do voc\u00e1bulo \u201choras\u201d (linha 14).","provas":[{"id":101251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 3 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 10:56:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2721133,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estariam preservados os sentidos e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto caso fosse inserida uma v\u00edrgula imediatamente depois do voc\u00e1bulo \u201choras\u201d (linha 14).<\/p>","resposta":10903464,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10903464,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10903465,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1____Leio a reclama\u00e7\u00e3o de um rep\u00f3rter irritado queprecisava falar com um delegado e lhe disseram que o homemhavia ido tomar um cafezinho. Ele esperou longamente, e4 chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que o funcion\u00e1rio passou o dia inteirotomando caf\u00e9._____Tinha raz\u00e3o o rapaz de ficar zangado. Mas com um7 pouco de imagina\u00e7\u00e3o e bom humor podemos pensar que umadas del\u00edcias do g\u00eanio carioca \u00e9 exatamente esta frase:_____\u2013 Ele foi tomar caf\u00e9.10___A vida \u00e9 triste e complicada. Diariamente \u00e9 precisofalar com um n\u00famero excessivo de pessoas. O rem\u00e9dio \u00e9 irtomar um \u201ccafezinho\u201d. Para quem espera nervosamente, esse13 \u201ccafezinho\u201d \u00e9 qualquer coisa infinita e torturante._____Depois de esperar duas ou tr\u00eas horas d\u00e1 vontade dedizer:16___\u2013 Bem cavalheiro, eu me retiro. Naturalmente o Sr.Bonif\u00e1cio morreu afogado no cafezinho._____Ah, sim, mergulhemos de corpo e alma no cafezinho.19 Sim, deixemos em todos os lugares este recado simples evago:_____\u2013 Ele saiu para tomar um caf\u00e9 e disse que volta j\u00e1.22___Quando a Bem-amada vier com seus olhos tristes eperguntar:_____\u2013 Ele est\u00e1?25___\u2013 Algu\u00e9m dar\u00e1 o nosso recado sem endere\u00e7o._____Quando vier o amigo e quando vier o credor, equando vier o parente, e quando vier a tristeza, e quando a28 morte vier, o recado ser\u00e1 o mesmo:_____\u2013 Ele disse que ia tomar um cafezinho\u2026_____Podemos, ainda, deixar o chap\u00e9u. Devemos at\u00e931 comprar um chap\u00e9u especialmente para deix\u00e1-lo. Assim dir\u00e3o:_____\u2013 Ele foi tomar um caf\u00e9. Com certeza volta logo.O chap\u00e9u dele est\u00e1 a\u00ed\u202634___Ah! fujamos assim, sem drama, sem tristeza,fujamos assim. A vida \u00e9 complicada demais. Gastamos muitopensamento, muito sentimento, muita palavra. O melhor \u00e937 n\u00e3o estar._____Quando vier a grande hora de nosso destino n\u00f3steremos sa\u00eddo h\u00e1 uns cinco minutos para tomar um caf\u00e9.40 Vamos, vamos tomar um cafezinho.Rubem Braga. O Conde e o passarinho &amp; Morro do isolamento.Rio de Janeiro: Record, 2002. p.156-7.Considerando os aspectos lingu\u00edsticos e as ideias do texto, julgue os itens de 1 a 10.","id":569758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Leio a reclama\u00e7\u00e3o de um rep\u00f3rter irritado que<\/p><p>precisava falar com um delegado e lhe disseram que o homem<\/p><p>havia ido tomar um cafezinho. Ele esperou longamente, e<\/p><p><em>4<\/em> chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que o funcion\u00e1rio passou o dia inteiro<\/p><p>tomando caf\u00e9.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Tinha raz\u00e3o o rapaz de ficar zangado. Mas com um<\/p><p><em>7<\/em> pouco de imagina\u00e7\u00e3o e bom humor podemos pensar que uma<\/p><p>das del\u00edcias do g\u00eanio carioca \u00e9 exatamente esta frase:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele foi tomar caf\u00e9.<\/p><p><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A vida \u00e9 triste e complicada. Diariamente \u00e9 preciso<\/p><p>falar com um n\u00famero excessivo de pessoas. O rem\u00e9dio \u00e9 ir<\/p><p>tomar um \u201ccafezinho\u201d. Para quem espera nervosamente, esse<\/p><p><em>13 <\/em>\u201ccafezinho\u201d \u00e9 qualquer coisa infinita e torturante.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Depois de esperar duas ou tr\u00eas horas d\u00e1 vontade de<\/p><p>dizer:<\/p><p><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Bem cavalheiro, eu me retiro. Naturalmente o Sr.<\/p><p>Bonif\u00e1cio morreu afogado no cafezinho.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Ah, sim, mergulhemos de corpo e alma no cafezinho.<\/p><p><em>19<\/em> Sim, deixemos em todos os lugares este recado simples e<\/p><p>vago:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele saiu para tomar um caf\u00e9 e disse que volta j\u00e1.<\/p><p><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Quando a Bem-amada vier com seus olhos tristes e<\/p><p>perguntar:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele est\u00e1?<\/p><p><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Algu\u00e9m dar\u00e1 o nosso recado sem endere\u00e7o.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando vier o amigo e quando vier o credor, e<\/p><p>quando vier o parente, e quando vier a tristeza, e quando a<\/p><p><em>28<\/em> morte vier, o recado ser\u00e1 o mesmo:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele disse que ia tomar um cafezinho\u2026<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Podemos, ainda, deixar o chap\u00e9u. Devemos at\u00e9<\/p><p><em>31<\/em> comprar um chap\u00e9u especialmente para deix\u00e1-lo. Assim dir\u00e3o:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele foi tomar um caf\u00e9. Com certeza volta logo.<\/p><p>O chap\u00e9u dele est\u00e1 a\u00ed\u2026<\/p><p><em>34<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ah! fujamos assim, sem drama, sem tristeza,<\/p><p>fujamos assim. A vida \u00e9 complicada demais. Gastamos muito<\/p><p>pensamento, muito sentimento, muita palavra. O melhor \u00e9<\/p><p><em>37<\/em> n\u00e3o estar.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando vier a grande hora de nosso destino n\u00f3s<\/p><p>teremos sa\u00eddo h\u00e1 uns cinco minutos para tomar um caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>Vamos, vamos tomar um cafezinho.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rubem Braga. <strong>O Conde e o passarinho &amp; Morro do isolamento<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Rio de Janeiro: Record, 2002. p.156-7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos lingu\u00edsticos e as ideias do texto, julgue os itens de<strong> 1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Emprego dos sinais de pontua\u00e7\u00e3o","pai":403666,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409442,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-sinais-de-pontuacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, com cinco termos, o produto do primeiro termo com o terceiro \u00e9 igual a 325 e a soma de todos os seus termos \u00e9 igual a 125. -O primeiro termo dessa progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9 ","provas":[{"id":93231,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":17223,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-matematica","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - Professor de Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 11:00:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2629272,"hashId":"3b4e5c2187adb8fc6dc4a7c57d771335","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica, com cinco termos, o produto do primeiro termo com o terceiro \u00e9 igual a 325 e a soma de todos os seus termos \u00e9 igual a 125. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O primeiro termo dessa progress\u00e3o aritm\u00e9tica \u00e9 <\/p>","resposta":10494980,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" par.","id":10494979,"corpo":"<p> par.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"primo.","id":10494980,"corpo":"<p>primo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 3.","id":10494981,"corpo":"<p>m\u00faltiplo de 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 7.","id":10494982,"corpo":"<p>m\u00faltiplo de 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"quadrado perfeito.","id":10494983,"corpo":"<p>quadrado perfeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558750,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Soma dos termos de uma P.A","oab":false,"nome":"Soma dos termos de uma P.A","pai":403854,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408858,"slug":"matematica-soma-dos-termos-de-uma-p-a"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cprecisava\u201d (linha 2) por precisou","provas":[{"id":101251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 3 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 11:00:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2721297,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cprecisava\u201d (linha 2) por <strong>precisou<\/strong><\/p>","resposta":10903899,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10903898,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10903899,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1____Leio a reclama\u00e7\u00e3o de um rep\u00f3rter irritado queprecisava falar com um delegado e lhe disseram que o homemhavia ido tomar um cafezinho. Ele esperou longamente, e4 chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que o funcion\u00e1rio passou o dia inteirotomando caf\u00e9._____Tinha raz\u00e3o o rapaz de ficar zangado. Mas com um7 pouco de imagina\u00e7\u00e3o e bom humor podemos pensar que umadas del\u00edcias do g\u00eanio carioca \u00e9 exatamente esta frase:_____\u2013 Ele foi tomar caf\u00e9.10___A vida \u00e9 triste e complicada. Diariamente \u00e9 precisofalar com um n\u00famero excessivo de pessoas. O rem\u00e9dio \u00e9 irtomar um \u201ccafezinho\u201d. Para quem espera nervosamente, esse13 \u201ccafezinho\u201d \u00e9 qualquer coisa infinita e torturante._____Depois de esperar duas ou tr\u00eas horas d\u00e1 vontade dedizer:16___\u2013 Bem cavalheiro, eu me retiro. Naturalmente o Sr.Bonif\u00e1cio morreu afogado no cafezinho._____Ah, sim, mergulhemos de corpo e alma no cafezinho.19 Sim, deixemos em todos os lugares este recado simples evago:_____\u2013 Ele saiu para tomar um caf\u00e9 e disse que volta j\u00e1.22___Quando a Bem-amada vier com seus olhos tristes eperguntar:_____\u2013 Ele est\u00e1?25___\u2013 Algu\u00e9m dar\u00e1 o nosso recado sem endere\u00e7o._____Quando vier o amigo e quando vier o credor, equando vier o parente, e quando vier a tristeza, e quando a28 morte vier, o recado ser\u00e1 o mesmo:_____\u2013 Ele disse que ia tomar um cafezinho\u2026_____Podemos, ainda, deixar o chap\u00e9u. Devemos at\u00e931 comprar um chap\u00e9u especialmente para deix\u00e1-lo. Assim dir\u00e3o:_____\u2013 Ele foi tomar um caf\u00e9. Com certeza volta logo.O chap\u00e9u dele est\u00e1 a\u00ed\u202634___Ah! fujamos assim, sem drama, sem tristeza,fujamos assim. A vida \u00e9 complicada demais. Gastamos muitopensamento, muito sentimento, muita palavra. O melhor \u00e937 n\u00e3o estar._____Quando vier a grande hora de nosso destino n\u00f3steremos sa\u00eddo h\u00e1 uns cinco minutos para tomar um caf\u00e9.40 Vamos, vamos tomar um cafezinho.Rubem Braga. O Conde e o passarinho &amp; Morro do isolamento.Rio de Janeiro: Record, 2002. p.156-7.Julgue os itens de 11 a 18, que consistem em propostas de substitui\u00e7\u00e3o para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das ideias do texto.","id":569790,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Leio a reclama\u00e7\u00e3o de um rep\u00f3rter irritado que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">precisava falar com um delegado e lhe disseram que o homem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">havia ido tomar um cafezinho. Ele esperou longamente, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>4<\/em> chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que o funcion\u00e1rio passou o dia inteiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tomando caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Tinha raz\u00e3o o rapaz de ficar zangado. Mas com um<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>7<\/em> pouco de imagina\u00e7\u00e3o e bom humor podemos pensar que uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">das del\u00edcias do g\u00eanio carioca \u00e9 exatamente esta frase:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele foi tomar caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A vida \u00e9 triste e complicada. Diariamente \u00e9 preciso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">falar com um n\u00famero excessivo de pessoas. O rem\u00e9dio \u00e9 ir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tomar um \u201ccafezinho\u201d. Para quem espera nervosamente, esse<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>13 <\/em>\u201ccafezinho\u201d \u00e9 qualquer coisa infinita e torturante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Depois de esperar duas ou tr\u00eas horas d\u00e1 vontade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">dizer:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Bem cavalheiro, eu me retiro. Naturalmente o Sr.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Bonif\u00e1cio morreu afogado no cafezinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Ah, sim, mergulhemos de corpo e alma no cafezinho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>19<\/em> Sim, deixemos em todos os lugares este recado simples e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vago:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele saiu para tomar um caf\u00e9 e disse que volta j\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Quando a Bem-amada vier com seus olhos tristes e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">perguntar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele est\u00e1?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Algu\u00e9m dar\u00e1 o nosso recado sem endere\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando vier o amigo e quando vier o credor, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">quando vier o parente, e quando vier a tristeza, e quando a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>28<\/em> morte vier, o recado ser\u00e1 o mesmo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele disse que ia tomar um cafezinho\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Podemos, ainda, deixar o chap\u00e9u. Devemos at\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em> comprar um chap\u00e9u especialmente para deix\u00e1-lo. Assim dir\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele foi tomar um caf\u00e9. Com certeza volta logo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O chap\u00e9u dele est\u00e1 a\u00ed\u2026<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>34<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ah! fujamos assim, sem drama, sem tristeza,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">fujamos assim. A vida \u00e9 complicada demais. Gastamos muito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pensamento, muito sentimento, muita palavra. O melhor \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>37<\/em> n\u00e3o estar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando vier a grande hora de nosso destino n\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">teremos sa\u00eddo h\u00e1 uns cinco minutos para tomar um caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>Vamos, vamos tomar um cafezinho.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rubem Braga. <strong>O Conde e o passarinho &amp; Morro do isolamento<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Rio de Janeiro: Record, 2002. p.156-7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens de <strong>11<\/strong> a <strong>18<\/strong>, que consistem em propostas de substitui\u00e7\u00e3o para voc\u00e1bulos e trechos destacados do texto, no que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia das ideias do texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de tempo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de tempo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403630,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-tempo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o verbal (tempo e modo)","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409257,"slug":"lingua-portuguesa-correlacao-verbal-tempo-e-modo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o entendimento dos tribunais superiores no que tange \u00e0 Lei de Drogas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93667,"cargo":{"descricao":"Oficial Combatente","id":13919,"slug":"oficial-combatente"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"pm-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-oficial-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM RO - Oficial Combatente - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 10:43:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2638171,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o entendimento dos tribunais superiores no que tange \u00e0 Lei de Drogas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10534233,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eventual condena\u00e7\u00e3o anterior por porte de droga para consumo pr\u00f3prio configura reincid\u00eancia.","id":10534230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eventual condena\u00e7\u00e3o anterior por porte de droga para consumo pr\u00f3prio configura reincid\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O fato de o r\u00e9u responder a inqu\u00e9ritos policiais constitui fundamenta\u00e7\u00e3o id\u00f4nea para se negar a aplica\u00e7\u00e3o da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena pelo tr\u00e1fico privilegiado. ","id":10534231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato de o r\u00e9u responder a inqu\u00e9ritos policiais constitui fundamenta\u00e7\u00e3o id\u00f4nea para se negar a aplica\u00e7\u00e3o da causa de diminui\u00e7\u00e3o de pena pelo tr\u00e1fico privilegiado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A majorante do tr\u00e1fico transnacional de drogas configura-se com a prova da destina\u00e7\u00e3o internacional das drogas, desde que consumada a transposi\u00e7\u00e3o de fronteiras.","id":10534232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A majorante do tr\u00e1fico transnacional de drogas configura-se com a prova da destina\u00e7\u00e3o internacional das drogas, desde que consumada a transposi\u00e7\u00e3o de fronteiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O benef\u00edcio da substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por restritiva de direitos pode ser concedido, mesmo aos condenados por tr\u00e1fico de drogas, se preenchidos os requisitos previstos no C\u00f3digo Penal.","id":10534233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O benef\u00edcio da substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade por restritiva de direitos pode ser concedido, mesmo aos condenados por tr\u00e1fico de drogas, se preenchidos os requisitos previstos no C\u00f3digo Penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tr\u00e1fico privilegiado \u00e9 crime hediondo.","id":10534234,"corpo":"<p>Tr\u00e1fico privilegiado \u00e9 crime hediondo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559799,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos processuais da Lei n\u00ba 11.343\/06 (Lei de Drogas)","oab":false,"nome":"Aspectos processuais da Lei n\u00ba 11.343\/06 (Lei de Drogas)","pai":414971,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421540,"slug":"direito-processual-penal-aspectos-processuais-da-lei-no-11-343-06-lei-de-drogas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sandro foi denunciado pela pr\u00e1tica, em tese, dos crimes de tr\u00e1fico de drogas e de dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem habilita\u00e7\u00e3o, e, ap\u00f3s regular tramita\u00e7\u00e3o do processo, condenado como incurso no Art. 33, caput, da Lei n\u00ba 11.343\/2006, c\/c o Art. 309 da Lei n\u00ba 9.503\/1997, na forma do Art. 69 do C\u00f3digo Penal. O juiz, ao proceder \u00e0 dosimetria, verifica que restou provado que Sandro possu\u00eda outras condena\u00e7\u00f5es anteriores, transitadas em julgado, por tr\u00e1fico de drogas, bem como no processo sob sua responsabilidade, havia confessado espontaneamente. Sob essa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":87933,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2022-fgv-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FGV - TJ SC - Juiz Substituto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 11:04:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2547321,"hashId":"7b6b3815b9c03c1cc8012d6b9c79773f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sandro foi denunciado pela pr\u00e1tica, em tese, dos crimes de tr\u00e1fico de drogas e de dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo sem habilita\u00e7\u00e3o, e, ap\u00f3s regular tramita\u00e7\u00e3o do processo, condenado como incurso no Art. 33, caput, da Lei n\u00ba 11.343\/2006, c\/c o Art. 309 da Lei n\u00ba 9.503\/1997, na forma do Art. 69 do C\u00f3digo Penal. O juiz, ao proceder \u00e0 dosimetria, verifica que restou provado que Sandro possu\u00eda outras condena\u00e7\u00f5es anteriores, transitadas em julgado, por tr\u00e1fico de drogas, bem como no processo sob sua responsabilidade, havia confessado espontaneamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob essa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10144961,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reincid\u00eancia, excetuada a espec\u00edfica, deve ser compensada integralmente com a atenuante da confiss\u00e3o;","id":10144958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reincid\u00eancia, excetuada a espec\u00edfica, deve ser compensada integralmente com a atenuante da confiss\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a reincid\u00eancia, excetuada a espec\u00edfica, deve ser compensada integralmente com a atenuante da confiss\u00e3o, desde que espont\u00e2nea;","id":10144959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reincid\u00eancia, excetuada a espec\u00edfica, deve ser compensada integralmente com a atenuante da confiss\u00e3o, desde que espont\u00e2nea;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a multirreincid\u00eancia deve ser compensada integramente com a atenuante da confiss\u00e3o e desde que espont\u00e2nea;","id":10144960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a multirreincid\u00eancia deve ser compensada integramente com a atenuante da confiss\u00e3o e desde que espont\u00e2nea;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apenas nos casos de multirreincid\u00eancia deve ser reconhecida a preponder\u00e2ncia da reincid\u00eancia, admitindo-se a compensa\u00e7\u00e3o proporcional com a confiss\u00e3o;","id":10144961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas nos casos de multirreincid\u00eancia deve ser reconhecida a preponder\u00e2ncia da reincid\u00eancia, admitindo-se a compensa\u00e7\u00e3o proporcional com a confiss\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a reincid\u00eancia, espec\u00edfica ou n\u00e3o, deve ser reconhecida como circunst\u00e2ncia preponderante, n\u00e3o se admitindo a compensa\u00e7\u00e3o com a atenuante da confiss\u00e3o.","id":10144962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a reincid\u00eancia, espec\u00edfica ou n\u00e3o, deve ser reconhecida como circunst\u00e2ncia preponderante, n\u00e3o se admitindo a compensa\u00e7\u00e3o com a atenuante da confiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Lei 9.503\/1997 - Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421169,"slug":"direito-penal-lei-9-503-1997-crimes-de-transito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro 1940, que estabelece o C\u00f3digo Penal Brasileiro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s penalidades e tipos de crimes que possam vir a ser praticados por funcion\u00e1rios p\u00fablicos contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em geral, avalie as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87246,"cargo":{"descricao":"Fiscal Tribut\u00e1rio","id":2788,"slug":"fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-fiscal-tributario","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 11:05:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2532795,"hashId":"1eab6e8e7406b07784d6b7a870b758d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Decreto-Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro 1940, que estabelece o C\u00f3digo Penal Brasileiro, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s penalidades e tipos de crimes que possam vir a ser praticados por funcion\u00e1rios p\u00fablicos contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em geral, avalie as assertivas abaixo e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10081791,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Peculato \u00e9 apropriar-se de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo, recebeu por erro de outrem","id":10081788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peculato \u00e9 apropriar-se de dinheiro ou qualquer utilidade que, no exerc\u00edcio do cargo, recebeu por erro de outrem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Peculato culposo \u00e9 retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal","id":10081789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peculato culposo \u00e9 retardar ou deixar de praticar, indevidamente, ato de of\u00edcio, ou pratic\u00e1-lo contra disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei, para satisfazer interesse ou sentimento pessoal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Peculato, mediante erro de outrem, \u00e9 patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio","id":10081790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Peculato, mediante erro de outrem, \u00e9 patrocinar, direta ou indiretamente, interesse privado perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, valendo-se da qualidade de funcion\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o \u00e9 exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o, ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida","id":10081791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concuss\u00e3o \u00e9 exigir, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o, ou antes de assumi-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Prevarica\u00e7\u00e3o \u00e9 praticar viol\u00eancia, no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou a pretexto de exerc\u00ea-la","id":10081792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevarica\u00e7\u00e3o \u00e9 praticar viol\u00eancia, no exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o ou a pretexto de exerc\u00ea-la<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547127,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, est\u00e1 claro quem deu a informa\u00e7\u00e3o ao rep\u00f3rter a respeito do delegado.","provas":[{"id":101251,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional dos T\u00e9cnicos Industriais da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRT 3","id":6574,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRT 3 - T\u00e9cnico Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 10:57:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2721143,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, est\u00e1 claro quem deu a informa\u00e7\u00e3o ao rep\u00f3rter a respeito do delegado.<\/p>","resposta":10903493,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10903492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10903493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 18.1____Leio a reclama\u00e7\u00e3o de um rep\u00f3rter irritado queprecisava falar com um delegado e lhe disseram que o homemhavia ido tomar um cafezinho. Ele esperou longamente, e4 chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que o funcion\u00e1rio passou o dia inteirotomando caf\u00e9._____Tinha raz\u00e3o o rapaz de ficar zangado. Mas com um7 pouco de imagina\u00e7\u00e3o e bom humor podemos pensar que umadas del\u00edcias do g\u00eanio carioca \u00e9 exatamente esta frase:_____\u2013 Ele foi tomar caf\u00e9.10___A vida \u00e9 triste e complicada. Diariamente \u00e9 precisofalar com um n\u00famero excessivo de pessoas. O rem\u00e9dio \u00e9 irtomar um \u201ccafezinho\u201d. Para quem espera nervosamente, esse13 \u201ccafezinho\u201d \u00e9 qualquer coisa infinita e torturante._____Depois de esperar duas ou tr\u00eas horas d\u00e1 vontade dedizer:16___\u2013 Bem cavalheiro, eu me retiro. Naturalmente o Sr.Bonif\u00e1cio morreu afogado no cafezinho._____Ah, sim, mergulhemos de corpo e alma no cafezinho.19 Sim, deixemos em todos os lugares este recado simples evago:_____\u2013 Ele saiu para tomar um caf\u00e9 e disse que volta j\u00e1.22___Quando a Bem-amada vier com seus olhos tristes eperguntar:_____\u2013 Ele est\u00e1?25___\u2013 Algu\u00e9m dar\u00e1 o nosso recado sem endere\u00e7o._____Quando vier o amigo e quando vier o credor, equando vier o parente, e quando vier a tristeza, e quando a28 morte vier, o recado ser\u00e1 o mesmo:_____\u2013 Ele disse que ia tomar um cafezinho\u2026_____Podemos, ainda, deixar o chap\u00e9u. Devemos at\u00e931 comprar um chap\u00e9u especialmente para deix\u00e1-lo. Assim dir\u00e3o:_____\u2013 Ele foi tomar um caf\u00e9. Com certeza volta logo.O chap\u00e9u dele est\u00e1 a\u00ed\u202634___Ah! fujamos assim, sem drama, sem tristeza,fujamos assim. A vida \u00e9 complicada demais. Gastamos muitopensamento, muito sentimento, muita palavra. O melhor \u00e937 n\u00e3o estar._____Quando vier a grande hora de nosso destino n\u00f3steremos sa\u00eddo h\u00e1 uns cinco minutos para tomar um caf\u00e9.40 Vamos, vamos tomar um cafezinho.Rubem Braga. O Conde e o passarinho &amp; Morro do isolamento.Rio de Janeiro: Record, 2002. p.156-7.Considerando os aspectos lingu\u00edsticos e as ideias do texto, julgue os itens de 1 a 10.","id":569758,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para os itens de 1 a 18.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>1<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Leio a reclama\u00e7\u00e3o de um rep\u00f3rter irritado que<\/p><p>precisava falar com um delegado e lhe disseram que o homem<\/p><p>havia ido tomar um cafezinho. Ele esperou longamente, e<\/p><p><em>4<\/em> chegou \u00e0 conclus\u00e3o de que o funcion\u00e1rio passou o dia inteiro<\/p><p>tomando caf\u00e9.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Tinha raz\u00e3o o rapaz de ficar zangado. Mas com um<\/p><p><em>7<\/em> pouco de imagina\u00e7\u00e3o e bom humor podemos pensar que uma<\/p><p>das del\u00edcias do g\u00eanio carioca \u00e9 exatamente esta frase:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele foi tomar caf\u00e9.<\/p><p><em>10<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A vida \u00e9 triste e complicada. Diariamente \u00e9 preciso<\/p><p>falar com um n\u00famero excessivo de pessoas. O rem\u00e9dio \u00e9 ir<\/p><p>tomar um \u201ccafezinho\u201d. Para quem espera nervosamente, esse<\/p><p><em>13 <\/em>\u201ccafezinho\u201d \u00e9 qualquer coisa infinita e torturante.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Depois de esperar duas ou tr\u00eas horas d\u00e1 vontade de<\/p><p>dizer:<\/p><p><em>16<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Bem cavalheiro, eu me retiro. Naturalmente o Sr.<\/p><p>Bonif\u00e1cio morreu afogado no cafezinho.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Ah, sim, mergulhemos de corpo e alma no cafezinho.<\/p><p><em>19<\/em> Sim, deixemos em todos os lugares este recado simples e<\/p><p>vago:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele saiu para tomar um caf\u00e9 e disse que volta j\u00e1.<\/p><p><em>22<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Quando a Bem-amada vier com seus olhos tristes e<\/p><p>perguntar:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele est\u00e1?<\/p><p><em>25<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u2013 Algu\u00e9m dar\u00e1 o nosso recado sem endere\u00e7o.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando vier o amigo e quando vier o credor, e<\/p><p>quando vier o parente, e quando vier a tristeza, e quando a<\/p><p><em>28<\/em> morte vier, o recado ser\u00e1 o mesmo:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele disse que ia tomar um cafezinho\u2026<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Podemos, ainda, deixar o chap\u00e9u. Devemos at\u00e9<\/p><p><em>31<\/em> comprar um chap\u00e9u especialmente para deix\u00e1-lo. Assim dir\u00e3o:<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>\u2013 Ele foi tomar um caf\u00e9. Com certeza volta logo.<\/p><p>O chap\u00e9u dele est\u00e1 a\u00ed\u2026<\/p><p><em>34<\/em><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ah! fujamos assim, sem drama, sem tristeza,<\/p><p>fujamos assim. A vida \u00e9 complicada demais. Gastamos muito<\/p><p>pensamento, muito sentimento, muita palavra. O melhor \u00e9<\/p><p><em>37<\/em> n\u00e3o estar.<\/p><p><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____<\/span>Quando vier a grande hora de nosso destino n\u00f3s<\/p><p>teremos sa\u00eddo h\u00e1 uns cinco minutos para tomar um caf\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>40 <\/em>Vamos, vamos tomar um cafezinho.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Rubem Braga. <strong>O Conde e o passarinho &amp; Morro do isolamento<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Rio de Janeiro: Record, 2002. p.156-7.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os aspectos lingu\u00edsticos e as ideias do texto, julgue os itens de<strong> 1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, \u00e0 pessoa com defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de curatela deve ser assegurada:","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:21:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2650049,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia, \u00e0 pessoa com defici\u00eancia em situa\u00e7\u00e3o de curatela deve ser assegurada:<\/p>","resposta":10588806,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pr\u00f3ximo ao domic\u00edlio da pessoa no \u00e2mbito urbano e nos casos em que for poss\u00edvel tal territorializa\u00e7\u00e3o.","id":10588804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os pr\u00f3ximo ao domic\u00edlio da pessoa no \u00e2mbito urbano e nos casos em que for poss\u00edvel tal territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a oferta de rede pr\u00f3pria de servi\u00e7os de sa\u00fade nos diferentes n\u00edveis de complexidade.","id":10588805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a oferta de rede pr\u00f3pria de servi\u00e7os de sa\u00fade nos diferentes n\u00edveis de complexidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" sua participa\u00e7\u00e3o, no maior grau poss\u00edvel, para a obten\u00e7\u00e3o de consentimento no caso de tratamento, procedimento ou hospitaliza\u00e7\u00e3o.","id":10588806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> sua participa\u00e7\u00e3o, no maior grau poss\u00edvel, para a obten\u00e7\u00e3o de consentimento no caso de tratamento, procedimento ou hospitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que em caso de risco de morte ou emerg\u00eancia, ela poder\u00e1 ser atendida sem seu consentimento pr\u00e9vio, livre e esclarecido.","id":10588807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que em caso de risco de morte ou emerg\u00eancia, ela poder\u00e1 ser atendida sem seu consentimento pr\u00e9vio, livre e esclarecido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a possibilidade de recusa ao tratamento ofertado em comum acordo com o curador.","id":10588808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a possibilidade de recusa ao tratamento ofertado em comum acordo com o curador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma sala de aula, em um evento de oralidade, a professora deparou-se com o seguinte epis\u00f3dio: Professora \u2013 Por que voc\u00ea n\u00e3o veio ontem? Aluno \u2013 Eu tava estudanu. Seguindo a proposta de Bortoni-Ricardo, em Educa\u00e7\u00e3o em l\u00edngua materna: a sociolingu\u00edstica na sala de aula, a professora deveria responder a fala do aluno da seguinte maneira:","provas":[{"id":100610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:21:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2716472,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma sala de aula, em um evento de oralidade, a professora deparou-se com o seguinte epis\u00f3dio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Professora \u2013 Por que voc\u00ea n\u00e3o veio ontem? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno \u2013 Eu tava estudanu. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguindo a proposta de Bortoni-Ricardo, em <em>Educa\u00e7\u00e3o em l\u00edngua materna: a sociolingu\u00edstica na sala de aula<\/em>, a professora deveria responder a fala do aluno da seguinte maneira:<\/p>","resposta":10882588,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentar a regra padr\u00e3o sem comentar a fala do aluno.","id":10882586,"corpo":"<p>Apresentar a regra padr\u00e3o sem comentar a fala do aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ignorar a fala do aluno, pois este desvio n\u00e3o \u00e9 uma regra n\u00e3o padr\u00e3o.","id":10882587,"corpo":"<p>Ignorar a fala do aluno, pois este desvio n\u00e3o \u00e9 uma regra n\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apresentar a regra padr\u00e3o, destacando a presen\u00e7a de uma regra n\u00e3o padr\u00e3o.","id":10882588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar a regra padr\u00e3o, destacando a presen\u00e7a de uma regra n\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresentar a regra padr\u00e3o, pois esse desvio \u00e9 uma regra n\u00e3o padr\u00e3o que deve ser trocada pela regra padr\u00e3o.","id":10882589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar a regra padr\u00e3o, pois esse desvio \u00e9 uma regra n\u00e3o padr\u00e3o que deve ser trocada pela regra padr\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ignorar a fala do aluno, pois trata-se de uma regra n\u00e3o padr\u00e3o que logo ser\u00e1 corrigida pelo pr\u00f3prio aluno.","id":10882590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ignorar a fala do aluno, pois trata-se de uma regra n\u00e3o padr\u00e3o que logo ser\u00e1 corrigida pelo pr\u00f3prio aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e norma padr\u00e3o (ensino)","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e norma padr\u00e3o (ensino)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419551,"slug":"lingua-portuguesa-variacao-linguistica-e-norma-padrao-ensino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","oab":false,"nome":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419552,"slug":"lingua-portuguesa-ensino-de-lingua-portuguesa-e-novas-tecnologias-em-sala-de-aula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito da Lei n\u00ba 142 de 20013, que regulamenta a aposentadoria da pessoa com defici\u00eancia, a avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":95440,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Estado de Santa Catarina","sigla":"IPREVSC","id":6206,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"iprevsc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iprevsc-sc-2022-ibade-assistente-social","tipo":1,"nome":"IBADE - IPREVSC - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:21:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2649987,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeito da Lei n\u00ba 142 de 20013, que regulamenta a aposentadoria da pessoa com defici\u00eancia, a avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia dever\u00e1 ser:<\/p>","resposta":10588495,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9dica e funcional.","id":10588495,"corpo":"<p>m\u00e9dica e funcional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dica e psicol\u00f3gica.","id":10588496,"corpo":"<p>m\u00e9dica e psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"psicol\u00f3gica e testemunhal.","id":10588497,"corpo":"<p>psicol\u00f3gica e testemunhal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"funcional e psicol\u00f3gica.","id":10588498,"corpo":"<p>funcional e psicol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00e9dica e testemunha.;","id":10588499,"corpo":"<p>m\u00e9dica e testemunha.;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensaio \u201cPr\u00e1tica de leitura na escola\u201d, do livro O texto na sala de aula, Jo\u00e3o Wanderley Geraldi afirma que: \u201cO autor, inst\u00e2ncia discursiva de que emana o texto, se mostra e se dilui nas leituras de seu texto: deu-lhe uma significa\u00e7\u00e3o, imaginou seus interlocutores, mas n\u00e3o domina sozinho o processo de leitura de seu leitor, pois este, por sua vez, reconstr\u00f3i o texto na sua leitura, atribuindo-lhe a sua (do leitor) significa\u00e7\u00e3o.\u201d O texto na sala de aula. 3. ed. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2002.Para evitar que essa concep\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o entre autoria e leitura se resuma ao que o autor chama de \u201csimula\u00e7\u00e3o de leitura\u201d na sala de aula, Geraldi prop\u00f5e que:","provas":[{"id":100610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:08:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2716456,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensaio \u201cPr\u00e1tica de leitura na escola\u201d, do livro <em>O texto na sala de aula<\/em>, Jo\u00e3o Wanderley Geraldi afirma que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO autor, inst\u00e2ncia discursiva de que emana o texto, se mostra e se dilui nas leituras de seu texto: deu-lhe uma significa\u00e7\u00e3o, imaginou seus interlocutores, mas n\u00e3o domina sozinho o processo de leitura de seu leitor, pois este, por sua vez, reconstr\u00f3i o texto na sua leitura, atribuindo-lhe a sua (do leitor) significa\u00e7\u00e3o.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">O texto na sala de aula. 3. ed. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 2002.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para evitar que essa concep\u00e7\u00e3o na rela\u00e7\u00e3o entre autoria e leitura se resuma ao que o autor chama de \u201csimula\u00e7\u00e3o de leitura\u201d na sala de aula, Geraldi prop\u00f5e que:<\/p>","resposta":10882512,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Haja clareza na viv\u00eancia, definida a partir das tipologias propostas pelo autor, que se quer oferecer aos alunos e \u00e0s alunas com o texto.","id":10882512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Haja clareza na viv\u00eancia, definida a partir das tipologias propostas pelo autor, que se quer oferecer aos alunos e \u00e0s alunas com o texto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o que se estabelece com o texto n\u00e3o impedir\u00e1 que o trabalho em sala de aula seja artificial.","id":10882513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o que se estabelece com o texto n\u00e3o impedir\u00e1 que o trabalho em sala de aula seja artificial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A depender da tipologia de viv\u00eancia que se prop\u00f5e, \u00e9 mais f\u00e1cil recair em uma simula\u00e7\u00e3o de leitura.","id":10882514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A depender da tipologia de viv\u00eancia que se prop\u00f5e, \u00e9 mais f\u00e1cil recair em uma simula\u00e7\u00e3o de leitura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O professor n\u00e3o pode se colocar como mera testemunha da rela\u00e7\u00e3o entre leitor (aluno\/aluna) e texto.","id":10882515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor n\u00e3o pode se colocar como mera testemunha da rela\u00e7\u00e3o entre leitor (aluno\/aluna) e texto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas a leitura como frui\u00e7\u00e3o poderia tornar a leitura uma atividade real, pois permite escapar da simples reprodu\u00e7\u00e3o do sistema econ\u00f4mico produtivo no ambiente escolar.","id":10882516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas a leitura como frui\u00e7\u00e3o poderia tornar a leitura uma atividade real, pois permite escapar da simples reprodu\u00e7\u00e3o do sistema econ\u00f4mico produtivo no ambiente escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","oab":false,"nome":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419552,"slug":"lingua-portuguesa-ensino-de-lingua-portuguesa-e-novas-tecnologias-em-sala-de-aula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1tica de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual (ensino)","oab":false,"nome":"Pr\u00e1tica de leitura e produ\u00e7\u00e3o textual (ensino)","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419549,"slug":"lingua-portuguesa-pratica-de-leitura-e-producao-textual-ensino"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Jur\u00eddica","id":21720,"slug":"residencia-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n. 12.965\/2014, acerca do Marco Civil da Internet, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":95536,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Jur\u00eddica","id":21720,"slug":"residencia-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"tj-es-es"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2022-ibade-residencia-juridica","tipo":1,"nome":"IBADE - TJ ES - Resid\u00eancia Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:20:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2651530,"hashId":null,"enunciado":"<p>Nos termos da Lei n. 12.965\/2014, acerca do Marco Civil da Internet, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":10595957,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o acesso \u00e0 internet \u00e9 essencial ao exerc\u00edcio da cidadania, e ao usu\u00e1rio \u00e9 assegurado o direito a n\u00e3o suspens\u00e3o da conex\u00e3o \u00e0 internet, mesmo por d\u00e9bito diretamente decorrente de sua utiliza\u00e7\u00e3o.","id":10595956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> o acesso \u00e0 internet \u00e9 essencial ao exerc\u00edcio da cidadania, e ao usu\u00e1rio \u00e9 assegurado o direito a n\u00e3o suspens\u00e3o da conex\u00e3o \u00e0 internet, mesmo por d\u00e9bito diretamente decorrente de sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"em qualquer opera\u00e7\u00e3o de coleta, armazenamento, guarda e tratamento de registros, de dados pessoais ou de comunica\u00e7\u00f5es por provedores de conex\u00e3o e de aplica\u00e7\u00f5es de internet em que pelo menos um desses atos ocorra em territ\u00f3rio nacional, dever\u00e3o ser obrigatoriamente respeitados a legisla\u00e7\u00e3o brasileira e os direitos \u00e0 privacidade, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais e ao sigilo das comunica\u00e7\u00f5es privadas e dos registros.","id":10595957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em qualquer opera\u00e7\u00e3o de coleta, armazenamento, guarda e tratamento de registros, de dados pessoais ou de comunica\u00e7\u00f5es por provedores de conex\u00e3o e de aplica\u00e7\u00f5es de internet em que pelo menos um desses atos ocorra em territ\u00f3rio nacional, dever\u00e3o ser obrigatoriamente respeitados a legisla\u00e7\u00e3o brasileira e os direitos \u00e0 privacidade, \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais e ao sigilo das comunica\u00e7\u00f5es privadas e dos registros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na provis\u00e3o de conex\u00e3o \u00e0 internet, cabe ao administrador de sistema aut\u00f4nomo respectivo o dever de manter os registros de conex\u00e3o, sob sigilo, em ambiente controlado e de seguran\u00e7a, pelo prazo de 10 (dez) anos.","id":10595958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na provis\u00e3o de conex\u00e3o \u00e0 internet, cabe ao administrador de sistema aut\u00f4nomo respectivo o dever de manter os registros de conex\u00e3o, sob sigilo, em ambiente controlado e de seguran\u00e7a, pelo prazo de 10 (dez) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o dos registros de conex\u00e3o poder\u00e1 ser transferida a terceiros.","id":10595959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade pela manuten\u00e7\u00e3o dos registros de conex\u00e3o poder\u00e1 ser transferida a terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na provis\u00e3o de conex\u00e3o, onerosa ou gratuita, \u00e9 obrigat\u00f3ria a guarda dos registros de acesso a aplica\u00e7\u00f5es de internet.","id":10595960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na provis\u00e3o de conex\u00e3o, onerosa ou gratuita, \u00e9 obrigat\u00f3ria a guarda dos registros de acesso a aplica\u00e7\u00f5es de internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561344,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 44","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["Direito Civil"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.965\/2014 - Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil (Marco Civil da Internet)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.965\/2014 - Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil (Marco Civil da Internet)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400763,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-965-2014-estabelece-principios-garantias-direitos-e-deveres-para-o-uso-da-internet-no-brasil-marco-civil-da-internet"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensaio \u201cConcep\u00e7\u00f5es de linguagem e ensino de portugu\u00eas\u201d, do livro O texto na sala de aula, Jo\u00e3o Wanderley Geraldi diz que: \u201cAntes de qualquer considera\u00e7\u00e3o espec\u00edfica sobre a atividade de sala de aula, \u00e9 preciso que se tenha presente que toda e qualquer metodologia de ensino articula uma op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u2013 que envolve uma teoria de compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da realidade \u2013 com os mecanismos utilizados em sala de aula.\u201d Seguindo a orienta\u00e7\u00e3o deste texto \u00e9 poss\u00edvel dizer que o foco do professor:","provas":[{"id":100610,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 15:12:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2716462,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ensaio \u201cConcep\u00e7\u00f5es de linguagem e ensino de portugu\u00eas\u201d, do livro <em>O texto na sala de aula<\/em>, Jo\u00e3o Wanderley Geraldi diz que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAntes de qualquer considera\u00e7\u00e3o espec\u00edfica sobre a atividade de sala de aula, \u00e9 preciso que se tenha presente que toda e qualquer metodologia de ensino articula uma op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \u2013 que envolve uma teoria de compreens\u00e3o e interpreta\u00e7\u00e3o da realidade \u2013 com os mecanismos utilizados em sala de aula.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seguindo a orienta\u00e7\u00e3o deste texto \u00e9 poss\u00edvel dizer que o foco do professor:<\/p>","resposta":10882543,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser em como ensinar determinado t\u00f3pico.","id":10882539,"corpo":"<p>Deve ser em como ensinar determinado t\u00f3pico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser o que ensinar.","id":10882540,"corpo":"<p>Deve ser o que ensinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Deve ser quando ensinar determinado t\u00f3pico.","id":10882541,"corpo":"<p>Deve ser quando ensinar determinado t\u00f3pico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Deve ser a quem ensinar.","id":10882542,"corpo":"<p>Deve ser a quem ensinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Deve ser para que ensinar.","id":10882543,"corpo":"<p>Deve ser para que ensinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","oab":false,"nome":"Ensino de l\u00edngua portuguesa e novas tecnologias em sala de aula.","pai":419529,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419552,"slug":"lingua-portuguesa-ensino-de-lingua-portuguesa-e-novas-tecnologias-em-sala-de-aula"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto 10.540\/2020, o Siafic corresponde \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o mantida e gerenciada pelo Poder Executivo, inclu\u00eddos os m\u00f3dulos complementares, as ferramentas e as informa\u00e7\u00f5es dela derivados. O Siafic processar\u00e1 e centralizar\u00e1 o registro cont\u00e1bil dos atos e fatos que afetem ou possam afetar o patrim\u00f4nio da entidade, sem preju\u00edzo do disposto na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel. Nesse sentido, quando a entidade realiza uma transa\u00e7\u00e3o em moeda estrangeira, a transa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":91946,"cargo":{"descricao":"Contador Legislativo","id":12756,"slug":"contador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Taubat\u00e9","sigla":"Camara de Taubate","id":98,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-taubate-sp-2022-fgv-contador-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Taubat\u00e9 - Contador Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:39:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2618489,"hashId":"291f2505b15243b57b777d47c384bd05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto 10.540\/2020, o Siafic corresponde \u00e0 solu\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o mantida e gerenciada pelo Poder Executivo, inclu\u00eddos os m\u00f3dulos complementares, as ferramentas e as informa\u00e7\u00f5es dela derivados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Siafic processar\u00e1 e centralizar\u00e1 o registro cont\u00e1bil dos atos e fatos que afetem ou possam afetar o patrim\u00f4nio da entidade, sem preju\u00edzo do disposto na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, quando a entidade realiza uma transa\u00e7\u00e3o em moeda estrangeira, a transa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":10446994,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 registrada, mas evidenciada em nota explicativa.","id":10446990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 registrada, mas evidenciada em nota explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 registrada, mas evidenciada como \u201cOutros Resultados Abrangentes\u201d.","id":10446991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o ser\u00e1 registrada, mas evidenciada como \u201cOutros Resultados Abrangentes\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 registrada separadamente, na moeda estrangeira.","id":10446992,"corpo":"<p>ser\u00e1 registrada separadamente, na moeda estrangeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 convertida em moeda nacional \u00e0 taxa de c\u00e2mbio estimada na data de encerramento do exerc\u00edcio social.","id":10446993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 convertida em moeda nacional \u00e0 taxa de c\u00e2mbio estimada na data de encerramento do exerc\u00edcio social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 convertida em moeda nacional \u00e0 taxa de c\u00e2mbio na data de refer\u00eancia estabelecida na norma aplic\u00e1vel.","id":10446994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 convertida em moeda nacional \u00e0 taxa de c\u00e2mbio na data de refer\u00eancia estabelecida na norma aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 70 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba 10.001 \u00e0 11.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395701,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-10-001-a-11-000"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um dia de setembro, o rio subitamente mudou seu curso e atingiu a comunidade de Bangla Bazar, encharcando os terrenos que deslizaram e cobriram todo o vilarejo.-Na frase em an\u00e1lise, o n\u00famero de ora\u00e7\u00f5es \u00e9 de:","provas":[{"id":93712,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dion\u00edsio Cerqueira","sigla":"Prefeitura","id":4337,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:39:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2714840,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um dia de setembro, o rio subitamente mudou seu curso e atingiu a comunidade de Bangla Bazar, encharcando os terrenos que deslizaram e cobriram todo o vilarejo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na frase em an\u00e1lise, o n\u00famero de ora\u00e7\u00f5es \u00e9 de:<\/p>","resposta":10875251,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sete. ","id":10875250,"corpo":"<p>Sete. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cinco. ","id":10875251,"corpo":"<p>Cinco. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Quatro.","id":10875252,"corpo":"<p>Quatro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Seis.","id":10875253,"corpo":"<p>Seis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do n\u00facleo oracional","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o do n\u00facleo oracional","pai":409337,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419416,"slug":"lingua-portuguesa-identificacao-do-nucleo-oracional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017 regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal. No que diz respeito ao tr\u00e2nsito de produtos de origem animal, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":92175,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:36:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2610551,"hashId":"4be831b08e188a9bcc9822aaea341761","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n\u00ba 9.013, de 29 de mar\u00e7o de 2017 regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal. No que diz respeito ao tr\u00e2nsito de produtos de origem animal, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10412828,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido o transporte de pescado fresco a granel, com exce\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de pequeno tamanho, conforme crit\u00e9rios definidos pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento","id":10412826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido o transporte de pescado fresco a granel, com exce\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de pequeno tamanho, conforme crit\u00e9rios definidos pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As mat\u00e9rias-primas e os produtos de origem animal procedentes de estabelecimentos nacionais, quando em tr\u00e2nsito por portos, aeroportos, postos de fronteira ou aduanas especiais e recintos especiais de despacho aduaneiro de exporta\u00e7\u00e3o, ficam sujeitos ao controle oficial, podendo ser fiscalizados ou reinspecionados, exceto quando se destinam ao com\u00e9rcio interestadual","id":10412827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mat\u00e9rias-primas e os produtos de origem animal procedentes de estabelecimentos nacionais, quando em tr\u00e2nsito por portos, aeroportos, postos de fronteira ou aduanas especiais e recintos especiais de despacho aduaneiro de exporta\u00e7\u00e3o, ficam sujeitos ao controle oficial, podendo ser fiscalizados ou reinspecionados, exceto quando se destinam ao com\u00e9rcio interestadual<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 podem constituir objeto de com\u00e9rcio internacional para pa\u00edses que possuem requisitos sanit\u00e1rios espec\u00edficos, as mat\u00e9riasprimas e os produtos de origem animal que atenderem a legisla\u00e7\u00e3o do pa\u00eds importador e os requisitos sanit\u00e1rios acordados bilateralmente ou multilateralmente","id":10412828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 podem constituir objeto de com\u00e9rcio internacional para pa\u00edses que possuem requisitos sanit\u00e1rios espec\u00edficos, as mat\u00e9riasprimas e os produtos de origem animal que atenderem a legisla\u00e7\u00e3o do pa\u00eds importador e os requisitos sanit\u00e1rios acordados bilateralmente ou multilateralmente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos, os contentores ou os compartimentos devem ser higienizados e desinfetados pelo menos uma vez no processo do tr\u00e2nsito de produtos de origem animal, que pode ser antes ou ap\u00f3s o transporte","id":10412829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos, os contentores ou os compartimentos devem ser higienizados e desinfetados pelo menos uma vez no processo do tr\u00e2nsito de produtos de origem animal, que pode ser antes ou ap\u00f3s o transporte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Livro Di\u00e1rio foi institu\u00eddo pelo Decreto-Lei 486 de 03\/03\/69 e regulamentado pelo Decreto-Lei 64.567 de 22\/05\/69. Tem como obrigatoriedade registrar oficialmente as transa\u00e7\u00f5es das empresas, atendendo exig\u00eancias e formalidades relativas \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o. O Livro Di\u00e1rio, quanto as Formalidade Intr\u00ednsecas, deve conter as apresenta\u00e7\u00f5es relacionadas, a seguir. Sendo assim assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":91956,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Acre","sigla":"SESACRE","id":1006,"esfera":"Estadual","uf":"AC","slug":"sesacre-ac"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesacre-ac-2022-ibfc-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - SESACRE - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 16:38:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2610457,"hashId":"74cbf83211bc65a6c751b6a9bcb5d4fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Livro Di\u00e1rio foi institu\u00eddo pelo Decreto-Lei 486 de 03\/03\/69 e regulamentado pelo Decreto-Lei 64.567 de 22\/05\/69. Tem como obrigatoriedade registrar oficialmente as transa\u00e7\u00f5es das empresas, atendendo exig\u00eancias e formalidades relativas \u00e0 sua apresenta\u00e7\u00e3o. O Livro Di\u00e1rio, quanto as Formalidade Intr\u00ednsecas, deve conter as apresenta\u00e7\u00f5es relacionadas, a seguir. Sendo assim assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":10412441,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Registrar no idioma nacional e da moeda corrente do pa\u00eds","id":10412438,"corpo":"<p>Registrar no idioma nacional e da moeda corrente do pa\u00eds<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efetuar o registro dos fatos em rigorosa ordem cronol\u00f3gica de dia, m\u00eas e ano","id":10412439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar o registro dos fatos em rigorosa ordem cronol\u00f3gica de dia, m\u00eas e ano<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ter suas folhas numeradas tipograficamente","id":10412440,"corpo":"<p>Ter suas folhas numeradas tipograficamente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ser autenticado no cart\u00f3rio de Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","id":10412441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser autenticado no cart\u00f3rio de Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livro Di\u00e1rio","oab":false,"nome":"Livro Di\u00e1rio","pai":4320,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4332,"slug":"contabilidade-geral-livro-diario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 486\/1969 - Disp\u00f5e s\u00f4bre escritura\u00e7\u00e3o e livros mercantis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 486\/1969 - Disp\u00f5e s\u00f4bre escritura\u00e7\u00e3o e livros mercantis e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418660,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-486-1969-dispoe-sobre-escrituracao-e-livros-mercantis-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 1970 em diante, ficaram conhecidas as pesquisas que demonstraram as defici\u00eancias e limita\u00e7\u00f5es do livro did\u00e1tico. Ainda assim, o livro did\u00e1tico ainda \u00e9 apontado como principal instrumento de trabalho docente, de acordo com Delizoicov e colaboradores (2018). Considerando a organiza\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos na tem\u00e1tica sistema reprodutor humano e sexualidade, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: ","provas":[{"id":100607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:26:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2715439,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na d\u00e9cada de 1970 em diante, ficaram conhecidas as pesquisas que demonstraram as defici\u00eancias e limita\u00e7\u00f5es do livro did\u00e1tico. Ainda assim, o livro did\u00e1tico ainda \u00e9 apontado como principal instrumento de trabalho docente, de acordo com Delizoicov e colaboradores (2018). Considerando a organiza\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos na tem\u00e1tica sistema reprodutor humano e sexualidade, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: <\/p>","resposta":10878043,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os livros did\u00e1ticos n\u00e3o podem deixar de refletir o conhecimento estabelecido pela ci\u00eancia, de que o sexo biol\u00f3gico \u00e9 bin\u00e1rio, mesmo que algumas pesquisas das \u00e1reas sociais aceitem a identidade de g\u00eanero fluida ou n\u00e3o bin\u00e1ria. ","id":10878042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os livros did\u00e1ticos n\u00e3o podem deixar de refletir o conhecimento estabelecido pela ci\u00eancia, de que o sexo biol\u00f3gico \u00e9 bin\u00e1rio, mesmo que algumas pesquisas das \u00e1reas sociais aceitem a identidade de g\u00eanero fluida ou n\u00e3o bin\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio fazer uso de materiais de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, museus e livros paradid\u00e1ticos para desmentir a organiza\u00e7\u00e3o t\u00edpica do livro did\u00e1tico, que divide o sexo biol\u00f3gico em masculino e feminino. ","id":10878043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio fazer uso de materiais de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, museus e livros paradid\u00e1ticos para desmentir a organiza\u00e7\u00e3o t\u00edpica do livro did\u00e1tico, que divide o sexo biol\u00f3gico em masculino e feminino. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico (PNLD) \u00e9 um dos principais motivos pelos quais docentes de ci\u00eancias se baseiam quase que exclusivamente nos livros did\u00e1ticos para ministrar suas aulas. ","id":10878044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional do Livro Did\u00e1tico (PNLD) \u00e9 um dos principais motivos pelos quais docentes de ci\u00eancias se baseiam quase que exclusivamente nos livros did\u00e1ticos para ministrar suas aulas.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A vis\u00e3o da intersexualidade como m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o ou erro n\u00e3o aparece mais em livros did\u00e1ticos brasileiros, o que \u00e9 apontado como um ponto positivo pelo pesquisador Saulo Vito Ciasca. ","id":10878045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o da intersexualidade como m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o ou erro n\u00e3o aparece mais em livros did\u00e1ticos brasileiros, o que \u00e9 apontado como um ponto positivo pelo pesquisador Saulo Vito Ciasca. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os conhecimentos cient\u00edficos constituem uma atividade humana e n\u00e3o devem ser entendidos como determinados s\u00f3cio-historicamente, uma vez que s\u00e3o diferentes de produ\u00e7\u00f5es culturais t\u00edpicas, como m\u00fasica, teatro ou literatura. ","id":10878046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conhecimentos cient\u00edficos constituem uma atividade humana e n\u00e3o devem ser entendidos como determinados s\u00f3cio-historicamente, uma vez que s\u00e3o diferentes de produ\u00e7\u00f5es culturais t\u00edpicas, como m\u00fasica, teatro ou literatura. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 19 E 20. Leia o trecho da mat\u00e9ria \u201cIdentidades fluidas\u201d, da Revista FAPESP, publicada em fevereiro de 2022: \u201cAo sustentar que n\u00e3o existem apenas dois sexos biol\u00f3gicos, o psiquiatra Saulo Vito Ciasca, coordenador da \u00e1rea da sa\u00fade da organiza\u00e7\u00e3o Alian\u00e7a Nacional LGBTI+, tamb\u00e9m reconhece a exist\u00eancia de m\u00faltiplas categorias envolvendo diversidades sexuais e de g\u00eanero. Partindo dessa premissa, o livro Sa\u00fade LGBTQIA+ \u2013 Pr\u00e1ticas de cuidado transdisciplinar (Manole, 2021) apresenta resultados de pesquisas para apoiar o trabalho de profissionais da sa\u00fade com esse p\u00fablico. Um dos editores da obra, Ciasca recorda que algu\u00e9m tipicamente caracterizado como pertencendo ao sexo masculino tem p\u00eanis, test\u00edculos, cromossomos XY e predom\u00ednio de testosterona no corpo. \u201cPor\u00e9m h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que o sexo genital n\u00e3o corresponde ao sexo cromoss\u00f4mico ou hormonal, de forma que o indiv\u00edduo pode ter vulva, mas seus cromossomos serem XY ou ele ter barba e voz grossa\u201d, exemplifica. Al\u00e9m disso, ele cita a exist\u00eancia de pessoas com genit\u00e1lia at\u00edpica, por exemplo, com p\u00eanis e vulva, ao mesmo tempo. \u201cConforme nosso olhar cultural, as pessoas precisam ter p\u00eanis para ser homem ou vulva para ser mulher. Qualquer outra possibilidade \u00e9 vista como m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica ou um erro gen\u00e9tico que precisaria ser corrigido, o que considero anti\u00e9tico\u201d, observa Ciasca, lembrando que h\u00e1 culturas que reconhecem outros g\u00eaneros. Na regi\u00e3o de Istmo de Tehuantepec, no estado mexicano de Oaxaca, eles s\u00e3o tr\u00eas: o feminino, o masculino e as chamadas muxes. Estas s\u00e3o pessoas n\u00e3o bin\u00e1rias de express\u00e3o de g\u00eanero feminina, isto \u00e9, pessoas que manifestam socialmente caracter\u00edsticas femininas, mas n\u00e3o se identificam como homem, tampouco como mulher.\u201d Dispon\u00edvel em https:\/\/revistapesquisa.fapesp.br\/identidades-fluidas\/. Acesso em 12\/11\/2022","id":568824,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 19 E 20. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho da mat\u00e9ria \u201cIdentidades fluidas\u201d, da Revista FAPESP, publicada em fevereiro de 2022: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cAo sustentar que n\u00e3o existem apenas dois sexos biol\u00f3gicos, o psiquiatra Saulo Vito Ciasca, coordenador da \u00e1rea da sa\u00fade da organiza\u00e7\u00e3o Alian\u00e7a Nacional LGBTI+, tamb\u00e9m reconhece a exist\u00eancia de m\u00faltiplas categorias envolvendo diversidades sexuais e de g\u00eanero. Partindo dessa premissa, o livro Sa\u00fade LGBTQIA+ \u2013 Pr\u00e1ticas de cuidado transdisciplinar (Manole, 2021) apresenta resultados de pesquisas para apoiar o trabalho de profissionais da sa\u00fade com esse p\u00fablico. Um dos editores da obra, Ciasca recorda que algu\u00e9m tipicamente caracterizado como pertencendo ao sexo masculino tem p\u00eanis, test\u00edculos, cromossomos XY e predom\u00ednio de testosterona no corpo. \u201cPor\u00e9m h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es em que o sexo genital n\u00e3o corresponde ao sexo cromoss\u00f4mico ou hormonal, de forma que o indiv\u00edduo pode ter vulva, mas seus cromossomos serem XY ou ele ter barba e voz grossa\u201d, exemplifica. Al\u00e9m disso, ele cita a exist\u00eancia de pessoas com genit\u00e1lia at\u00edpica, por exemplo, com p\u00eanis e vulva, ao mesmo tempo. \u201cConforme nosso olhar cultural, as pessoas precisam ter p\u00eanis para ser homem ou vulva para ser mulher. Qualquer outra possibilidade \u00e9 vista como m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica ou um erro gen\u00e9tico que precisaria ser corrigido, o que considero anti\u00e9tico\u201d, observa Ciasca, lembrando que h\u00e1 culturas que reconhecem outros g\u00eaneros. Na regi\u00e3o de Istmo de Tehuantepec, no estado mexicano de Oaxaca, eles s\u00e3o tr\u00eas: o feminino, o masculino e as chamadas muxes. Estas s\u00e3o pessoas n\u00e3o bin\u00e1rias de express\u00e3o de g\u00eanero feminina, isto \u00e9, pessoas que manifestam socialmente caracter\u00edsticas femininas, mas n\u00e3o se identificam como homem, tampouco como mulher.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/revistapesquisa.fapesp.br\/identidades-fluidas\/. Acesso em 12\/11\/2022<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es e compromissos dos pedagogos","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425829,"slug":"pedagogia-funcoes-e-compromissos-dos-pedagogos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as discuss\u00f5es apresentadas pelos pr\u00f3prios autores em seus textos, \u00e9 correto afirmar que essas atividades podem ser descritas, respectivamente: ","provas":[{"id":100607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:26:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2715465,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as discuss\u00f5es apresentadas pelos pr\u00f3prios autores em seus textos, \u00e9 correto afirmar que essas atividades podem ser descritas, respectivamente: <\/p>","resposta":10878156,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atividade de leitura investigativa; e atividade de leitura com textos prim\u00e1rios. ","id":10878156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade de leitura investigativa; e atividade de leitura com textos prim\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atividade de teatro tem\u00e1tico; e atividade de leitura investigativa. ","id":10878157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade de teatro tem\u00e1tico; e atividade de leitura investigativa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atividade de interpreta\u00e7\u00e3o de texto; e atividade de debate hist\u00f3rico. ","id":10878158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atividade de interpreta\u00e7\u00e3o de texto; e atividade de debate hist\u00f3rico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ambas s\u00e3o atividades com leitura de textos prim\u00e1rios. ","id":10878159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas s\u00e3o atividades com leitura de textos prim\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ambas s\u00e3o atividades de leitura investigativa. ","id":10878160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ambas s\u00e3o atividades de leitura investigativa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 27, 28 E 29. No livro Alfabetiza\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica na Pr\u00e1tica, Sasseron e Machado prop\u00f5em uma atividade de leitura com \u201cum excerto da pe\u00e7a A vida de Galileu, escrita por Bertold Brecht entre os anos 1937 e 1939. O trecho escolhido ilustra o momento em que Galileu Galilei apresenta a colegas as luas de J\u00fapiter, ainda chamadas de \u201cEstrelas Mediceias\u201d.\u201d(p. 71).No livro Astronomia no Ensino de Ci\u00eancias, Lago e colaboradores apresentam uma atividade em que foram selecionados \u201cextratos de textos originais de Galileu Galilei da obra \u2018Mensageiro das Estrelas\u2019\u201d (p.86). ","id":568848,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 27, 28 E 29. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No livro <em>Alfabetiza\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica na Pr\u00e1tica<\/em>, Sasseron e Machado prop\u00f5em uma atividade de leitura com \u201cum excerto da pe\u00e7a A vida de Galileu, escrita por Bertold Brecht entre os anos 1937 e 1939. O trecho escolhido ilustra o momento em que Galileu Galilei apresenta a colegas as luas de J\u00fapiter, ainda chamadas de \u201cEstrelas Mediceias\u201d.\u201d(p. 71).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No livro <em>Astronomia no Ensino de Ci\u00eancias<\/em>, Lago e colaboradores apresentam uma atividade em que foram selecionados \u201cextratos de textos originais de Galileu Galilei da obra \u2018Mensageiro das Estrelas\u2019\u201d (p.86). <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do conhecimento","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405489,"slug":"pedagogia-construcao-do-conhecimento"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Sasseron e Machado (2017), as perguntas realizadas pelo docente s\u00e3o importantes para que estudantes reflitam e interajam entre si e com os objetos. Assinale a alternativa correta a respeito disso: ","provas":[{"id":100607,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2022-fuvest-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:25:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2715433,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Sasseron e Machado (2017), as perguntas realizadas pelo docente s\u00e3o importantes para que estudantes reflitam e interajam entre si e com os objetos. Assinale a alternativa correta a respeito disso: <\/p>","resposta":10878019,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perguntas como \u201cEnt\u00e3o como \u00e9 que ela chega aqui? Se \u00e9 a luz do sol, como \u00e9 que pode estar aqui tamb\u00e9m?\u201d s\u00e3o t\u00edpicas do processo de internaliza\u00e7\u00e3o do conceito. ","id":10878016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perguntas como \u201cEnt\u00e3o como \u00e9 que ela chega aqui? Se \u00e9 a luz do sol, como \u00e9 que pode estar aqui tamb\u00e9m?\u201d s\u00e3o t\u00edpicas do processo de internaliza\u00e7\u00e3o do conceito. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das previs\u00f5es, a atividade foi executada e, por meio de perguntas t\u00edpicas de apresenta\u00e7\u00e3o de um problema investigativo, o docente d\u00e1 continuidade \u00e0 atividade.","id":10878017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o das previs\u00f5es, a atividade foi executada e, por meio de perguntas t\u00edpicas de apresenta\u00e7\u00e3o de um problema investigativo, o docente d\u00e1 continuidade \u00e0 atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perguntas como \u201cMas ele est\u00e1 a 93 milh\u00f5es de milhas daqui \u2013 ent\u00e3o como \u00e9 que a luz do Sol pode estar aqui nesta mesa?\u201d n\u00e3o s\u00e3o suficientes para que os estudantes formulem previs\u00f5es sobre o fen\u00f4meno. ","id":10878018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perguntas como \u201cMas ele est\u00e1 a 93 milh\u00f5es de milhas daqui \u2013 ent\u00e3o como \u00e9 que a luz do Sol pode estar aqui nesta mesa?\u201d n\u00e3o s\u00e3o suficientes para que os estudantes formulem previs\u00f5es sobre o fen\u00f4meno. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caso desse andamento \u00e0 atividade, o docente poderia ter perguntado aos estudantes por exemplos, compara\u00e7\u00f5es ou formas de questionar as evid\u00eancias coletadas para que os estudantes internalizassem o conte\u00fado. ","id":10878019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso desse andamento \u00e0 atividade, o docente poderia ter perguntado aos estudantes por exemplos, compara\u00e7\u00f5es ou formas de questionar as evid\u00eancias coletadas para que os estudantes internalizassem o conte\u00fado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As perguntas realizadas pelo docente est\u00e3o deslocadas do objetivo da aula, tendo fun\u00e7\u00e3o apenas de resgate de informa\u00e7\u00f5es memorizadas, uma vez que, em mais de uma ocasi\u00e3o, os estudantes respondem em coro. ","id":10878020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As perguntas realizadas pelo docente est\u00e3o deslocadas do objetivo da aula, tendo fun\u00e7\u00e3o apenas de resgate de informa\u00e7\u00f5es memorizadas, uma vez que, em mais de uma ocasi\u00e3o, os estudantes respondem em coro. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 15, 16 E 17 O trecho a seguir foi retirado do artigo \u201cConstruindo conhecimento cient\u00edfico na sala de aula\u201d, publicado na Revista Qu\u00edmica Nova na Escola, em 1999. \u201cA princ\u00edpio, o professor Michael convidou a classe a pensar sobre a luz da sala de aula, e todas as crian\u00e7as concordaram que se tratava da luz do sol. A seguir ele explorou com elas essa no\u00e7\u00e3o um pouco mais, perguntando de onde vem a luz do sol.Aluno 1: Do sol. Michael: Quer dizer que a luz que est\u00e1 entrando naquela janela veio do sol? (v\u00e1rias respostas simult\u00e2neas)Aluno 2: Vem do calor, porque \u00e9 t\u00e3o quente que faz uma luz brilhante. Michael: Ent\u00e3o como \u00e9 que ela chega aqui? Se \u00e9 a luz do sol, como \u00e9 que pode estar aqui tamb\u00e9m? Martyn? Aluno 3: Porque o sol est\u00e1 brilhando sobre n\u00f3s. Michael: Mas ele est\u00e1 a 93 milh\u00f5es de milhas daqui \u2013 ent\u00e3o como \u00e9 que a luz do Sol pode estar aqui nesta mesa?Aluno 4: \u00c9 por causa da camada de oz\u00f4nio? (Seguiu-se uma curta intera\u00e7\u00e3o entre eles, em que v\u00e1rios alunos deram suas ideias sobre o buraco na camada de oz\u00f4nio que permitia que mais luz do sol passasse, e ent\u00e3o Michael recolocou sua pergunta). Michael: Mas como \u00e9 que a luz do sol chega at\u00e9 aqui? Aluno 5: Ela viaja at\u00e9 aqui. Michael: Coulton disse, e essas s\u00e3o suas palavras exatas, que \u201cela viaja at\u00e9 aqui\u201d. Em outras palavras, a luz se move do Sol at\u00e9 aqui... Aluno 5: Sim. Michael: 93 milh\u00f5es de milhas. Est\u00e1 certo? Alunos: Sim (coro de muitas vozes) (...) Quando todas as crian\u00e7as haviam feito pelo menos uma previs\u00e3o, todas as l\u00e2mpadas foram acesas simultaneamente na sala escura. O efeito espetacular causou certa empolga\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pouca surpresa, quando as crian\u00e7as perceberam que, em vez de percorrer apenas uma dist\u00e2ncia curta, os raios de luz continuaram por toda a folha, podendo ser vistos, num plano vertical, quando chegavam a uma superf\u00edcie como a parede ou os corpos das crian\u00e7as. Michael reuniu a turma para discutir suas observa\u00e7\u00f5es. Ele desenhou, no quadro, o plano da caixa octogonal. Tra\u00e7ando uma linha para representar a trajet\u00f3ria da luz, ele comentou que todos haviam feito previs\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o da linha que estavam de acordo com o que eles tinham visto, mas acrescentou que v\u00e1rias pessoas na sala acharam que a luz iria parar. Michael: Est\u00e1 certo? Aluno 1: N\u00e3o, ela continua. Michael: Ela continua. Quanto mais ela continuaria? Aluno 2: At\u00e9 o final. Ela continua toda a vida. Aluno 3: Continua toda a vida, isto... Aluno 4: Ela n\u00e3o pode parar. Voc\u00ea n\u00e3o pode parar a luz sem deslig\u00e1-la. Nessa sequ\u00eancia, a no\u00e7\u00e3o de que a luz \u201ccontinua toda a vida\u201d novamente \u00e9 interpretada como um discurso compartilhado. Michael ent\u00e3o convidou as crian\u00e7as a desenhar mais linhas sobre o seu desenho a fim de mostrar para onde vai a luz. Depois que elas terminaram, Michael come\u00e7ou a usar as palavras raio de luz para descrever a trajet\u00f3ria da luz.\u201dDriver, R., Asoko, H., Leach, J., Mortimer, E. F., &amp; Scott, P. (1999). Construindo conhecimento cient\u00edfico na sala de aula. Qu\u00edmica Nova Na Escola, 31\u201340.","id":568819,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 15, 16 E 17 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho a seguir foi retirado do artigo \u201cConstruindo conhecimento cient\u00edfico na sala de aula\u201d, publicado na Revista Qu\u00edmica Nova na Escola, em 1999. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \u201cA princ\u00edpio, o professor Michael convidou a classe a pensar sobre a luz da sala de aula, e todas as crian\u00e7as concordaram que se tratava da luz do sol. A seguir ele explorou com elas essa no\u00e7\u00e3o um pouco mais, perguntando de onde vem a luz do sol.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 1: Do sol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michael: Quer dizer que a luz que est\u00e1 entrando naquela janela veio do sol? (v\u00e1rias respostas simult\u00e2neas)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 2: Vem do calor, porque \u00e9 t\u00e3o quente que faz uma luz brilhante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michael: Ent\u00e3o como \u00e9 que ela chega aqui? Se \u00e9 a luz do sol, como \u00e9 que pode estar aqui tamb\u00e9m? Martyn? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 3: Porque o sol est\u00e1 brilhando sobre n\u00f3s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michael: Mas ele est\u00e1 a 93 milh\u00f5es de milhas daqui \u2013 ent\u00e3o como \u00e9 que a luz do Sol pode estar aqui nesta mesa?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 4: \u00c9 por causa da camada de oz\u00f4nio? (Seguiu-se uma curta intera\u00e7\u00e3o entre eles, em que v\u00e1rios alunos deram suas ideias sobre o buraco na camada de oz\u00f4nio que permitia que mais luz do sol passasse, e ent\u00e3o Michael recolocou sua pergunta). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michael: Mas como \u00e9 que a luz do sol chega at\u00e9 aqui? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 5: Ela viaja at\u00e9 aqui. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michael: Coulton disse, e essas s\u00e3o suas palavras exatas, que \u201cela viaja at\u00e9 aqui\u201d. Em outras palavras, a luz se move do Sol at\u00e9 aqui... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 5: Sim. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michael: 93 milh\u00f5es de milhas. Est\u00e1 certo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alunos: Sim (coro de muitas vozes) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando todas as crian\u00e7as haviam feito pelo menos uma previs\u00e3o, todas as l\u00e2mpadas foram acesas simultaneamente na sala escura. O efeito espetacular causou certa empolga\u00e7\u00e3o e n\u00e3o pouca surpresa, quando as crian\u00e7as perceberam que, em vez de percorrer apenas uma dist\u00e2ncia curta, os raios de luz continuaram por toda a folha, podendo ser vistos, num plano vertical, quando chegavam a uma superf\u00edcie como a parede ou os corpos das crian\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michael reuniu a turma para discutir suas observa\u00e7\u00f5es. Ele desenhou, no quadro, o plano da caixa octogonal. Tra\u00e7ando uma linha para representar a trajet\u00f3ria da luz, ele comentou que todos haviam feito previs\u00f5es sobre a posi\u00e7\u00e3o da linha que estavam de acordo com o que eles tinham visto, mas acrescentou que v\u00e1rias pessoas na sala acharam que a luz iria parar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michael: Est\u00e1 certo? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 1: N\u00e3o, ela continua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Michael: Ela continua. Quanto mais ela continuaria? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 2: At\u00e9 o final. Ela continua toda a vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 3: Continua toda a vida, isto... <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aluno 4: Ela n\u00e3o pode parar. Voc\u00ea n\u00e3o pode parar a luz sem deslig\u00e1-la. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa sequ\u00eancia, a no\u00e7\u00e3o de que a luz \u201ccontinua toda a vida\u201d novamente \u00e9 interpretada como um discurso compartilhado. Michael ent\u00e3o convidou as crian\u00e7as a desenhar mais linhas sobre o seu desenho a fim de mostrar para onde vai a luz. Depois que elas terminaram, Michael come\u00e7ou a usar as palavras raio de luz para descrever a trajet\u00f3ria da luz.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Driver, R., Asoko, H., Leach, J., Mortimer, E. F., &amp; Scott, P. (1999). Construindo conhecimento cient\u00edfico na sala de aula. Qu\u00edmica Nova Na Escola, 31\u201340.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15  a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos compreender o ato indisciplinado como materializa\u00e7\u00e3o da tirania e\/ou descaso das novas gera\u00e7\u00f5es com a vida p\u00fablica e, consequentemente, prova cabal do esfacelamento da escola como institui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Ou, de modo oposto, compreend\u00ea-lo como for\u00e7a leg\u00edtima de contesta\u00e7\u00e3o e\/ou resist\u00eancia civil ao modelo anacr\u00f4nico e discriminat\u00f3rio da organiza\u00e7\u00e3o escolar. Seja como for, a escola ser\u00e1 tomada como palco de conflu\u00eancia de for\u00e7as molares, que em muito ultrapassam seu escopo de atua\u00e7\u00e3o. Ora v\u00edtimas (porque reproduzem tais for\u00e7as), ora algozes (porque fazem reproduzi-las), professores e alunos estariam sempre constrangidos pela camisa de for\u00e7a do entorno escolar, relativizadora da autonomia de seus protagonistas. AQUINO. J\u00falio Groppa. Indisciplina: o contraponto das escolas democr\u00e1ticas. S\u00e3o Paulo, Moderna. 2003, p. 39-40. De acordo com o excerto, podemos afirmar:","provas":[{"id":100604,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:34:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2715900,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Podemos compreender o ato indisciplinado como materializa\u00e7\u00e3o da tirania e\/ou descaso das novas gera\u00e7\u00f5es com a vida p\u00fablica e, consequentemente, prova cabal do esfacelamento da escola como institui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica. Ou, de modo oposto, compreend\u00ea-lo como for\u00e7a leg\u00edtima de contesta\u00e7\u00e3o e\/ou resist\u00eancia civil ao modelo anacr\u00f4nico e discriminat\u00f3rio da organiza\u00e7\u00e3o escolar. Seja como for, a escola ser\u00e1 tomada como palco de conflu\u00eancia de for\u00e7as molares, que em muito ultrapassam seu escopo de atua\u00e7\u00e3o. Ora v\u00edtimas (porque reproduzem tais for\u00e7as), ora algozes (porque fazem reproduzi-las), professores e alunos estariam sempre constrangidos pela camisa de for\u00e7a do entorno escolar, relativizadora da autonomia de seus protagonistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">AQUINO. J\u00falio Groppa. Indisciplina: o contraponto das escolas democr\u00e1ticas. S\u00e3o Paulo, Moderna. 2003, p. 39-40. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o excerto, podemos afirmar:<\/p>","resposta":10880056,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isso significa que, caso houvesse alguma possibilidade de revers\u00e3o do atual quadro, ela decorreria de movimentos exteriores \u00e0 escola. Esse seria o motivo pelo qual a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 conta de resolver o problema.","id":10880052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isso significa que, caso houvesse alguma possibilidade de revers\u00e3o do atual quadro, ela decorreria de movimentos exteriores \u00e0 escola. Esse seria o motivo pelo qual a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o d\u00e1 conta de resolver o problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A equa\u00e7\u00e3o da justaposi\u00e7\u00e3o entre as figuras institucionais de filho e de aluno, encaradas como sin\u00f4nimos \u2013 o filho de uma \u201cboa\u201d fam\u00edlia se equivaleria a um \u201cbom\u201d aluno, parece responder bem a essa quest\u00e3o.","id":10880053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o da justaposi\u00e7\u00e3o entre as figuras institucionais de filho e de aluno, encaradas como sin\u00f4nimos \u2013 o filho de uma \u201cboa\u201d fam\u00edlia se equivaleria a um \u201cbom\u201d aluno, parece responder bem a essa quest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A tese da desestrutura\u00e7\u00e3o familiar, ou seja, o modo duvidoso como est\u00e3o organizadas as fam\u00edlias dos estudantes, tamb\u00e9m faz sentido na explica\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno.","id":10880054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tese da desestrutura\u00e7\u00e3o familiar, ou seja, o modo duvidoso como est\u00e3o organizadas as fam\u00edlias dos estudantes, tamb\u00e9m faz sentido na explica\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Por se tratar de algo inevit\u00e1vel, os educadores devem se transformar em \u201corientadores\u201d, n\u00e3o apenas das crian\u00e7as e jovens, mas tamb\u00e9m das fam\u00edlias, ensinando-lhes padr\u00f5es de conduta, suplementando o que teria sido negligenciado.","id":10880055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de algo inevit\u00e1vel, os educadores devem se transformar em \u201corientadores\u201d, n\u00e3o apenas das crian\u00e7as e jovens, mas tamb\u00e9m das fam\u00edlias, ensinando-lhes padr\u00f5es de conduta, suplementando o que teria sido negligenciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se conseguirmos ultrapassar a imagem dos alunos como enfermos\/imorais ou v\u00edtimas\/algozes, nos restar\u00e1 a hip\u00f3tese de que a pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do campo pedag\u00f3gico \u00e9 respons\u00e1vel pelos males que tenta suprimir, uma vez que preserva princ\u00edpios pedag\u00f3gicos de uma escola elitizada.","id":10880056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se conseguirmos ultrapassar a imagem dos alunos como enfermos\/imorais ou v\u00edtimas\/algozes, nos restar\u00e1 a hip\u00f3tese de que a pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o do campo pedag\u00f3gico \u00e9 respons\u00e1vel pelos males que tenta suprimir, uma vez que preserva princ\u00edpios pedag\u00f3gicos de uma escola elitizada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ehrenberg (2014, p. 186) trata da linguagem da cultura corporal sob o olhar de professores da educa\u00e7\u00e3o infantil. No entanto, \u00e9 poss\u00edvel verificar que a abordagem te\u00f3rica cabe aos outros n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A autora buscou definir o conceito de linguagem em rela\u00e7\u00e3o ao campo da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, na inten\u00e7\u00e3o de destacar o corpo como ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o assentado nas culturas. Para a autora: \u201cAo jogar, ao dan\u00e7ar, ao lutar, ao brincar, as crian\u00e7as se comunicam e transformam em linguagem o movimento humano, ou seja, a cultura corporal que a crian\u00e7a expressa \u00e9 intencional, representativa, traz sentidos e significados.\u201d Para os jovens tal afirma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m procede. A autora aponta o que considera ser necess\u00e1rio ao docente para atuar com uma educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica pautada na defini\u00e7\u00e3o do campo em \u201ccultura corporal\u201d. Sabendo disso, qual seria o papel do professor na perspectiva da autora?","provas":[{"id":100604,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567,"slug":"professor-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:33:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2715743,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ehrenberg (2014, p. 186) trata da linguagem da cultura corporal sob o olhar de professores da educa\u00e7\u00e3o infantil. No entanto, \u00e9 poss\u00edvel verificar que a abordagem te\u00f3rica cabe aos outros n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. A autora buscou definir o conceito de linguagem em rela\u00e7\u00e3o ao campo da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, na inten\u00e7\u00e3o de destacar o corpo como ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o assentado nas culturas. Para a autora: \u201cAo jogar, ao dan\u00e7ar, ao lutar, ao brincar, as crian\u00e7as se comunicam e transformam em linguagem o movimento humano, ou seja, a cultura corporal que a crian\u00e7a expressa \u00e9 intencional, representativa, traz sentidos e significados.\u201d Para os jovens tal afirma\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m procede. A autora aponta o que considera ser necess\u00e1rio ao docente para atuar com uma educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica pautada na defini\u00e7\u00e3o do campo em \u201ccultura corporal\u201d. Sabendo disso, qual seria o papel do professor na perspectiva da autora?<\/p>","resposta":10879347,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O professor tem a responsabilidade de articular e de mediar as linguagens j\u00e1 existentes nos educandos para que deem espa\u00e7o \u00e0s linguagens institucionalizadas. Esse processo de media\u00e7\u00e3o deve buscar a compreens\u00e3o e a apropria\u00e7\u00e3o da linguagem corporal institucionalizada pelo aluno.","id":10879345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor tem a responsabilidade de articular e de mediar as linguagens j\u00e1 existentes nos educandos para que deem espa\u00e7o \u00e0s linguagens institucionalizadas. Esse processo de media\u00e7\u00e3o deve buscar a compreens\u00e3o e a apropria\u00e7\u00e3o da linguagem corporal institucionalizada pelo aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O professor precisa articular e modificar as linguagens da cultura corporal do aluno, na tentativa de apresentar a linguagem corporal correta, pr\u00f3pria da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, sem os v\u00edcios de linguagem trazidos pela vida em sociedade.","id":10879346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor precisa articular e modificar as linguagens da cultura corporal do aluno, na tentativa de apresentar a linguagem corporal correta, pr\u00f3pria da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, sem os v\u00edcios de linguagem trazidos pela vida em sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O professor tem a responsabilidade de articular e de mediar as linguagens j\u00e1 existentes nos educandos com as linguagens institucionalizadas. Esse processo de media\u00e7\u00e3o deve buscar a compreens\u00e3o e a apropria\u00e7\u00e3o da linguagem corporal pelo aluno.","id":10879347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor tem a responsabilidade de articular e de mediar as linguagens j\u00e1 existentes nos educandos com as linguagens institucionalizadas. Esse processo de media\u00e7\u00e3o deve buscar a compreens\u00e3o e a apropria\u00e7\u00e3o da linguagem corporal pelo aluno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O professor tem a responsabilidade de descontruir os conte\u00fados da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, por meio do uso de uma linguagem corporal de uma unidade tem\u00e1tica espec\u00edfica da BNCC. Esse processo deve buscar a especializa\u00e7\u00e3o do jovem no esporte.","id":10879348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor tem a responsabilidade de descontruir os conte\u00fados da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, por meio do uso de uma linguagem corporal de uma unidade tem\u00e1tica espec\u00edfica da BNCC. Esse processo deve buscar a especializa\u00e7\u00e3o do jovem no esporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O professor tem o papel de mediador das pr\u00e1ticas corporais, sua fun\u00e7\u00e3o reside em apenas liberar o espa\u00e7o f\u00edsico e disponibilizar os materiais destinados \u00e0 aula. Desse modo, n\u00e3o interfere na cultura corporal dos educandos, deixando-os livres para se expressarem.","id":10879349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor tem o papel de mediador das pr\u00e1ticas corporais, sua fun\u00e7\u00e3o reside em apenas liberar o espa\u00e7o f\u00edsico e disponibilizar os materiais destinados \u00e0 aula. Desse modo, n\u00e3o interfere na cultura corporal dos educandos, deixando-os livres para se expressarem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho dos estudantes dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada mediante aplica\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes \u2013 ENADE.","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:36:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688037,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do desempenho dos estudantes dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada mediante aplica\u00e7\u00e3o do Exame Nacional de Desempenho dos Estudantes \u2013 ENADE.<\/p>","resposta":10758047,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758047,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758048,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o tem por objetivo identificar as condi\u00e7\u00f5es de ensino oferecidas aos estudantes, em especial as relativas ao perfil do corpo docente, \u00e0s instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1ticopedag\u00f3gica.","provas":[{"id":99176,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Bahia","sigla":"UFBA","id":1231,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufba"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IDECAN - UFBA - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-20 20:36:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2688042,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o dos cursos de gradua\u00e7\u00e3o tem por objetivo identificar as condi\u00e7\u00f5es de ensino oferecidas aos estudantes, em especial as relativas ao perfil do corpo docente, \u00e0s instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1ticopedag\u00f3gica.<\/p>","resposta":10758063,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10758062,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10758063,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":565324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 55 a 100","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:","provas":[{"id":86462,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Antonina","sigla":"","id":6025,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-antonina-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-antonina-pr-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Antonina - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 09:25:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2717333,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinalar a alternativa que preenche as lacunas do texto CORRETAMENTE:<\/p>","resposta":10886227,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a | a | a","id":10886227,"corpo":"<p>a | a | a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u00e0 | a | \u00e0","id":10886228,"corpo":"<p> \u00e0 | a | \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a | \u00e0 | \u00e0","id":10886229,"corpo":"<p>a | \u00e0 | \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a | \u00e0 | a","id":10886230,"corpo":"<p>a | \u00e0 | a<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O gelo dos polos da Lua pode ter vindo de antigos vulc\u00f5es\tA exist\u00eancia de gelo na superf\u00edcie da Lua foi confirmada em 2009. Desde ent\u00e3o, cientistas dedicam esfor\u00e7os para averiguar como a \u00e1gua chegou at\u00e9 l\u00e1. As hip\u00f3teses inclu\u00edam asteroides, cometas e at\u00e9 \u00e1tomos trazidos por ventos solares. Agora, h\u00e1 mais uma poss\u00edvel origem.\tUm grupo de pesquisadores prop\u00f5e uma nova hip\u00f3tese para essa origem: a de que erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas na Lua podem ter criado atmosferas de vida curta \u2013 e que continham vapor de \u00e1gua. O vapor, por sua vez, teria se espalhado pela superf\u00edcie e se fixado nos polos (onde a temperatura pode chegar _____ -253\u00b0C), j\u00e1 na forma s\u00f3lida.\tDurante o per\u00edodo de maior atividade vulc\u00e2nica na Lua, as erup\u00e7\u00f5es ocorriam ______ cada 22 mil anos. Presumindo que o vapor de \u00e1gua representava um ter\u00e7o dos gases expelidos, os cientistas estimam a libera\u00e7\u00e3o de mais de 20 quatrilh\u00f5es de quilos de H2O \u2013 volume equivalente a 800 milh\u00f5es de piscinas ol\u00edmpicas.\tNa Terra, gases provenientes de erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas s\u00e3o jogados na atmosfera. Na Lua, a hist\u00f3ria \u00e9 outra: pela sua baixa massa, o sat\u00e9lite n\u00e3o tem gravidade suficiente para manter uma atmosfera duradoura como a nossa. Segundo os pesquisadores, cada erup\u00e7\u00e3o por l\u00e1 gerava uma atmosfera nova, que permanecia durante 2.500 anos e depois sumia.\tPor meio de simula\u00e7\u00f5es de computador, a equipe descobriu que 40% das mol\u00e9culas de \u00e1gua expelidas se mantiveram na superf\u00edcie dos polos da Lua (o restante se perdeu no espa\u00e7o ou foi quebrado pela energia solar). Segundo os pesquisadores, os dep\u00f3sitos de gelo podem atingir centenas de metros nos pontos mais espessos.\tPara comprovar a hip\u00f3tese, \u00e9 preciso coletar amostras do gelo lunar que contenham determinados tra\u00e7os que se relacionam com as atividades vulc\u00e2nicas (a presen\u00e7a de enxofre, elemento normal em erup\u00e7\u00f5es, por exemplo). Miss\u00f5es futuras que planejam perfurar e estudar essas fontes podem confirmar a proced\u00eancia do gelo.\tIdentificar _____ composi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da Lua \u00e9 essencial, pois existe a possibilidade de se explor\u00e1-la. Essas reservas podem, um dia, servir para uso em combust\u00edveis de foguetes ou at\u00e9 para consumo de astronautas durante miss\u00f5es espaciais. (Fonte: Superinteressante - adaptado.)","id":569155,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O gelo dos polos da Lua pode ter vindo de antigos vulc\u00f5es<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA exist\u00eancia de gelo na superf\u00edcie da Lua foi confirmada em 2009. Desde ent\u00e3o, cientistas dedicam esfor\u00e7os para averiguar como a \u00e1gua chegou at\u00e9 l\u00e1. As hip\u00f3teses inclu\u00edam asteroides, cometas e at\u00e9 \u00e1tomos trazidos por ventos solares. Agora, h\u00e1 mais uma poss\u00edvel origem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm grupo de pesquisadores prop\u00f5e uma nova hip\u00f3tese para essa origem: a de que erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas na Lua podem ter criado atmosferas de vida curta \u2013 e que continham vapor de \u00e1gua. O vapor, por sua vez, teria se espalhado pela superf\u00edcie e se fixado nos polos (onde a temperatura pode chegar _____ -253\u00b0C), j\u00e1 na forma s\u00f3lida.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDurante o per\u00edodo de maior atividade vulc\u00e2nica na Lua, as erup\u00e7\u00f5es ocorriam ______ cada 22 mil anos. Presumindo que o vapor de \u00e1gua representava um ter\u00e7o dos gases expelidos, os cientistas estimam a libera\u00e7\u00e3o de mais de 20 quatrilh\u00f5es de quilos de H2O \u2013 volume equivalente a 800 milh\u00f5es de piscinas ol\u00edmpicas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa Terra, gases provenientes de erup\u00e7\u00f5es vulc\u00e2nicas s\u00e3o jogados na atmosfera. Na Lua, a hist\u00f3ria \u00e9 outra: pela sua baixa massa, o sat\u00e9lite n\u00e3o tem gravidade suficiente para manter uma atmosfera duradoura como a nossa. Segundo os pesquisadores, cada erup\u00e7\u00e3o por l\u00e1 gerava uma atmosfera nova, que permanecia durante 2.500 anos e depois sumia.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPor meio de simula\u00e7\u00f5es de computador, a equipe descobriu que 40% das mol\u00e9culas de \u00e1gua expelidas se mantiveram na superf\u00edcie dos polos da Lua (o restante se perdeu no espa\u00e7o ou foi quebrado pela energia solar). Segundo os pesquisadores, os dep\u00f3sitos de gelo podem atingir centenas de metros nos pontos mais espessos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara comprovar a hip\u00f3tese, \u00e9 preciso coletar amostras do gelo lunar que contenham determinados tra\u00e7os que se relacionam com as atividades vulc\u00e2nicas (a presen\u00e7a de enxofre, elemento normal em erup\u00e7\u00f5es, por exemplo). Miss\u00f5es futuras que planejam perfurar e estudar essas fontes podem confirmar a proced\u00eancia do gelo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tIdentificar _____ composi\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da Lua \u00e9 essencial, pois existe a possibilidade de se explor\u00e1-la. Essas reservas podem, um dia, servir para uso em combust\u00edveis de foguetes ou at\u00e9 para consumo de astronautas durante miss\u00f5es espaciais.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Fonte: Superinteressante - adaptado.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","oab":false,"nome":"Casos em que n\u00e3o h\u00e1 crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409301,"slug":"lingua-portuguesa-casos-em-que-nao-ha-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00f3rax, relativamente pequeno e compacto, apresenta tr\u00eas pares de patas e dois pares de asas e o abd\u00f4men, por sua vez, \u00e9 fino e longo.Dispon\u00edvel: (Lib\u00e9lulas: conhe\u00e7a esses pequenos drag\u00f5es (msn.com). Adaptado.)Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":87868,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso","sigla":"","id":4348,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Para\u00edso - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 09:21:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2714572,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00f3rax, relativamente pequeno e compacto, apresenta tr\u00eas pares de patas e dois pares de asas e o abd\u00f4men, por sua vez, \u00e9 fino e longo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel: (Lib\u00e9lulas: conhe\u00e7a esses pequenos drag\u00f5es (msn.com). Adaptado.)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":10873954,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na \u00faltima ora\u00e7\u00e3o, o predicado \u00e9 verbal","id":10873951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00faltima ora\u00e7\u00e3o, o predicado \u00e9 verbal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" A express\u00e3o 'tr\u00eas pares de patas' \u00e9 objeto direto e indireto.","id":10873952,"corpo":"<p> A express\u00e3o 'tr\u00eas pares de patas' \u00e9 objeto direto e indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na \u00faltima ora\u00e7\u00e3o, 'fino e longo' s\u00e3o objetos diretos.","id":10873953,"corpo":"<p>Na \u00faltima ora\u00e7\u00e3o, 'fino e longo' s\u00e3o objetos diretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O termo 'relativamente' \u00e9 um adjunto adverbial de intensidade. ","id":10873954,"corpo":"<p>O termo 'relativamente' \u00e9 um adjunto adverbial de intensidade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":568733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de intensidade","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de intensidade","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409271,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-intensidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjunto Adverbial","oab":false,"nome":"Adjunto Adverbial","pai":409376,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409387,"slug":"lingua-portuguesa-adjunto-adverbial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A discuss\u00e3o sobre diferen\u00e7a tem sido tema de debate no campo educacional, sobretudo a partir da perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. Nesse sentido, assinale a afirmativa incorreta.","provas":[{"id":82737,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429,"slug":"professor-ii"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ouro Branco","sigla":"","id":2439,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ouro-branco-mg-2022-instituto-access-professor-ii","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - Prefeitura de Ouro Branco - Professor II - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:37:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2454255,"hashId":"3a50137cd53f1c1bc03a45a0e907fe39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o sobre diferen\u00e7a tem sido tema de debate no campo educacional, sobretudo a partir da perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, assinale a afirmativa <strong><em><u>incorreta<\/u><\/em><\/strong>.<\/p>","resposta":9737826,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conviv\u00eancia com a diferen\u00e7a na escola deve ser encarada como um importante recurso pedag\u00f3gico na constru\u00e7\u00e3o do senso de cidadania e democracia.","id":9737825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conviv\u00eancia com a diferen\u00e7a na escola deve ser encarada como um importante recurso pedag\u00f3gico na constru\u00e7\u00e3o do senso de cidadania e democracia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para superar as desigualdades educacionais, \u00e9 preciso eliminar quaisquer diferen\u00e7as entre os estudantes.","id":9737826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para superar as desigualdades educacionais, \u00e9 preciso eliminar quaisquer diferen\u00e7as entre os estudantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O reconhecimento das diferen\u00e7as n\u00e3o \u00e9 incompat\u00edvel com o enfrentamento \u00e0s desigualdades.","id":9737827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento das diferen\u00e7as n\u00e3o \u00e9 incompat\u00edvel com o enfrentamento \u00e0s desigualdades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Materiais did\u00e1ticos devem espelhar a diversidade da sociedade brasileira.","id":9737828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais did\u00e1ticos devem espelhar a diversidade da sociedade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Modalidades e concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Outras Modalidades e concep\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426010,"slug":"pedagogia-outras-modalidades-e-concepcoes-de-educacao"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;"],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o inclusiva ou ensino inclusivo","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426012,"slug":"pedagogia-educacao-inclusiva-ou-ensino-inclusivo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n. 9.235, de 15\/12\/2017, disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior e dos cursos superiores de Gradua\u00e7\u00e3o e de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino. Para fins do disposto neste Decreto, o sistema federal de ensino compreende: I - As Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior - IFES; II - As IES criadas e mantidas pela iniciativa privada. III - Os \u00f3rg\u00e3os federais de Educa\u00e7\u00e3o Superior. IV \u2013 As institui\u00e7\u00f5es estaduais de Ensino Superior. Sobre os itens acima, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84568,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Pedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:56:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2464909,"hashId":"53ff5c977154e9d9ab58bd091059aa58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Decreto n. 9.235, de 15\/12\/2017, disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Superior e dos cursos superiores de Gradua\u00e7\u00e3o e de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino. Para fins do disposto neste Decreto, o sistema federal de ensino compreende: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - As Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior - IFES; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - As IES criadas e mantidas pela iniciativa privada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Os \u00f3rg\u00e3os federais de Educa\u00e7\u00e3o Superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 As institui\u00e7\u00f5es estaduais de Ensino Superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9784218,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9784215,"corpo":"<p>Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":9784216,"corpo":"<p>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":9784217,"corpo":"<p>Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":9784218,"corpo":"<p>Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":9784219,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.235\/2017 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e dos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.235\/2017 - Disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es de regula\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior e dos cursos superiores de gradua\u00e7\u00e3o e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o no sistema federal de ensino.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419001,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-235-2017-dispoe-sobre-o-exercicio-das-funcoes-de-regulacao-supervisao-e-avaliacao-das-instituicoes-de-educacao-superior-e-dos-cursos-superiores-de-graduacao-e-de-pos-graduacao-no-sistema-federal-de-ensino"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em at\u00e9 24 horas para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: ","provas":[{"id":96316,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2022-vunesp-biologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:58:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2658898,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em at\u00e9 24 horas para o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade: <\/p>","resposta":10629343,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rub\u00e9ola, casos de dengue, doen\u00e7a de Chagas e tularemia.","id":10629342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rub\u00e9ola, casos de dengue, doen\u00e7a de Chagas e tularemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"botulismo, febre amarela, febre maculosa e poliomielite.","id":10629343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">botulismo, febre amarela, febre maculosa e poliomielite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mal\u00e1ria, hantavirose, esquistossomose e var\u00edola.","id":10629344,"corpo":"<p>mal\u00e1ria, hantavirose, esquistossomose e var\u00edola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"raiva humana, sarampo, chikungunya e hepatites virais.","id":10629345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">raiva humana, sarampo, <em>chikungunya<\/em> e hepatites virais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"hansen\u00edase, febre tifoide, leishmaniose tegumentar e leptospirose.","id":10629346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hansen\u00edase, febre tifoide, leishmaniose tegumentar e leptospirose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hipotireoidismo costuma ser classificado em 3 tipos de acordo com a origem do problema, leia as alternativas a seguir e assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F):( ) Prim\u00e1rio (problema na tireoide).( ) Secund\u00e1rio (problema na hip\u00f3fise).( ) Terci\u00e1rio (problema no hipot\u00e1lamo).( ) A administra\u00e7\u00e3o da Levotiroxina \u00e9 realizada, geralmente, pela manh\u00e3, ainda em jejum.","provas":[{"id":78031,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manoel Ribas","sigla":"","id":5509,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manoel-ribas-pr-2022-fau-unicentro-medico","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Manoel Ribas - M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 10:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2350647,"hashId":"5c179b53f8a07ba862ab282c4fe0c6a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipotireoidismo costuma ser classificado em 3 tipos de acordo com a origem do problema, leia as alternativas a seguir e assinale Verdadeiro (V) ou Falso (F):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) Prim\u00e1rio (problema na tireoide).<\/p><p>( ) Secund\u00e1rio (problema na hip\u00f3fise).<\/p><p>( ) Terci\u00e1rio (problema no hipot\u00e1lamo).<\/p><p>( ) A administra\u00e7\u00e3o da Levotiroxina \u00e9 realizada, geralmente, pela manh\u00e3, ainda em jejum.<\/p>","resposta":9295781,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":9295778,"corpo":"<p>V, V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":9295779,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, F, V, V. ","id":9295780,"corpo":"<p>F, F, V, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":9295781,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V, V, V, F. ","id":9295782,"corpo":"<p>V, V, V, F. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526487,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir quanto ao conceito ou aplica\u00e7\u00e3o de tecnologias ou estrat\u00e9gias ou m\u00e9todos utilizados na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. Existem m\u00faltiplos m\u00e9todos para construir um planejamento de a\u00e7\u00f5es de base comunit\u00e1ria em seus distintos n\u00edveis locais de sa\u00fade, dentre eles se destaca o ________________. J\u00e1 o ________________ visa cuidar integralmente de um sujeito, podendo envolver sua fam\u00edlia e entorno mediante a\u00e7\u00f5es desenvolvidas por equipes da sa\u00fade e de outros setores incluindo a assist\u00eancia social, preferencialmente mediante o ________________, sempre que necess\u00e1rio. A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9 ","provas":[{"id":93486,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral","id":9945,"slug":"medico-area-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Amazonas","sigla":"IFAM","id":2057,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifam"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifam-2022-fundacao-cefetminas-medico-area-clinico-geral-2","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - IFAM - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 11:47:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2627675,"hashId":"80c09fc4512c659d6647c13a10b986ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha corretamente as lacunas do texto a seguir quanto ao conceito ou aplica\u00e7\u00e3o de tecnologias ou estrat\u00e9gias ou m\u00e9todos utilizados na Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existem m\u00faltiplos m\u00e9todos para construir um planejamento de a\u00e7\u00f5es de base comunit\u00e1ria em seus distintos n\u00edveis locais de sa\u00fade, dentre eles se destaca o ________________. J\u00e1 o ________________ visa cuidar integralmente de um sujeito, podendo envolver sua fam\u00edlia e entorno mediante a\u00e7\u00f5es desenvolvidas por equipes da sa\u00fade e de outros setores incluindo a assist\u00eancia social, preferencialmente mediante o ________________, sempre que necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia que preenche corretamente as lacunas do texto \u00e9 <\/p>","resposta":10487101,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m\u00e9todo da estimativa r\u00e1pida participativa \/ plano de seguimento \/ apoio matricial","id":10487100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9todo da estimativa r\u00e1pida participativa \/ plano de seguimento \/ apoio matricial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"planejamento estrat\u00e9gico situacional \/ projeto terap\u00eautico singular \/ matriciamento","id":10487101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planejamento estrat\u00e9gico situacional \/ projeto terap\u00eautico singular \/ matriciamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"m\u00e9todo Altadir de Planifica\u00e7\u00e3o Popular \/ plano conjunto de manejo dos problemas \/ choque de gest\u00e3o","id":10487102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">m\u00e9todo Altadir de Planifica\u00e7\u00e3o Popular \/ plano conjunto de manejo dos problemas \/ choque de gest\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"or\u00e7amento participativo \/ m\u00e9todo da estimativa r\u00e1pida participativa \/ m\u00e9todo Altadir de Planifica\u00e7\u00e3o Popular","id":10487103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">or\u00e7amento participativo \/ m\u00e9todo da estimativa r\u00e1pida participativa \/ m\u00e9todo Altadir de Planifica\u00e7\u00e3o Popular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"terceiro componente do m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa \/ m\u00e9todo da cl\u00ednica ampliada \/ or\u00e7amento participativo","id":10487104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terceiro componente do m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa \/ m\u00e9todo da cl\u00ednica ampliada \/ or\u00e7amento participativo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":558601,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das abordagens que tratam dos processos de ensinar e aprender, qual teoria de aprendizagem apresenta o conceito de media\u00e7\u00e3o como fundamental no processo de constitui\u00e7\u00e3o do pensamento te\u00f3rico nas crian\u00e7as em idade escolar?","provas":[{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:56:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2635886,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das abordagens que tratam dos processos de ensinar e aprender, qual teoria de aprendizagem apresenta o conceito de media\u00e7\u00e3o como fundamental no processo de constitui\u00e7\u00e3o do pensamento te\u00f3rico nas crian\u00e7as em idade escolar?<\/p>","resposta":10524177,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inatista.","id":10524174,"corpo":"<p>Inatista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Essencialista.","id":10524175,"corpo":"<p>Essencialista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fenomenol\u00f3gica.","id":10524176,"corpo":"<p>Fenomenol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Hist\u00f3rico-Cultural.","id":10524177,"corpo":"<p>Hist\u00f3rico-Cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Behaviorista.","id":10524178,"corpo":"<p>Behaviorista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o seguinte epis\u00f3dio de uma proposta de ensino, organizada pela professora Sara, e depois, responda o que pede: Em uma turma de primeiro ano do ensino fundamental, a professora Sara dividiu a turma em pequenos grupos para estimular a colabora\u00e7\u00e3o entre eles. Um dos crit\u00e9rios para definir os grupos foi colocar crian\u00e7as com mais familiaridade com brincadeiras de tradi\u00e7\u00e3o oral e que, por isso, prestam mais aten\u00e7\u00e3o na sonoridade das palavras, com crian\u00e7as que n\u00e3o tenham tanta familiaridade. Com os grupos formados, a professora Sara explicou a proposta intitulada: Jogo de Trincas. Nesse jogo ela distribuiu v\u00e1rias imagens e o desafio era reunir tr\u00eas imagens em que as palavras que representam cada uma dessas imagens terminem com o mesmo som. (Ex.: pato, gato, mato). O principal objetivo da professora Sara com essa proposta foi desenvolver nas crian\u00e7as:","provas":[{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:56:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2635888,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o o seguinte epis\u00f3dio de uma proposta de ensino, organizada pela professora Sara, e depois, responda o que pede: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma turma de primeiro ano do ensino fundamental, a professora Sara dividiu a turma em pequenos grupos para estimular a colabora\u00e7\u00e3o entre eles. Um dos crit\u00e9rios para definir os grupos foi colocar crian\u00e7as com mais familiaridade com brincadeiras de tradi\u00e7\u00e3o oral e que, por isso, prestam mais aten\u00e7\u00e3o na sonoridade das palavras, com crian\u00e7as que n\u00e3o tenham tanta familiaridade. Com os grupos formados, a professora Sara explicou a proposta intitulada: Jogo de Trincas. Nesse jogo ela distribuiu v\u00e1rias imagens e o desafio era reunir tr\u00eas imagens em que as palavras que representam cada uma dessas imagens terminem com o mesmo som. (Ex.: pato, gato, mato). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo da professora Sara com essa proposta foi desenvolver nas crian\u00e7as:<\/p>","resposta":10524185,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O senso de lideran\u00e7a. ","id":10524184,"corpo":"<p>O senso de lideran\u00e7a. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A consci\u00eancia fonol\u00f3gica.","id":10524185,"corpo":"<p>A consci\u00eancia fonol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A memoriza\u00e7\u00e3o da palavras.","id":10524186,"corpo":"<p>A memoriza\u00e7\u00e3o da palavras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A competi\u00e7\u00e3o entre as crian\u00e7as. ","id":10524187,"corpo":"<p>A competi\u00e7\u00e3o entre as crian\u00e7as. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A capacidade de sequenciar palavras simples.","id":10524188,"corpo":"<p>A capacidade de sequenciar palavras simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":25300,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Chamamos de depress\u00e3o dupla quando ocorre","provas":[{"id":77750,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":25300,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:00:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2336499,"hashId":"98ae0fddc772622ce00f1a54870210ac","enunciado":"<p>Chamamos de <em><u>depress\u00e3o dupla<\/u><\/em> quando ocorre<\/p>","resposta":9233181,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superposi\u00e7\u00e3o de TBH do tipo I e depress\u00e3o at\u00edpica.","id":9233177,"corpo":"<p>superposi\u00e7\u00e3o de TBH do tipo I e depress\u00e3o at\u00edpica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"depress\u00e3o recorrente com desfecho pior do que o normal.","id":9233178,"corpo":"<p>depress\u00e3o recorrente com desfecho pior do que o normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dois epis\u00f3dios, no m\u00ednimo, de depress\u00e3o maior, em um m\u00eas.","id":9233179,"corpo":"<p>dois epis\u00f3dios, no m\u00ednimo, de depress\u00e3o maior, em um m\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico de depress\u00e3o maior em mais de dois membros de uma mesma fam\u00edlia.","id":9233180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stico de depress\u00e3o maior em mais de dois membros de uma mesma fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"doen\u00e7a depressiva maior, recorrente, sobreposta ao transtorno dist\u00edmico, sem per\u00edodos de remiss\u00e3o. ","id":9233181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a depressiva maior, recorrente, sobreposta ao transtorno dist\u00edmico, sem per\u00edodos de remiss\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":25300,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efeitos colaterais da Imipramina \u2013 aumento de peso, boca seca e hipotens\u00e3o \u2013 relacionam-se aos efeitos deste medicamento sobre os seguintes circuitos de transmiss\u00e3o neurohormonal:","provas":[{"id":77750,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra","id":25300,"slug":"especialista-em-saude-area-medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-area-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:00:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2336500,"hashId":"f1503c09247e6e88a716c153ba9111dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos colaterais da Imipramina \u2013 aumento de peso, boca seca e hipotens\u00e3o \u2013 relacionam-se aos efeitos deste medicamento sobre os seguintes circuitos de transmiss\u00e3o neurohormonal:<\/p>","resposta":9233185,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agonista serotonin\u00e9rgico 2C; anticolin\u00e9rgico; bloqueio beta adren\u00e9rgico.","id":9233182,"corpo":"<p>agonista serotonin\u00e9rgico 2C; anticolin\u00e9rgico; bloqueio beta adren\u00e9rgico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"antagosnita dopamin\u00e9rgico tipo 2; bloqueio de receptores GABA\u00e9rgicos; bloqueio da recepta\u00e7\u00e3o de dopamina.","id":9233183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antagosnita dopamin\u00e9rgico tipo 2; bloqueio de receptores GABA\u00e9rgicos; bloqueio da recepta\u00e7\u00e3o de dopamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anticolin\u00e9rgico; agonista beta-adren\u00e9rgico; anti-histam\u00ednico.","id":9233184,"corpo":"<p>anticolin\u00e9rgico; agonista beta-adren\u00e9rgico; anti-histam\u00ednico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"anti-histam\u00ednico; anticolin\u00e9rgico; bloqueio alfa-adren\u00e9rgico 1.","id":9233185,"corpo":"<p>anti-histam\u00ednico; anticolin\u00e9rgico; bloqueio alfa-adren\u00e9rgico 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" bloqueio de recepta\u00e7\u00e3o de dopamina; agonista serotonin\u00e9rgico 2C; anticolin\u00e9rgico. ","id":9233186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> bloqueio de recepta\u00e7\u00e3o de dopamina; agonista serotonin\u00e9rgico 2C; anticolin\u00e9rgico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524900,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Especial do Estado de Santa Catarina (SED\/SC, 2018) objetiva orientar, acompanhar e avaliar a educa\u00e7\u00e3o de estudantes com defici\u00eancia, Transtorno do Espectro Autista (TEA), Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/ Hiperatividade (TDAH) e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. Para tanto estabelece algumas diretrizes. Assinale a alternativa que apresenta corretamente uma diretriz dessa pol\u00edtica.","provas":[{"id":89920,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial","id":19832,"slug":"professor-de-educacao-especial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-educacao-especial-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:59:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2621540,"hashId":"70df9f6883ed4f1f5d40819ef3a7474b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o Especial do Estado de Santa Catarina (SED\/SC, 2018) objetiva orientar, acompanhar e avaliar a educa\u00e7\u00e3o de estudantes com defici\u00eancia, Transtorno do Espectro Autista (TEA), Transtorno de D\u00e9ficit de Aten\u00e7\u00e3o\/ Hiperatividade (TDAH) e altas habilidades\/superdota\u00e7\u00e3o. Para tanto estabelece algumas diretrizes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente <\/strong>uma diretriz dessa pol\u00edtica.<\/p>","resposta":10460386,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Continuidade da escolariza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio.","id":10460383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Continuidade da escolariza\u00e7\u00e3o at\u00e9 o Ensino M\u00e9dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transversalidade da Educa\u00e7\u00e3o Especial desde o Ensino Fundamental at\u00e9 a Educa\u00e7\u00e3o Superior.","id":10460384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transversalidade da Educa\u00e7\u00e3o Especial desde o Ensino Fundamental at\u00e9 a Educa\u00e7\u00e3o Superior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Atendimento Educacional Especializado (AEE) preferencialmente nos anos finais do Ensino Fundamental.","id":10460385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento Educacional Especializado (AEE) preferencialmente nos anos finais do Ensino Fundamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Acesso ao ensino regular, com participa\u00e7\u00e3o na aprendizagem e continuidade nos n\u00edveis mais elevados do ensino.","id":10460386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acesso ao ensino regular, com participa\u00e7\u00e3o na aprendizagem e continuidade nos n\u00edveis mais elevados do ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de professores para a inclus\u00e3o escolar restrita aos professores de Atendimento Educacional Especializado (AEE).","id":10460387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de professores para a inclus\u00e3o escolar restrita aos professores de Atendimento Educacional Especializado (AEE).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":557814,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2020 completou 30 anos a Lei 8.080\/90 que regulamenta o SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade). Sobre a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, no \u00e2mbito do SUS, considere as afirmativas a seguir:I- Engloba um conjunto de a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter individual ou coletivo, que envolvem a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o diagn\u00f3stico, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o dos pacientes; II- Observa uma cadeia progressiva, garantindo o acesso aos cuidados e \u00e0s tecnologias necess\u00e1rias e adequadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao enfrentamento das doen\u00e7as, para prolongamento da vida; III- Constitui o primeiro e \u00fanico ponto de contato dos usu\u00e1rios com o SUS; IV- Cabe \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica proceder aos encaminhamentos dos usu\u00e1rios para os atendimentos de m\u00e9dia e alta complexidade.As afirmativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":87274,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Costa Marques","sigla":"","id":5905,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-costa-marques-ro-2022-ibade-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Costa Marques - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:52:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":2532337,"hashId":"41490911a362f1509e0fa11b7f572459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 2020 completou 30 anos a Lei 8.080\/90 que regulamenta o SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade). Sobre a Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria \u00e0 Sa\u00fade, no \u00e2mbito do SUS, considere as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Engloba um conjunto de a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter individual ou coletivo, que envolvem a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as, o diagn\u00f3stico, o tratamento e a reabilita\u00e7\u00e3o dos pacientes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Observa uma cadeia progressiva, garantindo o acesso aos cuidados e \u00e0s tecnologias necess\u00e1rias e adequadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao enfrentamento das doen\u00e7as, para prolongamento da vida; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Constitui o primeiro e \u00fanico ponto de contato dos usu\u00e1rios com o SUS; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Cabe \u00e0 aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica proceder aos encaminhamentos dos usu\u00e1rios para os atendimentos de m\u00e9dia e alta complexidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas corretas s\u00e3o:<\/p>","resposta":10079558,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10079554,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":10079555,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":10079556,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":10079557,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":10079558,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90 resumo","Lei 8.080 sus resumo","Lei 8.080","Lei 8080\/90","Direito Administrativo","Direito Administrativo e Direitos Difusos e Coletivos e Direito do Consumidor","Direito Penal e Processual Penal"],"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas de linguagem, no que diz respeito ao processo de constru\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da leitura e escrita, consta na Base Nacional Comum Curricular (BNCC 2018) que as habilidades a serem desenvolvidas no contexto escolar englobam: 1. Leitura. 2. Memoriza\u00e7\u00e3o. 3. Oralidade. 4. Produ\u00e7\u00e3o de Textos. 5. An\u00e1lise Lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:57:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2635893,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas de linguagem, no que diz respeito ao processo de constru\u00e7\u00e3o e desenvolvimento da leitura e escrita, consta na Base Nacional Comum Curricular (BNCC 2018) que as habilidades a serem desenvolvidas no contexto escolar englobam: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Leitura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Memoriza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Oralidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Produ\u00e7\u00e3o de Textos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. An\u00e1lise Lingu\u00edstica\/Semi\u00f3tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":10524211,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.","id":10524209,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":10524210,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.","id":10524211,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5. ","id":10524212,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3, 4 e 5. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":10524213,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o aos estudos que versam a respeito dos processos que abarcam os conceitos de alfabetiza\u00e7\u00e3o. ( ) A alfabetiza\u00e7\u00e3o desenvolve nos sujeitos as habilidades de escrever e ler. ( ) O letramento demanda que o sujeito utilize as habilidades de escrever e ler nas mais distintas pr\u00e1ticas sociais. ( ) Alfabetizar significa ensinar os sujeitos a memorizarem a sequ\u00eancia alfab\u00e9tica. ( ) O letramento \u00e9 um processo que ocorre de maneira linear e espont\u00e2nea. ( ) A alfabetiza\u00e7\u00e3o possibilita que o sujeito codifique e decodifique os c\u00f3digos escritos. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":89923,"cargo":{"descricao":"Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":21850,"slug":"professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-professor-de-anos-iniciais-do-ensino-fundamental-4","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Professor de Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 12:56:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2635889,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) com rela\u00e7\u00e3o aos estudos que versam a respeito dos processos que abarcam os conceitos de alfabetiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A alfabetiza\u00e7\u00e3o desenvolve nos sujeitos as habilidades de escrever e ler. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O letramento demanda que o sujeito utilize as habilidades de escrever e ler nas mais distintas pr\u00e1ticas sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Alfabetizar significa ensinar os sujeitos a memorizarem a sequ\u00eancia alfab\u00e9tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O letramento \u00e9 um processo que ocorre de maneira linear e espont\u00e2nea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A alfabetiza\u00e7\u00e3o possibilita que o sujeito codifique e decodifique os c\u00f3digos escritos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":10524189,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":10524189,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":10524190,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":10524191,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":10524192,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":10524193,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e Letramento","pai":426011,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426055,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fern\u00e1ndez (2001), considerando as fam\u00edlias em que os alunos em quest\u00e3o est\u00e3o engajados, diz o seguinte: \u201cNas fam\u00edlias produtoras de _________________ de _________________, n\u00e3o se abre um espa\u00e7o prop\u00edcio para a ________________ de ________________\u201d. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":86399,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Fagundes Varela - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:30:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2511719,"hashId":"14d211b7187148e4f35278723b564d1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fern\u00e1ndez (2001), considerando as fam\u00edlias em que os alunos em quest\u00e3o est\u00e3o engajados, diz o seguinte: \u201cNas fam\u00edlias produtoras de _________________ de _________________, n\u00e3o se abre um espa\u00e7o prop\u00edcio para a ________________ de ________________\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":9989767,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"problemas \u2013 aprendizagem \u2013 autoria \u2013 pensamento","id":9989767,"corpo":"<p>problemas \u2013 aprendizagem \u2013 autoria \u2013 pensamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aprendizagens \u2013 defasagens \u2013 autonomia \u2013 grupo","id":9989768,"corpo":"<p>aprendizagens \u2013 defasagens \u2013 autonomia \u2013 grupo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"escolhas \u2013 aprendizagem \u2013 prefer\u00eancia \u2013 colegas","id":9989769,"corpo":"<p>escolhas \u2013 aprendizagem \u2013 prefer\u00eancia \u2013 colegas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"problemas \u2013 autoria \u2013 aprendizagem \u2013 pensamento","id":9989770,"corpo":"<p>problemas \u2013 autoria \u2013 aprendizagem \u2013 pensamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"escolhas \u2013 fracassos \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 ataques","id":9989771,"corpo":"<p>escolhas \u2013 fracassos \u2013 circula\u00e7\u00e3o \u2013 ataques<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","oab":false,"nome":"Psicologia em Educa\u00e7\u00e3o \/Escolar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398628,"slug":"psicologia-psicologia-em-educacao-escolar"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com CRAIDY e KAERCHER, todos os momentos devem permitir experi\u00eancias m\u00faltiplas, que estimulem a criatividade, a experimenta\u00e7\u00e3o e a imagina\u00e7\u00e3o, que desenvolvam as distintas linguagens expressivas e possibilitem a intera\u00e7\u00e3o com outras pessoas. Para dispor tais atividades no tempo, \u00e9 fundamental organiz\u00e1-las tendo presentes as necessidades biol\u00f3gicas das crian\u00e7as, como as relacionadas ao repouso, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 higiene e \u00e0 sua faixa et\u00e1ria. Segundo Dornelles e Horn, pode-se pensar em atividades de diferentes tipos. Sobre essas atividades, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:_(1) Atividades diversificadas para livre escolha.(2) Atividades opcionais.(3) Atividades coordenadas pelo adulto._(_) Visitas de pessoas e profissionais da comunidade para contarem hist\u00f3rias de vida e trabalho. (_) Brincadeiras e rodas cantadas. (_) Atividades corporais, musicais, dram\u00e1ticas, pl\u00e1sticas, de linguagem oral e escrita. (_) Decora\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da sala. ","provas":[{"id":85961,"cargo":{"descricao":"Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":18061,"slug":"atendente-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Padre","sigla":"","id":5968,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-arroio-do-padre-rs-2022-objetiva-concursos-atendente-de-educacao-infantil-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Padre - Atendente de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:30:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2501698,"hashId":"226b63e55884cc1451486bc2c898710c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com CRAIDY e KAERCHER, todos os momentos devem permitir experi\u00eancias m\u00faltiplas, que estimulem a criatividade, a experimenta\u00e7\u00e3o e a imagina\u00e7\u00e3o, que desenvolvam as distintas linguagens expressivas e possibilitem a intera\u00e7\u00e3o com outras pessoas. Para dispor tais atividades no tempo, \u00e9 fundamental organiz\u00e1-las tendo presentes as necessidades biol\u00f3gicas das crian\u00e7as, como as relacionadas ao repouso, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 higiene e \u00e0 sua faixa et\u00e1ria. Segundo Dornelles e Horn, pode-se pensar em atividades de diferentes tipos. Sobre essas atividades, numerar a 2\u00aa coluna de acordo com a 1\u00aa e, ap\u00f3s, assinalar a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(1) Atividades diversificadas para livre escolha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(2) Atividades opcionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(3) Atividades coordenadas pelo adulto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Visitas de pessoas e profissionais da comunidade para contarem hist\u00f3rias de vida e trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Brincadeiras e rodas cantadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Atividades corporais, musicais, dram\u00e1ticas, pl\u00e1sticas, de linguagem oral e escrita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Decora\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o da sala. <\/p>","resposta":9946966,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 - 2 - 3 - 2.","id":9946964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 - 2 - 3 - 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 1 - 1.","id":9946965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 - 2 - 1 - 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2 - 3 - 1 - 3.","id":9946966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 3 - 1 - 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2 - 1 - 3 - 2.","id":9946967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 - 1 - 3 - 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":543744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabelece o funcionamento e as modalidades de diferentes complexidades dos Centros de Apoio Psicossocial:","provas":[{"id":87087,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia","id":15500,"slug":"medico-area-familia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Coronel Vivida","sigla":"","id":5618,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-coronel-vivida-pr-2022-fau-unicentro-medico-area-familia","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Coronel Vivida - M\u00e9dico - \u00c1rea: Fam\u00edlia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:30:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":2530439,"hashId":"08bb31bba72cb1c91209e9c8ddaf1a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece o funcionamento e as modalidades de diferentes complexidades dos Centros de Apoio Psicossocial:<\/p>","resposta":10071107,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portaria N\u00ba 971, de 03 de maio de 2006.","id":10071106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria N\u00ba 971, de 03 de maio de 2006.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Portaria N\u00ba 336, de 19 de fevereiro de 2002.","id":10071107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria N\u00ba 336, de 19 de fevereiro de 2002.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Portaria N\u00ba 687, de 30 de mar\u00e7o de 2 006.","id":10071108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria N\u00ba 687, de 30 de mar\u00e7o de 2 006.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portaria N\u00ba 4.279, de 30 de dezembro de 2010.","id":10071109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria N\u00ba 4.279, de 30 de dezembro de 2010.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Decreto N\u00ba 7.508, de 21 de junho de 2011.","id":10071110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto N\u00ba 7.508, de 21 de junho de 2011.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":546876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 22","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica passa por v\u00e1rias etapas dentro do diagn\u00f3stico, no qual descobrimos, percebemos e coletamos v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es, as quais nos levam ao direcionamento que necessitamos tomar. Diante disso, como podemos resumir a nossa busca, de acordo com Alicia Fern\u00e1ndez (1991)?","provas":[{"id":86399,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fagundes Varela","sigla":"","id":5840,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fagundes-varela-rs-2022-fundatec-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Fagundes Varela - Psicopedagogo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-21 13:30:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2511696,"hashId":"9f043318e36ce4e922322f831301d516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o psicopedag\u00f3gica passa por v\u00e1rias etapas dentro do diagn\u00f3stico, no qual descobrimos, percebemos e coletamos v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es, as quais nos levam ao direcionamento que necessitamos tomar. Diante disso, como podemos resumir a nossa busca, de acordo com Alicia Fern\u00e1ndez (1991)?<\/p>","resposta":9989656,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que tentamos encontrar \u00e9 o que causa o fracasso escolar, atrav\u00e9s da fam\u00edlia do aluno em quest\u00e3o.","id":9989652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que tentamos encontrar \u00e9 o que causa o fracasso escolar, atrav\u00e9s da fam\u00edlia do aluno em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O que tentamos descobrir \u00e9 se a rela\u00e7\u00e3o com os colegas de turma est\u00e1 prejudicando a aprendizagem.","id":9989653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que tentamos descobrir \u00e9 se a rela\u00e7\u00e3o com os colegas de turma est\u00e1 prejudicando a aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O que tentamos desvendar \u00e9 o processo realizado pela fam\u00edlia do aluno e o que o levou ao fracasso escolar.","id":9989654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que tentamos desvendar \u00e9 o processo realizado pela fam\u00edlia do aluno e o que o levou ao fracasso escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O que tentamos desvendar, e o que realmente interessa, \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o do aluno com o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o dependendo da idade que tenha.","id":9989655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que tentamos desvendar, e o que realmente interessa, \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o do aluno com o processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o dependendo da idade que tenha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O que tentamos encontrar \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o particular do sujeito com o conhecimento e o significado do aprender.","id":9989656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que tentamos encontrar \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o particular do sujeito com o conhecimento e o significado do aprender.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":544860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica","Direito Individual do Trabalho; Direito Penal; No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo. I. Aus\u00eancia de subordina\u00e7\u00e3o. II. Descontinuidade na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. III. Convoca\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de trabalhadores por meio eficaz de comunica\u00e7\u00e3o. IV. Per\u00edodo de inatividade considerado como tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. V. Sil\u00eancio como manifesta\u00e7\u00e3o de vontade. Conforme a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, encaixa-se como caracter\u00edstica do contrato de trabalho intermitente o que est\u00e1 descrito APENAS em","provas":[{"id":95173,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-17"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2022-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:29:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2654321,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aus\u00eancia de subordina\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Descontinuidade na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Convoca\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de trabalhadores por meio eficaz de comunica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Per\u00edodo de inatividade considerado como tempo \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Sil\u00eancio como manifesta\u00e7\u00e3o de vontade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, encaixa-se como caracter\u00edstica do contrato de trabalho intermitente o que est\u00e1 descrito APENAS em<\/p>","resposta":10608603,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e V.","id":10608600,"corpo":"<p>III e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e IV.","id":10608601,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":10608602,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":10608603,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":10608604,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 52 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrato de Trabalho Intermitente","oab":true,"nome":"Contrato de Trabalho Intermitente","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406761,"slug":"direito-do-trabalho-contrato-de-trabalho-intermitente"},{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/2654321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Fica impedido de atuar em processo administrativo o servidor p\u00fablico que estiver litigando judicial ou administrativamente com o companheiro do interessado. ","provas":[{"id":88517,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:23:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2556717,"hashId":"e60d8c4aeb83ac348ac4d265cd31dda6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica impedido de atuar em processo administrativo o servidor p\u00fablico que estiver litigando judicial ou administrativamente com o companheiro do interessado. <\/p>","resposta":10184486,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10184486,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10184487,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo administrativo, julgue os itens que se seguem. ","id":549787,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do processo administrativo, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 91","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade civil do Estado \u00e9 objetiva com rela\u00e7\u00e3o aos danos causados a terceiros por agentes p\u00fablicos, seja por dolo ou culpa, podendo ser acordado o pagamento da repara\u00e7\u00e3o na esfera administrativa, desde que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica reconhe\u00e7a desde logo a sua responsabilidade e haja entendimento entre os envolvidos quanto ao valor da indeniza\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":88517,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:23:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2556720,"hashId":"c3a14b411cbb5db6cfba714bbd3a6b0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil do Estado \u00e9 objetiva com rela\u00e7\u00e3o aos danos causados a terceiros por agentes p\u00fablicos, seja por dolo ou culpa, podendo ser acordado o pagamento da repara\u00e7\u00e3o na esfera administrativa, desde que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica reconhe\u00e7a desde logo a sua responsabilidade e haja entendimento entre os envolvidos quanto ao valor da indeniza\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":10184492,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10184492,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10184493,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de responsabilidade civil do Estado, julgue os itens subsequentes. ","id":549788,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de responsabilidade civil do Estado, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 93","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato de transforma\u00e7\u00e3o de uma sociedade resulta na sua dissolu\u00e7\u00e3o ou liquida\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":88517,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:23:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2556726,"hashId":"654c61ae75f7ad86b6fa990d46ec8867","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ato de transforma\u00e7\u00e3o de uma sociedade resulta na sua dissolu\u00e7\u00e3o ou liquida\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":10184505,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10184504,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10184505,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das opera\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, julgue os itens que se seguem. ","id":549791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das opera\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de incorpora\u00e7\u00e3o, uma ou v\u00e1rias sociedades s\u00e3o absorvidas por outra, que lhes sucede em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":88517,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:23:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2556728,"hashId":"38d6b175926b639a06827cfe0e56180a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de incorpora\u00e7\u00e3o, uma ou v\u00e1rias sociedades s\u00e3o absorvidas por outra, que lhes sucede em todos os direitos e obriga\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":10184508,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10184508,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10184509,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das opera\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, julgue os itens que se seguem. ","id":549791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das opera\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de fus\u00e3o, h\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o das sociedades que se unem, para formar sociedade nova, que a elas suceder\u00e1 nos direitos e obriga\u00e7\u00f5es. ","provas":[{"id":88517,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:23:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2556729,"hashId":"ef737bfe9f4fcbd1af3d5c48a3312700","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de fus\u00e3o, h\u00e1 a extin\u00e7\u00e3o das sociedades que se unem, para formar sociedade nova, que a elas suceder\u00e1 nos direitos e obriga\u00e7\u00f5es. <\/p>","resposta":10184510,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10184510,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10184511,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das opera\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, julgue os itens que se seguem. ","id":549791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das opera\u00e7\u00f5es societ\u00e1rias, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Tribut\u00e1rio"],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Publicada portaria de instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade de pessoa jur\u00eddica que tenha prometido vantagem indevida a servidor do estado do Esp\u00edrito Santo, fatos n\u00e3o mencionados no ato poder\u00e3o ser apurados no mesmo processo. ","provas":[{"id":88517,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas","id":4969,"slug":"auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Controle e Transpar\u00eancia do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SECONT","id":1463,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"secont-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"secont-es-2022-cespe-cebraspe-auditor-do-estado-area-ciencias-juridicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SECONT - Auditor do Estado - \u00c1rea Ci\u00eancias Jur\u00eddicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:23:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2556742,"hashId":"8d8131833d4fa954b56c824807ce9f2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Publicada portaria de instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo para apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade de pessoa jur\u00eddica que tenha prometido vantagem indevida a servidor do estado do Esp\u00edrito Santo, fatos n\u00e3o mencionados no ato poder\u00e3o ser apurados no mesmo processo. <\/p>","resposta":10184539,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10184539,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":10184540,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na lei que disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos, bem como no C\u00f3digo de Conduta e Integridade do Estado do Esp\u00edrito Santo, julgue os itens que se seguem. ","id":549795,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na lei que disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos il\u00edcitos, bem como no C\u00f3digo de Conduta e Integridade do Estado do Esp\u00edrito Santo, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 112 a 119","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tontura \u00e9 um dos sintomas mais prevalentes em medicina. Diante de um quadro agudo de vertigem isolada, deve-se fazer a diferencia\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a de causa central e de causa perif\u00e9rica. Com rela\u00e7\u00e3o a este tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2664631,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tontura \u00e9 um dos sintomas mais prevalentes em medicina. Diante de um quadro agudo de vertigem isolada, deve-se fazer a diferencia\u00e7\u00e3o entre doen\u00e7a de causa central e de causa perif\u00e9rica. Com rela\u00e7\u00e3o a este tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10655395,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A etiologia da neurite vestibular ainda \u00e9 desconhecida, mas a teoria mais aceita \u00e9 a do comprometimento vascular da por\u00e7\u00e3o vestibular do nervo vestibulococlear. ","id":10655392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A etiologia da neurite vestibular ainda \u00e9 desconhecida, mas a teoria mais aceita \u00e9 a do comprometimento vascular da por\u00e7\u00e3o vestibular do nervo vestibulococlear. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A neurite vestibular \u00e9 caracterizada como uma intensa crise vertiginosa s\u00fabita, associada a sintomas neurovegetativos intensos como sudorese, n\u00e1useas e palidez, e, a sintomas auditivos como tinnitus e hipoacusia. ","id":10655393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A neurite vestibular \u00e9 caracterizada como uma intensa crise vertiginosa s\u00fabita, associada a sintomas neurovegetativos intensos como sudorese, n\u00e1useas e palidez, e, a sintomas auditivos como tinnitus e hipoacusia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os exerc\u00edcios de reabilita\u00e7\u00e3o vestibular em pacientes com neurite vestibular devem ser desestimulados, visto que se implementados ainda na fase aguda da doen\u00e7a podem atrapalhar o mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o vestibular.","id":10655394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os exerc\u00edcios de reabilita\u00e7\u00e3o vestibular em pacientes com neurite vestibular devem ser desestimulados, visto que se implementados ainda na fase aguda da doen\u00e7a podem atrapalhar o mecanismo de compensa\u00e7\u00e3o vestibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas do nistagmo, aplica\u00e7\u00e3o do HIT (head impulse test) e do skew deviation test s\u00e3o boas maneiras de diferenciar a vertigem de origem central da vertigem de origem perif\u00e9rica. Em um paciente com neurite vestibular espera-se encontrar nistagmo horizontal, de acordo com a lei de Alexander, HIT alterado e aus\u00eancia de desvio do olhar. ","id":10655395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas do nistagmo, aplica\u00e7\u00e3o do HIT (<em>head impulse test<\/em>) e do <em>skew deviation test <\/em>s\u00e3o boas maneiras de diferenciar a vertigem de origem central da vertigem de origem perif\u00e9rica. Em um paciente com neurite vestibular espera-se encontrar nistagmo horizontal, de acordo com a lei de Alexander, HIT alterado e aus\u00eancia de desvio do olhar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A fase r\u00e1pida do nistagmo espont\u00e2neo costuma ocorrer em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 orelha afetada na fase aguda da neurite vestibular. ","id":10655396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase r\u00e1pida do nistagmo espont\u00e2neo costuma ocorrer em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 orelha afetada na fase aguda da neurite vestibular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia vestibular, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":93501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2664632,"hashId":null,"enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomofisiologia vestibular, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10655398,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O labirinto \u00e9 formado por uma por\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e uma por\u00e7\u00e3o membran\u00e1cea, e entre as duas estruturas encontra-se uma camada de l\u00edquido, a endolinfa, enquanto que dentro do labirinto membran\u00e1ceo existe a perilinfa. ","id":10655397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O labirinto \u00e9 formado por uma por\u00e7\u00e3o \u00f3ssea e uma por\u00e7\u00e3o membran\u00e1cea, e entre as duas estruturas encontra-se uma camada de l\u00edquido, a endolinfa, enquanto que dentro do labirinto membran\u00e1ceo existe a perilinfa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Existem tr\u00eas canais semicirculares em cada labirinto, sendo dois verticais (anterior e posterior) e um horizontal (lateral). Os canais laterais s\u00e3o sens\u00edveis \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica em rota\u00e7\u00e3o horizontal, j\u00e1 os canais anteriores e posteriores, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o em rota\u00e7\u00e3o para cima e para baixo.","id":10655398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem tr\u00eas canais semicirculares em cada labirinto, sendo dois verticais (anterior e posterior) e um horizontal (lateral). Os canais laterais s\u00e3o sens\u00edveis \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica em rota\u00e7\u00e3o horizontal, j\u00e1 os canais anteriores e posteriores, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o em rota\u00e7\u00e3o para cima e para baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A perilinfa \u00e9 um l\u00edquido semelhante ao l\u00edquido intracelular, rica em pot\u00e1ssio, enquanto que a endolinfa \u00e9 semelhante ao l\u00edquor.","id":10655399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A perilinfa \u00e9 um l\u00edquido semelhante ao l\u00edquido intracelular, rica em pot\u00e1ssio, enquanto que a endolinfa \u00e9 semelhante ao l\u00edquor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o primordial do reflexo vestibuloespinhal \u00e9 possibilitar a estabiliza\u00e7\u00e3o do campo visual durante a movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a.","id":10655400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o primordial do reflexo vestibuloespinhal \u00e9 possibilitar a estabiliza\u00e7\u00e3o do campo visual durante a movimenta\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ramo superior do nervo vestibular possui fibras nervosas provenientes, principalmente, do canal semicircular posterior e do s\u00e1culo. J\u00e1 o ramo inferior possui fibras nervosas provenientes dos canais semicirculares anterior e lateral, e, do utr\u00edculo.","id":10655401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ramo superior do nervo vestibular possui fibras nervosas provenientes, principalmente, do canal semicircular posterior e do s\u00e1culo. J\u00e1 o ramo inferior possui fibras nervosas provenientes dos canais semicirculares anterior e lateral, e, do utr\u00edculo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lactente, 8 meses, encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o otorrinolaringol\u00f3gica devido ao quadro de estridor inspirat\u00f3rio desde o nascimento que piora com agita\u00e7\u00e3o e choro, melhora com a hiperextens\u00e3o cervical, al\u00e9m de cansa\u00e7o para mamar. N\u00e3o h\u00e1 d\u00e9ficits no crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a e nem presen\u00e7a de outras comorbidades. Nascido de 35 semanas, sem hist\u00f3rico de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou cianose. Diante do caso cl\u00ednico precedente, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m, respectivamente, a conduta, o diagn\u00f3stico e o tratamento mais adequados. ","provas":[{"id":93501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2664635,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Lactente, 8 meses, encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o otorrinolaringol\u00f3gica devido ao quadro de estridor inspirat\u00f3rio desde o nascimento que piora com agita\u00e7\u00e3o e choro, melhora com a hiperextens\u00e3o cervical, al\u00e9m de cansa\u00e7o para mamar. N\u00e3o h\u00e1 d\u00e9ficits no crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a e nem presen\u00e7a de outras comorbidades. Nascido de 35 semanas, sem hist\u00f3rico de intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal ou cianose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diante do caso cl\u00ednico precedente, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m, respectivamente, a conduta, o diagn\u00f3stico e o tratamento mais adequados. <\/p>","resposta":10655411,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida \u00e0 fibronasolaringoscopia, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de laringomal\u00e1cia, e a observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 neste caso a conduta mais adequada.","id":10655411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida \u00e0 fibronasolaringoscopia, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de laringomal\u00e1cia, e a observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica \u00e9 neste caso a conduta mais adequada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida \u00e0 fibronasolaringoscopia, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de estenose subgl\u00f3tica, devendo ser encaminhada imediatamente para traqueostomia de urg\u00eancia. ","id":10655412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida \u00e0 fibronasolaringoscopia, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de estenose subgl\u00f3tica, devendo ser encaminhada imediatamente para traqueostomia de urg\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida \u00e0 tomografia computadorizada de t\u00f3rax, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de estenose subgl\u00f3tica, e dever\u00e1 ser programada eletivamente a ressec\u00e7\u00e3o cricotraqueal.","id":10655413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida \u00e0 tomografia computadorizada de t\u00f3rax, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de estenose subgl\u00f3tica, e dever\u00e1 ser programada eletivamente a ressec\u00e7\u00e3o cricotraqueal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida \u00e0 fibronasolaringoscopia, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de laringomal\u00e1cia, devendo ser encaminhada para realiza\u00e7\u00e3o de supraglotoplastia. ","id":10655414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a dever\u00e1 ser submetida \u00e0 fibronasolaringoscopia, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 o de laringomal\u00e1cia, devendo ser encaminhada para realiza\u00e7\u00e3o de supraglotoplastia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares, uma vez que apenas com os dados cl\u00ednicos \u00e9 claro o diagn\u00f3stico de paralisia de prega vocal, devendo a crian\u00e7a ser encaminhada para acompanhamento fonoter\u00e1pico.","id":10655415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de exames complementares, uma vez que apenas com os dados cl\u00ednicos \u00e9 claro o diagn\u00f3stico de paralisia de prega vocal, devendo a crian\u00e7a ser encaminhada para acompanhamento fonoter\u00e1pico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As fraturas tipo Lefort constituem de 10 a 20% de todas as fraturas de face e est\u00e3o associadas aos acidentes de alta energia com trauma direto. H\u00e1 uma les\u00e3o dos pilares de sustenta\u00e7\u00e3o da face, desestabilizando as estruturas \u00f3sseas. A fratura Lefort conhecida por ocasionar uma disjun\u00e7\u00e3o craniofacial \u00e9 a do tipo","provas":[{"id":93501,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Otorrinolaringologista","id":5281,"slug":"medico-otorrinolaringologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-otorrinolaringologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Otorrinolaringologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:29:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":2664676,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fraturas tipo Lefort constituem de 10 a 20% de todas as fraturas de face e est\u00e3o associadas aos acidentes de alta energia com trauma direto. H\u00e1 uma les\u00e3o dos pilares de sustenta\u00e7\u00e3o da face, desestabilizando as estruturas \u00f3sseas. A fratura Lefort conhecida por ocasionar uma disjun\u00e7\u00e3o craniofacial \u00e9 a do tipo<\/p>","resposta":10655589,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":10655587,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II.","id":10655588,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III. ","id":10655589,"corpo":"<p>III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IV. ","id":10655590,"corpo":"<p>IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V.","id":10655591,"corpo":"<p>V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9tano \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda causada por um bacilo gram-positivo anaer\u00f3bico, que, por sua caracter\u00edstica esporulada, pode sobreviver no meio ambiente por v\u00e1rios anos. Considerando o assunto abordado no texto, julgue os itens a seguir. I No t\u00e9tano acidental, o cont\u00e1gio ocorre por esporos em contato com ferimento superficial ou profundo na pele ou mucosas. II A gravidade e o progn\u00f3stico da doen\u00e7a est\u00e3o diretamente relacionados com o tempo de incuba\u00e7\u00e3o. III A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a se d\u00e1 por meio da vacina\u00e7\u00e3o, sendo recomendado para adultos um refor\u00e7o a cada 10 anos, ou por meio do soro antitet\u00e2nico, que confere prote\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo em torno de duas semanas. IV Consistem em a\u00e7\u00f5es de fundamental relev\u00e2ncia para o tratamento do t\u00e9tano acidental: seda\u00e7\u00e3o do paciente, debridamento do foco infeccioso e terapia antimicrobiana. V Pacientes portadores da doen\u00e7a devem ser alocados em unidades com o m\u00ednimo de ru\u00eddo e de luminosidade e adotada medida de precau\u00e7\u00e3o de contato. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":93497,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Infectologista","id":5651,"slug":"medico-infectologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2022-cespe-cebraspe-medico-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Maring\u00e1 - M\u00e9dico Infectologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 08:29:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":2665388,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9tano \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa aguda causada por um bacilo gram-positivo anaer\u00f3bico, que, por sua caracter\u00edstica esporulada, pode sobreviver no meio ambiente por v\u00e1rios anos. Considerando o assunto abordado no texto, julgue os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I No t\u00e9tano acidental, o cont\u00e1gio ocorre por esporos em contato com ferimento superficial ou profundo na pele ou mucosas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II A gravidade e o progn\u00f3stico da doen\u00e7a est\u00e3o diretamente relacionados com o tempo de incuba\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a se d\u00e1 por meio da vacina\u00e7\u00e3o, sendo recomendado para adultos um refor\u00e7o a cada 10 anos, ou por meio do soro antitet\u00e2nico, que confere prote\u00e7\u00e3o por um per\u00edodo em torno de duas semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Consistem em a\u00e7\u00f5es de fundamental relev\u00e2ncia para o tratamento do t\u00e9tano acidental: seda\u00e7\u00e3o do paciente, debridamento do foco infeccioso e terapia antimicrobiana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V Pacientes portadores da doen\u00e7a devem ser alocados em unidades com o m\u00ednimo de ru\u00eddo e de luminosidade e adotada medida de precau\u00e7\u00e3o de contato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":10658572,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o certos apenas os itens I, III e IV.","id":10658572,"corpo":"<p>Est\u00e3o certos apenas os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o certos apenas os itens I, II, IV e V.","id":10658573,"corpo":"<p>Est\u00e3o certos apenas os itens I, II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o certos apenas os itens III, IV e V.","id":10658574,"corpo":"<p>Est\u00e3o certos apenas os itens III, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e3o certos apenas os itens II, III e V. ","id":10658575,"corpo":"<p>Est\u00e3o certos apenas os itens II, III e V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos. ","id":10658576,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o certos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":562864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}