{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8902,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, quando dispensem ou declarem a inexigibilidade de processo licitat\u00f3rio.","provas":[{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015542,"hashId":"4265e3b596077bd11bee6834dcbb78b1","enunciado":" Os atos administrativos dever\u00e3o ser motivados, com\r\nindica\u00e7\u00e3o dos fatos e dos fundamentos jur\u00eddicos, quando\r\ndispensem ou declarem a inexigibilidade de processo\r\nlicitat\u00f3rio.","resposta":3553795,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens a seguir.","id":372196,"enunciado":"Quanto \u00e0 Lei n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404448,"slug":"direito-administrativo-motivacao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1015542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder disciplinar n\u00e3o se aplica ao servidor aposentado.","provas":[{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015553,"hashId":"0b91d7dfbbbc1dc1f9d8085dbb092e7a","enunciado":"O poder disciplinar n\u00e3o se aplica ao servidor aposentado.","resposta":3553818,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos poderes administrativos, julgue os itens subsequentes.","id":372199,"enunciado":"No que se refere aos poderes administrativos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Poder Disciplinar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404366,"slug":"direito-administrativo-poder-disciplinar"},{"nome_clean":"Discricionariedade no Poder Disciplinar","oab":true,"nome":"Discricionariedade no Poder Disciplinar","pai":404366,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407980,"slug":"direito-administrativo-discricionariedade-no-poder-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1015553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regimento interno de um \u00f3rg\u00e3o decorre do poder hier\u00e1rquico.","provas":[{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015555,"hashId":"99b5c4f5d543cc1eacaee0da5b57b2d7","enunciado":"O regimento interno de um \u00f3rg\u00e3o decorre do poder\r\nhier\u00e1rquico.","resposta":3553822,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553821,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553822,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos poderes administrativos, julgue os itens subsequentes.","id":372199,"enunciado":"No que se refere aos poderes administrativos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","oab":true,"nome":"Poder Hier\u00e1rquico (ou decorrente da hierarquia)","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404365,"slug":"direito-administrativo-poder-hierarquico-ou-decorrente-da-hierarquia"},{"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404365,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407986,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1015555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coercibilidade \u00e9 caracter\u00edstica do poder de pol\u00edcia.","provas":[{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015556,"hashId":"bd08d6fb9c9d0a0bd07cb6d29cc7cc9b","enunciado":"A coercibilidade \u00e9 caracter\u00edstica do poder de pol\u00edcia.","resposta":3553823,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553823,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553824,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos poderes administrativos, julgue os itens subsequentes.","id":372199,"enunciado":"No que se refere aos poderes administrativos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Coercibilidade","oab":true,"nome":"Coercibilidade","pai":407974,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407977,"slug":"direito-administrativo-coercibilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1015556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos administrativos s\u00e3o p\u00fablicos, sem exce\u00e7\u00f5es em face do interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015558,"hashId":"c19ff40b8e47c2e01eda863e5580a58b","enunciado":"Os atos administrativos s\u00e3o p\u00fablicos, sem exce\u00e7\u00f5es em\r\nface do interesse p\u00fablico.","resposta":3553828,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":372200,"enunciado":"Acerca dos atos administrativos, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1015558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer judicialmente.","provas":[{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015559,"hashId":"d7a99cc8aa120a892814c5d2cea14cb8","enunciado":"A anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer\r\njudicialmente.","resposta":3553830,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3553829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3553830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":372200,"enunciado":"Acerca dos atos administrativos, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1015559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os processos respons\u00e1veis pela perda da biodiversidade, escreva V ou F conforme seja verdadeiro ou falso o que se afirma a seguir.( ) O processo global de fragmenta\u00e7\u00e3o de habitats causa redu\u00e7\u00e3o na \u00e1rea total da floresta e fragmenta\u00e7\u00e3o progressiva dos remanescentes de florestas naturais em pequenas manchas, isoladas por planta\u00e7\u00f5es ou pelo desenvolvimento agr\u00edcola, industrial ou urbano. ( ) O efeito de borda promove a diminui\u00e7\u00e3o da disponibilidade de luz, desseca\u00e7\u00e3o do habitat, menor exposi\u00e7\u00e3o a ventos, mudan\u00e7as na abund\u00e2ncia e distribui\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies; al\u00e9m de altera\u00e7\u00f5es nas intera\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas. ( ) Devido \u00e0s vantagens competitivas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies residentes e \u00e0 aus\u00eancia de predadores, as esp\u00e9cies invasoras conseguem dominar os nichos ocupados pelos organismos nativos, podendo alterar profundamente a estrutura e a composi\u00e7\u00e3o das popula\u00e7\u00f5es e comunidades locais. ( ) A monocultura reduz a biodiversidade e favorece o aumento de pragas, doen\u00e7as e plantas espont\u00e2neas nos cultivos, demandando menor uso de agrot\u00f3xicos, o que favorece o aumento dos inimigos naturais dos insetos pragas. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015701,"hashId":"d766d909daaaae79a9bbb652d9a649c2","enunciado":"<p>Considerando os processos respons\u00e1veis pela\r\nperda da biodiversidade, escreva V ou F conforme\r\nseja verdadeiro ou falso o que se afirma a seguir.<\/p><p>( ) O processo global de fragmenta\u00e7\u00e3o de\r\nhabitats causa redu\u00e7\u00e3o na \u00e1rea total da\r\nfloresta e fragmenta\u00e7\u00e3o progressiva dos\r\nremanescentes de florestas naturais em\r\npequenas manchas, isoladas por\r\nplanta\u00e7\u00f5es ou pelo desenvolvimento\r\nagr\u00edcola, industrial ou urbano.\r\n<\/p><p>( ) O efeito de borda promove a diminui\u00e7\u00e3o da\r\ndisponibilidade de luz, desseca\u00e7\u00e3o do\r\nhabitat, menor exposi\u00e7\u00e3o a ventos,\r\nmudan\u00e7as na abund\u00e2ncia e distribui\u00e7\u00e3o\r\ndas esp\u00e9cies; al\u00e9m de altera\u00e7\u00f5es nas\r\nintera\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas.<\/p><p>\r\n( ) Devido \u00e0s vantagens competitivas em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0s esp\u00e9cies residentes e \u00e0 aus\u00eancia\r\nde predadores, as esp\u00e9cies invasoras\r\nconseguem dominar os nichos ocupados\r\npelos organismos nativos, podendo alterar\r\nprofundamente a estrutura e a composi\u00e7\u00e3o\r\ndas popula\u00e7\u00f5es e comunidades locais.\r\n<\/p><p>( ) A monocultura reduz a biodiversidade e\r\nfavorece o aumento de pragas, doen\u00e7as e\r\nplantas espont\u00e2neas nos\r\ncultivos, demandando menor uso de\r\nagrot\u00f3xicos, o que favorece o aumento dos\r\ninimigos naturais dos insetos pragas.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte\r\nsequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3554382,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":3554381,"corpo":"V, V, V, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":3554382,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":3554383,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":3554384,"corpo":"F, F, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372216,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398251,"slug":"biologia-conservacao"}],"slug":"biologia\/1015701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a fatores limitantes da produtividade prim\u00e1ria em comunidades terrestres.","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015713,"hashId":"b1f1f34300d9b9cb3354ba4d08f2425a","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a fatores\r\nlimitantes da produtividade prim\u00e1ria em\r\ncomunidades terrestres.","resposta":3554430,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di\u00f3xido de carbono, pH e salinidade do solo","id":3554429,"corpo":"di\u00f3xido de carbono, pH e salinidade do solo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o solar, di\u00f3xido de carbono, \u00e1gua e nutrientes do solo","id":3554430,"corpo":"radia\u00e7\u00e3o solar, di\u00f3xido de carbono, \u00e1gua e\r\nnutrientes do solo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1gua, pH, salinidade e nutrientes do solo","id":3554431,"corpo":"\u00e1gua, pH, salinidade e nutrientes do solo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fertilidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica do solo","id":3554432,"corpo":"fertilidade f\u00edsica, qu\u00edmica e biol\u00f3gica do solo","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372217,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"},{"nome_clean":"Fotoss\u00edntese","oab":false,"nome":"Fotoss\u00edntese","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402559,"slug":"biologia-fotossintese"}],"slug":"biologia\/1015713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de pesticidas s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O ressurgimento da praga-alvo ocorre quando a aplica\u00e7\u00e3o do pesticida mata muitos indiv\u00edduos da peste e muitos indiv\u00edduos dos seus inimigos naturais. II. A praga pode ter uma explos\u00e3o populacional, ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do pesticida, quando os indiv\u00edduos sobreviventes ou os que mais tarde migram para a \u00e1rea encontram recursos alimentares restritos e poucos ou nenhum inimigo natural. III. As pragas secund\u00e1rias s\u00e3o as pragas potenciais que se tornaram reais ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do pesticida que destruiu seus inimigos naturais. \u00c9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015716,"hashId":"00ae37bf75c6650f5ad721946f1896fd","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de pesticidas s\u00e3o feitas as\r\nseguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. O ressurgimento da praga-alvo ocorre\r\nquando a aplica\u00e7\u00e3o do pesticida mata muitos\r\nindiv\u00edduos da peste e muitos indiv\u00edduos dos\r\nseus inimigos naturais.\r\n<\/p><p>II. A praga pode ter uma explos\u00e3o populacional,\r\nap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o do pesticida, quando os\r\nindiv\u00edduos sobreviventes ou os que mais\r\ntarde migram para a \u00e1rea encontram\r\nrecursos alimentares restritos e poucos ou\r\nnenhum inimigo natural.\r\n<\/p><p>III. As pragas secund\u00e1rias s\u00e3o as pragas\r\npotenciais que se tornaram reais ap\u00f3s a\r\naplica\u00e7\u00e3o do pesticida que destruiu seus\r\ninimigos naturais.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":3554443,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":3554441,"corpo":"I e II apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":3554442,"corpo":"II e III apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":3554443,"corpo":"I e III apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3554444,"corpo":" I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372217,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":"biologia\/1015716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a hip\u00f3tese heterotr\u00f3fica da origem da vida, a atmosfera da Terra primitiva seria composta de","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015717,"hashId":"aac7c4917cfc082f474b150ac38f5221","enunciado":"De acordo com a hip\u00f3tese heterotr\u00f3fica da\r\norigem da vida, a atmosfera da Terra primitiva seria\r\ncomposta de","resposta":3554445,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vapor de \u00e1gua (H2O), metano (CH4), am\u00f4nia (NH3) e hidrog\u00eanio (H2).","id":3554445,"corpo":"vapor de \u00e1gua (H2O), metano (CH4), am\u00f4nia\r\n(NH3) e hidrog\u00eanio (H2).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vapor de \u00e1gua (H2O), metano (CH4), am\u00f4nia (NH3) e oxig\u00eanio (O2).","id":3554446,"corpo":"vapor de \u00e1gua (H2O), metano (CH4), am\u00f4nia\r\n(NH3) e oxig\u00eanio (O2).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"di\u00f3xido de carbono (CO2), metano (CH4), am\u00f4nia (NH3) e oxig\u00eanio (O2).","id":3554447,"corpo":"di\u00f3xido de carbono (CO2), metano (CH4), am\u00f4nia\r\n(NH3) e oxig\u00eanio (O2).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mon\u00f3xido de carbono (CO), metano (CH4), am\u00f4nia (NH3) e oxig\u00eanio (O2).","id":3554448,"corpo":"mon\u00f3xido de carbono (CO), metano (CH4),\r\nam\u00f4nia (NH3) e oxig\u00eanio (O2).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372218,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":"biologia\/1015717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualiza\u00e7\u00e3o e constante reciclagem do professor para o desenvolvimento de um trabalho inovador considerando o cotidiano do aluno, que nasceu em uma era tecnol\u00f3gica, \u00e9 importante para","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015719,"hashId":"9833c83dcd7d6f53c858f6c472394d6d","enunciado":"Atualiza\u00e7\u00e3o e constante reciclagem do\r\nprofessor para o desenvolvimento de um trabalho\r\ninovador considerando o cotidiano do aluno, que\r\nnasceu em uma era tecnol\u00f3gica, \u00e9 importante para","resposta":3554454,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atender seus alunos atrav\u00e9s de metodologias din\u00e2micas e apropriadas indiferente do n\u00edvel e do interesse de cada um.","id":3554453,"corpo":"atender seus alunos atrav\u00e9s de metodologias\r\ndin\u00e2micas e apropriadas indiferente do n\u00edvel e\r\ndo interesse de cada um.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elevar o grau de motiva\u00e7\u00e3o para os estudos, aumentar o rendimento escolar e refletir-se positivamente na perman\u00eancia da aprendizagem.","id":3554454,"corpo":"elevar o grau de motiva\u00e7\u00e3o para os estudos,\r\naumentar o rendimento escolar e refletir-se\r\npositivamente na perman\u00eancia da\r\naprendizagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atender \u00e0s necessidades do professor, ajudandoo a padronizar suas aulas, al\u00e9m de buscar novas fontes de crescimento profissional.","id":3554455,"corpo":"atender \u00e0s necessidades do professor, ajudandoo\r\na padronizar suas aulas, al\u00e9m de buscar novas\r\nfontes de crescimento profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levar o aluno a raciocinar, a compreender e a apreender melhor os conte\u00fados te\u00f3ricos.","id":3554456,"corpo":"levar o aluno a raciocinar, a compreender e a\r\napreender melhor os conte\u00fados te\u00f3ricos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372218,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/1015719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s compet\u00eancias propostas pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio para a disciplina de biologia, considere os seguintes itens: I. analisar a distribui\u00e7\u00e3o desigual pela popula\u00e7\u00e3o dos efeitos positivos decorrentes da aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos biol\u00f3gicos e tecnol\u00f3gicos na medicina, na agricultura e na ind\u00fastria de alimentos; II. reconhecer as formas pelas quais a biologia est\u00e1 presente na cultura atual, quer seja influenciando a vis\u00e3o de mundo quer seja participando de manifesta\u00e7\u00f5es culturais, liter\u00e1rias, art\u00edsticas, dentre outras. III. confrontar opini\u00f5es e pontos de vista sobre as diferentes linguagens e suas manifesta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Faz parte das compet\u00eancias propostas pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio para a disciplina de biologia o que consta em","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015721,"hashId":"781fe892f7b840db92bc255dd42ddbc4","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0s compet\u00eancias propostas\r\npelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino\r\nM\u00e9dio para a disciplina de biologia, considere os\r\nseguintes itens:\r\n<\/p><p>I. analisar a distribui\u00e7\u00e3o desigual pela\r\npopula\u00e7\u00e3o dos efeitos positivos decorrentes\r\nda aplica\u00e7\u00e3o dos conhecimentos biol\u00f3gicos e\r\ntecnol\u00f3gicos na medicina, na agricultura e na\r\nind\u00fastria de alimentos;<\/p><p>\r\nII. reconhecer as formas pelas quais a biologia\r\nest\u00e1 presente na cultura atual, quer seja\r\ninfluenciando a vis\u00e3o de mundo quer seja\r\nparticipando de manifesta\u00e7\u00f5es culturais,\r\nliter\u00e1rias, art\u00edsticas, dentre outras.<\/p><p>\r\nIII. confrontar opini\u00f5es e pontos de vista sobre\r\nas diferentes linguagens e suas\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas.\r\n<\/p><p>Faz parte das compet\u00eancias propostas pelos\r\nPar\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio\r\npara a disciplina de biologia o que consta em<\/p>","resposta":3554463,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3554461,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":3554462,"corpo":"II e III apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":3554463,"corpo":"I e II apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":3554464,"corpo":"I e III apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372218,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1015721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Biologia \u00e9 amplamente definida como o estudo da vida, mas pesquisadores defendem que no Ensino de Biologia deve ter espa\u00e7o para a morte, j\u00e1 que a morte \u00e9 uma das etapas do ciclo de vida. Considere o que se afirma a seguir em rela\u00e7\u00e3o ao ciclo de vida, e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso. ( ) Uma das fun\u00e7\u00f5es essenciais da divis\u00e3o celular em eucariotos como protistas, fungos, plantas e animais \u00e9 a de repor c\u00e9lulas que morrem. ( ) Em humanos, bilh\u00f5es de c\u00e9lulas morrem todos os dias, principalmente no sangue e em \u00f3rg\u00e3os com revestimento epitelial como o intestino. ( ) A morte por apoptose \u00e9 acidental e se d\u00e1 quando a c\u00e9lula est\u00e1 danificada por veneno ou \u00e9 privada de nutrientes essenciais. ( ) As c\u00e9lulas s\u00e3o programadas para autodestrui\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o s\u00e3o mais necess\u00e1rias ou j\u00e1 acumularam erros no DNA prejudiciais ao organismo A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015723,"hashId":"fa6a10a32b2df3c04f1f6a826bddbf33","enunciado":"<p>Biologia \u00e9 amplamente definida como o estudo\r\nda vida, mas pesquisadores defendem que no Ensino\r\nde Biologia deve ter espa\u00e7o para a morte, j\u00e1 que a\r\nmorte \u00e9 uma das etapas do ciclo de vida. Considere o\r\nque se afirma a seguir em rela\u00e7\u00e3o ao ciclo de vida, e\r\nassinale com V o que for verdadeiro e com F o que\r\nfor falso.\r\n<\/p><p>( ) Uma das fun\u00e7\u00f5es essenciais da divis\u00e3o\r\ncelular em eucariotos como protistas,\r\nfungos, plantas e animais \u00e9 a de repor\r\nc\u00e9lulas que morrem.\r\n<\/p><p>( ) Em humanos, bilh\u00f5es de c\u00e9lulas morrem\r\ntodos os dias, principalmente no sangue e\r\nem \u00f3rg\u00e3os com revestimento epitelial\r\ncomo o intestino.\r\n<\/p><p>( ) A morte por apoptose \u00e9 acidental e se d\u00e1\r\nquando a c\u00e9lula est\u00e1 danificada por veneno\r\nou \u00e9 privada de nutrientes essenciais.\r\n<\/p><p>( ) As c\u00e9lulas s\u00e3o programadas para\r\nautodestrui\u00e7\u00e3o quando n\u00e3o s\u00e3o mais\r\nnecess\u00e1rias ou j\u00e1 acumularam erros no\r\nDNA prejudiciais ao organismo\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3554469,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":3554469,"corpo":"V, V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":3554470,"corpo":"F, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":3554471,"corpo":"V, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":3554472,"corpo":"F, F, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372218,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/1015723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As legisla\u00e7\u00f5es que versam sobre o ensino de ci\u00eancias e biologia destacam um ensino pautado na import\u00e2ncia das aprendizagens. Por isso conceitos como letramento cient\u00edfico, aprendizagem significativa, contextualiza\u00e7\u00e3o e transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica s\u00e3o alguns dos aspectos importantes dos documentos oficias. Em rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos, analise as afirmativas abaixo. I. O trabalho que transforma um objeto de saber em um objeto de ensino \u00e9 chamado de transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica. Para Yves Chevallard este conceito diz respeito a um saber a ensinar, que sofre, a partir de ent\u00e3o transforma\u00e7\u00f5es que v\u00e3o torn\u00e1-lo apto a ocupar um lugar de objeto de ensino. II. Quando os conhecimentos, realidades e viv\u00eancias pr\u00e9vias dos alunos s\u00e3o considerados como ponto de partida para o ensino, tem-se a contextualiza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o ensino da biologia far\u00e1 sentido para o aluno e a compreens\u00e3o dos processos e fen\u00f4menos biol\u00f3gicos ser\u00e1 favorecida. III. O letramento cient\u00edfico \u00e9 um conceito que envolve a capacidade de compreender e interpretar o mundo natural, social e tecnol\u00f3gico, mas tamb\u00e9m de transform\u00e1-lo com base nos aportes te\u00f3ricos e processuais da ci\u00eancia. IV. A aprendizagem significativa implica a aquisi\u00e7\u00e3o de um vocabul\u00e1rio b\u00e1sico de conceitos cient\u00edficos, a compreens\u00e3o da natureza do m\u00e9todo cient\u00edfico e a compreens\u00e3o do impacto da ci\u00eancia e da tecnologia sobre os indiv\u00edduos e a sociedade. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015743,"hashId":"ebb56eff7614ad442803ac1db8497e67","enunciado":"<p>As legisla\u00e7\u00f5es que versam sobre o ensino de\r\nci\u00eancias e biologia destacam um ensino pautado na\r\nimport\u00e2ncia das aprendizagens. Por isso conceitos\r\ncomo letramento cient\u00edfico, aprendizagem\r\nsignificativa, contextualiza\u00e7\u00e3o e transposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica\r\ns\u00e3o alguns dos aspectos importantes dos documentos\r\noficias. Em rela\u00e7\u00e3o a esses conceitos, analise as\r\nafirmativas abaixo.<\/p><p>\r\nI. O trabalho que transforma um objeto de\r\nsaber em um objeto de ensino \u00e9 chamado de\r\ntransposi\u00e7\u00e3o did\u00e1tica. Para Yves Chevallard\r\neste conceito diz respeito a um saber a\r\nensinar, que sofre, a partir de ent\u00e3o\r\ntransforma\u00e7\u00f5es que v\u00e3o torn\u00e1-lo apto a\r\nocupar um lugar de objeto de ensino.\r\n<\/p><p>II. Quando os conhecimentos, realidades e\r\nviv\u00eancias pr\u00e9vias dos alunos s\u00e3o considerados\r\ncomo ponto de partida para o ensino, tem-se\r\na contextualiza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o ensino da\r\nbiologia far\u00e1 sentido para o aluno e a\r\ncompreens\u00e3o dos processos e fen\u00f4menos\r\nbiol\u00f3gicos ser\u00e1 favorecida.\r\n<\/p><p>III. O letramento cient\u00edfico \u00e9 um conceito que\r\nenvolve a capacidade de compreender e\r\ninterpretar o mundo natural, social e\r\ntecnol\u00f3gico, mas tamb\u00e9m de transform\u00e1-lo\r\ncom base nos aportes te\u00f3ricos e processuais\r\nda ci\u00eancia.\r\n<\/p><p>IV. A aprendizagem significativa implica a\r\naquisi\u00e7\u00e3o de um vocabul\u00e1rio b\u00e1sico de\r\nconceitos cient\u00edficos, a compreens\u00e3o da\r\nnatureza do m\u00e9todo cient\u00edfico e a\r\ncompreens\u00e3o do impacto da ci\u00eancia e da\r\ntecnologia sobre os indiv\u00edduos e a sociedade.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3554550,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":3554549,"corpo":"II e IV apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":3554550,"corpo":"I, II e III apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3554551,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I, III e IV apenas.","id":3554552,"corpo":" I, III e IV apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372220,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1015743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ensino de biologia, t\u00eam-se utilizado modelos como recursos did\u00e1ticos para despertar o interesse e facilitar a aprendizagem. Em rela\u00e7\u00e3o aos modelos como recursos did\u00e1ticos analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es. I. Modelos did\u00e1ticos s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es de estruturas ou partes de processos, confeccionadas a partir de material concreto, que permitem materializar uma ideia ou um conceito. II. O uso de modelos did\u00e1ticos permite a media\u00e7\u00e3o entre o te\u00f3rico e o emp\u00edrico, aproxima o aluno de temas abstratos e insere um car\u00e1ter l\u00fadico e participativo no ensino. III. A confec\u00e7\u00e3o de bons modelos did\u00e1ticos \u00e9 favorecida pela conflu\u00eancia entre conhecimentos cient\u00edficos da estrutura a ser representada e habilidades art\u00edsticas. IV. Entre as vantagens de professores e alunos confeccionarem seus pr\u00f3prios modelos did\u00e1ticos podemos citar a possibilidade de confeccionar estruturas tridimensionais com materiais de baixo custo \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":33548,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33550,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-biologia-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":33552,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1015744,"hashId":"e2d4359af9bcd22e64e580cd3b80d175","enunciado":"<p>No ensino de biologia, t\u00eam-se utilizado\r\nmodelos como recursos did\u00e1ticos para despertar o\r\ninteresse e facilitar a aprendizagem. Em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nmodelos como recursos did\u00e1ticos analise as seguintes\r\nproposi\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>I. Modelos did\u00e1ticos s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es de\r\nestruturas ou partes de processos,\r\nconfeccionadas a partir de material concreto,\r\nque permitem materializar uma ideia ou um\r\nconceito.\r\n<\/p><p>II. O uso de modelos did\u00e1ticos permite a\r\nmedia\u00e7\u00e3o entre o te\u00f3rico e o emp\u00edrico,\r\naproxima o aluno de temas abstratos e insere\r\num car\u00e1ter l\u00fadico e participativo no ensino.\r\n<\/p><p>III. A confec\u00e7\u00e3o de bons modelos did\u00e1ticos \u00e9\r\nfavorecida pela conflu\u00eancia entre\r\nconhecimentos cient\u00edficos da estrutura a ser\r\nrepresentada e habilidades art\u00edsticas.\r\n<\/p><p>IV. Entre as vantagens de professores e alunos\r\nconfeccionarem seus pr\u00f3prios modelos\r\ndid\u00e1ticos podemos citar a possibilidade de\r\nconfeccionar estruturas tridimensionais com\r\nmateriais de baixo custo\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3554556,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV apenas.","id":3554553,"corpo":"II e IV apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":3554554,"corpo":"I, II e III apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":3554555,"corpo":"I, III e IV apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3554556,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372220,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":"biologia\/1015744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte afirma\u00e7\u00e3o \u201cA percep\u00e7\u00e3o est\u00e9tica \u00e9 a chave da comunica\u00e7\u00e3o art\u00edstica\u201d. Partindo dessa premissa, atente para o que se diz a seguir sobre est\u00e9tica e seu conceito, e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso. ( ) No processo de aprecia\u00e7\u00e3o de uma obra de arte, as quest\u00f5es de natureza est\u00e9tica, dependem exclusivamente dos conhecimentos t\u00e9cnicos do expetador sobre o processo de produ\u00e7\u00e3o naquela linguagem art\u00edstica. ( ) A constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em arte depende de rela\u00e7\u00f5es significativas, a partir da percep\u00e7\u00e3o de elementos est\u00e9ticos como a qualidade de linhas, texturas, cores, sons e movimentos. ( ) Os elementos b\u00e1sicos da comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o da pintura abstrata s\u00e3o linha, cor e formas concretas do cotidiano. ( ) A qualidade est\u00e9tica da obra de arte depende unicamente da sensibilidade do artista. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015749,"hashId":"92a272399479b2cdd0671aaba603b251","enunciado":"<p>Considere a seguinte afirma\u00e7\u00e3o \u201cA percep\u00e7\u00e3o\r\nest\u00e9tica \u00e9 a chave da comunica\u00e7\u00e3o art\u00edstica\u201d.\r\nPartindo dessa premissa, atente para o que se diz a\r\nseguir sobre est\u00e9tica e seu conceito, e assinale com\r\nV o que for verdadeiro e com F o que for falso.\r\n<\/p><p>( ) No processo de aprecia\u00e7\u00e3o de uma obra de\r\narte, as quest\u00f5es de natureza est\u00e9tica,\r\ndependem exclusivamente dos\r\nconhecimentos t\u00e9cnicos do expetador\r\nsobre o processo de produ\u00e7\u00e3o naquela\r\nlinguagem art\u00edstica.\r\n<\/p><p>( ) A constru\u00e7\u00e3o do conhecimento em arte\r\ndepende de rela\u00e7\u00f5es significativas, a partir\r\nda percep\u00e7\u00e3o de elementos est\u00e9ticos como\r\na qualidade de linhas, texturas, cores, sons\r\ne movimentos.<\/p><p>\r\n( ) Os elementos b\u00e1sicos da comunica\u00e7\u00e3o e\r\nexpress\u00e3o da pintura abstrata s\u00e3o linha,\r\ncor e formas concretas do cotidiano.\r\n<\/p><p>( ) A qualidade est\u00e9tica da obra de arte\r\ndepende unicamente da sensibilidade do\r\nartista.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte\r\nsequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3554575,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":3554573,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":3554574,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":3554575,"corpo":"F, V, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":3554576,"corpo":"V, F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372221,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/1015749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o que se diz a seguir sobre arte afro-brasileira. I. A arte afro-brasileira trilhou um longo percurso durante s\u00e9culos, conquistando vis\u00edvel autonomia e criatividade pr\u00f3pria na atualidade. II. A fun\u00e7\u00e3o primordial da arte africana foi produzir valores emocionais para as comunidades \u00e0s quais pertenceu e que possu\u00edam um saber cultural j\u00e1 estabelecido. III. A arte africana reproduzia os c\u00e2nones da arte da Europa, e por isso conseguiu atrair artistas modernos como Picasso e Braque. IV. Um dos prop\u00f3sitos da arte africana contempor\u00e2nea, sobretudo a produzida no per\u00edodo p\u00f3s-colonial \u00e9 tratar de quest\u00f5es comparativas relativas ao desenvolvimento da arte \u201cbranca\u201d ocidental. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015754,"hashId":"ce874da6e1b80da71c0ded256b223333","enunciado":"<p>Considere o que se diz a seguir sobre arte\r\nafro-brasileira.<\/p><p>\r\nI. A arte afro-brasileira trilhou um longo\r\npercurso durante s\u00e9culos, conquistando\r\nvis\u00edvel autonomia e criatividade pr\u00f3pria na\r\natualidade.<\/p><p>\r\nII. A fun\u00e7\u00e3o primordial da arte africana foi\r\nproduzir valores emocionais para as\r\ncomunidades \u00e0s quais pertenceu e que\r\npossu\u00edam um saber cultural j\u00e1 estabelecido.\r\n<\/p><p>III. A arte africana reproduzia os c\u00e2nones da arte\r\nda Europa, e por isso conseguiu atrair\r\nartistas modernos como Picasso e Braque.<\/p><p>\r\nIV. Um dos prop\u00f3sitos da arte africana\r\ncontempor\u00e2nea, sobretudo a produzida no\r\nper\u00edodo p\u00f3s-colonial \u00e9 tratar de quest\u00f5es\r\ncomparativas relativas ao desenvolvimento\r\nda arte \u201cbranca\u201d ocidental.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3554593,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":3554593,"corpo":"I e II apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV apenas.","id":3554594,"corpo":"I, III e IV apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":3554595,"corpo":"II, III e IV apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3554596,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372221,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":"artes\/1015754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Cear\u00e1, a moderniza\u00e7\u00e3o das artes visuais promovida pela Sociedade Cearense de Artes Pl\u00e1sticas \u2013 SCAP \u2013 fez surgir pintores e escultores que ocupam importantes espa\u00e7os no cen\u00e1rio da hist\u00f3ria da arte brasileira. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que os dois pintores apresentados s\u00e3o ligados \u00e0 SCAP.","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015759,"hashId":"6543f5e80ac59a40fb1184cf41e6d884","enunciado":"No Cear\u00e1, a moderniza\u00e7\u00e3o das artes visuais\r\npromovida pela Sociedade Cearense de Artes\r\nPl\u00e1sticas \u2013 SCAP \u2013 fez surgir pintores e escultores\r\nque ocupam importantes espa\u00e7os no cen\u00e1rio da\r\nhist\u00f3ria da arte brasileira. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que\r\nos dois pintores apresentados s\u00e3o ligados \u00e0 SCAP.","resposta":3554616,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrigas e Zenon Barreto","id":3554613,"corpo":"Estrigas e Zenon Barreto","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aldemir Martins e S\u00e9rvulo Esmeraldo","id":3554614,"corpo":"Aldemir Martins e S\u00e9rvulo Esmeraldo","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrigas e Di Cavalcanti","id":3554615,"corpo":"Estrigas e Di Cavalcanti","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Bandeira e Aldemir Martins","id":3554616,"corpo":"Ant\u00f4nio Bandeira e Aldemir Martins","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372222,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":"artes\/1015759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio Francisco Lisboa, o Aleijadinho \u00e9 considerado o maior expoente do Barroco Mineiro. Suas obras mais importantes s\u00e3o a Igreja de S\u00e3o Francisco de Assis de Ouro Preto e o Santu\u00e1rio do Bom Jesus de Matosinhos. Do ponto de vista das t\u00e9cnicas art\u00edsticas, \u00e9 correto classificar os trabalhos de Aleijadinho em","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015760,"hashId":"41a01a98f1c5e71fdd8820b5fd20f481","enunciado":"Ant\u00f4nio Francisco Lisboa, o Aleijadinho \u00e9\r\nconsiderado o maior expoente do Barroco Mineiro.\r\nSuas obras mais importantes s\u00e3o a Igreja de S\u00e3o\r\nFrancisco de Assis de Ouro Preto e o Santu\u00e1rio do\r\nBom Jesus de Matosinhos. Do ponto de vista das\r\nt\u00e9cnicas art\u00edsticas, \u00e9 correto classificar os trabalhos\r\nde Aleijadinho em","resposta":3554619,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"talha, gravura, projetos arquitet\u00f4nicos, relevos e estatu\u00e1ria.","id":3554617,"corpo":"talha, gravura, projetos arquitet\u00f4nicos, relevos e\r\nestatu\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pintura, projetos arquitet\u00f4nicos, relevos e estatu\u00e1ria.","id":3554618,"corpo":"pintura, projetos arquitet\u00f4nicos, relevos e\r\nestatu\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"talha, projetos arquitet\u00f4nicos, relevos e estatu\u00e1ria.","id":3554619,"corpo":"talha, projetos arquitet\u00f4nicos, relevos e\r\nestatu\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"talha, azulejo, projetos arquitet\u00f4nicos, relevos e estatu\u00e1ria.","id":3554620,"corpo":"talha, azulejo, projetos arquitet\u00f4nicos, relevos e\r\nestatu\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372222,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":"artes\/1015760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Teatro de Bonecos ou mamulengos \u00e9 uma pr\u00e1tica cultural milenar, que no Nordeste assumiu caracter\u00edsticas pr\u00f3prias. No Cear\u00e1 temos importantes grupos de \u201cbonequeiros\u201d, dentre os quais encontramse Folguedo, Formosura, Carrossel, Circo Tupiniquim e Gingobel. Sobre Teatro de Bonecos no Cear\u00e1, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015764,"hashId":"b5d5482d1029d3daaf0e94e5577f487d","enunciado":"O Teatro de Bonecos ou mamulengos \u00e9 uma\r\npr\u00e1tica cultural milenar, que no Nordeste assumiu\r\ncaracter\u00edsticas pr\u00f3prias. No Cear\u00e1 temos importantes\r\ngrupos de \u201cbonequeiros\u201d, dentre os quais encontramse\r\nFolguedo, Formosura, Carrossel, Circo Tupiniquim\r\ne Gingobel.\r\nSobre Teatro de Bonecos no Cear\u00e1, \u00e9 correto afirmar\r\nque","resposta":3554633,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um dos mais significativos bonequeiros \u00e9 Pedro Boca Rica.","id":3554633,"corpo":"um dos mais significativos bonequeiros \u00e9 Pedro\r\nBoca Rica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as cria\u00e7\u00f5es com bonecos ainda est\u00e3o distantes de vincula\u00e7\u00f5es com o humor e outras modalidades de espet\u00e1culos teatrais.","id":3554634,"corpo":"as cria\u00e7\u00f5es com bonecos ainda est\u00e3o distantes\r\nde vincula\u00e7\u00f5es com o humor e outras\r\nmodalidades de espet\u00e1culos teatrais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a arte do mamulengo \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como teatro radical.","id":3554635,"corpo":" a arte do mamulengo \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como\r\nteatro radical.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma modalidade de teatro que n\u00e3o se pratica em ambiente escolar.","id":3554636,"corpo":"\u00e9 uma modalidade de teatro que n\u00e3o se pratica\r\nem ambiente escolar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372222,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"}],"slug":"artes\/1015764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que expressa a abordagem do teatro na educa\u00e7\u00e3o como \u00e1rea de conhecimento e consequente motiva\u00e7\u00e3o do pensamento criador.","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015769,"hashId":"10299131b6e56ea221bd057a046bbd82","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que expressa a abordagem do\r\nteatro na educa\u00e7\u00e3o como \u00e1rea de conhecimento e\r\nconsequente motiva\u00e7\u00e3o do pensamento criador.","resposta":3554654,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configura-se como uma a\u00e7\u00e3o fragmentada do jogo teatral.","id":3554653,"corpo":"Configura-se como uma a\u00e7\u00e3o fragmentada do\r\njogo teatral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teatro como \u00e1rea do conhecimento, aliado \u00e0 pesquisa, contribui para a forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e melhoria do processo de ensino-aprendizagem.","id":3554654,"corpo":"O teatro como \u00e1rea do conhecimento, aliado \u00e0\r\npesquisa, contribui para a forma\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e\r\nmelhoria do processo de ensino-aprendizagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repete-se a velha pr\u00e1tica teatral para datas comemorativas.","id":3554655,"corpo":"Repete-se a velha pr\u00e1tica teatral para datas\r\ncomemorativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escola perpetua pr\u00e1ticas estereotipadas e excludentes.","id":3554656,"corpo":"A escola perpetua pr\u00e1ticas estereotipadas e\r\nexcludentes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372223,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes C\u00eanicas","oab":false,"nome":"Artes C\u00eanicas","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398948,"slug":"artes-artes-cenicas"}],"slug":"artes\/1015769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ensino de Arte foi inclu\u00eddo no curr\u00edculo escolar pela LDB de 1971, com o nome de Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica, ainda como \u201catividade educativa\u201d e n\u00e3o como disciplina. Em 1988, ano da nossa atual Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em meio a discuss\u00f5es sobre educa\u00e7\u00e3o, sofreu ainda riscos de ser exclu\u00edda do curr\u00edculo escolar, fato que levou educadores da \u00e1rea a organizarem manifesta\u00e7\u00f5es a fim de garantir a perman\u00eancia do estudo das artes nas escolas. Finalmente, com a atual Lei de Diretrizes e Bases 9394\/96, foram revogadas disposi\u00e7\u00f5es anteriores e a mat\u00e9ria \u201cArtes\u201d foi reconhecida como disciplina, tendo seu ensino se tornado obrigat\u00f3rio na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, conforme disp\u00f5e o par\u00e1grafo 2\u00ba do artigo 26: O ensino da arte constituir\u00e1 componente curricular obrigat\u00f3rio, nos diversos n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma a promover o desenvolvimento cultural dos alunos. Considerando o texto acima, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015774,"hashId":"8c79bb5ec85696a4d1b79005b455bad7","enunciado":"<p>O ensino de Arte foi inclu\u00eddo no curr\u00edculo\r\nescolar pela LDB de 1971, com o nome de Educa\u00e7\u00e3o\r\nArt\u00edstica, ainda como \u201catividade educativa\u201d e n\u00e3o\r\ncomo disciplina. Em 1988, ano da nossa atual\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, em meio a discuss\u00f5es sobre\r\neduca\u00e7\u00e3o, sofreu ainda riscos de ser exclu\u00edda do\r\ncurr\u00edculo escolar, fato que levou educadores da \u00e1rea a organizarem manifesta\u00e7\u00f5es a fim de garantir a\r\nperman\u00eancia do estudo das artes nas escolas.\r\nFinalmente, com a atual Lei de Diretrizes e Bases\r\n9394\/96, foram revogadas disposi\u00e7\u00f5es anteriores e a\r\nmat\u00e9ria \u201cArtes\u201d foi reconhecida como disciplina,\r\ntendo seu ensino se tornado obrigat\u00f3rio na educa\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica, conforme disp\u00f5e o par\u00e1grafo 2\u00ba do artigo 26:\r\nO ensino da arte constituir\u00e1 componente curricular\r\nobrigat\u00f3rio, nos diversos n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica,\r\nde forma a promover o desenvolvimento cultural dos\r\nalunos.\r\n<\/p><p>Considerando o texto acima, assinale a afirma\u00e7\u00e3o\r\nverdadeira.<\/p>","resposta":3554674,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria de artes na LDB atual fica reconhecida como atividade educativa, tendo seu ensino se tornado obrigat\u00f3rio na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":3554673,"corpo":"A mat\u00e9ria de artes na LDB atual fica reconhecida\r\ncomo atividade educativa, tendo seu ensino se\r\ntornado obrigat\u00f3rio na educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ensino da arte constituir\u00e1 componente curricular obrigat\u00f3rio, nos diversos n\u00edveis da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma a promover o desenvolvimento cultural dos alunos.","id":3554674,"corpo":"O ensino da arte constituir\u00e1 componente\r\ncurricular obrigat\u00f3rio, nos diversos n\u00edveis da\r\neduca\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, de forma a promover o\r\ndesenvolvimento cultural dos alunos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ensino da arte constituir\u00e1 componente curricular obrigat\u00f3rio, nos n\u00edveis do ensino fundamental e m\u00e9dio, de forma a promover o desenvolvimento cultural dos alunos.","id":3554675,"corpo":"O ensino da arte constituir\u00e1 componente\r\ncurricular obrigat\u00f3rio, nos n\u00edveis do ensino\r\nfundamental e m\u00e9dio, de forma a promover o\r\ndesenvolvimento cultural dos alunos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ensino da arte constituir\u00e1 componente curricular obrigat\u00f3rio, somente nos n\u00edveis do ensino fundamental, promovendo assim o desenvolvimento cultural dos alunos.","id":3554676,"corpo":"O ensino da arte constituir\u00e1 componente\r\ncurricular obrigat\u00f3rio, somente nos n\u00edveis do\r\nensino fundamental, promovendo assim o\r\ndesenvolvimento cultural dos alunos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372223,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/1015774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Educa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da arte \u00e9 a terminologia criada por Herbert Read na Inglaterra, em 1951 ligada ao movimento","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015781,"hashId":"4f1f3caaa978afd5e309f7fc65168af0","enunciado":"Educa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da arte \u00e9 a terminologia\r\ncriada por Herbert Read na Inglaterra, em 1951\r\nligada ao movimento","resposta":3554701,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"internacional com o mesmo nome.","id":3554701,"corpo":"internacional com o mesmo nome.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"local com o mesmo nome.","id":3554702,"corpo":"local com o mesmo nome.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"internacional com o nome Escolinhas de Arte.","id":3554703,"corpo":"internacional com o nome Escolinhas de Arte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"local com o nome Escolinha de Arte.","id":3554704,"corpo":"local com o nome Escolinha de Arte.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372224,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/1015781","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escola, ao contr\u00e1rio do que possa parecer, n\u00e3o \u00e9 um local neutro, homog\u00eaneo, universal. Cada escola \u00e9 um lugar repleto de peculiaridades, valores, rituais e procedimentos que lhe s\u00e3o pr\u00f3prios. Ainda que certos elementos estejam presentes de uma maneira aparentemente uniforme, cada escola \u00e9 tamb\u00e9m resultado daquilo que cada um dos seus sujeitos (professores, pais, alunos, funcion\u00e1rios, etc.) faz dela. \u00c9 um lugar de produ\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de cultura, de valores, de saberes: tempo\/espa\u00e7o de encontros, tens\u00f5es, conflitos, preconceitos. Pensar a escola multicultural \u00e9 pensar I. no tratamento dado \u00e0 cultura que se est\u00e1 defendendo. II. em um projeto cultural, que apresente \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es uma gama de saberes, conhecimentos e valores. III. a escola como produtora de toda uma din\u00e2mica cultural que institui vis\u00f5es de homem, de mulher, de mundo e de sociedade. IV. que nem todos t\u00eam potencial para aprender sobre a cultura. Est\u00e3o corretas as complementa\u00e7\u00f5es contidas em","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015785,"hashId":"2ec5d5d23762e4dd9e2b4a061fdbd05b","enunciado":"<p>A escola, ao contr\u00e1rio do que possa parecer,\r\nn\u00e3o \u00e9 um local neutro, homog\u00eaneo, universal. Cada\r\nescola \u00e9 um lugar repleto de peculiaridades, valores,\r\nrituais e procedimentos que lhe s\u00e3o pr\u00f3prios. Ainda\r\nque certos elementos estejam presentes de uma\r\nmaneira aparentemente uniforme, cada escola \u00e9\r\ntamb\u00e9m resultado daquilo que cada um dos seus\r\nsujeitos (professores, pais, alunos, funcion\u00e1rios, etc.)\r\nfaz dela. \u00c9 um lugar de produ\u00e7\u00e3o, cria\u00e7\u00e3o e\r\nreprodu\u00e7\u00e3o de cultura, de valores, de saberes:\r\ntempo\/espa\u00e7o de encontros, tens\u00f5es, conflitos,\r\npreconceitos. Pensar a escola multicultural \u00e9 pensar<\/p><p>\r\nI. no tratamento dado \u00e0 cultura que se est\u00e1\r\ndefendendo.<\/p><p>\r\nII. em um projeto cultural, que apresente \u00e0s\r\nnovas gera\u00e7\u00f5es uma gama de saberes,\r\nconhecimentos e valores.\r\n<\/p><p>III. a escola como produtora de toda uma\r\ndin\u00e2mica cultural que institui vis\u00f5es de\r\nhomem, de mulher, de mundo e de\r\nsociedade.<\/p><p>\r\nIV. que nem todos t\u00eam potencial para aprender\r\nsobre a cultura.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o corretas as complementa\u00e7\u00f5es contidas em<\/p>","resposta":3554717,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":3554717,"corpo":"I, II e III apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV apenas.","id":3554718,"corpo":"I e IV apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas.","id":3554719,"corpo":"II, III e IV apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3554720,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372224,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/1015785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defesa pelo conhecimento hist\u00f3rico da Arte denota preocupa\u00e7\u00e3o constante nas proposi\u00e7\u00f5es da arte-educadora Ana Mae Barbosa, de promover o sentido de pertencimento a uma hist\u00f3ria, a uma cultura, a uma comunidade, possibilitando a significa\u00e7\u00e3o e a reflex\u00e3o. Para o arte-educador n\u00e3o importa n\u00e3o s\u00f3 o \u201cfazer art\u00edstico\u201d, mas tamb\u00e9m dar informa\u00e7\u00f5es para torn\u00e1-lo apto a uma cr\u00edtica individual e cultural. Pertence a essa discuss\u00e3o te\u00f3rica a ideia de","provas":[{"id":33549,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33551,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":33553,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o","id":16048},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-arte-educacao","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: Arte-Educa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1015794,"hashId":"bafc86613876213083c744fc15b99e6e","enunciado":"A defesa pelo conhecimento hist\u00f3rico da Arte\r\ndenota preocupa\u00e7\u00e3o constante nas proposi\u00e7\u00f5es da\r\narte-educadora Ana Mae Barbosa, de promover o\r\nsentido de pertencimento a uma hist\u00f3ria, a uma\r\ncultura, a uma comunidade, possibilitando a\r\nsignifica\u00e7\u00e3o e a reflex\u00e3o. Para o arte-educador n\u00e3o\r\nimporta n\u00e3o s\u00f3 o \u201cfazer art\u00edstico\u201d, mas tamb\u00e9m dar\r\ninforma\u00e7\u00f5es para torn\u00e1-lo apto a uma cr\u00edtica\r\nindividual e cultural. Pertence a essa discuss\u00e3o\r\nte\u00f3rica a ideia de","resposta":3554755,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ver para fazer.","id":3554753,"corpo":"ver para fazer.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampliar o repert\u00f3rio de palavras.","id":3554754,"corpo":"ampliar o repert\u00f3rio de palavras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer leituras de imagens. ","id":3554755,"corpo":"fazer leituras de imagens.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ler sem criticar as pr\u00f3prias realiza\u00e7\u00f5es.","id":3554756,"corpo":"ler sem criticar as pr\u00f3prias realiza\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372225,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":"artes\/1015794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"EAB, 61 anos, sexo feminino, est\u00e1 internada h\u00e1 10 dias, na Cl\u00ednica M\u00e9dica de um hospital universit\u00e1rio para tratamento de acidente vascular cerebral (AVC). O enfermeiro respons\u00e1vel, ao realizar a visita, detecta que EAB est\u00e1 sonolenta, com sinais de secre\u00e7\u00e3o traqueobr\u00f4nquica, pele e mucosa oral ressecada. Ao verificar os Sinais Vitais \u2013 SSVV, observou: T = 38,6 \u00b0C; P = 90 bpm; R = 25 rpm e PA = 120 X 75 mmHg. Sabendo que uma pessoa idosa, acamada por um longo per\u00edodo de tempo, est\u00e1 suscept\u00edvel a doen\u00e7as respirat\u00f3rias, o enfermeiro chama o m\u00e9dico para avali\u00e1-la, providencia os exames e detecta que a paciente est\u00e1 com pneumonia lobar bacteriana. O tratamento medicamentoso \u00e9 iniciado. Nesse contexto, a enfermagem deve: I. colocar o paciente na posi\u00e7\u00e3o de Fowler e monitorar a temperatura; II. fazer aspira\u00e7\u00e3o das VAS; III. auxiliar a paciente a deambular; IV. administrar anti-hipertensivos. Dos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s)","provas":[{"id":37627,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1082161,"hashId":"7e4e128278768e774cbca8e9403c3e5e","enunciado":"<p align=justify><p>EAB, 61 anos, sexo feminino, est\u00e1 internada h\u00e1 10 dias, na Cl\u00ednica M\u00e9dica de um hospital universit\u00e1rio para tratamento de acidente vascular cerebral (AVC). O enfermeiro respons\u00e1vel, ao realizar a visita, detecta que EAB est\u00e1 sonolenta, com sinais de secre\u00e7\u00e3o traqueobr\u00f4nquica, pele e mucosa oral ressecada. Ao verificar os Sinais Vitais \u2013 SSVV, observou: T = 38,6 \u00b0C; P = 90 bpm; R = 25 rpm e PA = 120 X 75 mmHg. Sabendo que uma pessoa idosa, acamada por um longo per\u00edodo de tempo, est\u00e1 suscept\u00edvel a doen\u00e7as respirat\u00f3rias, o enfermeiro chama o m\u00e9dico para avali\u00e1-la, providencia os exames e detecta que a paciente est\u00e1 com pneumonia lobar bacteriana. O tratamento medicamentoso \u00e9 iniciado. Nesse contexto, a enfermagem deve: <\/p><p>\r\n\r\nI. colocar o paciente na posi\u00e7\u00e3o de Fowler e monitorar a temperatura;\r\n<\/p><p>\r\nII. fazer aspira\u00e7\u00e3o das VAS; <\/p><p>\r\n\r\nIII. auxiliar a paciente a deambular; <\/p><p>\r\n\r\nIV. administrar anti-hipertensivos.\r\n<\/p><p>\r\nDos itens, verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correto(s)<\/p><\/p>","resposta":3813662,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3813661,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3813662,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3813663,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":3813664,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3813665,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":"enfermagem\/1082161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CIPE\u00ae \u00e9 uma das classifica\u00e7\u00f5es utilizadas para operacionalizar o processo de enfermagem na sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia, sendo reconhecida internacionalmente por nomear, classificar e associar fen\u00f4menos pr\u00f3prios do cuidado de enfermagem. Em quantos eixos relacionados ao processo de enfermagem a CIPE\u00ae \u00e9 estruturada?","provas":[{"id":37627,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1082196,"hashId":"a4e017fd69ee3d5ed9b5b1161b22ba76","enunciado":"<p align=justify>A CIPE\u00ae \u00e9 uma das classifica\u00e7\u00f5es utilizadas para operacionalizar\r\no processo de enfermagem na sistematiza\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia,\r\nsendo reconhecida internacionalmente por nomear, classificar e\r\nassociar fen\u00f4menos pr\u00f3prios do cuidado de enfermagem.\r\nEm quantos eixos relacionados ao processo de enfermagem a\r\nCIPE\u00ae \u00e9 estruturada?<\/p>","resposta":3813773,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 Foco; Cliente.","id":3813769,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 Foco; Cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 Localiza\u00e7\u00e3o; Tempo; Cliente.","id":3813770,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 Localiza\u00e7\u00e3o; Tempo; Cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 Julgamento; A\u00e7\u00e3o; Tempo; Cliente.","id":3813771,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 Julgamento; A\u00e7\u00e3o; Tempo; Cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 \u2013 Foco; A\u00e7\u00e3o; Localiza\u00e7\u00e3o; Tempo; Cliente.","id":3813772,"corpo":"5 \u2013 Foco; A\u00e7\u00e3o; Localiza\u00e7\u00e3o; Tempo; Cliente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7 \u2013 Foco; Julgamento; A\u00e7\u00e3o; Localiza\u00e7\u00e3o; Meios; Tempo; Cliente.","id":3813773,"corpo":"<p align=justify>7 \u2013 Foco; Julgamento; A\u00e7\u00e3o; Localiza\u00e7\u00e3o; Meios; Tempo;\r\nCliente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"CIPE","oab":false,"nome":"CIPE","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413458,"slug":"enfermagem-cipe"}],"slug":"enfermagem\/1082196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a modalidade de Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS), que atende todas as faixas et\u00e1rias, disponibiliza de 8 a 12 vagas para acolhimento noturno e funciona 24 h para transtornos pelo uso de \u00e1lcool e outras drogas em cidades e\/ou regi\u00f5es com popula\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 150 mil habitantes?","provas":[{"id":37627,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Alagoas","sigla":"UFAL","id":1954,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COPEVE\/ UFAL","descricao":"COPEVE\/ UFAL","sigla":"","oab":false,"id":457},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufal-2018-copeve-ufal-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COPEVE\/ UFAL - UFAL - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1082202,"hashId":"63924002fcc2d008c214648c9436d0b3","enunciado":"<p align=justify>Qual a modalidade de Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial (CAPS),\r\nque atende todas as faixas et\u00e1rias, disponibiliza de 8 a 12 vagas\r\npara acolhimento noturno e funciona 24 h para transtornos pelo\r\nuso de \u00e1lcool e outras drogas em cidades e\/ou regi\u00f5es com\r\npopula\u00e7\u00e3o m\u00ednima de 150 mil habitantes?<\/p>","resposta":3813787,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CAPS AD III","id":3813787,"corpo":"<p align=justify>CAPS AD III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CAPS AD","id":3813788,"corpo":"<p align=justify>CAPS AD<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CAPS II","id":3813789,"corpo":"<p align=justify>CAPS II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CAPS I","id":3813790,"corpo":"<p align=justify>CAPS I<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CAPSi","id":3813791,"corpo":"<p align=justify>CAPSi<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417533,"slug":"psicologia-saude-mental"}],"slug":"psicologia\/1082202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se admitir que uma palavra ou express\u00e3o est\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o com outra, quando entre elas se estabelece um contraste de sentidos. No Texto 1, observam-se sentidos opostos entre:","provas":[{"id":37639,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:52:00","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1082307,"hashId":"3cdd2b3ee2fed97a986abe74662b60ca","enunciado":"<p align=justify>Pode-se admitir que uma palavra ou express\u00e3o est\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o com outra, quando entre elas se estabelece um contraste de sentidos. No Texto 1, observam-se sentidos opostos entre:<\/p>","resposta":3814037,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"servidor p\u00fablico e funcion\u00e1rio p\u00fablico.","id":3814033,"corpo":"<p align=justify>servidor p\u00fablico e funcion\u00e1rio p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hospital p\u00fablico e escola p\u00fablica.","id":3814034,"corpo":"<p align=justify>hospital p\u00fablico e escola p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comunidade e popula\u00e7\u00e3o.","id":3814035,"corpo":"<p align=justify>comunidade e popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estatuto e regras.","id":3814036,"corpo":"<p align=justify>estatuto e regras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servi\u00e7o p\u00fablico e atividade privada.","id":3814037,"corpo":"<p align=justify>servi\u00e7o p\u00fablico e atividade privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383295,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37639\/1.GIF\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1082307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado determinado pela inser\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =SOMA(C10:F10) na c\u00e9lula G10, no Microsoft Excel 2013.","provas":[{"id":33652,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1017163,"hashId":"59de2b8d5573edb9282297877eab14e1","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta o resultado determinado\r\npela inser\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula =SOMA(C10:F10) na c\u00e9lula G10, no\r\nMicrosoft Excel 2013.","resposta":3560043,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A c\u00e9lula G10 n\u00e3o conter\u00e1 resultado algum, pois a fun\u00e7\u00e3o SOMA n\u00e3o realiza a soma de valores contidos em uma mesma linha, apenas em colunas.","id":3560039,"corpo":"A c\u00e9lula G10 n\u00e3o conter\u00e1 resultado algum, pois a\r\nfun\u00e7\u00e3o SOMA n\u00e3o realiza a soma de valores contidos\r\nem uma mesma linha, apenas em colunas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula G10 n\u00e3o conter\u00e1 resultado algum, pois apresenta erro de constru\u00e7\u00e3o.","id":3560040,"corpo":"A c\u00e9lula G10 n\u00e3o conter\u00e1 resultado algum, pois\r\napresenta erro de constru\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula G10 conter\u00e1 a soma dos valores contidos apenas nas c\u00e9lulas C10 e F10, desde que as duas c\u00e9lulas possuam n\u00fameros inteiros.","id":3560041,"corpo":"A c\u00e9lula G10 conter\u00e1 a soma dos valores contidos\r\napenas nas c\u00e9lulas C10 e F10, desde que as duas c\u00e9lulas\r\npossuam n\u00fameros inteiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula G10 conter\u00e1 a soma dos valores contidos apenas nas c\u00e9lulas C10 e F10.","id":3560042,"corpo":"A c\u00e9lula G10 conter\u00e1 a soma dos valores contidos\r\napenas nas c\u00e9lulas C10 e F10.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula G10 conter\u00e1 a soma de todos os valores, desde a c\u00e9lula C10 at\u00e9 a c\u00e9lula F10.","id":3560043,"corpo":"A c\u00e9lula G10 conter\u00e1 a soma de todos os valores, desde\r\na c\u00e9lula C10 at\u00e9 a c\u00e9lula F10.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372424,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1017163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do sistema operacional Windows 10, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":33652,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1017164,"hashId":"a40cc986f73a3a6e78e244d065c97686","enunciado":"A respeito do sistema operacional Windows 10, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3560046,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Windows \u00e9 usado somente em computador de mesa, ou seja, em computador pessoal (PC).","id":3560044,"corpo":"O Windows \u00e9 usado somente em computador de mesa,\r\nou seja, em computador pessoal (PC).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Windows 10 revolucionou a forma de executar determinadas tarefas, at\u00e9 ent\u00e3o consideradas como comuns nas vers\u00f5es anteriores desse sistema operacional. Para executar as mesmas tarefas neste novo Windows, \u00e9 necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio aprenda formas diferentes de execut\u00e1&#8208;las.","id":3560045,"corpo":"O Windows 10 revolucionou a forma de executar\r\ndeterminadas tarefas, at\u00e9 ent\u00e3o consideradas como\r\ncomuns nas vers\u00f5es anteriores desse sistema\r\noperacional. Para executar as mesmas tarefas neste\r\nnovo Windows, \u00e9 necess\u00e1rio que o usu\u00e1rio aprenda\r\nformas diferentes de execut\u00e1&#8208;las.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diversos dispositivos podem ser utilizados no Windows 10, como, por exemplo, mouse, teclado, tela touchscreen, touchpad, entre outros.","id":3560046,"corpo":"Diversos dispositivos podem ser utilizados no Windows\r\n10, como, por exemplo, mouse, teclado, tela\r\ntouchscreen, touchpad, entre outros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tecla TAB&#61609; ou, dependendo do teclado, a tecla que possui duas setas em dire\u00e7\u00f5es opostas, serve para navegar, abrir ou executar um determinado aplicativo.","id":3560047,"corpo":"A tecla TAB&#61609; ou, dependendo do teclado, a tecla que\r\npossui duas setas em dire\u00e7\u00f5es opostas, serve para\r\nnavegar, abrir ou executar um determinado aplicativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das desvantagens dessa vers\u00e3o \u00e9 que a tela Iniciar somente pode ser aberta a partir do mouse.","id":3560048,"corpo":"Uma das desvantagens dessa vers\u00e3o \u00e9 que a tela Iniciar\r\nsomente pode ser aberta a partir do mouse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372424,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/1017164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o tipo de ataque em que se cria um site falso semelhante ao site leg\u00edtimo, utilizando ofuscamento de URL, e cujos principais alvos s\u00e3o empresas de servi\u00e7os financeiros.","provas":[{"id":33652,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1017168,"hashId":"1e81ebd74a22109c576116f229580c1d","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta o tipo de ataque em que\r\nse cria um site falso semelhante ao site leg\u00edtimo, utilizando\r\nofuscamento de URL, e cujos principais alvos s\u00e3o empresas de\r\nservi\u00e7os financeiros.","resposta":3560066,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"keylogger","id":3560064,"corpo":"keylogger","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"backdoor","id":3560065,"corpo":"backdoor","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"phishing ","id":3560066,"corpo":"phishing\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" screenlogger","id":3560067,"corpo":" screenlogger","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exploits","id":3560068,"corpo":"exploits","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372425,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"}],"slug":"informatica\/1017168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao sistema de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o (IDS), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":33652,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1017169,"hashId":"b5a0981a19b7ed0e8778bef88f975396","enunciado":"Quanto ao sistema de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o (IDS), assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3560069,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem a fun\u00e7\u00e3o de realizar o monitoramento dos pacotes que chegam a um site.","id":3560069,"corpo":"Tem a fun\u00e7\u00e3o de realizar o monitoramento dos pacotes\r\nque chegam a um site.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o possui recursos que permitam notificar o administrador do site caso algum problema ocorra, ou seja, caso haja uma viola\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.","id":3560070,"corpo":"N\u00e3o possui recursos que permitam notificar o\r\nadministrador do site caso algum problema ocorra, ou\r\nseja, caso haja uma viola\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IDS e firewalls n\u00e3o podem ser instalados em uma mesma rede, uma vez que s\u00e3o incompat\u00edveis por terem as mesmas fun\u00e7\u00f5es.","id":3560071,"corpo":"IDS e firewalls n\u00e3o podem ser instalados em uma\r\nmesma rede, uma vez que s\u00e3o incompat\u00edveis por terem\r\nas mesmas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma a\u00e7\u00e3o de port scanner n\u00e3o \u00e9 detectada por um IDS.","id":3560072,"corpo":"Uma a\u00e7\u00e3o de port scanner n\u00e3o \u00e9 detectada por um IDS.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O IDS mant\u00e9m dispon\u00edveis dados para acesso em tempo real, n\u00e3o permitindo verifica\u00e7\u00e3o de dados hist\u00f3ricos.","id":3560073,"corpo":"O IDS mant\u00e9m dispon\u00edveis dados para acesso em\r\ntempo real, n\u00e3o permitindo verifica\u00e7\u00e3o de dados\r\nhist\u00f3ricos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372425,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"}],"slug":"informatica\/1017169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFN n.\u00ba 356\/2004, o Plen\u00e1rio \u00e9 composto por","provas":[{"id":33652,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1017189,"hashId":"7334a6a3c420226291419d8ee7d3663a","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CFN n.\u00ba 356\/2004, o Plen\u00e1rio \u00e9\r\ncomposto por","resposta":3560173,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sete conselheiros efetivos eleitos e, para cada conselheiro efetivo, haver\u00e1 dois conselheiros suplentes.","id":3560169,"corpo":"sete conselheiros efetivos eleitos e, para cada\r\nconselheiro efetivo, haver\u00e1 dois conselheiros\r\nsuplentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nove conselheiros efetivos eleitos e, para cada conselheiro efetivo, haver\u00e1 dois conselheiros suplentes.","id":3560170,"corpo":"nove conselheiros efetivos eleitos e, para cada\r\nconselheiro efetivo, haver\u00e1 dois conselheiros\r\nsuplentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sete conselheiros efetivos eleitos e, para cada conselheiro efetivo, haver\u00e1 um conselheiro suplente.","id":3560171,"corpo":"sete conselheiros efetivos eleitos e, para cada\r\nconselheiro efetivo, haver\u00e1 um conselheiro suplente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onze conselheiros efetivos eleitos e, para cada conselheiro efetivo, haver\u00e1 um conselheiro suplente.","id":3560172,"corpo":"onze conselheiros efetivos eleitos e, para cada\r\nconselheiro efetivo, haver\u00e1 um conselheiro suplente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" nove conselheiros efetivos eleitos e, para cada conselheiro efetivo, haver\u00e1 um conselheiro suplente.","id":3560173,"corpo":" nove conselheiros efetivos eleitos e, para cada\r\nconselheiro efetivo, haver\u00e1 um conselheiro suplente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372427,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1017189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do funcionamento do Plen\u00e1rio, previsto na Resolu\u00e7\u00e3o CFN n.\u00ba 356\/2004, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":33652,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1017191,"hashId":"0dfc52fd298de1e04a44ce6e21f3dd49","enunciado":"A respeito do funcionamento do Plen\u00e1rio, previsto na\r\nResolu\u00e7\u00e3o CFN n.\u00ba 356\/2004, assinale a alternativa correta.","resposta":3560179,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As sess\u00f5es plen\u00e1rias somente ser\u00e3o realizadas com a presen\u00e7a de, no m\u00ednimo, maioria simples de seus membros, registrada em livro pr\u00f3prio, com nome por extenso e assinatura de cada conselheiro.","id":3560179,"corpo":"As sess\u00f5es plen\u00e1rias somente ser\u00e3o realizadas com a\r\npresen\u00e7a de, no m\u00ednimo, maioria simples de seus\r\nmembros, registrada em livro pr\u00f3prio, com nome por\r\nextenso e assinatura de cada conselheiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em n\u00e3o havendo quorum, o presidente dever\u00e1 prorrogar o prazo da sess\u00e3o por trinta minutos para, em seguida, declarar essa situa\u00e7\u00e3o, designando dia e hora da nova sess\u00e3o.","id":3560180,"corpo":"Em n\u00e3o havendo quorum, o presidente dever\u00e1\r\nprorrogar o prazo da sess\u00e3o por trinta minutos para,\r\nem seguida, declarar essa situa\u00e7\u00e3o, designando dia e\r\nhora da nova sess\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esgotado o expediente, ser\u00e1 iniciada a ordem do dia, tendo prioridade as mat\u00e9rias designadas para a sess\u00e3o plen\u00e1ria atual sobre as da sess\u00e3o anterior.","id":3560181,"corpo":"Esgotado o expediente, ser\u00e1 iniciada a ordem do dia,\r\ntendo prioridade as mat\u00e9rias designadas para a sess\u00e3o\r\nplen\u00e1ria atual sobre as da sess\u00e3o anterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Aberta a discuss\u00e3o de qualquer assunto, o presidente conceder\u00e1 o per\u00edodo de vinte minutos, improrrog\u00e1veis, para que o relator fa\u00e7a a exposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.","id":3560182,"corpo":" Aberta a discuss\u00e3o de qualquer assunto, o presidente\r\nconceder\u00e1 o per\u00edodo de vinte minutos, improrrog\u00e1veis,\r\npara que o relator fa\u00e7a a exposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em D) Aberta a discuss\u00e3o de qualquer assunto, o presidente conceder\u00e1 o per\u00edodo de vinte minutos, improrrog\u00e1veis, para que o relator fa\u00e7a a exposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.","id":3560183,"corpo":"Em D) Aberta a discuss\u00e3o de qualquer assunto, o presidente\r\nconceder\u00e1 o per\u00edodo de vinte minutos, improrrog\u00e1veis,\r\npara que o relator fa\u00e7a a exposi\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372427,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFN","pai":398848,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398849,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1017191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":33652,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1017194,"hashId":"4c140a2416f427f3bd06444b0c98cb82","enunciado":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es humanas, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3560197,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A linguagem verbal, que consiste na comunica\u00e7\u00e3o realizada por meio das palavras, pode ocorrer apenas na forma oral, n\u00e3o ocorrendo na modalidade escrita.","id":3560194,"corpo":"A linguagem verbal, que consiste na comunica\u00e7\u00e3o\r\nrealizada por meio das palavras, pode ocorrer apenas\r\nna forma oral, n\u00e3o ocorrendo na modalidade escrita.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No estilo passivo, a pessoa prefere se submeter aos outros a faz\u00ea&#8208;los se curvar ou mudar de opini\u00e3o, valorizando sua posi\u00e7\u00e3o.","id":3560195,"corpo":"No estilo passivo, a pessoa prefere se submeter aos\r\noutros a faz\u00ea&#8208;los se curvar ou mudar de opini\u00e3o,\r\nvalorizando sua posi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No estilo assertivo, a pessoa tende a afastar&#8208;se ou a submeter&#8208;se, com o objetivo de evitar decep\u00e7\u00f5es.","id":3560196,"corpo":"No estilo assertivo, a pessoa tende a afastar&#8208;se ou a\r\nsubmeter&#8208;se, com o objetivo de evitar decep\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" No estilo manipulador, a intera\u00e7\u00e3o caracteriza&#8208;se por manobras de distra\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00e3o dos sentimentos dos outros e os objetivos n\u00e3o s\u00e3o expostos claramente.","id":3560197,"corpo":" No estilo manipulador, a intera\u00e7\u00e3o caracteriza&#8208;se\r\npor manobras de distra\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00e3o dos\r\nsentimentos dos outros e os objetivos n\u00e3o s\u00e3o expostos\r\nclaramente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No estilo agressivo, a pessoa tem respeito por si pr\u00f3pria e pelos outros e est\u00e1 aberta ao compromisso e \u00e0 negocia\u00e7\u00e3o.","id":3560198,"corpo":"No estilo agressivo, a pessoa tem respeito por si\r\npr\u00f3pria e pelos outros e est\u00e1 aberta ao compromisso e\r\n\u00e0 negocia\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372427,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"nome_clean":"Teorias","oab":false,"nome":"Teorias","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401125,"slug":"relacoes-humanas-teorias"}],"slug":"relacoes-humanas\/1017194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do BC na pol\u00edtica monet\u00e1ria tem papel fundamental para que a demanda agregada cres\u00e7a de maneira muito r\u00e1pida, pois assim estar\u00e1 contribuindo para infla\u00e7\u00e3o baixa, desemprego baixo e crescimento econ\u00f4mico alto.","provas":[{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017300,"hashId":"bde7d1b9d0fe36836a3b9818425ff272","enunciado":"A atua\u00e7\u00e3o do BC na pol\u00edtica monet\u00e1ria tem papel fundamental\r\npara que a demanda agregada cres\u00e7a de maneira muito r\u00e1pida,\r\npois assim estar\u00e1 contribuindo para infla\u00e7\u00e3o baixa, desemprego\r\nbaixo e crescimento econ\u00f4mico alto.","resposta":3560660,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3560659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3560660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia esse fragmento de texto, julgue os itens a seguir, relativos ao BC.","id":372443,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29949\/18.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia esse fragmento de texto, julgue os itens a\r\nseguir, relativos ao BC.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"Banco Central do Brasil","oab":false,"nome":"Banco Central do Brasil","pai":426812,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426813,"slug":"economia-e-financas-banco-central-do-brasil"}],"slug":"economia-e-financas\/1017300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plano Real foi constitu\u00eddo por quatro etapas: o plano de a\u00e7\u00e3o imediata (PAI), que procurava estabelecer o equil\u00edbrio das contas do governo; a cria\u00e7\u00e3o de um padr\u00e3o est\u00e1vel de valor, a denominada unidade real de valor (URV); a emiss\u00e3o de nova moeda nacional, o Real; e a diminui\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica da taxa de juros para incentivar os investimentos privados.","provas":[{"id":29949,"cargo":{"descricao":"Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2","id":14722},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-de-inteligencia-area-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial de Intelig\u00eancia - \u00c1rea 2 - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:51:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1017348,"hashId":"1be8519e5803dcc255c7a6384a12d7e2","enunciado":"O Plano Real foi constitu\u00eddo por quatro etapas: o plano de a\u00e7\u00e3o\r\nimediata (PAI), que procurava estabelecer o equil\u00edbrio das\r\ncontas do governo; a cria\u00e7\u00e3o de um padr\u00e3o est\u00e1vel de valor, a\r\ndenominada unidade real de valor (URV); a emiss\u00e3o de nova\r\nmoeda nacional, o Real; e a diminui\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica da taxa de\r\njuros para incentivar os investimentos privados.","resposta":3560756,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3560755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3560756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange ao Plano Real, de 1994, julgue os itens subsecutivos.","id":372457,"enunciado":"No que tange ao Plano Real, de 1994, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113  a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"O Plano Real","oab":false,"nome":"O Plano Real","pai":426873,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404162,"slug":"economia-e-financas-o-plano-real"}],"slug":"economia-e-financas\/1017348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Rio Negro","sigla":"IPRERINE","id":3696,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exemplo pr\u00e9-hist\u00f3rico citado no in\u00edcio do segundo par\u00e1grafo confirma que:","provas":[{"id":40301,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Rio Negro","sigla":"IPRERINE","id":3696,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iprerine-pr-2018-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - IPRERINE - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188585,"hashId":"d3f2ab44f11ae914be2b8da960c33766","enunciado":"<p align=justify>O exemplo pr\u00e9-hist\u00f3rico citado no in\u00edcio do segundo par\u00e1grafo confirma que:<\/p>","resposta":4270426,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O h\u00e1bito da m\u00fasica era muito simples e sem sentido.","id":4270424,"corpo":"<p align=justify>O h\u00e1bito da m\u00fasica era muito simples e sem sentido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A evolu\u00e7\u00e3o da m\u00fasica s\u00f3 trouxe benef\u00edcios.","id":4270425,"corpo":"<p align=justify>A evolu\u00e7\u00e3o da m\u00fasica s\u00f3 trouxe benef\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A m\u00fasica sempre foi uma forma de comunica\u00e7\u00e3o e interatividade.","id":4270426,"corpo":"<p align=justify>A m\u00fasica sempre foi uma forma de comunica\u00e7\u00e3o e interatividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cantar can\u00e7\u00f5es era uma forma de distrair as crian\u00e7as.","id":4270427,"corpo":"<p align=justify>Cantar can\u00e7\u00f5es era uma forma de distrair as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10:Escutar m\u00fasica cl\u00e1ssica tem algum benef\u00edcio real? Clemency Burton-Hill *Para a BBC Culture 14 julho 2018 Somos uma esp\u00e9cie que produz m\u00fasica - sempre fomos, sempre seremos. Tamb\u00e9m somos uma esp\u00e9cie de interc\u00e2mbio musical: muito antes de adolescentes apaixonados trocarem suas playlists, ou o servi\u00e7o de streaming nos permitir compartilhar nossas faixas favoritas, j\u00e1 nos comunic\u00e1vamos e nos conect\u00e1vamos atrav\u00e9s da m\u00fasica. Evolu\u00edmos como humanos ao nos reunir ao redor da fogueira depois de um longo dia de ca\u00e7a e coleta para cantar can\u00e7\u00f5es e contar hist\u00f3rias com m\u00fasicas. Era isso que nossos ancestrais faziam; \u00e9 assim que eles davam sentido ao mundo; foi assim que eles aprenderam a ser. Esse \u00e9 um impulso ainda fundamental sobre quem somos. Hoje, no entanto, nossas vidas modernas est\u00e3o desintegradas e exauridas em um grau sem precedentes. Quem tem o luxo de encontrar tempo todo dia para prestar total aten\u00e7\u00e3o a uma determinada m\u00fasica? E, por outro lado, talvez nunca tenhamos precisado tanto do espa\u00e7o emocional que a m\u00fasica - especialmente a cl\u00e1ssica - nos oferece. Pesquisas cient\u00edficas v\u00eam mostrando que atos de autocuidado trazem benef\u00edcios indescrit\u00edveis \u00e0 nossa sa\u00fade mental e nosso bem-estar, mas pessoalmente nunca consegui manter, por exemplo, uma medita\u00e7\u00e3o ou ioga regularmente. Nunca vou \u00e0 academia, n\u00e3o importa o qu\u00e3o nobres sejam minhas inten\u00e7\u00f5es. Eu funciono essencialmente \u00e0 base de caf\u00e9 e a\u00e7\u00facar. Sempre deixo a declara\u00e7\u00e3o do meu imposto de renda para o final do prazo. Todo ano defino metas que n\u00e3o consigo cumprir - e com isso fico ainda mais estressada. Tenho certeza de que n\u00e3o estou sozinha (pelo menos \u00e9 o que espero). Mas na realidade at\u00e9 eu tenho a disciplina para, em alguns minutos por dia, p\u00f4r meus fones de ouvido, escutar uma \u00fanica pe\u00e7a musical e me transformar. Embora tenha tocado o violino desde a inf\u00e2ncia e trabalhado escrevendo e apresentando programas de m\u00fasica cl\u00e1ssica, s\u00f3 entendi o efeito milagroso do contato di\u00e1rio com essa m\u00fasica depois de dois anos particularmente dif\u00edceis. Dores pessoais, malabarismos entre as incompat\u00edveis demandas de uma carreira freelancer implac\u00e1vel e uma crian\u00e7a en\u00e9rgica; um permanente sentimento de estar \u00e0 beira do esgotamento enquanto dizia ao mundo \u201cest\u00e1 tudo bem!\u201d - nem \u00e9 preciso dizer que estava num estado pouco saud\u00e1vel. No entanto, nenhuma das solu\u00e7\u00f5es que experimentei teve efeito. Exceto a m\u00fasica. Quando tornei meu h\u00e1bito musical um ritual di\u00e1rio, comecei a me sentir menos ansiosa quase que imediatamente. Fiz uma curadoria mensal com uma pe\u00e7a cl\u00e1ssica por dia. Entrar no metr\u00f4 e apertar o play em vez de automaticamente ser sugada pelas redes sociais parecia me estabilizar espiritualmente. Eu comecei a esperar ansiosamente por isso. E me ocorreu que, se eu posso me beneficiar de uma forma t\u00e3o significativa com esse pequeno mas poderoso h\u00e1bito de \u201cmanuten\u00e7\u00e3o da alma\u201d, ent\u00e3o outros tamb\u00e9m poderiam. Acredito que os maiores trabalhos musicais s\u00e3o motores de empatia; eles nos permitem viajar sem nos deslocar: para outras vidas, idades, almas. Eles tamb\u00e9m s\u00e3o robustos: encaixam-se na nossa vida multitarefa, nossa vida real. Ent\u00e3o n\u00e3o questione se voc\u00ea tem as \u201ccredenciais\u201d certas para se tornar um aficionado por m\u00fasica cl\u00e1ssica ou se est\u00e1 ouvindo \u201cde forma correta\u201d. Confie em mim, o \u00fanico crit\u00e9rio \u00e9 ter orelhas. Voc\u00ea pode ouvir a playlist enquanto se desloca; lev\u00e1-la para uma caminhada; coloc\u00e1-la ao fundo quando prepara o caf\u00e9 da manh\u00e3 de seus filhos ou os leva \u00e0 escola; fa\u00e7a dela sua trilha sonora para preparar o jantar, beber ou relaxar, para quando lavar ou passar a roupa, quando ler seus emails; tudo o que voc\u00ea precisa fazer \u00e9 apertar o play. Acredito que h\u00e1 poucos momentos da vida que a m\u00fasica n\u00e3o consiga complementar. Isso \u00e9 m\u00fasica para se viver - para viver sua melhor vida. (Trecho adaptado. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-cul-44283069) Clemency Burton-Hill, apresentadora da BBC Radio 3, \u00e9 autora do livro \u2018Year of Wonder - Classical Music for Everyday\u2019 (Ano de Fascina\u00e7\u00e3o - M\u00fasica Cl\u00e1ssica para Todos os Dias, em tradu\u00e7\u00e3o livre), em que apresenta compositores e suas obras, desde a era medieval at\u00e9 os dias atuais, com sugest\u00f5es de m\u00fasicas a serem escutadas a cada dia do ano.","id":394920,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir e responda \u00e0s quest\u00f5es 01 a 10:<\/p><p align=\"justify\"><strong>Escutar m\u00fasica cl\u00e1ssica tem algum benef\u00edcio real?\r\n<\/strong><\/p><p align=\"justify\">Clemency Burton-Hill *Para a BBC Culture\r\n14 julho 2018<\/p><p align=\"justify\">\r\nSomos uma esp\u00e9cie que produz m\u00fasica - sempre fomos, sempre seremos. Tamb\u00e9m somos uma esp\u00e9cie de interc\u00e2mbio musical: muito antes de adolescentes apaixonados trocarem suas playlists, ou o servi\u00e7o de streaming nos permitir compartilhar nossas faixas favoritas, j\u00e1 nos comunic\u00e1vamos e nos conect\u00e1vamos atrav\u00e9s da m\u00fasica.\r\nEvolu\u00edmos como humanos ao nos reunir ao redor da fogueira depois de um longo dia de ca\u00e7a e coleta para cantar can\u00e7\u00f5es e contar hist\u00f3rias com m\u00fasicas. Era isso que nossos ancestrais faziam; \u00e9 assim que eles davam sentido ao mundo; foi assim que eles aprenderam a ser.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Esse \u00e9 um impulso ainda fundamental sobre quem somos. Hoje, no entanto, nossas vidas modernas est\u00e3o desintegradas e exauridas em um grau sem precedentes. Quem tem o luxo de encontrar tempo todo dia para prestar total aten\u00e7\u00e3o a uma determinada m\u00fasica? E, por outro lado, talvez nunca tenhamos precisado tanto do espa\u00e7o emocional que a m\u00fasica - especialmente a cl\u00e1ssica - nos oferece.\r\nPesquisas cient\u00edficas v\u00eam mostrando que atos de autocuidado trazem benef\u00edcios indescrit\u00edveis \u00e0 nossa sa\u00fade mental e nosso bem-estar, mas pessoalmente nunca consegui manter, por exemplo, uma medita\u00e7\u00e3o ou ioga regularmente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nunca vou \u00e0 academia, n\u00e3o importa o qu\u00e3o nobres sejam minhas inten\u00e7\u00f5es. Eu funciono essencialmente \u00e0 base de caf\u00e9 e a\u00e7\u00facar. Sempre deixo a declara\u00e7\u00e3o do meu imposto de renda para o final do prazo. Todo ano defino metas que n\u00e3o consigo cumprir - e com isso fico ainda mais estressada. Tenho certeza de que n\u00e3o estou sozinha (pelo menos \u00e9 o que espero).\r\nMas na realidade at\u00e9 eu tenho a disciplina para, em alguns minutos por dia, p\u00f4r meus fones de ouvido, escutar uma \u00fanica pe\u00e7a musical e me transformar. Embora tenha tocado o violino desde a inf\u00e2ncia e trabalhado escrevendo e apresentando programas de m\u00fasica cl\u00e1ssica, s\u00f3 entendi o efeito milagroso do contato di\u00e1rio com essa m\u00fasica depois de dois anos particularmente dif\u00edceis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dores pessoais, malabarismos entre as incompat\u00edveis demandas de uma carreira freelancer implac\u00e1vel e uma crian\u00e7a en\u00e9rgica; um permanente sentimento de estar \u00e0 beira do esgotamento enquanto dizia ao mundo \u201cest\u00e1 tudo bem!\u201d - nem \u00e9 preciso dizer que estava num estado pouco saud\u00e1vel. No entanto, nenhuma das solu\u00e7\u00f5es que experimentei teve efeito. Exceto a m\u00fasica.<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuando tornei meu h\u00e1bito musical um ritual di\u00e1rio, comecei a me sentir menos ansiosa quase que imediatamente. Fiz uma curadoria mensal com uma pe\u00e7a cl\u00e1ssica por dia. Entrar no metr\u00f4 e apertar o play em vez de automaticamente ser sugada pelas redes sociais parecia me estabilizar espiritualmente. <\/p><p align=\"justify\">Eu comecei a esperar ansiosamente por isso. E me ocorreu que, se eu posso me beneficiar de uma forma t\u00e3o significativa com esse pequeno mas poderoso h\u00e1bito de \u201cmanuten\u00e7\u00e3o da alma\u201d, ent\u00e3o outros tamb\u00e9m poderiam.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAcredito que os maiores trabalhos musicais s\u00e3o motores de empatia; eles nos permitem viajar sem nos deslocar: para outras vidas, idades, almas. Eles tamb\u00e9m s\u00e3o robustos: encaixam-se na nossa vida multitarefa, nossa vida real. Ent\u00e3o n\u00e3o questione se voc\u00ea tem as \u201ccredenciais\u201d certas para se tornar um aficionado por m\u00fasica cl\u00e1ssica ou se est\u00e1 ouvindo \u201cde forma correta\u201d. Confie em mim, o \u00fanico crit\u00e9rio \u00e9 ter orelhas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Voc\u00ea pode ouvir a playlist enquanto se desloca; lev\u00e1-la para uma caminhada; coloc\u00e1-la ao fundo quando prepara o caf\u00e9 da manh\u00e3 de seus filhos ou os leva \u00e0 escola; fa\u00e7a dela sua trilha sonora para preparar o jantar, beber ou relaxar, para quando lavar ou passar a roupa, quando ler seus emails; tudo o que voc\u00ea precisa fazer \u00e9 apertar o play. Acredito que h\u00e1 poucos momentos da vida que a m\u00fasica n\u00e3o consiga complementar. Isso \u00e9 m\u00fasica para se viver - para viver sua melhor vida.<\/p><p align=\"justify\">\r\n(Trecho adaptado. Dispon\u00edvel em: <a href=\"https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-cul-44283069\">https:\/\/www.bbc.com\/portuguese\/vert-cul-44283069<\/a>)\r\n<\/p><p align=\"justify\">Clemency Burton-Hill, apresentadora da BBC Radio 3, \u00e9 autora do livro \u2018Year of Wonder - Classical Music for Everyday\u2019 (Ano de Fascina\u00e7\u00e3o - M\u00fasica Cl\u00e1ssica para Todos os Dias, em tradu\u00e7\u00e3o livre), em que apresenta compositores e suas obras, desde a era medieval at\u00e9 os dias atuais, com sugest\u00f5es de m\u00fasicas a serem escutadas a cada dia do ano.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1188585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Rio Negro","sigla":"IPRERINE","id":3696,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a mat\u00e9ria jornal\u00edstica a seguir, a respeito das elei\u00e7\u00f5es presidenciais deste ano no Brasil, e assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome que preenche CORRETAMENTE a lacuna. \u201cA decis\u00e3o foi de \u00faltima hora, mas o PCdoB definiu que n\u00e3o vai mais levar o nome da deputada estadual _______________ \u00e0s urnas como candidata pr\u00f3pria da legenda \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Ao inv\u00e9s disso, o partido resolveu apoiar o PT nas elei\u00e7\u00f5es 2018. Segundo o acordo firmado entre o PT e o PCdoB, ela ir\u00e1 viajar o pa\u00eds ao lado do candidato Fernando Haddad, que foi escolhido como vice oficial da chapa petista. Se a candidatura de Lula for aceita pela Justi\u00e7a, ela tomar\u00e1 o lugar de Haddad como vice. Se Lula for barrado, ela e Haddad formar\u00e3o a chapa \u2018plano B\u2019 da campanha petista\u201d. (iG S\u00e3o Paulo, 06\/08\/18, com adapta\u00e7\u00f5es).","provas":[{"id":40301,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Rio Negro","sigla":"IPRERINE","id":3696,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iprerine-pr-2018-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - IPRERINE - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188646,"hashId":"e47ec173c0d0291afb86d6206c28d49d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a mat\u00e9ria jornal\u00edstica a seguir, a respeito das elei\u00e7\u00f5es presidenciais deste ano no Brasil, e assinale a alternativa que cont\u00e9m o nome que preenche CORRETAMENTE a lacuna.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cA decis\u00e3o foi de \u00faltima hora, mas o PCdoB definiu que n\u00e3o vai mais levar o nome da deputada estadual _______________ \u00e0s urnas como candidata pr\u00f3pria da legenda \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Ao inv\u00e9s disso, o partido resolveu apoiar o PT nas elei\u00e7\u00f5es 2018. Segundo o acordo firmado entre o PT e o PCdoB, ela ir\u00e1 viajar o pa\u00eds ao lado do candidato Fernando Haddad, que foi escolhido como vice oficial da chapa petista. Se a candidatura de Lula for aceita pela Justi\u00e7a, ela tomar\u00e1 o lugar de Haddad como vice. Se Lula for barrado, ela e Haddad formar\u00e3o a chapa \u2018plano B\u2019 da campanha petista\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">(iG S\u00e3o Paulo, 06\/08\/18, com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","resposta":4270801,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Marina Silva","id":4270798,"corpo":"<p align=justify>Marina Silva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dilma Rousseff","id":4270799,"corpo":"<p align=justify>Dilma Rousseff<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gleisi Hoffmann","id":4270800,"corpo":"<p align=justify>Gleisi Hoffmann<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Manuela D\u2019\u00c1vila","id":4270801,"corpo":"<p align=justify>Manuela D\u2019\u00c1vila<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1188646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Rio Negro","sigla":"IPRERINE","id":3696,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o chamado Relat\u00f3rio Brundtland, elaborado pela Comiss\u00e3o Mundial sobre o Meio Ambiente e o Desenvolvimento, o conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel pode ser definido como \u201co desenvolvimento que satisfaz as necessidades presentes, sem comprometer a capacidade das gera\u00e7\u00f5es futuras de suprir suas pr\u00f3prias necessidades\u201d. A este respeito, assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um dos princ\u00edpios fundamentais deste conceito.","provas":[{"id":40301,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia Social do Munic\u00edpio de Rio Negro","sigla":"IPRERINE","id":3696,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iprerine-pr-2018-fauel-advogado","tipo":1,"nome":"FAUEL - IPRERINE - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188682,"hashId":"2b128320f5ebb736a6d459e17a91f505","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o chamado Relat\u00f3rio Brundtland, elaborado pela Comiss\u00e3o Mundial sobre o Meio Ambiente e o Desenvolvimento, o conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel pode ser definido como \u201co desenvolvimento que satisfaz as necessidades presentes, sem comprometer a capacidade das gera\u00e7\u00f5es futuras de suprir suas pr\u00f3prias necessidades\u201d. A este respeito, assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m um dos princ\u00edpios fundamentais deste conceito.<\/p>","resposta":4270866,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efici\u00eancia econ\u00f4mica.","id":4270864,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a social.","id":4270865,"corpo":"<p align=justify>Justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estagna\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.","id":4270866,"corpo":"<p align=justify>Estagna\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prud\u00eancia ecol\u00f3gica.","id":4270867,"corpo":"<p align=justify>Prud\u00eancia ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1188682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178733,"hashId":"ae659680e2f6afe37c1db8803c850663","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4229068,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete \u00e0 autoridade judici\u00e1ria disciplinar, por meio de portaria, ou autorizar, mediante alvar\u00e1, a entrada e perman\u00eancia de crian\u00e7a ou adolescente, desacompanhado dos pais ou respons\u00e1vel, em lojas de tatuagem.","id":4229064,"corpo":"<p align=justify>Compete \u00e0 autoridade judici\u00e1ria disciplinar, por meio\r\nde portaria, ou autorizar, mediante alvar\u00e1, a entrada\r\ne perman\u00eancia de crian\u00e7a ou adolescente, desacompanhado\r\ndos pais ou respons\u00e1vel, em lojas de\r\ntatuagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de infra\u00e7\u00e3o cometida por meio de transmiss\u00e3o simult\u00e2nea de r\u00e1dio ou televis\u00e3o, que atinja mais de uma comarca, ser\u00e1 competente, para aplica\u00e7\u00e3o da penalidade, a autoridade judici\u00e1ria do local que primeiro tomar conhecimento do fato.","id":4229065,"corpo":"<p align=justify>Em caso de infra\u00e7\u00e3o cometida por meio de transmiss\u00e3o\r\nsimult\u00e2nea de r\u00e1dio ou televis\u00e3o, que atinja mais\r\nde uma comarca, ser\u00e1 competente, para aplica\u00e7\u00e3o\r\nda penalidade, a autoridade judici\u00e1ria do local que\r\nprimeiro tomar conhecimento do fato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de ato infracional, ser\u00e1 competente a autoridade do lugar do resultado do ato, observadas as regras de conex\u00e3o, contin\u00eancia e preven\u00e7\u00e3o.","id":4229066,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de ato infracional, ser\u00e1 competente a autoridade\r\ndo lugar do resultado do ato, observadas as\r\nregras de conex\u00e3o, contin\u00eancia e preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude \u00e9 competente para conhecer de pedidos de ado\u00e7\u00e3o e seus incidentes, mas n\u00e3o o \u00e9 para suprir a capacidade ou o consentimento para o casamento na hip\u00f3tese de omiss\u00e3o dos pais ou respons\u00e1vel.","id":4229067,"corpo":"<p align=justify>A Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude \u00e9 competente\r\npara conhecer de pedidos de ado\u00e7\u00e3o e seus incidentes,\r\nmas n\u00e3o o \u00e9 para suprir a capacidade ou\r\no consentimento para o casamento na hip\u00f3tese de\r\nomiss\u00e3o dos pais ou respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude \u00e9 competente para aplicar penalidades administrativas nos casos de infra\u00e7\u00f5es contra norma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente.","id":4229068,"corpo":"<p align=justify>A Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude \u00e9 competente\r\npara aplicar penalidades administrativas nos casos\r\nde infra\u00e7\u00f5es contra norma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 crian\u00e7a ou\r\nadolescente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1178733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o agente conduzir ve\u00edculo automotor sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de qualquer outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia, e, por conta dessa condi\u00e7\u00e3o, matar algu\u00e9m, responder\u00e1 pelo crime previsto","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178755,"hashId":"e18157284ca01d6357011e6fde6c3c06","enunciado":"<p align=justify>Se o agente conduzir ve\u00edculo automotor sob a influ\u00eancia\r\nde \u00e1lcool ou de qualquer outra subst\u00e2ncia psicoativa que\r\ndetermine depend\u00eancia, e, por conta dessa condi\u00e7\u00e3o,\r\nmatar algu\u00e9m, responder\u00e1 pelo crime previsto<\/p>","resposta":4229176,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Art. 306 do CTB: \u201cConduzir ve\u00edculo automotor com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia\u201d em concurso com o crime previsto no Art. 302 do CTB: \u201cPraticar homic\u00eddio culposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor\u201d.","id":4229174,"corpo":"<p align=justify>no Art. 306 do CTB: \u201cConduzir ve\u00edculo automotor\r\ncom capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da\r\ninflu\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa\r\nque determine depend\u00eancia\u201d em concurso com o crime\r\nprevisto no Art. 302 do CTB: \u201cPraticar homic\u00eddio\r\nculposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Art. 306 do CTB: \u201cConduzir ve\u00edculo automotor com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia\u201d em concurso com o crime previsto no Art. 121 do CP: \u201cMatar algu\u00e9m\u201d, tendo em vista que o CTB n\u00e3o previu a modalidade dolosa do homic\u00eddio.","id":4229175,"corpo":"<p align=justify>no Art. 306 do CTB: \u201cConduzir ve\u00edculo automotor\r\ncom capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da\r\ninflu\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa\r\nque determine depend\u00eancia\u201d em concurso com\r\no crime previsto no Art. 121 do CP: \u201cMatar algu\u00e9m\u201d,\r\ntendo em vista que o CTB n\u00e3o previu a modalidade\r\ndolosa do homic\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no Art. 302 do CTB: \u201cPraticar homic\u00eddio culposo na dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor\u201d qualificado pelo \u201cagente conduzir ve\u00edculo automotor sob a influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de qualquer outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia\u201d.","id":4229176,"corpo":"<p align=justify>no Art. 302 do CTB: \u201cPraticar homic\u00eddio culposo\r\nna dire\u00e7\u00e3o de ve\u00edculo automotor\u201d qualificado pelo\r\n\u201cagente conduzir ve\u00edculo automotor sob a influ\u00eancia\r\nde \u00e1lcool ou de qualquer outra subst\u00e2ncia psicoativa\r\nque determine depend\u00eancia\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no Art. 306 do CTB: \u201cConduzir ve\u00edculo automotor com capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da influ\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa que determine depend\u00eancia\u201d em concurso com o crime previsto no Art. 121, par\u00e1grafo terceiro do CP: \u201cMatar algu\u00e9m\u201d de forma culposa.","id":4229177,"corpo":"<p align=justify>no Art. 306 do CTB: \u201cConduzir ve\u00edculo automotor\r\ncom capacidade psicomotora alterada em raz\u00e3o da\r\ninflu\u00eancia de \u00e1lcool ou de outra subst\u00e2ncia psicoativa\r\nque determine depend\u00eancia\u201d em concurso com o\r\ncrime previsto no Art. 121, par\u00e1grafo terceiro do CP:\r\n\u201cMatar algu\u00e9m\u201d de forma culposa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no Art. 121, par\u00e1grafo segundo, inciso III do CP: \u201cMatar algu\u00e9m\u201d com \u201cemprego de veneno, fogo, explosivo, asfixia, tortura ou outro meio insidioso ou cruel, ou de que possa resultar perigo comum\u201d.","id":4229178,"corpo":"<p align=justify>no Art. 121, par\u00e1grafo segundo, inciso III do CP: \u201cMatar\r\nalgu\u00e9m\u201d com \u201cemprego de veneno, fogo, explosivo,\r\nasfixia, tortura ou outro meio insidioso ou cruel,\r\nou de que possa resultar perigo comum\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421891,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-dos-crimes-em-especie"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1178755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compet\u00eancia criminal:","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178762,"hashId":"78cebce3c6d92eb0eb24e444473453c3","enunciado":"<p align=justify>A compet\u00eancia criminal:<\/p>","resposta":4229208,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de conex\u00e3o e contin\u00eancia, importar\u00e3o unidade de processo e julgamento salvo no concurso entre jurisdi\u00e7\u00e3o comum e especial.","id":4229204,"corpo":"<p align=justify>na hip\u00f3tese de conex\u00e3o e contin\u00eancia, importar\u00e3o\r\nunidade de processo e julgamento salvo no concurso\r\nentre jurisdi\u00e7\u00e3o comum e especial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo lugar da infra\u00e7\u00e3o, ser\u00e1, de regra, determinada pelo lugar em que se consumar a infra\u00e7\u00e3o, ou, no caso de tentativa, pelo lugar em que foi iniciado o ato de execu\u00e7\u00e3o.","id":4229205,"corpo":"<p align=justify>pelo lugar da infra\u00e7\u00e3o, ser\u00e1, de regra, determinada\r\npelo lugar em que se consumar a infra\u00e7\u00e3o, ou, no\r\ncaso de tentativa, pelo lugar em que foi iniciado o ato\r\nde execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratando-se de infra\u00e7\u00e3o continuada ou permanente, praticada em territ\u00f3rio de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es, firmar-se-\u00e1 pelo local onde se iniciou os atos de execu\u00e7\u00e3o.","id":4229206,"corpo":"<p align=justify>tratando-se de infra\u00e7\u00e3o continuada ou permanente,\r\npraticada em territ\u00f3rio de duas ou mais jurisdi\u00e7\u00f5es,\r\nfirmar-se-\u00e1 pelo local onde se iniciou os atos de\r\nexecu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de crimes dolosos contra a vida, quando resultar em desclassifica\u00e7\u00e3o pelo Conselho de Senten\u00e7a, em julgamento realizado perante o Tribunal do J\u00fari, dever\u00e1 ser o processo remetido ao juiz singular para a an\u00e1lise do crime desclassificado.","id":4229207,"corpo":"<p align=justify>na hip\u00f3tese de crimes dolosos contra a vida, quando\r\nresultar em desclassifica\u00e7\u00e3o pelo Conselho de Senten\u00e7a,\r\nem julgamento realizado perante o Tribunal do\r\nJ\u00fari, dever\u00e1 ser o processo remetido ao juiz singular\r\npara a an\u00e1lise do crime desclassificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o sendo conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 regulada pelo \u00fanico domic\u00edlio do r\u00e9u conhecido.","id":4229208,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o sendo conhecido o lugar da infra\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 regulada\r\npelo \u00fanico domic\u00edlio do r\u00e9u conhecido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","pai":414247,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406627,"slug":"direito-processual-penal-competencia-em-razao-da-materia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia territorial","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia territorial","pai":414247,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406633,"slug":"direito-processual-penal-competencia-territorial"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1178762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das normas da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Mato Grosso no tocante ao Poder Judici\u00e1rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:10","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178813,"hashId":"32e5ee2dac16fca69799c011e017e1cf","enunciado":"<p align=justify>A respeito das normas da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de\r\nMato Grosso no tocante ao Poder Judici\u00e1rio, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4229407,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os proventos da aposentadoria ser\u00e3o revisados anualmente pelo Tribunal, vedados reajustes ou aumentos dos inativos baseados na remunera\u00e7\u00e3o concedida, a qualquer t\u00edtulo, aos magistrados em atividade.","id":4229404,"corpo":"<p align=justify>Os proventos da aposentadoria ser\u00e3o revisados anualmente\r\npelo Tribunal, vedados reajustes ou aumentos\r\ndos inativos baseados na remunera\u00e7\u00e3o concedida,\r\na qualquer t\u00edtulo, aos magistrados em atividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente poder\u00e3o concorrer ao acesso por merecimento os ju\u00edzes que integrarem a \u00faltima entr\u00e2ncia da carreira e que nela contem com o m\u00ednimo de cinco anos de exerc\u00edcio, salvo se n\u00e3o houver, com tais requisitos, quem aceite a vaga.","id":4229405,"corpo":"<p align=justify>Somente poder\u00e3o concorrer ao acesso por merecimento\r\nos ju\u00edzes que integrarem a \u00faltima entr\u00e2ncia da\r\ncarreira e que nela contem com o m\u00ednimo de cinco\r\nanos de exerc\u00edcio, salvo se n\u00e3o houver, com tais requisitos,\r\nquem aceite a vaga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos ju\u00edzes \u00e9 vedado exercer, ainda que em disponibilidade, outro cargo ou fun\u00e7\u00e3o, salvo uma de magist\u00e9rio e dedicar-se \u00e0 atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria, exceto se devidamente autorizado por dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal Pleno.","id":4229406,"corpo":"<p align=justify>Aos ju\u00edzes \u00e9 vedado exercer, ainda que em disponibilidade,\r\noutro cargo ou fun\u00e7\u00e3o, salvo uma de magist\u00e9rio\r\ne dedicar-se \u00e0 atividade pol\u00edtico-partid\u00e1ria, exceto\r\nse devidamente autorizado por dois ter\u00e7os dos\r\nmembros do Tribunal Pleno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Tribunal somente poder\u00e1 remover, colocar em disponibilidade ou aposentar compulsoriamente o magistrado por interesse p\u00fablico, em decis\u00e3o por voto secreto de dois ter\u00e7os, de seus membros, assegurada ampla defesa.","id":4229407,"corpo":"<p align=justify>O Tribunal somente poder\u00e1 remover, colocar em disponibilidade\r\nou aposentar compulsoriamente o magistrado\r\npor interesse p\u00fablico, em decis\u00e3o por voto\r\nsecreto de dois ter\u00e7os, de seus membros, assegurada\r\nampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Procuradores de Justi\u00e7a, os Procuradores do Estado e os membros da Defensoria P\u00fablica gozar\u00e3o do mesmo tratamento e das mesmas prerrogativas dispensadas aos membros dos Tribunais perante os quais oficiem.","id":4229408,"corpo":"<p align=justify>Os Procuradores de Justi\u00e7a, os Procuradores do Estado\r\ne os membros da Defensoria P\u00fablica gozar\u00e3o\r\ndo mesmo tratamento e das mesmas prerrogativas\r\ndispensadas aos membros dos Tribunais perante os\r\nquais oficiem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Mato Grosso","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421835,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-mato-grosso"}],"slug":"direito-constitucional\/1178813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre a Justi\u00e7a Eleitoral.","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178836,"hashId":"d6bdd1d093741e36defb7bddf21fda95","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta sobre a Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","resposta":4229494,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel o esgotamento das inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias para a interposi\u00e7\u00e3o de recurso especial eleitoral.","id":4229493,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel o esgotamento das inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias\r\npara a interposi\u00e7\u00e3o de recurso especial eleitoral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conquanto investido de poder de pol\u00edcia, n\u00e3o tem legitimidade o juiz eleitoral para, de of\u00edcio, instaurar procedimento com a finalidade de impor multa pela veicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral em desacordo com a Lei.","id":4229494,"corpo":"<p align=justify>Conquanto investido de poder de pol\u00edcia, n\u00e3o tem\r\nlegitimidade o juiz eleitoral para, de of\u00edcio, instaurar\r\nprocedimento com a finalidade de impor multa pela\r\nveicula\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral em desacordo\r\ncom a Lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se conhece de recurso especial eleitoral por diss\u00eddio jurisprudencial, mesmo que a decis\u00e3o recorrida esteja em conformidade com a jurisprud\u00eancia do Tribunal Superior Eleitoral.","id":4229495,"corpo":"<p align=justify>Se conhece de recurso especial eleitoral por diss\u00eddio\r\njurisprudencial, mesmo que a decis\u00e3o recorrida esteja\r\nem conformidade com a jurisprud\u00eancia do Tribunal\r\nSuperior Eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas a\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o de registro, diploma ou mandato, n\u00e3o cabe litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio entre o titular e o respectivo vice da chapa majorit\u00e1ria.","id":4229496,"corpo":"<p align=justify>Nas a\u00e7\u00f5es que visem \u00e0 cassa\u00e7\u00e3o de registro, diploma\r\nou mandato, n\u00e3o cabe litiscons\u00f3rcio passivo necess\u00e1rio\r\nentre o titular e o respectivo vice da chapa\r\nmajorit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos processos de registro de candidatura, o Juiz Eleitoral n\u00e3o pode conhecer de of\u00edcio da exist\u00eancia de causas de inelegibilidade ou da aus\u00eancia de condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade, mesmo que resguardados o contradit\u00f3rio e a ampla defesa.","id":4229497,"corpo":"<p align=justify>Nos processos de registro de candidatura, o Juiz\r\nEleitoral n\u00e3o pode conhecer de of\u00edcio da exist\u00eancia\r\nde causas de inelegibilidade ou da aus\u00eancia de condi\u00e7\u00e3o\r\nde elegibilidade, mesmo que resguardados o\r\ncontradit\u00f3rio e a ampla defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - Compet\u00eancias","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403989,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-competencias"}],"slug":"direito-eleitoral\/1178836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao empres\u00e1rio e \u00e0 sociedade empres\u00e1ria, disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil:","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178866,"hashId":"8b29a97e9645000072814a8587c2b0e8","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao empres\u00e1rio e \u00e0 sociedade empres\u00e1ria,\r\ndisp\u00f5e o C\u00f3digo Civil:<\/p>","resposta":4229595,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O empres\u00e1rio que instituir sucursal, filial ou ag\u00eancia, em lugar sujeito \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de outro Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis, neste dever\u00e1 tamb\u00e9m inscrev\u00ea- la, com a prova da inscri\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria, sendo que, em qualquer caso, a constitui\u00e7\u00e3o do estabelecimento secund\u00e1rio dever\u00e1 ser averbada no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis da respectiva sede.","id":4229595,"corpo":"<p align=justify>O empres\u00e1rio que instituir sucursal, filial ou ag\u00eancia,\r\nem lugar sujeito \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o de outro Registro P\u00fablico\r\nde Empresas Mercantis, neste dever\u00e1 tamb\u00e9m inscrev\u00ea-\r\nla, com a prova da inscri\u00e7\u00e3o origin\u00e1ria, sendo que,\r\nem qualquer caso, a constitui\u00e7\u00e3o do estabelecimento\r\nsecund\u00e1rio dever\u00e1 ser averbada no Registro P\u00fablico\r\nde Empresas Mercantis da respectiva sede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 o incapaz, por meio de representante ou devidamente assistido, continuar a empresa antes exercida por ele enquanto capaz, por seus pais ou pelo autor de heran\u00e7a, devendo o Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis a cargo das Juntas Comerciais registrar contratos ou altera\u00e7\u00f5es contratuais de sociedade que envolva s\u00f3cio incapaz, independentemente do capital social estar totalmente integralizado.","id":4229596,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 o incapaz, por meio de representante ou devidamente\r\nassistido, continuar a empresa antes exercida\r\npor ele enquanto capaz, por seus pais ou pelo\r\nautor de heran\u00e7a, devendo o Registro P\u00fablico de\r\nEmpresas Mercantis a cargo das Juntas Comerciais\r\nregistrar contratos ou altera\u00e7\u00f5es contratuais de sociedade\r\nque envolva s\u00f3cio incapaz, independentemente\r\ndo capital social estar totalmente integralizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faculta-se aos c\u00f4njuges contratar sociedade, entre si ou com terceiros, independentemente do regime de casamento, podendo o empres\u00e1rio casado, mediante outorga conjugal, alienar os im\u00f3veis que integrem o patrim\u00f4nio da empresa ou grav\u00e1-los de \u00f4nus real, caso o seja no regime da comunh\u00e3o universal de bens.","id":4229597,"corpo":"<p align=justify>Faculta-se aos c\u00f4njuges contratar sociedade, entre si\r\nou com terceiros, independentemente do regime de\r\ncasamento, podendo o empres\u00e1rio casado, mediante\r\noutorga conjugal, alienar os im\u00f3veis que integrem\r\no patrim\u00f4nio da empresa ou grav\u00e1-los de \u00f4nus real,\r\ncaso o seja no regime da comunh\u00e3o universal de\r\nbens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independentemente de seu objeto, considera-se empres\u00e1ria a sociedade por quotas de responsabilidade limitada, e simples a sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o, sendo que a atividade desta \u00faltima ficar\u00e1 restrita \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um \u00fanico neg\u00f3cio determinado.","id":4229598,"corpo":"<p align=justify>Independentemente de seu objeto, considera-se empres\u00e1ria\r\na sociedade por quotas de responsabilidade\r\nlimitada, e simples a sociedade em conta de participa\u00e7\u00e3o,\r\nsendo que a atividade desta \u00faltima ficar\u00e1 restrita\r\n\u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de um \u00fanico neg\u00f3cio determinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada \u00e0 sociedade que tenha por objeto o exerc\u00edcio de atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio rural, ser constitu\u00edda ou transformada, de acordo com um dos tipos de sociedade empres\u00e1ria, ficando impedida de requerer sua inscri\u00e7\u00e3o no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis.","id":4229599,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada \u00e0 sociedade que tenha por objeto o exerc\u00edcio\r\nde atividade pr\u00f3pria de empres\u00e1rio rural, ser constitu\u00edda\r\nou transformada, de acordo com um dos tipos de sociedade\r\nempres\u00e1ria, ficando impedida de requerer sua\r\ninscri\u00e7\u00e3o no Registro P\u00fablico de Empresas Mercantis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1178866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa ABC Ltda. obt\u00e9m na justi\u00e7a medida liminar em mandado de seguran\u00e7a com o objetivo de afastar o pagamento de imposto devido sobre determinada base de c\u00e1lculo. Supondo que a legisla\u00e7\u00e3o nacional exija, com rela\u00e7\u00e3o ao imposto em quest\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o mensal de declara\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 ocorr\u00eancia de fatos geradores do imposto, \u00e9 correto afirmar, com base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178875,"hashId":"1a5ae2ca9425d1b600c4168590ce4a17","enunciado":"<p align=justify>A empresa ABC Ltda. obt\u00e9m na justi\u00e7a medida liminar em\r\nmandado de seguran\u00e7a com o objetivo de afastar o pagamento\r\nde imposto devido sobre determinada base de c\u00e1lculo.\r\nSupondo que a legisla\u00e7\u00e3o nacional exija, com rela\u00e7\u00e3o ao\r\nimposto em quest\u00e3o, a apresenta\u00e7\u00e3o mensal de declara\u00e7\u00e3o\r\nrelativa \u00e0 ocorr\u00eancia de fatos geradores do imposto, \u00e9 correto\r\nafirmar, com base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional:<\/p>","resposta":4229651,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso o contribuinte venha a ter a sua liminar cassada ao longo do processo judicial, dever\u00e1 apresentar as declara\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias cuja entrega se apresentava suspensa com base na decis\u00e3o judicial anterior, devendo pagar os tributos atrasados com juros e multa de mora.","id":4229650,"corpo":"<p align=justify>caso o contribuinte venha a ter a sua liminar cassada\r\nao longo do processo judicial, dever\u00e1 apresentar as declara\u00e7\u00f5es\r\ntribut\u00e1rias cuja entrega se apresentava suspensa\r\ncom base na decis\u00e3o judicial anterior, devendo\r\npagar os tributos atrasados com juros e multa de mora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a mera suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio por decis\u00e3o judicial n\u00e3o dispensa o cumprimento das obriga\u00e7\u00f5es assess\u00f3rias dependentes da obriga\u00e7\u00e3o principal cujo cr\u00e9dito seja suspenso, ou dela consequentes.","id":4229651,"corpo":"<p align=justify>a mera suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio\r\npor decis\u00e3o judicial n\u00e3o dispensa o cumprimento\r\ndas obriga\u00e7\u00f5es assess\u00f3rias dependentes da obriga\u00e7\u00e3o\r\nprincipal cujo cr\u00e9dito seja suspenso, ou dela\r\nconsequentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a medida liminar obtida deve ser estendida \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es acess\u00f3rias do imposto em quest\u00e3o, em raz\u00e3o do princ\u00edpio jur\u00eddico de que o acess\u00f3rio deve seguir o principal, motivo pelo qual a empresa poder\u00e1 deixar de apresentar as respectivas declara\u00e7\u00f5es, ainda que a decis\u00e3o seja omissa a respeito do tema.","id":4229652,"corpo":"<p align=justify>a medida liminar obtida deve ser estendida \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es\r\nacess\u00f3rias do imposto em quest\u00e3o, em raz\u00e3o\r\ndo princ\u00edpio jur\u00eddico de que o acess\u00f3rio deve seguir o\r\nprincipal, motivo pelo qual a empresa poder\u00e1 deixar\r\nde apresentar as respectivas declara\u00e7\u00f5es, ainda que\r\na decis\u00e3o seja omissa a respeito do tema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de medida liminar em mandado de seguran\u00e7a em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, devendo ser mantida a apresenta\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es por parte do sujeito passivo e feitos os respectivos pagamentos at\u00e9 que confirmada a liminar por senten\u00e7a.","id":4229653,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a concess\u00e3o de medida liminar em\r\nmandado de seguran\u00e7a em mat\u00e9ria tribut\u00e1ria, devendo\r\nser mantida a apresenta\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es por\r\nparte do sujeito passivo e feitos os respectivos pagamentos\r\nat\u00e9 que confirmada a liminar por senten\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o descrita remete a caso de exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio por decis\u00e3o judicial, servindo a manuten\u00e7\u00e3o das declara\u00e7\u00f5es pelo contribuinte como ferramenta de conhecimento pelo Estado do tamanho da ren\u00fancia fiscal a ser suportada.","id":4229654,"corpo":"<p align=justify>a situa\u00e7\u00e3o descrita remete a caso de exclus\u00e3o do\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio por decis\u00e3o judicial, servindo a manuten\u00e7\u00e3o\r\ndas declara\u00e7\u00f5es pelo contribuinte como\r\nferramenta de conhecimento pelo Estado do tamanho\r\nda ren\u00fancia fiscal a ser suportada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Acess\u00f3ria","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416018,"slug":"direito-tributario-obrigacao-acessoria"}],"slug":"direito-tributario\/1178875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As certid\u00f5es de d\u00e9bitos s\u00e3o instrumentos frequentes no dia a dia das empresas e cidad\u00e3os, sendo exigidos como condi\u00e7\u00e3o para a celebra\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de neg\u00f3cios jur\u00eddicos. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178884,"hashId":"c3d4c136ac0602e3a762c5a94075a200","enunciado":"<p align=justify>As certid\u00f5es de d\u00e9bitos s\u00e3o instrumentos frequentes no\r\ndia a dia das empresas e cidad\u00e3os, sendo exigidos como\r\ncondi\u00e7\u00e3o para a celebra\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie de neg\u00f3cios\r\njur\u00eddicos. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4229684,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem os mesmos efeitos da certid\u00e3o negativa a certid\u00e3o de que conste a exist\u00eancia de cr\u00e9ditos vencidos, em curso de cobran\u00e7a executiva em que n\u00e3o tenha ainda sido efetivada a penhora e cuja exigibilidade n\u00e3o esteja suspensa.","id":4229681,"corpo":"<p align=justify>tem os mesmos efeitos da certid\u00e3o negativa a certid\u00e3o\r\nde que conste a exist\u00eancia de cr\u00e9ditos vencidos,\r\nem curso de cobran\u00e7a executiva em que n\u00e3o tenha\r\nainda sido efetivada a penhora e cuja exigibilidade\r\nn\u00e3o esteja suspensa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a certid\u00e3o negativa ser\u00e1 sempre expedida nos termos em que tenha sido requerida e ser\u00e1 fornecida dentro do prazo impr\u00f3prio de 30 (trinta) dias da data da entrada do requerimento na reparti\u00e7\u00e3o.","id":4229682,"corpo":"<p align=justify>a certid\u00e3o negativa ser\u00e1 sempre expedida nos termos\r\nem que tenha sido requerida e ser\u00e1 fornecida\r\ndentro do prazo impr\u00f3prio de 30 (trinta) dias da data\r\nda entrada do requerimento na reparti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a certid\u00e3o positiva expedida com dolo ou fraude, que contenha erro contra o sujeito passivo, responsabiliza pessoalmente o funcion\u00e1rio que a expedir, pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e juros de mora acrescidos.","id":4229683,"corpo":"<p align=justify>a certid\u00e3o positiva expedida com dolo ou fraude, que\r\ncontenha erro contra o sujeito passivo, responsabiliza\r\npessoalmente o funcion\u00e1rio que a expedir, pelo\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio e juros de mora acrescidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a lei poder\u00e1 exigir que a prova da quita\u00e7\u00e3o de determinado tributo, quando exig\u00edvel, seja feita por certid\u00e3o negativa, que contenha todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de sua pessoa, domic\u00edlio fiscal e ramo de neg\u00f3cio ou atividade e indique o per\u00edodo a que se refere o pedido.","id":4229684,"corpo":"<p align=justify>a lei poder\u00e1 exigir que a prova da quita\u00e7\u00e3o de determinado\r\ntributo, quando exig\u00edvel, seja feita por certid\u00e3o\r\nnegativa, que contenha todas as informa\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de sua pessoa, domic\u00edlio\r\nfiscal e ramo de neg\u00f3cio ou atividade e indique o per\u00edodo\r\na que se refere o pedido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas mediante expressa disposi\u00e7\u00e3o legal permissiva ser\u00e1 dispensada a prova de quita\u00e7\u00e3o de tributos, ou o seu suprimento, quando se tratar de pr\u00e1tica de ato indispens\u00e1vel para evitar a caducidade de direito.","id":4229685,"corpo":"<p align=justify>apenas mediante expressa disposi\u00e7\u00e3o legal permissiva\r\nser\u00e1 dispensada a prova de quita\u00e7\u00e3o de tributos,\r\nou o seu suprimento, quando se tratar de pr\u00e1tica de\r\nato indispens\u00e1vel para evitar a caducidade de direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"}],"slug":"direito-tributario\/1178884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal imp\u00f5e ao Poder P\u00fablico diversas incumb\u00eancias destinadas a assegurar a efetividade do direito de todos a um meio ambiente sadio. Para assegurar a efetividade desse direito, incumbe ao Poder P\u00fablico:","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178894,"hashId":"0faa58bef79bab69e9c4109b2c172c43","enunciado":"<p align=justify>O artigo 225 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal imp\u00f5e ao Poder\r\nP\u00fablico diversas incumb\u00eancias destinadas a assegurar a\r\nefetividade do direito de todos a um meio ambiente sadio.\r\nPara assegurar a efetividade desse direito, incumbe ao\r\nPoder P\u00fablico:<\/p>","resposta":4229726,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir, em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os territoriais e seus componentes a serem especialmente protegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e a supress\u00e3o permitidas segundo regras do Conama, vedada qualquer utiliza\u00e7\u00e3o que comprometa a integridade dos atributos que justifiquem sua prote\u00e7\u00e3o.","id":4229725,"corpo":"<p align=justify>definir, em todas as unidades da Federa\u00e7\u00e3o, espa\u00e7os\r\nterritoriais e seus componentes a serem especialmente\r\nprotegidos, sendo a altera\u00e7\u00e3o e a supress\u00e3o\r\npermitidas segundo regras do Conama, vedada\r\nqualquer utiliza\u00e7\u00e3o que comprometa a integridade\r\ndos atributos que justifiquem sua prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou atividade potencialmente causadora de significativa degrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de impacto ambiental, a que se dar\u00e1 publicidade.","id":4229726,"corpo":"<p align=justify>exigir, na forma da lei, para instala\u00e7\u00e3o de obra ou\r\natividade potencialmente causadora de significativa\r\ndegrada\u00e7\u00e3o do meio ambiente, estudo pr\u00e9vio de impacto\r\nambiental, a que se dar\u00e1 publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regulamentar os crit\u00e9rios de diversidade e a integridade do patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do Pa\u00eds e limitar as entidades dedicadas \u00e0 pesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de material gen\u00e9tico.","id":4229727,"corpo":"<p align=justify>regulamentar os crit\u00e9rios de diversidade e a integridade\r\ndo patrim\u00f4nio gen\u00e9tico do Pa\u00eds e limitar as\r\nentidades dedicadas \u00e0 pesquisa e manipula\u00e7\u00e3o de\r\nmaterial gen\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proteger a fauna e a flora, autorizadas, na forma da lei, as pr\u00e1ticas que coloquem em risco sua fun\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica, desde que n\u00e3o provoquem a extin\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ou submetam os animais \u00e0 crueldade.","id":4229728,"corpo":"<p align=justify>proteger a fauna e a flora, autorizadas, na forma da\r\nlei, as pr\u00e1ticas que coloquem em risco sua fun\u00e7\u00e3o\r\necol\u00f3gica, desde que n\u00e3o provoquem a extin\u00e7\u00e3o de\r\nesp\u00e9cies ou submetam os animais \u00e0 crueldade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vedar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego de t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem risco para a vida, a qualidade de vida e o meio ambiente.","id":4229729,"corpo":"<p align=justify>vedar a produ\u00e7\u00e3o, a comercializa\u00e7\u00e3o e o emprego\r\nde t\u00e9cnicas, m\u00e9todos e subst\u00e2ncias que comportem\r\nrisco para a vida, a qualidade de vida e o meio ambiente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1178894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos dos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados direta ou indiretamente pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178903,"hashId":"e0f6e222ca4f51614a9b4e379c9c1cd5","enunciado":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos dos usu\u00e1rios\r\ndos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados direta ou indiretamente\r\npela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/p>","resposta":4229788,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreende a realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o continuada dos servi\u00e7os p\u00fablicos, por meio de pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o, em periodicidade m\u00ednima semestral, a fim de integralizar ranking das entidades com maior incid\u00eancia de reclama\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","id":4229784,"corpo":"<p align=justify>compreende a realiza\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o continuada\r\ndos servi\u00e7os p\u00fablicos, por meio de pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o,\r\nem periodicidade m\u00ednima semestral, a fim\r\nde integralizar <em>ranking<\/em> das entidades com maior incid\u00eancia\r\nde reclama\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permite a participa\u00e7\u00e3o em conselhos de usu\u00e1rios, sem preju\u00edzo de outras formas de controle social previstas na legisla\u00e7\u00e3o, mediante remunera\u00e7\u00e3o a ser fixada pelo ente federado titular do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":4229785,"corpo":"<p align=justify>permite a participa\u00e7\u00e3o em conselhos de usu\u00e1rios,\r\nsem preju\u00edzo de outras formas de controle social\r\nprevistas na legisla\u00e7\u00e3o, mediante remunera\u00e7\u00e3o a ser\r\nfixada pelo ente federado titular do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 regida por legisla\u00e7\u00e3o especial, afastando-se as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n\u00ba 8.078\/90).","id":4229786,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 regida por legisla\u00e7\u00e3o especial, afastando-se as disposi\u00e7\u00f5es\r\ndo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei\r\nn\u00ba 8.078\/90).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 assegurada por meio da apresenta\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o perante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica acerca da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, vedadas exig\u00eancias de identifica\u00e7\u00e3o do requerente.","id":4229787,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 assegurada por meio da apresenta\u00e7\u00e3o de manifesta\u00e7\u00e3o\r\nperante a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica acerca da\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, vedadas exig\u00eancias\r\nde identifica\u00e7\u00e3o do requerente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abrange a efetiva resolu\u00e7\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es dos usu\u00e1rios, compreendendo recep\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, decis\u00e3o administrativa final e ci\u00eancia ao usu\u00e1rio.","id":4229788,"corpo":"<p align=justify>abrange a efetiva resolu\u00e7\u00e3o das manifesta\u00e7\u00f5es dos\r\nusu\u00e1rios, compreendendo recep\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, decis\u00e3o\r\nadministrativa final e ci\u00eancia ao usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","oab":true,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408347,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-usuarios-lei-n-13-460-2017"}],"slug":"direito-administrativo\/1178903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis pela presta\u00e7\u00e3o de diversos servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse da popula\u00e7\u00e3o, bem como pelo exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia relativo a diversas atividades, tais como vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, normas urban\u00edsticas, entre outras. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40136,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2018-vunesp-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Leigo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:53:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1180501,"hashId":"1ef43b38f84662926a5b46f6b98e600b","enunciado":"<p align=justify>Os Munic\u00edpios s\u00e3o respons\u00e1veis pela presta\u00e7\u00e3o de diversos\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos de interesse da popula\u00e7\u00e3o, bem como\r\npelo exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia relativo a diversas atividades,\r\ntais como vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, normas urban\u00edsticas,\r\nentre outras. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4236114,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se considera servi\u00e7o p\u00fablico a atividade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito, interesse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato ou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico concernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem ou aos costumes.","id":4236113,"corpo":"<p align=justify>se considera servi\u00e7o p\u00fablico a atividade da Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica que, limitando ou disciplinando direito,\r\ninteresse ou liberdade, regula a pr\u00e1tica de ato\r\nou absten\u00e7\u00e3o de fato, em raz\u00e3o de interesse p\u00fablico\r\nconcernente \u00e0 seguran\u00e7a, \u00e0 higiene, \u00e0 ordem ou aos\r\ncostumes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os p\u00fablicos divis\u00edveis e o exerc\u00edcio regular do poder de pol\u00edcia podem ser financiados por meio da institui\u00e7\u00e3o de taxas, as quais n\u00e3o poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que correspondam a imposto.","id":4236114,"corpo":"<p align=justify>os servi\u00e7os p\u00fablicos divis\u00edveis e o exerc\u00edcio regular\r\ndo poder de pol\u00edcia podem ser financiados por meio\r\nda institui\u00e7\u00e3o de taxas, as quais n\u00e3o poder\u00e3o ter\r\nbase de c\u00e1lculo ou fato gerador id\u00eanticos aos que\r\ncorrespondam a imposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os servi\u00e7os p\u00fablicos de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica podem ser financiados por meio da institui\u00e7\u00e3o de taxa municipal de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dado o interesse local envolvido na presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.","id":4236115,"corpo":"<p align=justify>os servi\u00e7os p\u00fablicos de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica podem\r\nser financiados por meio da institui\u00e7\u00e3o de taxa municipal\r\nde ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dado o interesse local\r\nenvolvido na presta\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taxas e pre\u00e7os p\u00fablicos se referem a fen\u00f4menos juridicamente id\u00eanticos, obedecendo ambos \u00e0s limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar, sobretudo ao princ\u00edpio da anterioridade e da legalidade.","id":4236116,"corpo":"<p align=justify>taxas e pre\u00e7os p\u00fablicos se referem a fen\u00f4menos juridicamente\r\nid\u00eanticos, obedecendo ambos \u00e0s limita\u00e7\u00f5es\r\nconstitucionais ao poder de tributar, sobretudo\r\nao princ\u00edpio da anterioridade e da legalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para efeito de institui\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de taxas, consideram- se compreendidas no \u00e2mbito das atribui\u00e7\u00f5es dos Munic\u00edpios, aquelas que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, refiram-se a servi\u00e7os de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.","id":4236117,"corpo":"<p align=justify>para efeito de institui\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a de taxas, consideram-\r\nse compreendidas no \u00e2mbito das atribui\u00e7\u00f5es\r\ndos Munic\u00edpios, aquelas que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, refiram-se a servi\u00e7os de compet\u00eancia\r\nda Uni\u00e3o, dos Estados e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394134,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Taxas de Servi\u00e7o","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417763,"slug":"direito-tributario-taxas-de-servico"},{"nome_clean":"Taxas de Pol\u00edcia","oab":false,"nome":"Taxas de Pol\u00edcia","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417764,"slug":"direito-tributario-taxas-de-policia"}],"slug":"direito-tributario\/1180501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado na Portaria n\u00ba 825\/2016, Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (AD) \u00e9 uma modalidade de assist\u00eancia:","provas":[{"id":40635,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2018-imparh-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1201333,"hashId":"ccab3685280f72cf5fdbc13561a62101","enunciado":"<p align=justify>Baseado na Portaria n\u00ba 825\/2016, Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (AD) \u00e9 uma modalidade de assist\u00eancia:<\/p>","resposta":4324228,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestada em domic\u00edlio, substituindo a assist\u00eancia hospitalar.","id":4324227,"corpo":"<p align=justify>prestada em domic\u00edlio, substituindo a assist\u00eancia hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caracterizada por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e de tratamento de doen\u00e7as, de reabilita\u00e7\u00e3o, de palia\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, prestadas em domic\u00edlio, garantindo continuidade de cuidados.","id":4324228,"corpo":"<p align=justify>caracterizada por um conjunto de a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o e de tratamento de doen\u00e7as, de reabilita\u00e7\u00e3o, de palia\u00e7\u00e3o e de promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, prestadas em domic\u00edlio, garantindo continuidade de cuidados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestada na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e em servi\u00e7os de urg\u00eancia, substituindo a assist\u00eancia hospitalar.","id":4324229,"corpo":"<p align=justify>prestada na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e em servi\u00e7os de urg\u00eancia, substituindo a assist\u00eancia hospitalar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prestada em domic\u00edlio a portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas ou sob cuidados paliativos.","id":4324230,"corpo":"<p align=justify>prestada em domic\u00edlio a portadores de doen\u00e7as cr\u00f4nico-degenerativas ou sob cuidados paliativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396480,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","oab":false,"nome":"Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403581,"slug":"direito-sanitario-e-saude-atencao-domiciliar"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1201333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: SAMU","id":19468}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma situa\u00e7\u00e3o de Incidentes com M\u00faltiplas V\u00edtimas (IMV), o n\u00famero de v\u00edtimas excede os recursos dispon\u00edveis e o socorrista \u00e9 respons\u00e1vel por decidir quem ser\u00e1 atendido primeiro. Dessa forma, a prioridade de atendimento ser\u00e1 direcionada para:","provas":[{"id":40643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: SAMU","id":19468},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2018-imparh-tecnico-de-enfermagem-samu-2","tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - T\u00e9cnico de Enfermagem - \u00c1rea: SAMU - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1201550,"hashId":"ceff453d2b6766d54e1c606f2569e511","enunciado":"<p align=justify>Em uma situa\u00e7\u00e3o de Incidentes com M\u00faltiplas V\u00edtimas (IMV), o n\u00famero de v\u00edtimas excede os recursos dispon\u00edveis e o socorrista \u00e9 respons\u00e1vel por decidir quem ser\u00e1 atendido primeiro. Dessa forma, a prioridade de atendimento ser\u00e1 direcionada para:<\/p>","resposta":4325230,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00edtimas com trauma cerebral grave.","id":4325228,"corpo":"<p align=justify>v\u00edtimas com trauma cerebral grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00edtimas com les\u00f5es catastr\u00f3ficas.","id":4325229,"corpo":"<p align=justify>v\u00edtimas com les\u00f5es catastr\u00f3ficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00edtimas que t\u00eam a maior chance de sobreviv\u00eancia.","id":4325230,"corpo":"<p align=justify>v\u00edtimas que t\u00eam a maior chance de sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pacientes mais graves que ser\u00e3o tratados para evitar evolu\u00e7\u00e3o para o \u00f3bito.","id":4325231,"corpo":"<p align=justify>pacientes mais graves que ser\u00e3o tratados para evitar evolu\u00e7\u00e3o para o \u00f3bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. 29 Primeiros socorros.","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias cl\u00ednico-cir\u00fargicas e a assist\u00eancia de enfermagem. 29 Primeiros socorros.","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405842,"slug":"enfermagem-emergencias-clinico-cirurgicas-e-a-assistencia-de-enfermagem-29-primeiros-socorros"}],"slug":"enfermagem\/1201550","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada, sistemas de controle interno. Esse sistema deve atender \u00e0s finalidades listadas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995827,"hashId":"48812cc007dfaf93660a0909018605e2","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, os Poderes\r\nLegislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada,\r\nsistemas de controle interno.\r\nEsse sistema deve atender \u00e0s finalidades listadas a seguir, \u00e0\r\nexce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","resposta":3475971,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.","id":3475970,"corpo":"Apoiar o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o\r\ninstitucional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prevenir fraudes nos sistemas cont\u00e1beis dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o federal.","id":3475971,"corpo":"Prevenir fraudes nos sistemas cont\u00e1beis dos \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades da administra\u00e7\u00e3o federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o.","id":3475972,"corpo":" Exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e\r\ngarantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar o cumprimento das metas previstas no plano plurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos or\u00e7amentos da Uni\u00e3o.","id":3475973,"corpo":"Avaliar o cumprimento das metas previstas no plano\r\nplurianual, a execu\u00e7\u00e3o dos programas de governo e dos\r\nor\u00e7amentos da Uni\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comprovar a legalidade dos resultados da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o federal, quanto \u00e0 efic\u00e1cia e \u00e0 efici\u00eancia.","id":3475974,"corpo":"Comprovar a legalidade dos resultados da gest\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o\r\nfederal, quanto \u00e0 efic\u00e1cia e \u00e0 efici\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368850,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/995827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, no patrim\u00f4nio l\u00edquido de uma sociedade empres\u00e1ria, o item que faz parte da reserva de lucro.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995840,"hashId":"bfab495fbac8e887cd5756ac65ac8046","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, no patrim\u00f4nio l\u00edquido de uma\r\nsociedade empres\u00e1ria, o item que faz parte da reserva de lucro.","resposta":3476037,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00e1gio na emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.","id":3476035,"corpo":"O \u00e1gio na emiss\u00e3o de a\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reserva especial de \u00e1gio na incorpora\u00e7\u00e3o.","id":3476036,"corpo":"A reserva especial de \u00e1gio na incorpora\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reserva de incentivos fiscais.","id":3476037,"corpo":"A reserva de incentivos fiscais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.","id":3476038,"corpo":"A aliena\u00e7\u00e3o de b\u00f4nus de subscri\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias.","id":3476039,"corpo":"A aliena\u00e7\u00e3o de partes benefici\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368851,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/995840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade apresentava, em 31\/12\/2017, o seguinte balan\u00e7o patrimonial:ACPCCaixa120.000sal\u00e1rios a pagar20.000PLcapital social100.000Ativo Total120.000Passivo + PL120.000 Em janeiro de 2018, aconteceram os seguintes fatos:Compra de estoque por R$ 100.000, sendo metade \u00e0 vista e metade para pagamento em 15\/01\/2019; Compra de m\u00f3veis para o escrit\u00f3rio por R$ 40.000, para pagamento em 10\/12\/2018;Contra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo com s\u00f3cio da entidade no valor de R$30.000, para pagamento em 01\/06\/2018;Reconhecimento de despesas gerais no valor de R$6.000, que ser\u00e3o pagas no m\u00eas seguinte.Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor do passivo circulante da entidade, em 31\/01\/2018:","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:45","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995842,"hashId":"53073227cafdca9d84b9d8b48c4cd9ec","enunciado":"<p>Uma entidade apresentava, em 31\/12\/2017, o seguinte balan\u00e7o patrimonial:<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 415px;\"><colgroup><col width=\"94\"><col width=\"100\"><col width=\"121\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gbme\"><td data-row=\"row-gbme\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gbme\" data-cell=\"cell-hk1h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">AC<\/p><\/td><td data-row=\"row-gbme\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gbme\" data-cell=\"cell-dnnm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-gbme\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gbme\" data-cell=\"cell-7dgo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PC<\/p><\/td><td data-row=\"row-gbme\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gbme\" data-cell=\"cell-trfi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7h7w\"><td data-row=\"row-7h7w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7h7w\" data-cell=\"cell-z6db\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"row-7h7w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7h7w\" data-cell=\"cell-n2ko\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-7h7w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7h7w\" data-cell=\"cell-h6rd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">sal\u00e1rios a pagar<\/p><\/td><td data-row=\"row-7h7w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7h7w\" data-cell=\"cell-r4eh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4a8r\"><td data-row=\"row-4a8r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4a8r\" data-cell=\"cell-so50\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4a8r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4a8r\" data-cell=\"cell-i6d0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4a8r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4a8r\" data-cell=\"cell-dzt7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">PL<\/p><\/td><td data-row=\"row-4a8r\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4a8r\" data-cell=\"cell-yw72\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lttz\"><td data-row=\"row-lttz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lttz\" data-cell=\"cell-useb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lttz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lttz\" data-cell=\"cell-yoqs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-lttz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lttz\" data-cell=\"cell-alm3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">capital social<\/p><\/td><td data-row=\"row-lttz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lttz\" data-cell=\"cell-a374\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">100.000<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cusi\"><td data-row=\"row-cusi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cusi\" data-cell=\"cell-23bz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo Total<\/p><\/td><td data-row=\"row-cusi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cusi\" data-cell=\"cell-03tn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120.000<\/p><\/td><td data-row=\"row-cusi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cusi\" data-cell=\"cell-9fk0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Passivo + PL<\/p><\/td><td data-row=\"row-cusi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cusi\" data-cell=\"cell-e2ii\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120.000  <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p>Em janeiro de 2018, aconteceram os seguintes fatos:<\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Compra de estoque por R$ 100.000, sendo metade \u00e0 vista e metade para pagamento em 15\/01\/2019;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> Compra de m\u00f3veis para o escrit\u00f3rio por R$ 40.000, para pagamento em 10\/12\/2018;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Contra\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo com s\u00f3cio da entidade no valor de R$30.000, para pagamento em 01\/06\/2018;<\/li><li data-list=\"bullet\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Reconhecimento de despesas gerais no valor de R$6.000, que ser\u00e3o pagas no m\u00eas seguinte.<\/li><\/ol><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o valor do passivo circulante da entidade, em 31\/01\/2018:<\/p>","resposta":3476049,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 66.000.","id":3476045,"corpo":"<p>R$ 66.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 96.000.","id":3476046,"corpo":"<p>R$ 96.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 116.000.","id":3476047,"corpo":"<p>R$ 116.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 126.000.","id":3476048,"corpo":"<p>R$ 126.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 146.000.","id":3476049,"corpo":"<p>R$ 146.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368851,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/995842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o fa\u00e7as aos outros o que n\u00e3o queres que te fa\u00e7am a ti.A frase acima permanecer\u00e1 correta caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por","provas":[{"id":32039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"},{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"},{"id":32117,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995864,"hashId":"d7d7b53da201fbe4181869ff6a9918ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00e3o <u>fa\u00e7as<\/u> aos outros o que n\u00e3o <u>queres<\/u> que <u>te fa\u00e7am a ti<\/u>.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase acima permanecer\u00e1 correta caso se substituam os elementos sublinhados, respectivamente, por<\/p>","resposta":3476157,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazei \u2212 queireis \u2212 vos fa\u00e7am a v\u00f3s","id":3476155,"corpo":"<p>fazei \u2212 queireis \u2212 vos fa\u00e7am a v\u00f3s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fa\u00e7a \u2212 queiras \u2212 a ti te fa\u00e7am","id":3476156,"corpo":"<p>fa\u00e7a \u2212 queiras \u2212 a ti te fa\u00e7am<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fa\u00e7ais \u2212 queirais \u2212 vos fa\u00e7am a v\u00f3s","id":3476157,"corpo":"<p>fa\u00e7ais \u2212 queirais \u2212 vos fa\u00e7am a v\u00f3s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fa\u00e7a \u2212 quiseres \u2212 que a voc\u00ea lhe fa\u00e7am","id":3476158,"corpo":"<p>fa\u00e7a \u2212 quiseres \u2212 que a voc\u00ea lhe fa\u00e7am<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"faze \u2212 queirais \u2212 que se lhe fa\u00e7a","id":3476159,"corpo":"<p>faze \u2212 queirais \u2212 que se lhe fa\u00e7a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368854,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32039\/20.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  7 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/995864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada lei municipal editada em mat\u00e9ria de servidores p\u00fablicos cria fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a que podem ser exercidas por servidores ocupantes de cargos em comiss\u00e3o, estes nomeados independentemente de concurso p\u00fablico. A mesma lei indica que ocupantes de cargos em comiss\u00e3o podem apenas exercer fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento, sendo pass\u00edveis de livre exonera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 inconstitucionalidade na referida lei no tocante \u00e0","provas":[{"id":32039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":995887,"hashId":"b610408a5a820035e20eb0c23cab2e14","enunciado":"Determinada lei municipal editada em mat\u00e9ria de servidores p\u00fablicos cria fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a que podem ser exercidas por\r\nservidores ocupantes de cargos em comiss\u00e3o, estes nomeados independentemente de concurso p\u00fablico. A mesma lei indica\r\nque ocupantes de cargos em comiss\u00e3o podem apenas exercer fun\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento, sendo pass\u00edveis\r\nde livre exonera\u00e7\u00e3o. H\u00e1 inconstitucionalidade na referida lei no tocante \u00e0","resposta":3476271,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"previs\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o dos servidores titulares de cargos em comiss\u00e3o independentemente de observ\u00e2ncia do devido processo legal.","id":3476270,"corpo":"previs\u00e3o da exonera\u00e7\u00e3o dos servidores titulares de cargos em comiss\u00e3o independentemente de observ\u00e2ncia do devido\r\nprocesso legal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a por servidores ocupantes de cargos em comiss\u00e3o.","id":3476271,"corpo":"possibilidade de exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a por servidores ocupantes de cargos em comiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previs\u00e3o do assessoramento como fun\u00e7\u00e3o que pode ser exercida pelo servidor titular de cargo em comiss\u00e3o.","id":3476272,"corpo":"previs\u00e3o do assessoramento como fun\u00e7\u00e3o que pode ser exercida pelo servidor titular de cargo em comiss\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compet\u00eancia legislativa municipal para criar fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a.","id":3476273,"corpo":"compet\u00eancia legislativa municipal para criar fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de concurso p\u00fablico para a escolha de ocupantes de cargos em comiss\u00e3o.","id":3476274,"corpo":"aus\u00eancia \r\nde concurso p\u00fablico para a escolha de ocupantes de cargos em comiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368860,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/995887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que um Deputado Estadual prop\u00f4s uma emenda ao Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, cuja finalidade \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um est\u00e1dio poliesportivo em um dos munic\u00edpios que comp\u00f5em a sua base eleitoral. A execu\u00e7\u00e3o da obra ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o superior a um exerc\u00edcio financeiro. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a emenda poder\u00e1 ser aprovada caso","provas":[{"id":32039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":995913,"hashId":"a1c6a8ea25afb981f0b15d4f2d2f0118","enunciado":"Considere hipoteticamente que um Deputado Estadual prop\u00f4s uma emenda ao Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, cuja\r\nfinalidade \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de um est\u00e1dio poliesportivo em um dos munic\u00edpios que comp\u00f5em a sua base eleitoral. A execu\u00e7\u00e3o da\r\nobra ter\u00e1 dura\u00e7\u00e3o superior a um exerc\u00edcio financeiro. De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, a emenda poder\u00e1 ser\r\naprovada caso","resposta":3476402,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" os recursos necess\u00e1rios para a consecu\u00e7\u00e3o da obra sejam provenientes da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas de tributos.","id":3476400,"corpo":" os recursos necess\u00e1rios para a consecu\u00e7\u00e3o da obra sejam provenientes da eleva\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas de tributos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os recursos necess\u00e1rios para a consecu\u00e7\u00e3o da obra sejam provenientes da anula\u00e7\u00e3o de despesa com pessoal e encargos sociais.","id":3476401,"corpo":"os recursos necess\u00e1rios para a consecu\u00e7\u00e3o da obra sejam provenientes da anula\u00e7\u00e3o de despesa com pessoal e encargos\r\nsociais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a execu\u00e7\u00e3o da obra seja compat\u00edvel com o Plano Plurianual e com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":3476402,"corpo":" a execu\u00e7\u00e3o da obra seja compat\u00edvel com o Plano Plurianual e com a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os recursos necess\u00e1rios para a consecu\u00e7\u00e3o da obra sejam provenientes da anula\u00e7\u00e3o de despesa com servi\u00e7o da d\u00edvida.","id":3476403,"corpo":"os recursos necess\u00e1rios para a consecu\u00e7\u00e3o da obra sejam provenientes da anula\u00e7\u00e3o de despesa com servi\u00e7o da d\u00edvida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a execu\u00e7\u00e3o da obra seja compat\u00edvel com o Plano Plurianual e com os Cr\u00e9ditos Adicionais abertos no exerc\u00edcio anterior a que se refere o Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":3476404,"corpo":"a execu\u00e7\u00e3o da obra seja compat\u00edvel com o Plano Plurianual e com os Cr\u00e9ditos Adicionais abertos no exerc\u00edcio anterior a\r\nque se refere o Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368864,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/995913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que em abril de 2018, um determinado Tribunal Regional do Trabalho arrecadou R$ 350.000,00 referentes a receitas imobili\u00e1rias (Explora\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Imobili\u00e1rio) e empenhou R$ 900.000,00 com o planejamento e a execu\u00e7\u00e3o de obras. De acordo com as determina\u00e7\u00f5es da Lei no 4.320\/1964, a receita arrecadada e a despesa empenhada pelo Tribunal Regional do Trabalho, em abril de 2018, devem ser classificadas, respectivamente, como","provas":[{"id":32039,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":995916,"hashId":"3be01ae1e959e82b27b02c7cb2127605","enunciado":"Considere hipoteticamente que em abril de 2018, um determinado Tribunal Regional do Trabalho arrecadou R$ 350.000,00\r\nreferentes a receitas imobili\u00e1rias (Explora\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Imobili\u00e1rio) e empenhou R$ 900.000,00 com o planejamento e a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de obras. De acordo com as determina\u00e7\u00f5es da Lei no 4.320\/1964, a receita arrecadada e a despesa empenhada pelo\r\nTribunal Regional do Trabalho, em abril de 2018, devem ser classificadas, respectivamente, como","resposta":3476416,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receitas de Capital &#8722; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens e Despesas Correntes &#8722; Despesas de Custeio.","id":3476415,"corpo":"Receitas de Capital &#8722; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens e Despesas Correntes &#8722; Despesas de Custeio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receitas Correntes &#8722; Receita Patrimonial e Despesas de Capital &#8722; Investimentos.","id":3476416,"corpo":"Receitas Correntes &#8722; Receita Patrimonial e Despesas de Capital &#8722; Investimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receitas de Capital &#8722; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens e Despesas de Capital &#8722; Investimentos.","id":3476417,"corpo":"Receitas de Capital &#8722; Aliena\u00e7\u00e3o de Bens e Despesas de Capital &#8722; Investimentos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receitas Correntes &#8722; Transfer\u00eancias Correntes e Despesas Correntes &#8722; Despesas de Custeio.","id":3476418,"corpo":"Receitas Correntes &#8722; Transfer\u00eancias Correntes e Despesas Correntes &#8722; Despesas de Custeio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receitas de Capital &#8722; Receita Patrimonial e Despesas Correntes &#8722; Invers\u00f5es Financeiras.","id":3476419,"corpo":"Receitas de Capital &#8722; Receita Patrimonial e Despesas Correntes &#8722; Invers\u00f5es Financeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368864,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/995916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por meio de laudo de inspe\u00e7\u00e3o emitido pela autoridade de fiscaliza\u00e7\u00e3o competente, \u00e9 constatada a exist\u00eancia de trabalhadores atuando para determinado empregador privado em condi\u00e7\u00f5es degradantes, caracterizadas sobretudo por meio de jornada exaustiva de trabalho, mediante remunera\u00e7\u00e3o mensal equivalente a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e pelo descumprimento de normas de sa\u00fade do trabalho incidentes na esp\u00e9cie, em virtude da exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua a agentes qu\u00edmicos. Diante disso, o \u00f3rg\u00e3o da Defensoria P\u00fablica competente para atuar perante a Justi\u00e7a do Trabalho, bem como perante a Justi\u00e7a Federal, pretende ajuizar a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para compelir o empregador \u00e0 observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares pertinentes e ao pagamento, aos trabalhadores lesados, das verbas devidas pelo excesso de jornada e pelo desenvolvimento de atividade insalubre. Nessa hip\u00f3tese, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da legisla\u00e7\u00e3o processual pertinente, bem como da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a Defensoria P\u00fablica","provas":[{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995928,"hashId":"c076dd0663d642c66597d6c3cd261a00","enunciado":"Por meio de laudo de inspe\u00e7\u00e3o emitido pela autoridade de fiscaliza\u00e7\u00e3o competente, \u00e9 constatada a exist\u00eancia de trabalhadores\r\natuando para determinado empregador privado em condi\u00e7\u00f5es degradantes, caracterizadas sobretudo por meio de jornada\r\nexaustiva de trabalho, mediante remunera\u00e7\u00e3o mensal equivalente a um sal\u00e1rio m\u00ednimo, e pelo descumprimento de normas de\r\nsa\u00fade do trabalho incidentes na esp\u00e9cie, em virtude da exposi\u00e7\u00e3o cont\u00ednua a agentes qu\u00edmicos. Diante disso, o \u00f3rg\u00e3o da\r\nDefensoria P\u00fablica competente para atuar perante a Justi\u00e7a do Trabalho, bem como perante a Justi\u00e7a Federal, pretende ajuizar\r\na\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica para compelir o empregador \u00e0 observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares pertinentes e ao pagamento,\r\naos trabalhadores lesados, das verbas devidas pelo excesso de jornada e pelo desenvolvimento de atividade insalubre. Nessa\r\nhip\u00f3tese, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da legisla\u00e7\u00e3o processual pertinente, bem como da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal\r\nFederal, a Defensoria P\u00fablica","resposta":3476475,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 legitimada para a propositura da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, que tem por objeto a tutela de direitos individuais homog\u00eaneos de titularidade de necessitados, sendo a Justi\u00e7a do Trabalho competente para seu processamento e julgamento.","id":3476475,"corpo":"est\u00e1 legitimada para a propositura da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, que tem por objeto a tutela de direitos individuais homog\u00eaneos de\r\ntitularidade de necessitados, sendo a Justi\u00e7a do Trabalho competente para seu processamento e julgamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 legitimada para promover a defesa dos direitos em quest\u00e3o por meio de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, por se tratar de fun\u00e7\u00e3o institucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, embora possa representar individualmente, perante a Justi\u00e7a do Trabalho, os trabalhadores lesados, na medida em que sejam necessitados.","id":3476476,"corpo":"n\u00e3o est\u00e1 legitimada para promover a defesa dos direitos em quest\u00e3o por meio de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, por se tratar de fun\u00e7\u00e3o\r\ninstitucional do Minist\u00e9rio P\u00fablico, embora possa representar individualmente, perante a Justi\u00e7a do Trabalho, os\r\ntrabalhadores lesados, na medida em que sejam necessitados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e1 legitimada para a propositura de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica tendo por objeto apenas a obrigatoriedade de observ\u00e2ncia das normas legais e regulamentares pertinentes \u00e0 sa\u00fade do trabalho, sendo a Justi\u00e7a Federal competente para seu processamento e julgamento.","id":3476477,"corpo":"est\u00e1 legitimada para a propositura de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica tendo por objeto apenas a obrigatoriedade de observ\u00e2ncia das\r\nnormas legais e regulamentares pertinentes \u00e0 sa\u00fade do trabalho, sendo a Justi\u00e7a Federal competente para seu\r\nprocessamento e julgamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" n\u00e3o est\u00e1 legitimada para promover a defesa dos direitos em quest\u00e3o por meio de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, por n\u00e3o se tratar de direitos difusos ou coletivos, embora possa representar individualmente, perante a Justi\u00e7a do Trabalho, os trabalhadores lesados, na medida em que sejam necessitados.","id":3476478,"corpo":" n\u00e3o est\u00e1 legitimada para promover a defesa dos direitos em quest\u00e3o por meio de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, por n\u00e3o se tratar de\r\ndireitos difusos ou coletivos, embora possa representar individualmente, perante a Justi\u00e7a do Trabalho, os trabalhadores\r\nlesados, na medida em que sejam necessitados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 legitimada para a propositura da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, que tem por objeto a tutela de direitos individuais homog\u00eaneos de titularidade de necessitados, sendo a Justi\u00e7a Federal competente para seu processamento e julgamento.","id":3476479,"corpo":"est\u00e1 legitimada para a propositura da a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, que tem por objeto a tutela de direitos individuais homog\u00eaneos de\r\ntitularidade de necessitados, sendo a Justi\u00e7a Federal competente para seu processamento e julgamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368866,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","oab":true,"nome":"Defensoria P\u00fablica (artigos 134 e 135 da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405285,"slug":"direito-constitucional-defensoria-publica-artigos-134-e-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/995928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada funda\u00e7\u00e3o privada \u00e9 criada em uma cidade do interior do Estado de S\u00e3o Paulo para fins de promo\u00e7\u00e3o da \u00e9tica, da cidadania, da democracia e dos direitos humanos, sendo elaborado o estatuto dentro do prazo legal em cumprimento ao que estabelece a legisla\u00e7\u00e3o em vigor. Ap\u00f3s alguns anos desempenhando regularmente as atividades para as quais foi institu\u00edda \u00e9 proposto por um de seus instituidores a altera\u00e7\u00e3o do estatuto da funda\u00e7\u00e3o para inclus\u00e3o de novas atribui\u00e7\u00f5es. Neste caso, de acordo com o C\u00f3digo Civil, para que se possa alterar o estatuto da funda\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que a reforma n\u00e3o contrarie ou desvirtue o fim desta e, ainda, que seja deliberada","provas":[{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995934,"hashId":"ec24e1eeaab3ff174aed7f3ddab05f7b","enunciado":"Uma determinada funda\u00e7\u00e3o privada \u00e9 criada em uma cidade do interior do Estado de S\u00e3o Paulo para fins de promo\u00e7\u00e3o da \u00e9tica,\r\nda cidadania, da democracia e dos direitos humanos, sendo elaborado o estatuto dentro do prazo legal em cumprimento ao que\r\nestabelece a legisla\u00e7\u00e3o em vigor. Ap\u00f3s alguns anos desempenhando regularmente as atividades para as quais foi institu\u00edda \u00e9\r\nproposto por um de seus instituidores a altera\u00e7\u00e3o do estatuto da funda\u00e7\u00e3o para inclus\u00e3o de novas atribui\u00e7\u00f5es. Neste caso, de\r\nacordo com o C\u00f3digo Civil, para que se possa alterar o estatuto da funda\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que a reforma n\u00e3o contrarie ou\r\ndesvirtue o fim desta e, ainda, que seja deliberada","resposta":3476506,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo m\u00e1ximo de 45 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, o juiz n\u00e3o poder\u00e1 supri-la a requerimento do interessado.","id":3476505,"corpo":"por dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo\r\nm\u00e1ximo de 45 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, o juiz n\u00e3o poder\u00e1 supri-la a requerimento\r\ndo interessado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo m\u00e1ximo de 45 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a requerimento do interessado.","id":3476506,"corpo":"por dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo\r\nm\u00e1ximo de 45 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a requerimento do\r\ninteressado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no m\u00ednimo, pela maioria simples dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo m\u00e1ximo de 90 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a requerimento do interessado.","id":3476507,"corpo":"no m\u00ednimo, pela maioria simples dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico no prazo m\u00e1ximo de 90 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a\r\nrequerimento do interessado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo m\u00e1ximo de 90 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a requerimento do interessado.","id":3476508,"corpo":"por dois ter\u00e7os dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo\r\nm\u00e1ximo de 90 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a requerimento do\r\ninteressado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no m\u00ednimo, pela maioria simples dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico no prazo m\u00e1ximo de 45 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a requerimento do interessado.","id":3476509,"corpo":"no m\u00ednimo, pela maioria simples dos competentes para gerir e representar a funda\u00e7\u00e3o e aprovada pelo \u00f3rg\u00e3o do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico no prazo m\u00e1ximo de 45 dias, findo o qual, ou no caso de o Minist\u00e9rio P\u00fablico a denegar, poder\u00e1 o juiz supri-la, a\r\nrequerimento do interessado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368868,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 62 ao 69)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405878,"slug":"direito-civil-das-fundacoes-art-62-ao-69"},{"nome_clean":"Vela\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 66)","oab":false,"nome":"Vela\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es (Art. 66)","pai":405878,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424880,"slug":"direito-civil-velacao-das-fundacoes-art-66"}],"slug":"direito-civil\/995934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que Fausto era ajudante de limpeza da empresa Bolha de Sab\u00e3o Ltda., que prestava servi\u00e7os para a Municipalidade de S\u00e3o Paulo, tendo sido injustamente dispensado, ingressou com Reclama\u00e7\u00e3o Trabalhista contra ambas pleiteando o pagamento de horas extras e reflexos nas demais verbas salariais e rescis\u00f3rias, sendo seu processo eletr\u00f4nico. A senten\u00e7a foi julgada parcialmente procedente, deferindo apenas parte das horas extras pretendidas e condenando a Municipalidade de forma subsidi\u00e1ria. Sabendo-se que a disponibiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a para os advogados das partes ocorreu no Di\u00e1rio Oficial no dia 5\/3, uma quinta-feira e pretendendo todas as partes ingressarem com Recurso Ordin\u00e1rio, o \u00faltimo dia para sua interposi\u00e7\u00e3o, considerando que n\u00e3o houve feriados naquele m\u00eas, ser\u00e1","provas":[{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995957,"hashId":"8011971cbe82749e4ef46793af959d4c","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que Fausto era ajudante de limpeza da empresa Bolha de Sab\u00e3o Ltda., que prestava servi\u00e7os para a\r\nMunicipalidade de S\u00e3o Paulo, tendo sido injustamente dispensado, ingressou com Reclama\u00e7\u00e3o Trabalhista contra ambas pleiteando\r\no pagamento de horas extras e reflexos nas demais verbas salariais e rescis\u00f3rias, sendo seu processo eletr\u00f4nico. A\r\nsenten\u00e7a foi julgada parcialmente procedente, deferindo apenas parte das horas extras pretendidas e condenando a\r\nMunicipalidade de forma subsidi\u00e1ria. Sabendo-se que a disponibiliza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a para os advogados das\r\npartes ocorreu no Di\u00e1rio Oficial no dia 5\/3, uma quinta-feira e pretendendo todas as partes ingressarem com Recurso Ordin\u00e1rio,\r\no \u00faltimo dia para sua interposi\u00e7\u00e3o, considerando que n\u00e3o houve feriados naquele m\u00eas, ser\u00e1","resposta":3476624,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12\/3 para o Reclamante e para a Reclamada e 20\/3 para a Municipalidade, respectivamente.","id":3476620,"corpo":"12\/3 para o Reclamante e para a Reclamada e 20\/3 para a Municipalidade, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17\/3 para o Reclamante e para a Reclamada e 30\/3 para a Municipalidade, respectivamente.","id":3476621,"corpo":"17\/3 para o Reclamante e para a Reclamada e 30\/3 para a Municipalidade, respectivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18\/3 para todos.","id":3476622,"corpo":"18\/3 para todos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13\/3 para o Reclamante e para a Reclamada e 23\/3 para a Municipalidade, respectivamente.","id":3476623,"corpo":"13\/3 para o Reclamante e para a Reclamada e 23\/3 para a Municipalidade, respectivamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18\/3 para o Reclamante e para a Reclamada e 30\/3 para a Municipalidade, respectivamente.","id":3476624,"corpo":"18\/3 para o Reclamante e para a Reclamada e 30\/3 para a Municipalidade, respectivamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368871,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/995957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a IN 38\/TST, instaurado o Incidente de Julgamento dos Recursos de Revista e de Embargos \u00e0 SBDI-1 Repetitivos, os recursos afetados dever\u00e3o ser julgados no prazo de um ano, contado da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o de sua afeta\u00e7\u00e3o. Na hip\u00f3tese de n\u00e3o ocorrer o julgamento dentro desse prazo,","provas":[{"id":32040,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal","id":10643},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"trt-2-2018-fcc-analista-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador-federal","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":995958,"hashId":"aa9fbf337278a755f68e93630bf9fe62","enunciado":"Segundo a IN 38\/TST, instaurado o Incidente de Julgamento dos Recursos de Revista e de Embargos \u00e0 SBDI-1 Repetitivos, os\r\nrecursos afetados dever\u00e3o ser julgados no prazo de um ano, contado da publica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o de sua afeta\u00e7\u00e3o. Na hip\u00f3tese de\r\nn\u00e3o ocorrer o julgamento dentro desse prazo,","resposta":3476626,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Presidente do TST colocar\u00e1 em pauta para julgamento no prazo de trinta dias, com prefer\u00eancia de tramita\u00e7\u00e3o.","id":3476625,"corpo":"o Presidente do TST colocar\u00e1 em pauta para julgamento no prazo de trinta dias, com prefer\u00eancia de tramita\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cessam automaticamente, em todo o territ\u00f3rio nacional, a afeta\u00e7\u00e3o e a suspens\u00e3o dos processos, que retomar\u00e3o seu curso normal.","id":3476626,"corpo":"cessam automaticamente, em todo o territ\u00f3rio nacional, a afeta\u00e7\u00e3o e a suspens\u00e3o dos processos, que retomar\u00e3o seu curso\r\nnormal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cessam por decis\u00e3o do Presidente do TST, em todo o territ\u00f3rio nacional, a afeta\u00e7\u00e3o e a suspens\u00e3o dos processos, que retomar\u00e3o seu curso normal.","id":3476627,"corpo":"cessam por decis\u00e3o do Presidente do TST, em todo o territ\u00f3rio nacional, a afeta\u00e7\u00e3o e a suspens\u00e3o dos processos, que\r\nretomar\u00e3o seu curso normal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o Presidente do TST poder\u00e1 renovar por mais um ano o prazo para julgamento do Incidente de Recursos Repetitivos.","id":3476628,"corpo":" o Presidente do TST poder\u00e1 renovar por mais um ano o prazo para julgamento do Incidente de Recursos Repetitivos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Presidente do TST colocar\u00e1 em pauta para julgamento no prazo de noventa dias, com prefer\u00eancia de tramita\u00e7\u00e3o.","id":3476629,"corpo":"o Presidente do TST colocar\u00e1 em pauta para julgamento no prazo de noventa dias, com prefer\u00eancia de tramita\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368871,"enunciado":"","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TST","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TST","pai":395401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401377,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tst"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/995958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora utiliza um argumento de autoridade para refor\u00e7ar seu ponto de vista em qual par\u00e1grafo?","provas":[{"id":39836,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2018-ibam-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBAM - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170907,"hashId":"33120232d9039d3b2d2074754e77f788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A autora utiliza um argumento de autoridade para refor\u00e7ar seu ponto de vista em qual par\u00e1grafo?<\/p>","resposta":4192362,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo.","id":4192359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Terceiro.","id":4192360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Terceiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9timo.","id":4192361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9timo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oitavo.","id":4192362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oitavo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sem fins lucrativos: por que a democracia precisa das humanidadesAtravessamos uma crise de amplitude internacional. N\u00e3o falo da crise econ\u00f4mica mundial iniciada em 2008; refiro-me, apesar de passar despercebida, \u00e0quela que se arrisca a ser bem mais prejudicial para o futuro da democracia; a crise planet\u00e1ria da educa\u00e7\u00e3o.Profundas altera\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo produzidas naquilo que as sociedades democr\u00e1ticas ensinam aos 5 jovens e ainda n\u00e3o aferimos o alcance de todas elas. \u00c1vidos de sucesso econ\u00f4mico, os pa\u00edses e os seus sistemas educativos renunciam imprudentemente a compet\u00eancias que s\u00e3o indispens\u00e1veis \u00e0 sobreviv\u00eancia das democracias. Se essa tend\u00eancia persistir, em breve, haver\u00e1 pelo mundo inteiro gera\u00e7\u00f5es de m\u00e1quinas \u00fateis, d\u00f3ceis e tecnicamente qualificadas, em vez de cidad\u00e3os realizados, capazes de pensar por si pr\u00f3prios, de p\u00f4r em causa a tradi\u00e7\u00e3o e de compreender o sentido do sofrimento e das realiza\u00e7\u00f5es 10 dos outros.De que altera\u00e7\u00f5es estamos falando? As humanidades e as artes perdem terreno sem cessar, tanto no ensino prim\u00e1rio e secund\u00e1rio como na universidade, em quase todos os pa\u00edses do mundo. Consideradas acess\u00f3rios in\u00fateis pelos pol\u00edticos, em uma \u00e9poca em que os pa\u00edses precisam se desfazer do sup\u00e9rfluo para continuarem a ser competitivos no mercado mundial, essas disciplinas desaparecem em grande 15 velocidade dos programas letivos, mas tamb\u00e9m do esp\u00edrito e do cora\u00e7\u00e3o dos pais e das crian\u00e7as.Aquilo que poder\u00edamos chamar de aspectos humanistas da ci\u00eancia est\u00e1 igualmente em retrocesso, j\u00e1 que os pa\u00edses preferem o lucro de curto prazo, atrav\u00e9s de compet\u00eancias \u00fateis e altamente aplicadas, adaptadas a esse objetivo. Parece que esquecemos as faculdades do pensamento e da imagina\u00e7\u00e3o (que fazem de n\u00f3s humanos) e das nossas intera\u00e7\u00f5es - as rela\u00e7\u00f5es emp\u00e1ticas que n\u00e3o s\u00e3o simplesmente 20 utilit\u00e1rias. Quando estabelecemos contatos sociais, se n\u00e3o aprendermos a ver no outro \u201cum outro n\u00f3s\u201d, imaginando-lhe faculdades internas de pensamento e emo\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a democracia \u00e9 deixada \u00e0 m\u00e1 sorte, porque ela se assenta precisamente no respeito e na aten\u00e7\u00e3o dedicados ao outro, sentimentos que pressup\u00f5em que o encaremos como ser humano e n\u00e3o como simples objeto.Hoje, mais que nunca, dependemos todos de pessoas que nunca vimos. Os problemas que temos de 25 resolver - sejam de ordem econ\u00f4mica, ecol\u00f3gica, religiosa ou pol\u00edtica - t\u00eam envergadura planet\u00e1ria. Nenhum de n\u00f3s escapa \u00e0 interdepend\u00eancia mundial. As escolas e as universidades do mundo inteiro t\u00eam, por conseguinte, uma tarefa imensa e urgente: cultivar nos estudantes a capacidade de se considerarem membros de uma na\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea (todas as na\u00e7\u00f5es modernas o s\u00e3o) e de um mundo ainda mais heterog\u00eaneo.30 Se o saber n\u00e3o \u00e9 uma garantia de boa conduta, a ignor\u00e2ncia \u00e9 quase infalivelmente uma garantia de maus procedimentos. A cidadania mundial implica realmente o conhecimento das humanidades? O indiv\u00edduo necessita certamente de bastante conhecimento factual que os estudantes podem adquirir sem forma\u00e7\u00e3o humanista - memorizando os fatos em manuais padronizados (supondo que n\u00e3o cont\u00eam erros). Para ser um cidad\u00e3o respons\u00e1vel, necessita de algo mais: de ser capaz de avaliar os dados hist\u00f3ricos, de 35 manipular os princ\u00edpios econ\u00f4micos e de exercer o seu esp\u00edrito cr\u00edtico, de comparar diferentes concep\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a social, de falar pelo menos uma l\u00edngua estrangeira, de avaliar os mist\u00e9rios das grandes religi\u00f5es do mundo.Dispor de uma s\u00e9rie de fatos, sem ser capaz de os avaliar, \u00e9 pouco mais do que ignor\u00e2ncia. Ser capaz de se referenciar em rela\u00e7\u00e3o a um vasto leque de culturas, de grupos e de na\u00e7\u00f5es e \u00e0 hist\u00f3ria das suas 40 intera\u00e7\u00f5es, isso \u00e9 que permite \u00e0s democracias abordar, de forma respons\u00e1vel, os problemas com os quais se deparam atualmente. A capacidade - que quase todos os seres humanos t\u00eam, em maior ou menor grau - de imaginar as viv\u00eancias e as necessidades dos outros deve ser amplamente desenvolvida e estimulada, se queremos ter alguma esperan\u00e7a de conservar institui\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias.\u201cA vida sem reflex\u00e3o n\u00e3o merece ser vivida\u201d, afirmou S\u00f3crates. C\u00e9tico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o sofista 45 e aos discursos inflamados, pagou com a vida sua fixa\u00e7\u00e3o nesse ideal de questionamento cr\u00edtico. Hoje, o seu exemplo \u00e9 a base do ensino da cultura geral da tradi\u00e7\u00e3o ocidental, e id\u00e9ias similares est\u00e3o na base do mesmo ensino na \u00edndia e em outras culturas. Se insistimos em prover aos alunos uma s\u00e9rie de ensinamentos da \u00e1rea das humanidades, \u00e9 porque cremos que essas mat\u00e9rias os estimular\u00e3o a pensar e a argumentar por eles mesmos, em vez de se resumirem simplesmente \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o e \u00e0 autoridade; e 50 porque consideramos que, como proclamava S\u00f3crates, a capacidade de raciocinar \u00e9 importante em qualquer sociedade democr\u00e1tica - como as multi\u00e9tnicas e multiconfessionais.Para compreenderem efetivamente o mundo complexo que os cerca, os cidad\u00e3os n\u00e3o t\u00eam suficientes conhecimentos factuais ou de l\u00f3gica. \u00c9 preciso um terceiro elemento, estritamente ligado a esses dois, que se poderia chamar imagina\u00e7\u00e3o emp\u00e1tica. Noutros termos, a capacidade de se p\u00f4r no lugar do outro, 55 de compreender as emo\u00e7\u00f5es, os desejos e os muitos sentimentos que ele pode sentir.MARTHA NUSSBAUMAdaptado de hUps:\/\/w\\vwJronteiras.com\/artiaos\/oor-gue-a-democracia-Drecisa-das-humanidades. 14\/08\/2018.","id":393311,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>Sem fins lucrativos: por que a democracia precisa das humanidades<\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atravessamos uma crise de amplitude internacional. N\u00e3o falo da crise econ\u00f4mica mundial iniciada em <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">2008; refiro-me, apesar de passar despercebida, \u00e0quela que se arrisca a ser bem mais prejudicial para o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">futuro da democracia; a crise planet\u00e1ria da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Profundas altera\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo produzidas naquilo que as sociedades democr\u00e1ticas ensinam aos <\/p><p>5 jovens e ainda n\u00e3o aferimos o alcance de todas elas. \u00c1vidos de sucesso econ\u00f4mico, os pa\u00edses e os seus <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sistemas educativos renunciam imprudentemente a compet\u00eancias que s\u00e3o indispens\u00e1veis \u00e0 sobreviv\u00eancia <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">das democracias. Se essa tend\u00eancia persistir, em breve, haver\u00e1 pelo mundo inteiro gera\u00e7\u00f5es de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> m\u00e1quinas \u00fateis, d\u00f3ceis e tecnicamente qualificadas, em vez de cidad\u00e3os realizados, capazes de pensar <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">por si pr\u00f3prios, de p\u00f4r em causa a tradi\u00e7\u00e3o e de compreender o sentido do sofrimento e das realiza\u00e7\u00f5es <\/p><p>10 dos outros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">De que altera\u00e7\u00f5es estamos falando? As humanidades e as artes perdem terreno sem cessar, tanto no <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">ensino prim\u00e1rio e secund\u00e1rio como na universidade, em quase todos os pa\u00edses do mundo. Consideradas <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">acess\u00f3rios in\u00fateis pelos pol\u00edticos, em uma \u00e9poca em que os pa\u00edses precisam se desfazer do sup\u00e9rfluo <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">para continuarem a ser competitivos no mercado mundial, essas disciplinas desaparecem em grande <\/p><p>15 velocidade dos programas letivos, mas tamb\u00e9m do esp\u00edrito e do cora\u00e7\u00e3o dos pais e das crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Aquilo que poder\u00edamos chamar de aspectos humanistas da ci\u00eancia est\u00e1 igualmente em retrocesso, j\u00e1 que <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">os pa\u00edses preferem o lucro de curto prazo, atrav\u00e9s de compet\u00eancias \u00fateis e altamente aplicadas, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">adaptadas a esse objetivo. Parece que esquecemos as faculdades do pensamento e da imagina\u00e7\u00e3o (que <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">fazem de n\u00f3s humanos) e das nossas intera\u00e7\u00f5es - as rela\u00e7\u00f5es emp\u00e1ticas que n\u00e3o s\u00e3o simplesmente <\/p><p>20 utilit\u00e1rias. Quando estabelecemos contatos sociais, se n\u00e3o aprendermos a ver no outro \u201cum outro n\u00f3s\u201d, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">imaginando-lhe faculdades internas de pensamento e emo\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a democracia \u00e9 deixada \u00e0 m\u00e1 sorte, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">porque ela se assenta precisamente no respeito e na aten\u00e7\u00e3o dedicados ao outro, sentimentos que <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pressup\u00f5em que o encaremos como ser humano e n\u00e3o como simples objeto.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Hoje, mais que nunca, dependemos todos de pessoas que nunca vimos. Os problemas que temos de <\/p><p>25 resolver - sejam de ordem econ\u00f4mica, ecol\u00f3gica, religiosa ou pol\u00edtica - t\u00eam envergadura planet\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Nenhum de n\u00f3s escapa \u00e0 interdepend\u00eancia mundial. As escolas e as universidades do mundo inteiro t\u00eam, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">por conseguinte, uma tarefa imensa e urgente: cultivar nos estudantes a capacidade de se considerarem <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">membros de uma na\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea (todas as na\u00e7\u00f5es modernas o s\u00e3o) e de um mundo ainda mais <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">heterog\u00eaneo.<\/p><p>30 Se o saber n\u00e3o \u00e9 uma garantia de boa conduta, a ignor\u00e2ncia \u00e9 quase infalivelmente uma garantia de <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">maus procedimentos. A cidadania mundial implica realmente o conhecimento das humanidades? O <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">indiv\u00edduo necessita certamente de bastante conhecimento factual que os estudantes podem adquirir sem <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">forma\u00e7\u00e3o humanista - memorizando os fatos em manuais padronizados (supondo que n\u00e3o cont\u00eam erros). <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Para ser um cidad\u00e3o respons\u00e1vel, necessita de algo mais: de ser capaz de avaliar os dados hist\u00f3ricos, de <\/p><p>35 manipular os princ\u00edpios econ\u00f4micos e de exercer o seu esp\u00edrito cr\u00edtico, de comparar diferentes <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">concep\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a social, de falar pelo menos uma l\u00edngua estrangeira, de avaliar os mist\u00e9rios das <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">grandes religi\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Dispor de uma s\u00e9rie de fatos, sem ser capaz de os avaliar, \u00e9 pouco mais do que ignor\u00e2ncia. Ser capaz de <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">se referenciar em rela\u00e7\u00e3o a um vasto leque de culturas, de grupos e de na\u00e7\u00f5es e \u00e0 hist\u00f3ria das suas <\/p><p>40 intera\u00e7\u00f5es, isso \u00e9 que permite \u00e0s democracias abordar, de forma respons\u00e1vel, os problemas com os quais <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">se deparam atualmente. A capacidade - que quase todos os seres humanos t\u00eam, em maior ou menor <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">grau - de imaginar as viv\u00eancias e as necessidades dos outros deve ser amplamente desenvolvida e <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estimulada, se queremos ter alguma esperan\u00e7a de conservar institui\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\u201cA vida sem reflex\u00e3o n\u00e3o merece ser vivida\u201d, afirmou S\u00f3crates. C\u00e9tico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o sofista <\/p><p>45 e aos discursos inflamados, pagou com a vida sua fixa\u00e7\u00e3o nesse ideal de questionamento cr\u00edtico. Hoje, o <\/p><p>seu exemplo \u00e9 a base do ensino da cultura geral da tradi\u00e7\u00e3o ocidental, e id\u00e9ias similares est\u00e3o na base do <\/p><p>mesmo ensino na \u00edndia e em outras culturas. Se insistimos em prover aos alunos uma s\u00e9rie de <\/p><p>ensinamentos da \u00e1rea das humanidades, \u00e9 porque cremos que essas mat\u00e9rias os estimular\u00e3o a pensar e <\/p><p>a argumentar por eles mesmos, em vez de se resumirem simplesmente \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o e \u00e0 autoridade; e <\/p><p>50 porque consideramos que, como proclamava S\u00f3crates, a capacidade de raciocinar \u00e9 importante em <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">qualquer sociedade democr\u00e1tica - como as multi\u00e9tnicas e multiconfessionais.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Para compreenderem efetivamente o mundo complexo que os cerca, os cidad\u00e3os n\u00e3o t\u00eam suficientes <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">conhecimentos factuais ou de l\u00f3gica. \u00c9 preciso um terceiro elemento, estritamente ligado a esses dois, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">que se poderia chamar imagina\u00e7\u00e3o emp\u00e1tica. Noutros termos, a capacidade de se p\u00f4r no lugar do outro, <\/p><p>55 de compreender as emo\u00e7\u00f5es, os desejos e os muitos sentimentos que ele pode sentir.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>MARTHA NUSSBAUM<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Adaptado de hUps:\/\/w\\vwJronteiras.com\/artiaos\/oor-gue-a-democracia-Drecisa-das-humanidades. 14\/08\/2018.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1170907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando estabelecemos contatos sociais, se n\u00e3o aprendermos a ver no outro \u201cum outro n\u00f3s\u201d, imaginando lhe faculdades internas de pensamento e emo\u00e7\u00e3o, (linhas 20-21) No fragmento destacado, \u201clhe\u201d tem sentido equivalente ao do seguinte pronome:","provas":[{"id":39836,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2018-ibam-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBAM - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170912,"hashId":"1f9b1b754b85e7543f43e377035f1ea6","enunciado":"<p align=\"justify\">Quando estabelecemos contatos sociais, se n\u00e3o aprendermos a ver no outro \u201cum outro n\u00f3s\u201d, imaginando lhe faculdades internas de pensamento e emo\u00e7\u00e3o, (linhas 20-21)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No fragmento destacado, \u201clhe\u201d tem sentido equivalente ao do seguinte pronome:<\/p><p><br><\/p>","resposta":4192379,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suas.","id":4192379,"corpo":"<p align=justify>suas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"essas.","id":4192380,"corpo":"<p align=justify>essas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1rias.","id":4192381,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quaisquer.","id":4192382,"corpo":"<p align=justify>quaisquer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sem fins lucrativos: por que a democracia precisa das humanidadesAtravessamos uma crise de amplitude internacional. N\u00e3o falo da crise econ\u00f4mica mundial iniciada em 2008; refiro-me, apesar de passar despercebida, \u00e0quela que se arrisca a ser bem mais prejudicial para o futuro da democracia; a crise planet\u00e1ria da educa\u00e7\u00e3o.Profundas altera\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo produzidas naquilo que as sociedades democr\u00e1ticas ensinam aos 5 jovens e ainda n\u00e3o aferimos o alcance de todas elas. \u00c1vidos de sucesso econ\u00f4mico, os pa\u00edses e os seus sistemas educativos renunciam imprudentemente a compet\u00eancias que s\u00e3o indispens\u00e1veis \u00e0 sobreviv\u00eancia das democracias. Se essa tend\u00eancia persistir, em breve, haver\u00e1 pelo mundo inteiro gera\u00e7\u00f5es de m\u00e1quinas \u00fateis, d\u00f3ceis e tecnicamente qualificadas, em vez de cidad\u00e3os realizados, capazes de pensar por si pr\u00f3prios, de p\u00f4r em causa a tradi\u00e7\u00e3o e de compreender o sentido do sofrimento e das realiza\u00e7\u00f5es 10 dos outros.De que altera\u00e7\u00f5es estamos falando? As humanidades e as artes perdem terreno sem cessar, tanto no ensino prim\u00e1rio e secund\u00e1rio como na universidade, em quase todos os pa\u00edses do mundo. Consideradas acess\u00f3rios in\u00fateis pelos pol\u00edticos, em uma \u00e9poca em que os pa\u00edses precisam se desfazer do sup\u00e9rfluo para continuarem a ser competitivos no mercado mundial, essas disciplinas desaparecem em grande 15 velocidade dos programas letivos, mas tamb\u00e9m do esp\u00edrito e do cora\u00e7\u00e3o dos pais e das crian\u00e7as.Aquilo que poder\u00edamos chamar de aspectos humanistas da ci\u00eancia est\u00e1 igualmente em retrocesso, j\u00e1 que os pa\u00edses preferem o lucro de curto prazo, atrav\u00e9s de compet\u00eancias \u00fateis e altamente aplicadas, adaptadas a esse objetivo. Parece que esquecemos as faculdades do pensamento e da imagina\u00e7\u00e3o (que fazem de n\u00f3s humanos) e das nossas intera\u00e7\u00f5es - as rela\u00e7\u00f5es emp\u00e1ticas que n\u00e3o s\u00e3o simplesmente 20 utilit\u00e1rias. Quando estabelecemos contatos sociais, se n\u00e3o aprendermos a ver no outro \u201cum outro n\u00f3s\u201d, imaginando-lhe faculdades internas de pensamento e emo\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a democracia \u00e9 deixada \u00e0 m\u00e1 sorte, porque ela se assenta precisamente no respeito e na aten\u00e7\u00e3o dedicados ao outro, sentimentos que pressup\u00f5em que o encaremos como ser humano e n\u00e3o como simples objeto.Hoje, mais que nunca, dependemos todos de pessoas que nunca vimos. Os problemas que temos de 25 resolver - sejam de ordem econ\u00f4mica, ecol\u00f3gica, religiosa ou pol\u00edtica - t\u00eam envergadura planet\u00e1ria. Nenhum de n\u00f3s escapa \u00e0 interdepend\u00eancia mundial. As escolas e as universidades do mundo inteiro t\u00eam, por conseguinte, uma tarefa imensa e urgente: cultivar nos estudantes a capacidade de se considerarem membros de uma na\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea (todas as na\u00e7\u00f5es modernas o s\u00e3o) e de um mundo ainda mais heterog\u00eaneo.30 Se o saber n\u00e3o \u00e9 uma garantia de boa conduta, a ignor\u00e2ncia \u00e9 quase infalivelmente uma garantia de maus procedimentos. A cidadania mundial implica realmente o conhecimento das humanidades? O indiv\u00edduo necessita certamente de bastante conhecimento factual que os estudantes podem adquirir sem forma\u00e7\u00e3o humanista - memorizando os fatos em manuais padronizados (supondo que n\u00e3o cont\u00eam erros). Para ser um cidad\u00e3o respons\u00e1vel, necessita de algo mais: de ser capaz de avaliar os dados hist\u00f3ricos, de 35 manipular os princ\u00edpios econ\u00f4micos e de exercer o seu esp\u00edrito cr\u00edtico, de comparar diferentes concep\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a social, de falar pelo menos uma l\u00edngua estrangeira, de avaliar os mist\u00e9rios das grandes religi\u00f5es do mundo.Dispor de uma s\u00e9rie de fatos, sem ser capaz de os avaliar, \u00e9 pouco mais do que ignor\u00e2ncia. Ser capaz de se referenciar em rela\u00e7\u00e3o a um vasto leque de culturas, de grupos e de na\u00e7\u00f5es e \u00e0 hist\u00f3ria das suas 40 intera\u00e7\u00f5es, isso \u00e9 que permite \u00e0s democracias abordar, de forma respons\u00e1vel, os problemas com os quais se deparam atualmente. A capacidade - que quase todos os seres humanos t\u00eam, em maior ou menor grau - de imaginar as viv\u00eancias e as necessidades dos outros deve ser amplamente desenvolvida e estimulada, se queremos ter alguma esperan\u00e7a de conservar institui\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias.\u201cA vida sem reflex\u00e3o n\u00e3o merece ser vivida\u201d, afirmou S\u00f3crates. C\u00e9tico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o sofista 45 e aos discursos inflamados, pagou com a vida sua fixa\u00e7\u00e3o nesse ideal de questionamento cr\u00edtico. Hoje, o seu exemplo \u00e9 a base do ensino da cultura geral da tradi\u00e7\u00e3o ocidental, e id\u00e9ias similares est\u00e3o na base do mesmo ensino na \u00edndia e em outras culturas. Se insistimos em prover aos alunos uma s\u00e9rie de ensinamentos da \u00e1rea das humanidades, \u00e9 porque cremos que essas mat\u00e9rias os estimular\u00e3o a pensar e a argumentar por eles mesmos, em vez de se resumirem simplesmente \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o e \u00e0 autoridade; e 50 porque consideramos que, como proclamava S\u00f3crates, a capacidade de raciocinar \u00e9 importante em qualquer sociedade democr\u00e1tica - como as multi\u00e9tnicas e multiconfessionais.Para compreenderem efetivamente o mundo complexo que os cerca, os cidad\u00e3os n\u00e3o t\u00eam suficientes conhecimentos factuais ou de l\u00f3gica. \u00c9 preciso um terceiro elemento, estritamente ligado a esses dois, que se poderia chamar imagina\u00e7\u00e3o emp\u00e1tica. Noutros termos, a capacidade de se p\u00f4r no lugar do outro, 55 de compreender as emo\u00e7\u00f5es, os desejos e os muitos sentimentos que ele pode sentir.MARTHA NUSSBAUMAdaptado de hUps:\/\/w\\vwJronteiras.com\/artiaos\/oor-gue-a-democracia-Drecisa-das-humanidades. 14\/08\/2018.","id":393311,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong><em><u>Sem fins lucrativos: por que a democracia precisa das humanidades<\/u><\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Atravessamos uma crise de amplitude internacional. N\u00e3o falo da crise econ\u00f4mica mundial iniciada em <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">2008; refiro-me, apesar de passar despercebida, \u00e0quela que se arrisca a ser bem mais prejudicial para o <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">futuro da democracia; a crise planet\u00e1ria da educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Profundas altera\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo produzidas naquilo que as sociedades democr\u00e1ticas ensinam aos <\/p><p>5 jovens e ainda n\u00e3o aferimos o alcance de todas elas. \u00c1vidos de sucesso econ\u00f4mico, os pa\u00edses e os seus <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">sistemas educativos renunciam imprudentemente a compet\u00eancias que s\u00e3o indispens\u00e1veis \u00e0 sobreviv\u00eancia <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">das democracias. Se essa tend\u00eancia persistir, em breve, haver\u00e1 pelo mundo inteiro gera\u00e7\u00f5es de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"> m\u00e1quinas \u00fateis, d\u00f3ceis e tecnicamente qualificadas, em vez de cidad\u00e3os realizados, capazes de pensar <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">por si pr\u00f3prios, de p\u00f4r em causa a tradi\u00e7\u00e3o e de compreender o sentido do sofrimento e das realiza\u00e7\u00f5es <\/p><p>10 dos outros.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">De que altera\u00e7\u00f5es estamos falando? As humanidades e as artes perdem terreno sem cessar, tanto no <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">ensino prim\u00e1rio e secund\u00e1rio como na universidade, em quase todos os pa\u00edses do mundo. Consideradas <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">acess\u00f3rios in\u00fateis pelos pol\u00edticos, em uma \u00e9poca em que os pa\u00edses precisam se desfazer do sup\u00e9rfluo <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">para continuarem a ser competitivos no mercado mundial, essas disciplinas desaparecem em grande <\/p><p>15 velocidade dos programas letivos, mas tamb\u00e9m do esp\u00edrito e do cora\u00e7\u00e3o dos pais e das crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Aquilo que poder\u00edamos chamar de aspectos humanistas da ci\u00eancia est\u00e1 igualmente em retrocesso, j\u00e1 que <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">os pa\u00edses preferem o lucro de curto prazo, atrav\u00e9s de compet\u00eancias \u00fateis e altamente aplicadas, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">adaptadas a esse objetivo. Parece que esquecemos as faculdades do pensamento e da imagina\u00e7\u00e3o (que <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">fazem de n\u00f3s humanos) e das nossas intera\u00e7\u00f5es - as rela\u00e7\u00f5es emp\u00e1ticas que n\u00e3o s\u00e3o simplesmente <\/p><p>20 utilit\u00e1rias. Quando estabelecemos contatos sociais, se n\u00e3o aprendermos a ver no outro \u201cum outro n\u00f3s\u201d, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">imaginando-lhe faculdades internas de pensamento e emo\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o a democracia \u00e9 deixada \u00e0 m\u00e1 sorte, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">porque ela se assenta precisamente no respeito e na aten\u00e7\u00e3o dedicados ao outro, sentimentos que <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pressup\u00f5em que o encaremos como ser humano e n\u00e3o como simples objeto.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Hoje, mais que nunca, dependemos todos de pessoas que nunca vimos. Os problemas que temos de <\/p><p>25 resolver - sejam de ordem econ\u00f4mica, ecol\u00f3gica, religiosa ou pol\u00edtica - t\u00eam envergadura planet\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Nenhum de n\u00f3s escapa \u00e0 interdepend\u00eancia mundial. As escolas e as universidades do mundo inteiro t\u00eam, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">por conseguinte, uma tarefa imensa e urgente: cultivar nos estudantes a capacidade de se considerarem <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">membros de uma na\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea (todas as na\u00e7\u00f5es modernas o s\u00e3o) e de um mundo ainda mais <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">heterog\u00eaneo.<\/p><p>30 Se o saber n\u00e3o \u00e9 uma garantia de boa conduta, a ignor\u00e2ncia \u00e9 quase infalivelmente uma garantia de <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">maus procedimentos. A cidadania mundial implica realmente o conhecimento das humanidades? O <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">indiv\u00edduo necessita certamente de bastante conhecimento factual que os estudantes podem adquirir sem <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">forma\u00e7\u00e3o humanista - memorizando os fatos em manuais padronizados (supondo que n\u00e3o cont\u00eam erros). <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Para ser um cidad\u00e3o respons\u00e1vel, necessita de algo mais: de ser capaz de avaliar os dados hist\u00f3ricos, de <\/p><p>35 manipular os princ\u00edpios econ\u00f4micos e de exercer o seu esp\u00edrito cr\u00edtico, de comparar diferentes <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">concep\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a social, de falar pelo menos uma l\u00edngua estrangeira, de avaliar os mist\u00e9rios das <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">grandes religi\u00f5es do mundo.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Dispor de uma s\u00e9rie de fatos, sem ser capaz de os avaliar, \u00e9 pouco mais do que ignor\u00e2ncia. Ser capaz de <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">se referenciar em rela\u00e7\u00e3o a um vasto leque de culturas, de grupos e de na\u00e7\u00f5es e \u00e0 hist\u00f3ria das suas <\/p><p>40 intera\u00e7\u00f5es, isso \u00e9 que permite \u00e0s democracias abordar, de forma respons\u00e1vel, os problemas com os quais <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">se deparam atualmente. A capacidade - que quase todos os seres humanos t\u00eam, em maior ou menor <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">grau - de imaginar as viv\u00eancias e as necessidades dos outros deve ser amplamente desenvolvida e <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">estimulada, se queremos ter alguma esperan\u00e7a de conservar institui\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\u201cA vida sem reflex\u00e3o n\u00e3o merece ser vivida\u201d, afirmou S\u00f3crates. C\u00e9tico em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 argumenta\u00e7\u00e3o sofista <\/p><p>45 e aos discursos inflamados, pagou com a vida sua fixa\u00e7\u00e3o nesse ideal de questionamento cr\u00edtico. Hoje, o <\/p><p>seu exemplo \u00e9 a base do ensino da cultura geral da tradi\u00e7\u00e3o ocidental, e id\u00e9ias similares est\u00e3o na base do <\/p><p>mesmo ensino na \u00edndia e em outras culturas. Se insistimos em prover aos alunos uma s\u00e9rie de <\/p><p>ensinamentos da \u00e1rea das humanidades, \u00e9 porque cremos que essas mat\u00e9rias os estimular\u00e3o a pensar e <\/p><p>a argumentar por eles mesmos, em vez de se resumirem simplesmente \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o e \u00e0 autoridade; e <\/p><p>50 porque consideramos que, como proclamava S\u00f3crates, a capacidade de raciocinar \u00e9 importante em <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">qualquer sociedade democr\u00e1tica - como as multi\u00e9tnicas e multiconfessionais.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Para compreenderem efetivamente o mundo complexo que os cerca, os cidad\u00e3os n\u00e3o t\u00eam suficientes <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">conhecimentos factuais ou de l\u00f3gica. \u00c9 preciso um terceiro elemento, estritamente ligado a esses dois, <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">que se poderia chamar imagina\u00e7\u00e3o emp\u00e1tica. Noutros termos, a capacidade de se p\u00f4r no lugar do outro, <\/p><p>55 de compreender as emo\u00e7\u00f5es, os desejos e os muitos sentimentos que ele pode sentir.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>MARTHA NUSSBAUM<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Adaptado de hUps:\/\/w\\vwJronteiras.com\/artiaos\/oor-gue-a-democracia-Drecisa-das-humanidades. 14\/08\/2018.<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1170912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas da INTOSAI, existem dois tipos de auditoria p\u00fablica: a auditoria de regularidade e a de otimiza\u00e7\u00e3o de recursos. N\u00e3o representa um dos objetivos da auditoria de regularidade o constante em qual alternativa?","provas":[{"id":39836,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2018-ibam-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBAM - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:28","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1170931,"hashId":"dfa3a341efaf0b0ac892a2e226e2dc2b","enunciado":"<p align=justify>Segundo as normas da INTOSAI, existem dois tipos de auditoria p\u00fablica: a auditoria de regularidade e a de otimiza\u00e7\u00e3o de recursos. <u>N\u00e3o<\/u> representa um dos objetivos da auditoria de regularidade o constante em qual alternativa?<\/p>","resposta":4192464,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certificar que as entidades respons\u00e1veis cumpriram suas obriga\u00e7\u00f5es de prestar conta, o que envolve o exame e a avalia\u00e7\u00e3o dos registros financeiros.","id":4192462,"corpo":"<p align=justify>Certificar que as entidades respons\u00e1veis cumpriram suas obriga\u00e7\u00f5es de prestar conta, o que envolve o exame e a avalia\u00e7\u00e3o dos registros financeiros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auditar a probidade e a propriedade das decis\u00f5es administrativas tomadas pela entidade auditada.","id":4192463,"corpo":"<p align=justify>Auditar a probidade e a propriedade das decis\u00f5es administrativas tomadas pela entidade auditada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determinar se a administra\u00e7\u00e3o desempenhou suas atividades com economia, de acordo com princ\u00edpios, pr\u00e1ticas e pol\u00edticas administrativas corretas.","id":4192464,"corpo":"<p align=justify>Determinar se a administra\u00e7\u00e3o desempenhou suas atividades com economia, de acordo com princ\u00edpios, pr\u00e1ticas e pol\u00edticas administrativas corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Auditar os sistemas e as opera\u00e7\u00f5es financeiras, incluindo o exame da observ\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es legais e regulamentares aplic\u00e1veis.","id":4192465,"corpo":"<p align=justify>Auditar os sistemas e as opera\u00e7\u00f5es financeiras, incluindo o exame da observ\u00e2ncia \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es legais e regulamentares aplic\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas INTOSAI - International Organization of Supreme Audit Institutions","oab":true,"nome":"Normas INTOSAI - International Organization of Supreme Audit Institutions","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400426,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-intosai-international-organization-of-supreme-audit-institutions"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1170931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Renata investiu em um t\u00edtulo com valor de face de R$ 250.000,00 e deseja resgat\u00e1-lo 1 ano e 6 meses antes de seu vencimento. Considerando que a taxa de desconto composto \u00e9 de 4,5% a.a., capitalizados trimestralmente, o valor que Renata ir\u00e1 resgatar, em reais, \u00e9:","provas":[{"id":39836,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2018-ibam-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBAM - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:30","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1171003,"hashId":"df05b9f2d4ea9ab200c6b2e21ef0b72e","enunciado":"<p align=justify>Renata investiu em um t\u00edtulo com valor de face de R$ 250.000,00 e deseja resgat\u00e1-lo 1 ano e 6 meses antes de seu vencimento. Considerando que a taxa de desconto composto \u00e9 de 4,5% a.a., capitalizados trimestralmente, o valor que Renata ir\u00e1 resgatar, em reais, \u00e9:<\/p>","resposta":4192784,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"233.425,00","id":4192784,"corpo":"<p align=justify>233.425,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"207.045,25","id":4192785,"corpo":"<p align=justify>207.045,25<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"194.625,50","id":4192786,"corpo":"<p align=justify>194.625,50<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"177.500,15","id":4192787,"corpo":"<p align=justify>177.500,15<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"},{"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Composto(por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Composto(por fora)","pai":403811,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408963,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-composto-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/1171003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Santo Andr\u00e9, a elei\u00e7\u00e3o para preenchimento de cargo vago da Mesa ocorrer\u00e1 em sess\u00e3o:","provas":[{"id":39836,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9","sigla":"Camara de Santo Andre","id":3453,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-santo-andre-sp-2018-ibam-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IBAM - C\u00e2mara de Santo Andr\u00e9 - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1171020,"hashId":"5e8a0d1b21a20b9ebb47f651066d2823","enunciado":"<p align=justify>Nos termos do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Santo Andr\u00e9, a elei\u00e7\u00e3o para preenchimento de cargo vago da Mesa ocorrer\u00e1 em sess\u00e3o:<\/p>","resposta":4192866,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solene.","id":4192863,"corpo":"<p align=justify>solene.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"especial.","id":4192864,"corpo":"<p align=justify>especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1ria.","id":4192865,"corpo":"<p align=justify>extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordin\u00e1ria.","id":4192866,"corpo":"<p align=justify>ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Santo Andr\u00e9 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401759,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-santo-andre-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1171020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 possibilidade de os Estados legislarem sobre as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40020,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1177274,"hashId":"4f08b707a520d22a02a00e8642427e1e","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 possibilidade de os Estados legislarem sobre as condi\u00e7\u00f5es para o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4221986,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel desde que n\u00e3o haja norma geral federal sobre a mat\u00e9ria.","id":4221985,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel desde que n\u00e3o haja norma geral federal sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel mediante autoriza\u00e7\u00e3o de maioria absoluta do Congresso Nacional.","id":4221986,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel mediante autoriza\u00e7\u00e3o de maioria absoluta do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel mediante autoriza\u00e7\u00e3o de maioria simples do Congresso Nacional.","id":4221987,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel mediante autoriza\u00e7\u00e3o de maioria simples do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel desde que n\u00e3o ofenda o texto de lei federal sobre a mat\u00e9ria.","id":4221988,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 poss\u00edvel desde que n\u00e3o ofenda o texto de lei federal sobre a mat\u00e9ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel em hip\u00f3tese alguma.","id":4221989,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel em hip\u00f3tese alguma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1177274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a disciplina do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40020,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1177285,"hashId":"2579b938adb63063a87bbffb527defbe","enunciado":"<p align=justify>Sobre a disciplina do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":4222037,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dispensa-se a instaura\u00e7\u00e3o do incidente se a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica for requerida na peti\u00e7\u00e3o inicial, hip\u00f3tese em que ser\u00e1 citado o s\u00f3cio ou a pessoa jur\u00eddica.","id":4222037,"corpo":"<p align=justify>Dispensa-se a instaura\u00e7\u00e3o do incidente se a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica for requerida na peti\u00e7\u00e3o inicial,\r\nhip\u00f3tese em que ser\u00e1 citado o s\u00f3cio ou a pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 incidentes com procedimentos distintos, previstos pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, para as hip\u00f3teses de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica e da desconsidera\u00e7\u00e3o inversa.","id":4222038,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 incidentes com procedimentos distintos, previstos pelo C\u00f3digo de Processo Civil de 2015, para as hip\u00f3teses de\r\ndesconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica e da desconsidera\u00e7\u00e3o inversa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel em qualquer fase do processo de conhecimento, n\u00e3o sendo poss\u00edvel formular esse requerimento em cumprimento de senten\u00e7a ou no processo de execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo executivo extrajudicial, tendo em vista que esses tipos de processo n\u00e3o admitem qualquer discuss\u00e3o sobre m\u00e9rito.","id":4222039,"corpo":"<p align=justify>O incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel em qualquer fase do processo de conhecimento, n\u00e3o sendo poss\u00edvel formular esse\r\nrequerimento em cumprimento de senten\u00e7a ou no processo de execu\u00e7\u00e3o de t\u00edtulo executivo extrajudicial, tendo em vista que\r\nesses tipos de processo n\u00e3o admitem qualquer discuss\u00e3o sobre m\u00e9rito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Instaurado o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, o juiz decidir\u00e1 sobre o pedido e, em seguida, determinar\u00e1 a cita\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios para o cumprimento da decis\u00e3o, sendo que a eventual defesa dever\u00e1 ser formulada em autos apartados.","id":4222040,"corpo":"<p align=justify>Instaurado o incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, o juiz decidir\u00e1 sobre o pedido e, em seguida, determinar\u00e1\r\na cita\u00e7\u00e3o dos s\u00f3cios para o cumprimento da decis\u00e3o, sendo que a eventual defesa dever\u00e1 ser formulada em autos apartados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que julga o pedido de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica \u00e9 recorr\u00edvel por apela\u00e7\u00e3o, por ter natureza de senten\u00e7a.","id":4222041,"corpo":"<p align=justify>A decis\u00e3o que julga o pedido de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica \u00e9 recorr\u00edvel por apela\u00e7\u00e3o, por ter natureza de\r\nsenten\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","oab":true,"nome":"Da interven\u00e7\u00e3o de terceiros","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402115,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-da-intervencao-de-terceiros"},{"nome_clean":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":422824,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402119,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o de Terceiros em Esp\u00e9cie","pai":402115,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422824,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-intervencao-de-terceiros-em-especie"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":402119,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422869,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"},{"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o","pai":422869,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422871,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-instauracao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1177285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.","provas":[{"id":40010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1177022,"hashId":"a62af03fa8bcb5da47c53a5b303e3006","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima, na ordem em que aparecem no texto.<\/p>","resposta":4220777,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de acordo com \u2013 tamb\u00e9m \u2013 por que \u2013 que.","id":4220775,"corpo":"<p align=justify>de acordo com \u2013 tamb\u00e9m \u2013 por que \u2013 que.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"onde \u2013 por outro lado \u2013 porqu\u00ea \u2013 que ele.","id":4220776,"corpo":"<p align=justify>onde \u2013 por outro lado \u2013 porqu\u00ea \u2013 que ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"segundo \u2013 por outro lado \u2013 porque \u2013 que.","id":4220777,"corpo":"<p align=justify>segundo \u2013 por outro lado \u2013 porque \u2013 que.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com \u2013 porquanto \u2013 porque \u2013 de que.","id":4220778,"corpo":"<p align=justify>com \u2013 porquanto \u2013 porque \u2013 de que.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com \u2013 por sua vez \u2013 por que \u2013 onde.","id":4220779,"corpo":"<p align=justify>com \u2013 por sua vez \u2013 por que \u2013 onde.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 10 a 12. Mel e rem\u00e9dios isentos de prescri\u00e7\u00e3o devem ser a primeira op\u00e7\u00e3o no tratamento da maior parte das tosses, __________ novas diretrizes rec\u00e9m-divulgadas pelo sistema de sa\u00fade brit\u00e2nico. Antibi\u00f3ticos, __________, s\u00e3o pouco recomendados contra tosse \u2013 simplesmente __________, na maioria dos casos, eles n\u00e3o ajudam a combater os sintomas. As novas recomenda\u00e7\u00f5es do sistema de sa\u00fade s\u00e3o dirigidas especificamente a m\u00e9dicos, com o intuito de minimizar o uso indiscriminado de antibi\u00f3ticos \u2013 __________ tem como efeito colateral a prolifera\u00e7\u00e3o de \u201csuperbact\u00e9rias\u201d cada vez mais resistentes a esses medicamentos. \u201cPara um paciente com nariz escorrendo, garganta dolorida e tosse, antibi\u00f3ticos n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios. A tosse deve passar no intervalo de duas a tr\u00eas semanas\u201d, disse em comunicado a m\u00e9dica Tessa Lewis, representante do Instituto Brit\u00e2nico de Excel\u00eancia na Sa\u00fade, organiza\u00e7\u00e3o que emite recomenda\u00e7\u00f5es ao sistema p\u00fablico de sa\u00fade do pa\u00eds (o NHS).","id":393807,"enunciado":"<p>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 10 a 12.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>          Mel e rem\u00e9dios isentos de prescri\u00e7\u00e3o devem ser a primeira op\u00e7\u00e3o no tratamento da maior parte das tosses, __________ novas\r\ndiretrizes rec\u00e9m-divulgadas pelo sistema de sa\u00fade brit\u00e2nico.\r\n<\/p><p>          Antibi\u00f3ticos, __________, s\u00e3o pouco recomendados contra tosse \u2013 simplesmente __________, na maioria dos casos, eles n\u00e3o\r\najudam a combater os sintomas.\r\n<\/p><p>          As novas recomenda\u00e7\u00f5es do sistema de sa\u00fade s\u00e3o dirigidas especificamente a m\u00e9dicos, com o intuito de minimizar o uso\r\nindiscriminado de antibi\u00f3ticos \u2013 __________ tem como efeito colateral a prolifera\u00e7\u00e3o de \u201csuperbact\u00e9rias\u201d cada vez mais resistentes a\r\nesses medicamentos.\r\n<\/p><p>          \u201cPara um paciente com nariz escorrendo, garganta dolorida e tosse, antibi\u00f3ticos n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios. A tosse deve passar no\r\nintervalo de duas a tr\u00eas semanas\u201d, disse em comunicado a m\u00e9dica Tessa Lewis, representante do Instituto Brit\u00e2nico de Excel\u00eancia na\r\nSa\u00fade, organiza\u00e7\u00e3o que emite recomenda\u00e7\u00f5es ao sistema p\u00fablico de sa\u00fade do pa\u00eds (o NHS).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As balan\u00e7as a seguir est\u00e3o em equil\u00edbrio: Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor de x, em kg, que equilibra a terceira balan\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":40010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1177063,"hashId":"7b0ab9ccdac23993e8dd1984ae4ee0dc","enunciado":"<p align=justify><p>As balan\u00e7as a seguir est\u00e3o em equil\u00edbrio:\r\n<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40010\/Q21.GIF\"><\/p><p>Nessas condi\u00e7\u00f5es, o valor de x, em kg, que equilibra a terceira balan\u00e7a \u00e9:<\/p><\/p>","resposta":4221001,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"24.","id":4220997,"corpo":"<p align=justify>24.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22.","id":4220998,"corpo":"<p align=justify>22.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21.","id":4220999,"corpo":"<p align=justify>21.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19.","id":4221000,"corpo":"<p align=justify>19.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17.","id":4221001,"corpo":"<p align=justify>17.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/1177063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Programa que torna inacess\u00edveis os dados armazenados em um equipamento, geralmente usando criptografia, e que exige pagamento de resgate para restabelecer o acesso ao usu\u00e1rio \u00e9 um malware do tipo:","provas":[{"id":40010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1177107,"hashId":"6ef69f0bb774fa2bd181ba1f24c23d1e","enunciado":"<p align=justify>Programa que torna inacess\u00edveis os dados armazenados em um equipamento, geralmente usando criptografia, e que exige\r\npagamento de resgate para restabelecer o acesso ao usu\u00e1rio \u00e9 um <em>malware<\/em> do tipo:<\/p>","resposta":4221184,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cavalo de troia.","id":4221181,"corpo":"<p align=justify>cavalo de troia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RAT.","id":4221182,"corpo":"<p align=justify>RAT.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sequestro digital.","id":4221183,"corpo":"<p align=justify>sequestro digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ransomware.","id":4221184,"corpo":"<p align=justify>ransomware.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00edrus.","id":4221185,"corpo":"<p align=justify>v\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405069,"slug":"informatica-terminologia"},{"nome_clean":"Hacker","oab":false,"nome":"Hacker","pai":405075,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405076,"slug":"informatica-hacker"}],"slug":"informatica\/1177107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante","id":16959}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo do texto percebe-se o desejo do homem maduro em transformar, transmutar, a mulher estranha em uma menina. Todavia, a seguinte passagem evidencia que o seu empenho \u00e9 ineficaz:","provas":[{"id":38041,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante","id":16959},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-ciaga-oficial-da-marinha-mercante","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:39","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1099795,"hashId":"79fa1fb3a9dfdeea08e88f3253188de4","enunciado":"<p align=justify>Ao longo do texto percebe-se o desejo do homem\r\nmaduro em transformar, transmutar, a mulher\r\nestranha em uma menina. Todavia, a seguinte\r\npassagem evidencia que o seu empenho \u00e9 ineficaz:<\/p>","resposta":3891486,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Converta-se, bela mulher estranha, numa simples menina de pernas magras e vamos passear nessa inf\u00e2ncia de uma terra longe.","id":3891482,"corpo":"<p align=justify>Converta-se, bela mulher estranha, numa\r\nsimples menina de pernas magras e vamos\r\npassear nessa inf\u00e2ncia de uma terra longe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Talvez voc\u00ea fosse como aquela menina rica, de fora, que achou horr\u00edvel nosso pobre doce de ab\u00f3bora e coco.","id":3891483,"corpo":"<p align=justify>Talvez voc\u00ea fosse como aquela menina rica, de\r\nfora, que achou horr\u00edvel nosso pobre doce de\r\nab\u00f3bora e coco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mas como eu poderia, mulher estranha, convert\u00ea-la em menina para subir comigo pela capoeira?","id":3891484,"corpo":"<p align=justify>Mas como eu poderia, mulher estranha,\r\nconvert\u00ea-la em menina para subir comigo pela\r\ncapoeira?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quero lev\u00e1-la para a meninice.","id":3891485,"corpo":"<p align=justify>Quero lev\u00e1-la para a meninice.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inutilmente tento convert\u00ea-la em menina de pernas magras, o joelho ralado, um pouco de lamct seca do brejo no meio dos dedos dos p\u00e9s.","id":3891486,"corpo":"<p align=justify>Inutilmente tento convert\u00ea-la em menina de\r\npernas magras, o joelho ralado, um pouco de\r\nlamct seca do brejo no meio dos dedos dos p\u00e9s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 40.","id":385029,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38041\/12121.gif\">\r\n<\/p><p>\r\nCom base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 40.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1099795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013}],"cargos":[{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante","id":16959}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O encontro com a mulher mencionada no texto desencadeia no narrador os sentimentos de","provas":[{"id":38041,"cargo":{"descricao":"Oficial da Marinha Mercante","id":16959},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o Almirante Gra\u00e7a Aranha - CIAGA - CIAGA","sigla":"CIAGA","oab":false,"id":1013},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-ciaga-oficial-da-marinha-mercante","tipo":1,"nome":"CIAGA - Marinha - Oficial da Marinha Mercante - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1099819,"hashId":"eb163d074fa4eb3b9c153ac490d26678","enunciado":"<p align=justify>O encontro com a mulher mencionada no texto\r\ndesencadeia no narrador os sentimentos de<\/p>","resposta":3891599,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estranheza e admira\u00e7\u00e3o.","id":3891596,"corpo":"<p align=justify>estranheza e admira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adora\u00e7\u00e3o e tortura.","id":3891597,"corpo":"<p align=justify>adora\u00e7\u00e3o e tortura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tristeza e saudosismo.","id":3891598,"corpo":"<p align=justify>tristeza e saudosismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nostalgia e encantamento.","id":3891599,"corpo":"<p align=justify>nostalgia e encantamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distra\u00e7\u00e3o e amor.","id":3891600,"corpo":"<p align=justify>distra\u00e7\u00e3o e amor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 40.","id":385029,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38041\/12121.gif\">\r\n<\/p><p>\r\nCom base no texto, responda \u00e0s quest\u00f5es de 21 a 40.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1099819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes valores para as contas de resultado de uma empresa comercial, extra\u00eddas do Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o, elaborado antes da apura\u00e7\u00e3o do resultado do ano X1:- Custo das mercadorias vendidas: $ 400. - Despesas com tributos incidentes sobre vendas: $ 200. - Despesas com vendas, administrativas e gerais: $ 250.- Despesas financeiras: $ 60. - Devolu\u00e7\u00f5es de vendas: $ 200. - Perdas por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel de ativos: $ 50. - Receita bruta de vendas: $ 1.200. - Receita de equival\u00eancia patrimonial: $ 80. - Receitas financeiras: $ 30. Com base nos dados acima, qual \u00e9 o valor do resultado bruto dessa empresa para o ano X1?","provas":[{"id":40016,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1177178,"hashId":"06e664f1561577de1650deab05a51bf9","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os seguintes valores para as contas de resultado de uma empresa comercial, extra\u00eddas do Balancete de\r\nVerifica\u00e7\u00e3o, elaborado antes da apura\u00e7\u00e3o do resultado do ano X1:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">- Custo das mercadorias vendidas: $ 400.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Despesas com tributos incidentes sobre vendas: $ 200.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Despesas com vendas, administrativas e gerais: $ 250.<\/p><p align=\"justify\">- Despesas financeiras: $ 60.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Devolu\u00e7\u00f5es de vendas: $ 200.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Perdas por redu\u00e7\u00e3o ao valor recuper\u00e1vel de ativos: $ 50.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Receita bruta de vendas: $ 1.200.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Receita de equival\u00eancia patrimonial: $ 80.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Receitas financeiras: $ 30.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base nos dados acima, qual \u00e9 o valor do resultado bruto dessa empresa para o ano X1?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4221533,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 150.","id":4221531,"corpo":"<p align=justify>$ 150.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 180.","id":4221532,"corpo":"<p align=justify>$ 180.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 400.","id":4221533,"corpo":"<p align=justify>$ 400.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 480.","id":4221534,"corpo":"<p align=justify>$ 480.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$ 510.","id":4221535,"corpo":"<p align=justify>$ 510.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1177178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa industrial apresentou ao t\u00e9rmino do ano X0 um Prazo m\u00e9dio de estocagem de mat\u00e9rias-primas de 45 dias, Prazo m\u00e9dio de fabrica\u00e7\u00e3o de 10 dias, Prazo m\u00e9dio de vendas de 35 dias, Prazo m\u00e9dio de recebimento de vendas de 30 dias e Prazo m\u00e9dio de pagamento a fornecedores de 40 dias. Para o ano X1, a empresa reduziu o Prazo m\u00e9dio de estocagem de mat\u00e9rias-primas em 20%, aumentou o Prazo m\u00e9dio de fabrica\u00e7\u00e3o em 10%, reduziu o Prazo m\u00e9dio de vendas em 20%, aumentou o Prazo m\u00e9dio de recebimento de vendas em 10% e aumentou o Prazo m\u00e9dio de pagamento a fornecedores em 15%. Com base no exposto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) O Ciclo de Caixa da empresa aumentou entre os anos X1 e X0. ( ) O Ciclo Operacional de X1 \u00e9 10% menor do que o Ciclo Operacional de X0. ( ) O prazo m\u00e9dio necess\u00e1rio para produzir e vender os produtos foi reduzido entre X1 e X0. ( ) O percentual do Ciclo Operacional da empresa financiado por Fornecedores em X1 aumentou em rela\u00e7\u00e3o a X0. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40016,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1177197,"hashId":"ce151ef39be3a10e8bf8d1c2b42f250c","enunciado":"<p>Uma empresa industrial apresentou ao t\u00e9rmino do ano X0 um Prazo m\u00e9dio de estocagem de mat\u00e9rias-primas de 45 dias,\r\nPrazo m\u00e9dio de fabrica\u00e7\u00e3o de 10 dias, Prazo m\u00e9dio de vendas de 35 dias, Prazo m\u00e9dio de recebimento de vendas de\r\n30 dias e Prazo m\u00e9dio de pagamento a fornecedores de 40 dias. Para o ano X1, a empresa reduziu o Prazo m\u00e9dio de\r\nestocagem de mat\u00e9rias-primas em 20%, aumentou o Prazo m\u00e9dio de fabrica\u00e7\u00e3o em 10%, reduziu o Prazo m\u00e9dio de vendas\r\nem 20%, aumentou o Prazo m\u00e9dio de recebimento de vendas em 10% e aumentou o Prazo m\u00e9dio de pagamento a\r\nfornecedores em 15%. Com base no exposto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p><br><\/p><p>( ) O Ciclo de Caixa da empresa aumentou entre os anos X1 e X0.\r\n<\/p><p>( ) O Ciclo Operacional de X1 \u00e9 10% menor do que o Ciclo Operacional de X0.\r\n<\/p><p>( ) O prazo m\u00e9dio necess\u00e1rio para produzir e vender os produtos foi reduzido entre X1 e X0.\r\n<\/p><p>( ) O percentual do Ciclo Operacional da empresa financiado por Fornecedores em X1 aumentou em rela\u00e7\u00e3o a X0.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4221619,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4221618,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4221619,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4221620,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4221621,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4221622,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do ciclo operacional e an\u00e1lise do ciclo financeiro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do ciclo operacional e an\u00e1lise do ciclo financeiro","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402061,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-ciclo-operacional-e-analise-do-ciclo-financeiro"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1177197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Receitas P\u00fablicas, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) Receitas Intraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o ingressos oriundos de opera\u00e7\u00f5es realizadas entre \u00f3rg\u00e3os e demais entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica integrantes dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social no \u00e2mbito de uma mesma esfera de governo. ( ) As Contribui\u00e7\u00f5es de Interesse de Categorias Profissionais ou Econ\u00f4micas, tais como a Anuidade cobrada para a Categoria QI \u2013 Enfermeiro, pelo Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1, constituem Receitas Correntes Tribut\u00e1rias desse \u00f3rg\u00e3o. ( ) Receitas Ordin\u00e1rias possuem caracter\u00edstica de continuidade, como por exemplo, as receitas correntes tribut\u00e1rias, ao passo que as Receitas Extraordin\u00e1rias n\u00e3o possuem tal caracter\u00edstica, como, por exemplo, a receita de capital decorrente da aliena\u00e7\u00e3o de ativos imobilizados. ( ) Para fins de reconhecimento de Receitas P\u00fablicas sob o enfoque or\u00e7ament\u00e1rio, todo ingresso de recurso financeiro, inclusive os transit\u00f3rios e com obriga\u00e7\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o imediata, constitui Receitas P\u00fablicas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40016,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1177199,"hashId":"d94f059d248ab2fd40208742e6ffeeea","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Receitas P\u00fablicas, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Receitas Intraor\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o ingressos oriundos de opera\u00e7\u00f5es realizadas entre \u00f3rg\u00e3os e demais entidades da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica integrantes dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social no \u00e2mbito de uma mesma esfera de\r\ngoverno.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As Contribui\u00e7\u00f5es de Interesse de Categorias Profissionais ou Econ\u00f4micas, tais como a Anuidade cobrada para a\r\nCategoria QI \u2013 Enfermeiro, pelo Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1, constituem Receitas Correntes\r\nTribut\u00e1rias desse \u00f3rg\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Receitas Ordin\u00e1rias possuem caracter\u00edstica de continuidade, como por exemplo, as receitas correntes tribut\u00e1rias, ao\r\npasso que as Receitas Extraordin\u00e1rias n\u00e3o possuem tal caracter\u00edstica, como, por exemplo, a receita de capital\r\ndecorrente da aliena\u00e7\u00e3o de ativos imobilizados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Para fins de reconhecimento de Receitas P\u00fablicas sob o enfoque or\u00e7ament\u00e1rio, todo ingresso de recurso financeiro,\r\ninclusive os transit\u00f3rios e com obriga\u00e7\u00e3o de restitui\u00e7\u00e3o imediata, constitui Receitas P\u00fablicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4221630,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4221627,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4221628,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4221629,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4221630,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4221631,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405643,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Ingressos e disp\u00eandios","oab":false,"nome":"Ingressos e disp\u00eandios","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412073,"slug":"contabilidade-publica-ingressos-e-dispendios"},{"nome_clean":"Receita dos Conselhos Profissionais","oab":false,"nome":"Receita dos Conselhos Profissionais","pai":412075,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412078,"slug":"contabilidade-publica-receita-dos-conselhos-profissionais"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412079,"slug":"contabilidade-publica-classificacoes"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424731,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/1177199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei 4.320\/1964, em seu artigo 101, lista o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e o Balan\u00e7o Financeiro como demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis que devem ser elaboradas por entidades p\u00fablicas. Essas demonstra\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o previstas na NBC TSP 16.6 (R1) \u2013 Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Com base no exposto, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e extraor\u00e7ament\u00e1rias do per\u00edodo X1, extra\u00eddas do sistema cont\u00e1bil de um ente federativo: - Previs\u00e3o inicial de receitas correntes: $ 5.000.- Previs\u00e3o inicial de receitas de capital: $ 1.000. - Previs\u00e3o atualizada de receitas correntes: $ 5.200. - Previs\u00e3o atualizada de receitas de capital: $ 1.000. - Receitas correntes realizadas: $ 5.250. - Receitas de capital realizadas: $ 900. - Dota\u00e7\u00e3o inicial de despesas correntes: $ 4.500. - Dota\u00e7\u00e3o inicial de despesas de capital: $ 1.500. - Dota\u00e7\u00e3o atualizada de despesas correntes: $ 4.700. - Dota\u00e7\u00e3o atualizada de despesas de capital: $ 1.500. - Despesas correntes empenhadas: $ 4.600. - Despesas de capital empenhadas: $ 1.400. - Despesas correntes liquidadas: $ 4.400. - Despesas de capital liquidadas: $ 1.300. - Despesas correntes pagas: $ 4.250. - Despesas de capital pagas: $ 1.200.- Recebimento de cau\u00e7\u00f5es em dinheiro, para devolu\u00e7\u00e3o em per\u00edodos posteriores: $ 100. - Devolu\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00f5es em dinheiro recebidas em per\u00edodos anteriores: $ 200. - Pagamento de restos a pagar de per\u00edodos anteriores: $ 300. - Saldo inicial de caixa e equivalentes de caixa: $ 1.000. A partir das informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40016,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1177207,"hashId":"12382cf12f2d1833ac24ffa830cd05c8","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">A Lei 4.320\/1964, em seu artigo 101, lista o Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio e o Balan\u00e7o Financeiro como demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis\r\nque devem ser elaboradas por entidades p\u00fablicas. Essas demonstra\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m s\u00e3o previstas na NBC TSP 16.6 (R1) \u2013\r\nDemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Com base no exposto, considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias e\r\nextraor\u00e7ament\u00e1rias do per\u00edodo X1, extra\u00eddas do sistema cont\u00e1bil de um ente federativo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">- Previs\u00e3o inicial de receitas correntes: $ 5.000.<\/p><p align=\"justify\">- Previs\u00e3o inicial de receitas de capital: $ 1.000.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Previs\u00e3o atualizada de receitas correntes: $ 5.200.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Previs\u00e3o atualizada de receitas de capital: $ 1.000.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Receitas correntes realizadas: $ 5.250.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Receitas de capital realizadas: $ 900.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Dota\u00e7\u00e3o inicial de despesas correntes: $ 4.500.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Dota\u00e7\u00e3o inicial de despesas de capital: $ 1.500.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Dota\u00e7\u00e3o atualizada de despesas correntes: $ 4.700.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Dota\u00e7\u00e3o atualizada de despesas de capital: $ 1.500.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Despesas correntes empenhadas: $ 4.600.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Despesas de capital empenhadas: $ 1.400.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Despesas correntes liquidadas: $ 4.400.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Despesas de capital liquidadas: $ 1.300.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Despesas correntes pagas: $ 4.250.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Despesas de capital pagas: $ 1.200.<\/p><p align=\"justify\">- Recebimento de cau\u00e7\u00f5es em dinheiro, para devolu\u00e7\u00e3o em per\u00edodos posteriores: $ 100.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Devolu\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00f5es em dinheiro recebidas em per\u00edodos anteriores: $ 200.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Pagamento de restos a pagar de per\u00edodos anteriores: $ 300.\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Saldo inicial de caixa e equivalentes de caixa: $ 1.000.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A partir das informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><\/p>","resposta":4221670,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O total de Ingressos evidenciado no Balan\u00e7o Financeiro do per\u00edodo X1 \u00e9 $ 6.250.","id":4221667,"corpo":"<p align=justify>O total de Ingressos evidenciado no Balan\u00e7o Financeiro do per\u00edodo X1 \u00e9 $ 6.250.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apurou-se um excesso de arrecada\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de $ 50, evidenciado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio do per\u00edodo X1.","id":4221668,"corpo":"<p align=justify>Apurou-se um excesso de arrecada\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de $ 50, evidenciado no Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio do per\u00edodo X1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os valores do Total de Restos a Pagar, de Restos a Pagar Processados e Restos a Pagar n\u00e3o Processados para o per\u00edodo X1 s\u00e3o $ 550, $ 300 e $ 250, respectivamente.","id":4221669,"corpo":"<p align=justify>Os valores do Total de Restos a Pagar, de Restos a Pagar Processados e Restos a Pagar n\u00e3o Processados para o per\u00edodo\r\nX1 s\u00e3o $ 550, $ 300 e $ 250, respectivamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor de caixa e equivalentes de caixa ao final do per\u00edodo, que comp\u00f5e o Saldo para o Exerc\u00edcio Seguinte, evidenciado no total de Disp\u00eandios do Balan\u00e7o Financeiro do per\u00edodo X1 desse ente federativo, \u00e9 $ 1.400.","id":4221670,"corpo":"<p align=justify>O valor de caixa e equivalentes de caixa ao final do per\u00edodo, que comp\u00f5e o Saldo para o Exerc\u00edcio Seguinte, evidenciado no\r\ntotal de Disp\u00eandios do Balan\u00e7o Financeiro do per\u00edodo X1 desse ente federativo, \u00e9 $ 1.400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No total de Disp\u00eandios do Balan\u00e7o Financeiro do per\u00edodo X1, o valor a ser evidenciado como o total de despesas or\u00e7ament\u00e1rias \u00e9 $ 5.450.","id":4221671,"corpo":"<p align=justify>No total de Disp\u00eandios do Balan\u00e7o Financeiro do per\u00edodo X1, o valor a ser evidenciado como o total de despesas or\u00e7ament\u00e1rias\r\n\u00e9 $ 5.450.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/1177207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Mar\u00e7al Justen Filho, \u201cos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos est\u00e3o integrados em pessoas jur\u00eddicas, cuja vontade produzem e exteriorizam\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) Uma pessoa jur\u00eddica da Administra\u00e7\u00e3o Indireta cuja cria\u00e7\u00e3o tenha se dado por autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e que adote a modalidade de Sociedade Limitada poder\u00e1 ser uma Sociedade de Economia Mista. ( ) Uma pessoa jur\u00eddica, criada por lei e que integre a Administra\u00e7\u00e3o Indireta, ser\u00e1 uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico interno. ( ) Uma pessoa jur\u00eddica da Administra\u00e7\u00e3o Indireta cuja cria\u00e7\u00e3o tenha se dado por autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e que adote a modalidade de Sociedade An\u00f4nima poder\u00e1 ser uma Empresa P\u00fablica. ( ) Todas as autarquias ser\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40020,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1177247,"hashId":"4d79c33c25e49854cfe269a9c90ad6a6","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo Mar\u00e7al Justen Filho, \u201cos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos est\u00e3o integrados em pessoas jur\u00eddicas, cuja vontade produzem e\r\nexteriorizam\u201d. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Uma pessoa jur\u00eddica da Administra\u00e7\u00e3o Indireta cuja cria\u00e7\u00e3o tenha se dado por autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e que adote a\r\nmodalidade de Sociedade Limitada poder\u00e1 ser uma Sociedade de Economia Mista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Uma pessoa jur\u00eddica, criada por lei e que integre a Administra\u00e7\u00e3o Indireta, ser\u00e1 uma pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico\r\ninterno.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Uma pessoa jur\u00eddica da Administra\u00e7\u00e3o Indireta cuja cria\u00e7\u00e3o tenha se dado por autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e que adote a\r\nmodalidade de Sociedade An\u00f4nima poder\u00e1 ser uma Empresa P\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Todas as autarquias ser\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico interno.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4221859,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4221855,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4221856,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4221857,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4221858,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4221859,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":"direito-administrativo\/1177247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os documentos abaixo: I. Relat\u00f3rio de Diretoria. II. Termo de Rescis\u00e3o de Contrato de Trabalho. III. Presta\u00e7\u00e3o de Despesas de Viagem. IV. Atas de Assembleias. V. Correspond\u00eancias. Considerando a temporalidade desses documentos, o tempo de guarda no arquivo inativo ser\u00e1, respectivamente, de:","provas":[{"id":40024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1177335,"hashId":"e01a9b53118fa6a9135b5713a03b4f02","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os documentos abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Relat\u00f3rio de Diretoria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Termo de Rescis\u00e3o de Contrato de Trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Presta\u00e7\u00e3o de Despesas de Viagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Atas de Assembleias.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Correspond\u00eancias.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando a temporalidade desses documentos, o tempo de guarda no arquivo inativo ser\u00e1, respectivamente, de:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4222277,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) Indeterminado \u2013 (II) 1 ano \u2013 (III) 5 anos \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) 1 ano.","id":4222274,"corpo":"<p align=justify>(I) Indeterminado \u2013 (II) 1 ano \u2013 (III) 5 anos \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) 1 ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(I) Indeterminado \u2013 (II) Indeterminado \u2013 (III) Indeterminado \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) Indeterminado.","id":4222275,"corpo":"<p align=justify>(I) Indeterminado \u2013 (II) Indeterminado \u2013 (III) Indeterminado \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) Indeterminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(I) 4 anos \u2013 (II) 2 anos \u2013 (III) 4 anos \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) 1 ano.","id":4222276,"corpo":"<p align=justify>(I) 4 anos \u2013 (II) 2 anos \u2013 (III) 4 anos \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) 1 ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(I) 5 anos \u2013 (II) 2 anos \u2013 (III) 5 anos \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) 1 ano.","id":4222277,"corpo":"<p align=justify>(I) 5 anos \u2013 (II) 2 anos \u2013 (III) 5 anos \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) 1 ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(I) 5 anos \u2013 (II) 3 anos \u2013 (III) 5 anos \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) 2 anos.","id":4222278,"corpo":"<p align=justify>(I) 5 anos \u2013 (II) 3 anos \u2013 (III) 5 anos \u2013 (IV) Indeterminado \u2013 (V) 2 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1177335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tecnologia de workflow refere-se \u00e0 sucess\u00e3o de tarefas necess\u00e1rias para processar documentos durante sua transmiss\u00e3o, por meio da organiza\u00e7\u00e3o, por combina\u00e7\u00e3o do processamento eletr\u00f4nico de imagens de documentos. Isso permite \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es constitu\u00edrem fluxos de trabalho automatizados, com o objetivo de diminuir o tempo de processamento das transa\u00e7\u00f5es empresariais\u201d (Portela; Schumacher. 2013, p. 237). Considerando o trecho acima, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":40024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1177338,"hashId":"d11d3295a65fc5403274ef5a7889cc6c","enunciado":"<p align=\"justify\">A tecnologia de workflow refere-se \u00e0 sucess\u00e3o de tarefas necess\u00e1rias para processar documentos durante sua\r\ntransmiss\u00e3o, por meio da organiza\u00e7\u00e3o, por combina\u00e7\u00e3o do processamento eletr\u00f4nico de imagens de documentos. Isso\r\npermite \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es constitu\u00edrem fluxos de trabalho automatizados, com o objetivo de diminuir o tempo de\r\nprocessamento das transa\u00e7\u00f5es empresariais\u201d (Portela; Schumacher. 2013, p. 237).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando o trecho acima, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4222302,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tecnologia de workflow ajuda a automatizar pol\u00edticas e procedimentos em uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":4222301,"corpo":"<p align=justify>A tecnologia de <em>workflow<\/em> ajuda a automatizar pol\u00edticas e procedimentos em uma organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O workflow n\u00e3o interfere na ordem de execu\u00e7\u00e3o e nas condi\u00e7\u00f5es pelas quais cada tarefa \u00e9 iniciada. Apenas um computador \u00e9 programado para realizar todas as tarefas.","id":4222302,"corpo":"<p align=justify><em>O workflow<\/em> n\u00e3o interfere na ordem de execu\u00e7\u00e3o e nas condi\u00e7\u00f5es pelas quais cada tarefa \u00e9 iniciada. Apenas um computador\r\n\u00e9 programado para realizar todas as tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Essa tecnologia \u00e9 um conjunto de ferramentas que possibilita a an\u00e1lise proativa e tarefas baseadas em informa\u00e7\u00e3o.","id":4222303,"corpo":"<p align=justify>Essa tecnologia \u00e9 um conjunto de ferramentas que possibilita a an\u00e1lise proativa e tarefas baseadas em informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tecnologia workflow foi desenvolvida para minimizar as problem\u00e1ticas da coordena\u00e7\u00e3o do trabalho conjunto, tendo em vista indicadores relacionados a clareza de defini\u00e7\u00e3o das atividades, dificuldade em coordenar v\u00e1rias pessoas simultaneamente e falta de compreens\u00e3o dos processos.","id":4222304,"corpo":"<p align=justify>A tecnologia <em>workflow<\/em> foi desenvolvida para minimizar as problem\u00e1ticas da coordena\u00e7\u00e3o do trabalho conjunto, tendo em vista\r\nindicadores relacionados a clareza de defini\u00e7\u00e3o das atividades, dificuldade em coordenar v\u00e1rias pessoas simultaneamente e\r\nfalta de compreens\u00e3o dos processos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia de workflow implica alcan\u00e7ar agilidade nos processos e com isso obter um diferencial competitivo.","id":4222305,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o da tecnologia de <em>workflow<\/em> implica alcan\u00e7ar agilidade nos processos e com isso obter um diferencial competitivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/1177338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre testes de software, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) Um teste bem-sucedido identifica defeitos. ( ) Casos de teste s\u00e3o especifica\u00e7\u00f5es das entradas para o teste e da sa\u00edda esperada do sistema. ( ) Um teste caixa-preta \u00e9 um teste estrutural, em que partes espec\u00edficas de componentes s\u00e3o testadas. ( ) Um teste de aceita\u00e7\u00e3o foca em cada unidade do software, ou seja, seu c\u00f3digo-fonte. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":40028,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1177443,"hashId":"3ab4be341e9dd86d0c9ca7a8c74844ee","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre testes de software, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Um teste bem-sucedido identifica defeitos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Casos de teste s\u00e3o especifica\u00e7\u00f5es das entradas para o teste e da sa\u00edda esperada do sistema.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Um teste caixa-preta \u00e9 um teste estrutural, em que partes espec\u00edficas de componentes s\u00e3o testadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Um teste de aceita\u00e7\u00e3o foca em cada unidade do software, ou seja, seu c\u00f3digo-fonte.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4222795,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4222795,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4222796,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4222797,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4222798,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4222799,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1177443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado o c\u00f3digo em PHP 5 ou superior abaixo: $m = array(\"Um \",\"Dois \",3 =&gt; \"Tr\u00eas \",\"Quatro \",); foreach($m as $x =&gt; $y) print $x; O que ser\u00e1 gerado pelo comando \u201cprint $x\u201d?","provas":[{"id":40028,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1177474,"hashId":"69ea3bf8c2b5a4db0161ae958b4ba319","enunciado":"<p align=\"justify\">Dado o c\u00f3digo em PHP 5 ou superior abaixo:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n$m = array(\"Um \",\"Dois \",3 =&gt; \"Tr\u00eas \",\"Quatro \",);\r\n<\/p><p align=\"justify\">foreach($m as $x =&gt; $y)\r\n<\/p><p align=\"justify\">print $x;\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O que ser\u00e1 gerado pelo comando \u201cprint $x\u201d?<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4222943,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um Dois Tr\u00eas Quatro","id":4222939,"corpo":"<p align=justify>Um Dois Tr\u00eas Quatro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0123","id":4222940,"corpo":"<p align=justify>0123<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um Dois 3 Quatro","id":4222941,"corpo":"<p align=justify>Um Dois 3 Quatro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1234","id":4222942,"corpo":"<p align=justify>1234<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0134","id":4222943,"corpo":"<p align=justify>0134<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1177474","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao JavaScript (vers\u00e3o ECMAScript 2015 ou superior), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40028,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1177487,"hashId":"57e348993ee5aba998ed4896e4200a5c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao JavaScript (vers\u00e3o ECMAScript 2015 ou superior), \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4223006,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A express\u00e3o \u201cvar func = x =&gt; x * x;\u201d define a vari\u00e1vel x apontando para a fun\u00e7\u00e3o func que calcula a raiz quadrada de x.","id":4223004,"corpo":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cvar func = x =&gt; x * x;\u201d define a vari\u00e1vel x apontando para a fun\u00e7\u00e3o func que calcula a raiz quadrada de x.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Template literals ou template strings s\u00e3o literais string que permitem express\u00f5es embutidas, nas quais os textos s\u00e3o delimitados por aspas simples e as express\u00f5es indicadas e delimitadas por #{express\u00e3o}.","id":4223005,"corpo":"<p align=justify>Template literals ou template strings s\u00e3o literais string que permitem express\u00f5es embutidas, nas quais os textos s\u00e3o\r\ndelimitados por aspas simples e as express\u00f5es indicadas e delimitadas por #{express\u00e3o}.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para adicionar o array (arr2) ao final do array existente (arr1), era utilizada a instru\u00e7\u00e3o \u201cArray.prototype.push.apply(arr1, arr2);\u201d e atualmente, ap\u00f3s a especifica\u00e7\u00e3o ES2015, passa a ser \u201carr1.push(...arr2);\u201d.","id":4223006,"corpo":"<p align=justify>Para adicionar o array (arr2) ao final do array existente (arr1), era utilizada a instru\u00e7\u00e3o \u201cArray.prototype.push.apply(arr1, arr2);\u201d\r\ne atualmente, ap\u00f3s a especifica\u00e7\u00e3o ES2015, passa a ser \u201carr1.push(...arr2);\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No ECMAScript 6, os tipos de dados primitivos s\u00e3o: bool, number, String, Symbol e closures.","id":4223007,"corpo":"<p align=justify>No ECMAScript 6, os tipos de dados primitivos s\u00e3o: bool, number, String, Symbol e closures.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o focus do objeto Window, quando o script \u00e9 executado nos navegadores da web, remove o foco da janela atual.","id":4223008,"corpo":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o focus do objeto Window, quando o script \u00e9 executado nos navegadores da web, remove o foco da janela atual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVASCRIPT","oab":false,"nome":"JAVASCRIPT","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7980,"slug":"tecnologia-da-informacao-javascript"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1177487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada uma instala\u00e7\u00e3o de um sistema de ger\u00eancia de dados baseado em SQL (padr\u00e3o SQL2 ou superior), suponha que o administrador do banco de dados tenha criado os usu\u00e1rios U1, U2, U3 e U4 com os privil\u00e9gios default do sistema. Suponha que o usu\u00e1rio U1 \u00e9 dono da tabela TAB1 e deseja conceder privil\u00e9gios de acesso a essa tabela para outros usu\u00e1rios. Considere os comandos abaixo executados pelos usu\u00e1rios U1 e U2 na sequ\u00eancia especificada (1, seguido de 2, seguido de 3). 1 \u2013 USU\u00c1RIO U1 executa o comando GRANT SELECT, INSERT ON TAB1 TO U2 WITH GRANT OPTION; 2 \u2013 USUARIO U2 executa o comando GRANT SELECT ON TAB1 TO U3; 3 \u2013 USUARIO U1 executa o comando REVOKE INSERT ON TAB1 FROM U2; Assumindo que os comandos acima, na sequ\u00eancia especificada, executaram sem erros, considere cada situa\u00e7\u00e3o abaixo, assinalando V (verdadeiro) se o usu\u00e1rio tem a permiss\u00e3o de realizar o comando especificado, ou F (falso) se n\u00e3o tem essa permiss\u00e3o. ( ) usu\u00e1rio U3 consulta a tabela TAB1 usando o comando SELECT ( ) usu\u00e1rio U3 insere uma tupla na tabela TAB1 usando o comando INSERT ( ) Usu\u00e1rio U2 concede o privil\u00e9gio de consultar a tabela TAB1 ao usu\u00e1rio U4 usando o comando GRANT A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9","provas":[{"id":40031,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1177517,"hashId":"af83a0b5fe63f778964880aaa19382eb","enunciado":"<p align=\"justify\">Dada uma instala\u00e7\u00e3o de um sistema de ger\u00eancia de dados baseado em SQL (padr\u00e3o SQL2 ou superior), suponha que o administrador do banco de dados tenha criado os usu\u00e1rios U1, U2, U3 e U4 com os privil\u00e9gios <em>default<\/em> do sistema. Suponha que o usu\u00e1rio U1 \u00e9 dono da tabela TAB1 e deseja conceder privil\u00e9gios de acesso a essa tabela para outros usu\u00e1rios. Considere os comandos abaixo executados pelos usu\u00e1rios U1 e U2 na sequ\u00eancia especificada (1, seguido de 2, seguido de 3).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1 \u2013 USU\u00c1RIO U1 executa o comando GRANT SELECT, INSERT ON TAB1 TO U2 WITH GRANT OPTION;\r\n<\/p><p align=\"justify\">2 \u2013 USUARIO U2 executa o comando GRANT SELECT ON TAB1 TO U3;\r\n<\/p><p align=\"justify\">3 \u2013 USUARIO U1 executa o comando REVOKE INSERT ON TAB1 FROM U2;\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assumindo que os comandos acima, na sequ\u00eancia especificada, executaram sem erros, considere cada situa\u00e7\u00e3o abaixo, assinalando V (verdadeiro) se o usu\u00e1rio tem a permiss\u00e3o de realizar o comando especificado, ou F (falso) se n\u00e3o tem essa permiss\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) usu\u00e1rio U3 consulta a tabela TAB1 usando o comando SELECT\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) usu\u00e1rio U3 insere uma tupla na tabela TAB1 usando o comando INSERT\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Usu\u00e1rio U2 concede o privil\u00e9gio de consultar a tabela TAB1 ao usu\u00e1rio U4 usando o comando GRANT\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4223147,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":4223146,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":4223147,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":4223148,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":4223149,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":4223150,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1177517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior necessita de dados para controlar a apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos de conclus\u00e3o de seus alunos. O sistema deve controlar cada aluno, realizando trabalho de conclus\u00e3o e seu respectivo professor orientador. Quando o trabalho for finalizado, deseja-se controlar o agendamento da apresenta\u00e7\u00e3o do trabalho deste aluno perante uma banca. A banca \u00e9 sempre presidida pelo professor orientador, e composta por 3 outros professores julgadores. O sistema necessita controlar: \u2013 os dados dos alunos e o v\u00ednculo de orienta\u00e7\u00e3o com professores da institui\u00e7\u00e3o; \u2013 os dados das apresenta\u00e7\u00f5es dos trabalhos dos alunos, incluindo a forma\u00e7\u00e3o da respectiva banca por professores da institui\u00e7\u00e3o e a nota atribu\u00edda ao aluno. Utilizando o modelo Entidade-Relacionamento (ER), o analista modelou conceitualmente uma base de dados que atende esses requisitos informacionais. Essa base est\u00e1 representada na imagem abaixo, conforme a nota\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica adotada em Heuser (2009), a qual \u00e9 baseada na proposta de Peter Chen. Considere que as entidades, seus atributos e identificadores, bem como as cardinalidades dos relacionamentos capturam as restri\u00e7\u00f5es do dom\u00ednio. A partir da modelagem representada acima, assinale a alternativa que apresenta um ou mais relacionamentos dispens\u00e1veis, cuja elimina\u00e7\u00e3o n\u00e3o acarretaria preju\u00edzo para os requisitos informacionais a serem atendidos pelo banco de dados.","provas":[{"id":40031,"cargo":{"descricao":"Administrador de Banco de Dados","id":12},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2018-faurgs-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FAURGS - TJ RS - Administrador de Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:55:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1177518,"hashId":"fa513cc6e69b5acae25ca670375ed9fc","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior necessita de dados para controlar a apresenta\u00e7\u00e3o de trabalhos de conclus\u00e3o de seus alunos. O sistema deve controlar cada aluno, realizando trabalho de conclus\u00e3o e seu respectivo professor orientador. Quando o trabalho for finalizado, deseja-se controlar o agendamento da apresenta\u00e7\u00e3o do trabalho deste aluno perante uma banca. A banca \u00e9 sempre presidida pelo professor orientador, e composta por 3 outros professores julgadores.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O sistema necessita controlar:\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 os dados dos alunos e o v\u00ednculo de orienta\u00e7\u00e3o com professores da institui\u00e7\u00e3o;\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2013 os dados das apresenta\u00e7\u00f5es dos trabalhos dos alunos, incluindo a forma\u00e7\u00e3o da respectiva banca por professores da institui\u00e7\u00e3o e a nota atribu\u00edda ao aluno.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40031\/Q27.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Utilizando o modelo Entidade-Relacionamento (ER), o analista modelou conceitualmente uma base de dados que atende esses requisitos informacionais. Essa base est\u00e1 representada na imagem abaixo, conforme a nota\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica adotada em Heuser (2009), a qual \u00e9 baseada na proposta de Peter Chen. Considere que as entidades, seus atributos e identificadores, bem como as cardinalidades dos relacionamentos capturam as restri\u00e7\u00f5es do dom\u00ednio.\r\n\r\nA partir da modelagem representada acima, assinale a alternativa que apresenta um ou mais relacionamentos dispens\u00e1veis, cuja elimina\u00e7\u00e3o n\u00e3o acarretaria preju\u00edzo para os requisitos informacionais a serem atendidos pelo banco de dados.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4223151,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BancaPresidente","id":4223151,"corpo":"<p align=justify>BancaPresidente<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientacao","id":4223152,"corpo":"<p align=justify>Orientacao<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agendamento","id":4223153,"corpo":"<p align=justify>Agendamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientacao e Agendamento","id":4223154,"corpo":"<p align=justify>Orientacao e Agendamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agendamento e BancaPresidente","id":4223155,"corpo":"<p align=justify>Agendamento e BancaPresidente<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393845,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1177518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Conselho Federal de Enfermagem (Cofen), no uso das compet\u00eancias que lhe s\u00e3o conferidas pela Lei n\u00ba 5.905, de 12 de julho de 1973, e pelo Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 421\/2012, e considerando o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 85 do Regimento Interno do Cofen, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40024,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:55:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1177309,"hashId":"fbffe7f47c9ddb8c75415ca8bf6b46bc","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao Conselho Federal de Enfermagem (Cofen), no uso das compet\u00eancias que lhe s\u00e3o conferidas pela Lei n\u00ba\r\n5.905, de 12 de julho de 1973, e pelo Regimento Interno da Autarquia, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 421\/2012, e\r\nconsiderando o par\u00e1grafo \u00fanico do art. 85 do Regimento Interno do Cofen, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4222153,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":4222152,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios\r\nobedecer\u00e1 aos princ\u00edpios da legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos empregados admitidos por concurso p\u00fablico fica assegurada a estabilidade, podendo ser demitidos somente por decis\u00e3o judicial ou processo administrativo disciplinar em que seja assegurada ampla defesa e contradit\u00f3rio.","id":4222153,"corpo":"<p align=justify>Aos empregados admitidos por concurso p\u00fablico fica assegurada a estabilidade, podendo ser demitidos somente por decis\u00e3o\r\njudicial ou processo administrativo disciplinar em que seja assegurada ampla defesa e contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Cofen, no art. 8\u00ba, IV, da Lei n\u00ba 5.905\/73, prev\u00ea a baixa de provimentos e a expedi\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es, para uniformidade de procedimento e bom funcionamento dos Conselhos Regionais.","id":4222154,"corpo":"<p align=justify>O Cofen, no art. 8\u00ba, IV, da Lei n\u00ba 5.905\/73, prev\u00ea a baixa de provimentos e a expedi\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es, para uniformidade de\r\nprocedimento e bom funcionamento dos Conselhos Regionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O disposto no art. 22, X, do Regimento Interno do Cofen, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 421\/2012, autoriza o Conselho Federal de Enfermagem a baixar Resolu\u00e7\u00f5es, Decis\u00f5es e demais instrumentos legais no \u00e2mbito da Autarquia.","id":4222155,"corpo":"<p align=justify>O disposto no art. 22, X, do Regimento Interno do Cofen, aprovado pela Resolu\u00e7\u00e3o Cofen n\u00ba 421\/2012, autoriza o Conselho\r\nFederal de Enfermagem a baixar Resolu\u00e7\u00f5es, Decis\u00f5es e demais instrumentos legais no \u00e2mbito da Autarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O inteiro teor do C\u00f3digo de \u00c9tica est\u00e1 dispon\u00edvel a enfermeiros e t\u00e9cnicos de enfermagem, mas esse c\u00f3digo n\u00e3o est\u00e1 acess\u00edvel ao p\u00fablico em geral.","id":4222156,"corpo":"<p align=justify>O inteiro teor do C\u00f3digo de \u00c9tica est\u00e1 dispon\u00edvel a enfermeiros e t\u00e9cnicos de enfermagem, mas esse c\u00f3digo n\u00e3o est\u00e1 acess\u00edvel\r\nao p\u00fablico em geral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393834,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1177309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os direitos dos donat\u00e1rios podemos destacar:","provas":[{"id":31779,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":31784,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":991208,"hashId":"bb68cb0da77295b655f3c69b9cb3d058","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31779\/26.gif\"><\/p><p>Dentre os direitos dos donat\u00e1rios podemos destacar:<\/p>","resposta":3461094,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Garantir, atrav\u00e9s de impostos e fiscaliza\u00e7\u00e3o, o cartel pessoal no com\u00e9rcio e na explora\u00e7\u00e3o de pau-brasil.","id":3461092,"corpo":"Garantir, atrav\u00e9s de impostos e fiscaliza\u00e7\u00e3o, o cartel pessoal no com\u00e9rcio e na explora\u00e7\u00e3o de pau-brasil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Monopolizar a negocia\u00e7\u00e3o do a\u00e7\u00facar, principalmente na faixa litor\u00e2nea, com os flamengos (holandeses).","id":3461093,"corpo":"Monopolizar a negocia\u00e7\u00e3o do a\u00e7\u00facar, principalmente na faixa litor\u00e2nea, com os flamengos (holandeses).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exercer o poder pol\u00edtico-administrativo em sua capitania e escravizar \u00edndios para serem usados como m\u00e3o de obra.","id":3461094,"corpo":"Exercer o poder pol\u00edtico-administrativo em sua capitania e escravizar \u00edndios para serem usados como m\u00e3o de obra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Administrar os aldeamentos (tribos ind\u00edgenas que apoiavam a coloniza\u00e7\u00e3o sob o controle dos jesu\u00edtas), impedindo a escraviza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena.","id":3461095,"corpo":"Administrar os aldeamentos (tribos ind\u00edgenas que apoiavam a coloniza\u00e7\u00e3o sob o controle dos jesu\u00edtas), impedindo a\r\nescraviza\u00e7\u00e3o ind\u00edgena.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367986,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/991208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a \u201cEra JK\u201d e a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":31779,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":31784,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":991226,"hashId":"76c33bbc369769ef223bc66a960cd323","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31779\/40.gif\"><\/p><p>Sobre a \u201cEra JK\u201d e a constru\u00e7\u00e3o de Bras\u00edlia, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3461165,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plano de metas tra\u00e7ado por JK consistia no investimento em \u00e1reas priorit\u00e1rias (nordeste, sul), para o desenvolvimento econ\u00f4mico, e n\u00e3o inclu\u00eda, num primeiro momento, Bras\u00edlia.","id":3461164,"corpo":"O plano de metas tra\u00e7ado por JK consistia no investimento em \u00e1reas priorit\u00e1rias (nordeste, sul), para o desenvolvimento\r\necon\u00f4mico, e n\u00e3o inclu\u00eda, num primeiro momento, Bras\u00edlia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com Bras\u00edlia, JK pretendia desenvolver a regi\u00e3o central do pa\u00eds e afastar o centro das decis\u00f5es pol\u00edticas de uma regi\u00e3o densamente povoada. Realizou seu intuito com capitais oriundos de empr\u00e9stimos internacionais.","id":3461165,"corpo":"Com Bras\u00edlia, JK pretendia desenvolver a regi\u00e3o central do pa\u00eds e afastar o centro das decis\u00f5es pol\u00edticas de uma regi\u00e3o\r\ndensamente povoada. Realizou seu intuito com capitais oriundos de empr\u00e9stimos internacionais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi com JK que entraram no pa\u00eds grandes montadoras de autom\u00f3veis como a Ford, a Volkswagen, a Willys e a General Motors. Estas ind\u00fastrias seriam instaladas no Centro-Oeste. Por isso a ideia do Distrito Federal.","id":3461166,"corpo":"Foi com JK que entraram no pa\u00eds grandes montadoras de autom\u00f3veis como a Ford, a Volkswagen, a Willys e a\r\nGeneral Motors. Estas ind\u00fastrias seriam instaladas no Centro-Oeste. Por isso a ideia do Distrito Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A entrada de multinacionais gerou empregos, acelerou o desenvolvimento da zona rural, agilizando a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Com a nova capital e a acelera\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do interior, a d\u00edvida externa retraiu significativamente.","id":3461167,"corpo":"A entrada de multinacionais gerou empregos, acelerou o desenvolvimento da zona rural, agilizando a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.\r\nCom a nova capital e a acelera\u00e7\u00e3o do desenvolvimento do interior, a d\u00edvida externa retraiu significativamente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367988,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/991226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":15567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cWhich\u201d (L16) refers back to","provas":[{"id":31780,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":15567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"},{"id":31785,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":15567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":991257,"hashId":"c599512f2d3cfe888876a99dd2a3448d","enunciado":"\u201cWhich\u201d (L16) refers back to","resposta":3461288,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"figures.","id":3461288,"corpo":"figures.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" society.","id":3461289,"corpo":" society.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"families.","id":3461290,"corpo":"families.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"communities.","id":3461291,"corpo":"communities.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367994,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31780\/53.gif\">","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/991257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":15567}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSample sentences\u201d (L02) means:","provas":[{"id":31780,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":15567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"},{"id":31785,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":15567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":991260,"hashId":"8c710e6f25e3bd15b90f2670a0e62d43","enunciado":"\u201cSample sentences\u201d (L02) means:","resposta":3461302,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formal sentences.","id":3461300,"corpo":"Formal sentences.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unique sentences.","id":3461301,"corpo":"Unique sentences.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instance sentences.","id":3461302,"corpo":"Instance sentences.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colloquial sentences.","id":3461303,"corpo":"Colloquial sentences.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367995,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31780\/54.gif\">","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/991260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em refer\u00eancia ao trecho: Tia Tula, que achava que morma\u00e7o fazia mal, sempre gritava: \u201cVem pra dentro, menino, olha o morma\u00e7o!\u201d, est\u00e1 correto o coment\u00e1rio acerca do emprego das aspas em:","provas":[{"id":31781,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"},{"id":31786,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":991268,"hashId":"e6d5ad693831cc2332b1f9513bfdb3b8","enunciado":"Em refer\u00eancia ao trecho: Tia Tula, que achava que morma\u00e7o fazia mal, sempre gritava: \u201cVem pra dentro, menino,\r\nolha o morma\u00e7o!\u201d, est\u00e1 correto o coment\u00e1rio acerca do emprego das aspas em:","resposta":3461333,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre a delimita\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o textual de um pequeno trecho.","id":3461332,"corpo":"Ocorre a delimita\u00e7\u00e3o de cita\u00e7\u00e3o textual de um pequeno trecho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma poss\u00edvel alternativa seria o acr\u00e9scimo do travess\u00e3o simultaneamente ao uso das aspas.","id":3461333,"corpo":"Uma poss\u00edvel alternativa seria o acr\u00e9scimo do travess\u00e3o simultaneamente ao uso das aspas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observa-se a fun\u00e7\u00e3o de indicar express\u00e3o que o enunciador caracteriza como de autoria alheia, ainda que incorporada ao seu discurso.","id":3461334,"corpo":"Observa-se a fun\u00e7\u00e3o de indicar express\u00e3o que o enunciador caracteriza como de autoria alheia, ainda que\r\nincorporada ao seu discurso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por se tratar de um sinal ortogr\u00e1fico, \u00e9 essencial o correto uso de aspas para que o entendimento do sentido produzido pela leitura do texto n\u00e3o seja comprometido.","id":3461335,"corpo":"Por se tratar de um sinal ortogr\u00e1fico, \u00e9 essencial o correto uso de aspas para que o entendimento do sentido\r\nproduzido pela leitura do texto n\u00e3o seja comprometido.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367999,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31781\/57.gif\">","rotulo":22,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso das aspas","oab":false,"nome":"Uso das aspas","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403672,"slug":"lingua-portuguesa-uso-das-aspas"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto inicia-se com uma conjun\u00e7\u00e3o cujo emprego pode resultar em diferentes matizes de sentido de acordo com o contexto em que est\u00e1 inserida. Em refer\u00eancia espec\u00edfica ao contexto apresentado, pode-se afirmar que o efeito de sentido produzido est\u00e1 corretamente expresso em:","provas":[{"id":31781,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"},{"id":31786,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":991276,"hashId":"d6daf90adc525efd1b9708b637896908","enunciado":"O texto inicia-se com uma conjun\u00e7\u00e3o cujo emprego pode resultar em diferentes matizes de sentido de acordo com o\r\ncontexto em que est\u00e1 inserida. Em refer\u00eancia espec\u00edfica ao contexto apresentado, pode-se afirmar que o efeito de\r\nsentido produzido est\u00e1 corretamente expresso em:","resposta":3461365,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentam-se dados j\u00e1 conhecidos ou pressupostos.","id":3461364,"corpo":"Apresentam-se dados j\u00e1 conhecidos ou pressupostos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir de uma suposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 apresentado fato poss\u00edvel ou prov\u00e1vel.","id":3461365,"corpo":"A partir de uma suposi\u00e7\u00e3o, \u00e9 apresentado fato poss\u00edvel ou prov\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tendo em vista uma atitude de incerteza, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel.","id":3461366,"corpo":"Tendo em vista uma atitude de incerteza, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mesmo sentido seria produzido caso a conjun\u00e7\u00e3o inicial fosse substitu\u00edda por \u201cvisto que\u201d.","id":3461367,"corpo":"O mesmo sentido seria produzido caso a conjun\u00e7\u00e3o inicial fosse substitu\u00edda por \u201cvisto que\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368001,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31781\/59.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os termos grifados nos trechos a seguir, \u00e9 poss\u00edvel reconhecer que a fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica foi ativada para manuten\u00e7\u00e3o do referente textual com EXCE\u00c7\u00c3O de:","provas":[{"id":31781,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"},{"id":31786,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":991278,"hashId":"c491c4b2e8737fb7961d3b3e54104a89","enunciado":"Dentre os termos grifados nos trechos a seguir, \u00e9 poss\u00edvel reconhecer que a fun\u00e7\u00e3o anaf\u00f3rica foi ativada para\r\nmanuten\u00e7\u00e3o do referente textual com EXCE\u00c7\u00c3O de:","resposta":3461374,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cO vestibular de Direito a que me submeti[...]\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":3461372,"corpo":"\u201cO vestibular de Direito a <u>que <\/u>me submeti[...]\u201d (2\u00ba\u00a7)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] sendo que esta n\u00e3o constava dos curr\u00edculos [...]\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":3461373,"corpo":"\u201c[...] sendo que <u>esta<\/u> n\u00e3o constava dos curr\u00edculos [...]\u201d (2\u00ba\u00a7)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cNada de cruzinhas, m\u00faltipla escolha ou mat\u00e9rias que n\u00e3o interessassem \u00e0 carreira.\u201d (2\u00ba\u00a7)","id":3461374,"corpo":"\u201cNada de cruzinhas, m\u00faltipla escolha ou mat\u00e9rias que n\u00e3o interessassem<u> \u00e0<\/u> carreira.\u201d (2\u00ba\u00a7)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] peguei no texto uma frase em que a palavra \u201cfor\u201d tanto podia ser do verbo \u201cser\u201d[...]\u201d (4\u00ba\u00a7)","id":3461375,"corpo":"\u201c[...] peguei no texto uma frase em <u>que<\/u> a palavra \u201cfor\u201d tanto podia ser do verbo \u201cser\u201d[...]\u201d (4\u00ba\u00a7)","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368002,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31781\/60.gif\">","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na imagem da Campanha apresentada, pode-se explorar, como pr\u00e1tica de ensino do estudo de l\u00edngua portuguesa, I. uma abordagem reflexiva sobre as diferentes linguagens presentes no cotidiano e sua import\u00e2ncia para organiza\u00e7\u00e3o da vida em sociedade. II. a linguagem como uma atividade de intera\u00e7\u00e3o, em que os indiv\u00edduos constroem sentidos e agem uns sobre os outros. III. a intertextualidade de forma e conte\u00fado com o prop\u00f3sito de persuadir o interlocutor e convenc\u00ea-lo a estabelecer novos comportamentos sociais. Completa(m) corretamente o enunciado apenas:","provas":[{"id":31781,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"},{"id":31786,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":991287,"hashId":"53cf8b34ab6af93a45a737a76a5cb5ce","enunciado":"<p>Na imagem da Campanha apresentada, pode-se explorar, como pr\u00e1tica de ensino do estudo de l\u00edngua portuguesa,<\/p><p>\r\nI. uma abordagem reflexiva sobre as diferentes linguagens presentes no cotidiano e sua import\u00e2ncia para organiza\u00e7\u00e3o\r\nda vida em sociedade.<\/p><p>\r\nII. a linguagem como uma atividade de intera\u00e7\u00e3o, em que os indiv\u00edduos constroem sentidos e agem uns sobre os outros.\r\n<\/p><p>III. a intertextualidade de forma e conte\u00fado com o prop\u00f3sito de persuadir o interlocutor e convenc\u00ea-lo a estabelecer\r\nnovos comportamentos sociais.\r\n<\/p><p>Completa(m) corretamente o enunciado apenas:<\/p>","resposta":3461410,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3461408,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III.","id":3461409,"corpo":"III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I e II.","id":3461410,"corpo":" I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3461411,"corpo":"II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368004,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31781\/62.gif\">","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma aula de L\u00edngua Portuguesa, o professor prop\u00f4s aos alunos que lessem o texto a seguir: Diante das respostas apresentadas pelos alunos, estaria correta a seguinte an\u00e1lise feita pelo professor:","provas":[{"id":31781,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"},{"id":31786,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":991288,"hashId":"47b7df361e676f8b49ea60ff02c0a564","enunciado":"<p>Em uma aula de L\u00edngua Portuguesa, o professor prop\u00f4s aos alunos que lessem o texto a seguir: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31781\/63.gif\"><\/p><p>Diante das respostas apresentadas pelos alunos, estaria correta a seguinte an\u00e1lise feita pelo professor:<\/p>","resposta":3461415,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a segunda resposta estaria correta j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 como circular elementos de forma isolada do objeto apresentado.","id":3461412,"corpo":"Apenas a segunda resposta estaria correta j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 como circular elementos de forma isolada do objeto\r\napresentado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as respostas estariam corretas j\u00e1 que o enunciado da quest\u00e3o prop\u00f5e que seja circulado o que indica o significado da palavra \u201ccabo\u201d.","id":3461413,"corpo":"Todas as respostas estariam corretas j\u00e1 que o enunciado da quest\u00e3o prop\u00f5e que seja circulado o que indica o\r\nsignificado da palavra \u201ccabo\u201d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as duas primeiras respostas estariam corretas j\u00e1 que, no texto, o significado da palavra \u201ccabo\u201d foi explicitado por meio do objeto \u201cvassoura\u201d.","id":3461414,"corpo":"Apenas as duas primeiras respostas estariam corretas j\u00e1 que, no texto, o significado da palavra \u201ccabo\u201d foi explicitado\r\npor meio do objeto \u201cvassoura\u201d.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a primeira resposta estaria correta tendo em vista a compreens\u00e3o do enunciado pelo aluno e considerando o sentido real do voc\u00e1bulo em an\u00e1lise no texto.","id":3461415,"corpo":"Apenas a primeira resposta estaria correta tendo em vista a compreens\u00e3o do enunciado pelo aluno e considerando o\r\nsentido real do voc\u00e1bulo em an\u00e1lise no texto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368005,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cDancei com uma dona infeliz, \/ Que tem um tuf\u00e3o nos quadris, \/ Tem um japon\u00eas tr\u00e1s de mim,\u201d pode-se afirmar que a informa\u00e7\u00e3o apresentada na ora\u00e7\u00e3o adjetiva explicativa","provas":[{"id":31781,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"},{"id":31786,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:23:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":991292,"hashId":"aa67ecce6e387405ef91e51e42390940","enunciado":"Em \u201cDancei com uma dona infeliz, \/ Que tem um tuf\u00e3o nos quadris, \/ Tem um japon\u00eas tr\u00e1s de mim,\u201d pode-se afirmar\r\nque a informa\u00e7\u00e3o apresentada na ora\u00e7\u00e3o adjetiva explicativa","resposta":3461429,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assume a forma de um sintagma preposicional.","id":3461428,"corpo":"assume a forma de um sintagma preposicional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 introduzida por termo que preenche tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es: anaf\u00f3rica, conectiva e sint\u00e1tica.","id":3461429,"corpo":"\u00e9 introduzida por termo que preenche tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es: anaf\u00f3rica, conectiva e sint\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem fun\u00e7\u00e3o de delimitar a refer\u00eancia ao antecedente produzindo um alerta sobre ele.","id":3461430,"corpo":"tem fun\u00e7\u00e3o de delimitar a refer\u00eancia ao antecedente produzindo um alerta sobre ele.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indica uma variedade popular em que o pronome relativo \u00e9 empregado apenas com fun\u00e7\u00e3o conectiva.","id":3461431,"corpo":"indica uma variedade popular em que o pronome relativo \u00e9 empregado apenas com fun\u00e7\u00e3o conectiva.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368006,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31781\/64.gif\">","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adjetivas explicativas","pai":403662,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409418,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adjetivas-explicativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/991292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}