{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8907,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O l\u00e1bio leporino \u00e9 um defeito gen\u00e9tico familial, que pode ser analisado pelo m\u00e9todo dos g\u00eameos no estudo de heran\u00e7a multifatorial.","provas":[{"id":31004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":977452,"hashId":"69adad2c7eaa37ebcc2e914c4718d1ca","enunciado":"O l\u00e1bio leporino \u00e9 um defeito gen\u00e9tico familial, que pode ser\r\nanalisado pelo m\u00e9todo dos g\u00eameos no estudo de heran\u00e7a\r\nmultifatorial.","resposta":3418793,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anomalias cromoss\u00f4micas, que podem ser respons\u00e1veis por uma propor\u00e7\u00e3o significativa de doen\u00e7as gen\u00e9ticas, e \u00e0 heran\u00e7a multifatorial, julgue os itens seguintes.","id":365182,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anomalias cromoss\u00f4micas, que podem ser\r\nrespons\u00e1veis por uma propor\u00e7\u00e3o significativa de doen\u00e7as gen\u00e9ticas,\r\ne \u00e0 heran\u00e7a multifatorial, julgue os itens seguintes.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/977452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No tratamento fetal de hiperplasia adrenal cong\u00eanita, para diminuir ou evitar casos de masculiniza\u00e7\u00e3o, deve-se utilizar hidrocortisona e fludrocortisona para a m\u00e3e.","provas":[{"id":31004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":977456,"hashId":"40ba1d7c373fa42b358dd166ce8e3383","enunciado":"No tratamento fetal de hiperplasia adrenal cong\u00eanita, para\r\ndiminuir ou evitar casos de masculiniza\u00e7\u00e3o, deve-se utilizar\r\nhidrocortisona e fludrocortisona para a m\u00e3e.","resposta":3418802,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s doen\u00e7as gen\u00e9ticas e a seu diagn\u00f3stico, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365183,"enunciado":"No que se refere \u00e0s doen\u00e7as gen\u00e9ticas e a seu diagn\u00f3stico, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/977456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os adenov\u00edrus s\u00e3o utilizados em terapia g\u00eanica devido a sua baixa patogenicidade e ao seu tropismo por c\u00e9lulas humanas, sendo de ampla aplica\u00e7\u00e3o por sua baixa imunogenicidade e pela express\u00e3o g\u00eanica permanente.","provas":[{"id":31004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":977459,"hashId":"5e10c4dc9a329a16f36e417342527bb4","enunciado":"Os adenov\u00edrus s\u00e3o utilizados em terapia g\u00eanica devido a sua\r\nbaixa patogenicidade e ao seu tropismo por c\u00e9lulas humanas,\r\nsendo de ampla aplica\u00e7\u00e3o por sua baixa imunogenicidade\r\ne pela express\u00e3o g\u00eanica permanente.","resposta":3418808,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Terapia g\u00eanica \u00e9 o tratamento de doen\u00e7as gen\u00e9ticas, heredit\u00e1rias e adquiridas por meio da introdu\u00e7\u00e3o, em c\u00e9lulas espec\u00edficas do paciente, de c\u00f3pias de genes com objetivos terap\u00eauticos. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":365184,"enunciado":"Terapia g\u00eanica \u00e9 o tratamento de doen\u00e7as gen\u00e9ticas, heredit\u00e1rias\r\ne adquiridas por meio da introdu\u00e7\u00e3o, em c\u00e9lulas espec\u00edficas\r\ndo paciente, de c\u00f3pias de genes com objetivos terap\u00eauticos. A esse\r\nrespeito, julgue os itens que se seguem.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/977459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o de um transgene pode ser silenciada por meio da inser\u00e7\u00e3o de retrov\u00edrus em seu genoma, j\u00e1 que vetores retrovirais permitem a integra\u00e7\u00e3o do transgene no genoma da c\u00e9lula hospedeira.","provas":[{"id":31004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":977460,"hashId":"b1943a6b542faa44e53204888c23802e","enunciado":"A express\u00e3o de um transgene pode ser silenciada por meio\r\nda inser\u00e7\u00e3o de retrov\u00edrus em seu genoma, j\u00e1 que vetores\r\nretrovirais permitem a integra\u00e7\u00e3o do transgene no genoma\r\nda c\u00e9lula hospedeira.","resposta":3418809,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Terapia g\u00eanica \u00e9 o tratamento de doen\u00e7as gen\u00e9ticas, heredit\u00e1rias e adquiridas por meio da introdu\u00e7\u00e3o, em c\u00e9lulas espec\u00edficas do paciente, de c\u00f3pias de genes com objetivos terap\u00eauticos. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":365184,"enunciado":"Terapia g\u00eanica \u00e9 o tratamento de doen\u00e7as gen\u00e9ticas, heredit\u00e1rias\r\ne adquiridas por meio da introdu\u00e7\u00e3o, em c\u00e9lulas espec\u00edficas\r\ndo paciente, de c\u00f3pias de genes com objetivos terap\u00eauticos. A esse\r\nrespeito, julgue os itens que se seguem.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/977460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de heran\u00e7a recessiva ligada ao X, mais mulheres do que homens apresentam o fen\u00f3tipo raro em estudo e todos os membros da prole de um homem afetado dever\u00e3o apresentar esse fen\u00f3tipo.","provas":[{"id":31004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":977462,"hashId":"b5d91381cd80ec953bb74c711054de46","enunciado":"Em se tratando de heran\u00e7a recessiva ligada ao X, mais\r\nmulheres do que homens apresentam o fen\u00f3tipo raro em estudo\r\ne todos os membros da prole de um homem afetado dever\u00e3o\r\napresentar esse fen\u00f3tipo.","resposta":3418814,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418813,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418814,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos a gen\u00e9tica do comportamento e gen\u00e9tica de popula\u00e7\u00f5es.","id":365185,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos a gen\u00e9tica do\r\ncomportamento e gen\u00e9tica de popula\u00e7\u00f5es.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/977462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O triteste, quando realizado entre quinze e vinte semanas de gesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 capaz de detectar cerca de 65% das gesta\u00e7\u00f5es com s\u00edndrome de Down, mas n\u00e3o \u00e9 capaz de rastrear trissomias como a trissomia dos cromossomos 13 ou 18 e a monossomia do cromossomo X.","provas":[{"id":31004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":977469,"hashId":"61ccf6eab79211ca62a713b1a4bde158","enunciado":"O triteste, quando realizado entre quinze e vinte semanas\r\nde gesta\u00e7\u00e3o, \u00e9 capaz de detectar cerca de 65% das gesta\u00e7\u00f5es\r\ncom s\u00edndrome de Down, mas n\u00e3o \u00e9 capaz de rastrear trissomias\r\ncomo a trissomia dos cromossomos 13 ou 18 e a monossomia\r\ndo cromossomo X.","resposta":3418828,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos laboratoriais utilizados para an\u00e1lises gen\u00e9ticas, julgue os itens a seguir.","id":365187,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos laboratoriais utilizados para an\u00e1lises\r\ngen\u00e9ticas, julgue os itens a seguir.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/977469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A defici\u00eancia da enzima galactose-1-fosfato, determinada por um gene autoss\u00f4mico recessivo no cromossomo 9, causa galactosemia em uma frequ\u00eancia de 1 em 40 mil a 60 mil nascimentos.","provas":[{"id":31004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":977472,"hashId":"b8231a2c7baff9c55552b088fa056bf1","enunciado":"A defici\u00eancia da enzima galactose-1-fosfato, determinada\r\npor um gene autoss\u00f4mico recessivo no cromossomo 9, causa\r\ngalactosemia em uma frequ\u00eancia de 1 em 40 mil a 60 mil\r\nnascimentos.","resposta":3418833,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a erros inatos do metabolismo, julgue os itens seguintes.","id":365188,"enunciado":"No que concerne a erros inatos do metabolismo, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/977472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A precis\u00e3o de um m\u00e9todo \u00e9 avaliada pela concord\u00e2ncia entre um valor medido de um analito e o seu valor real, enquanto a exatid\u00e3o refere-se \u00e0 capacidade de fornecer resultados pr\u00f3ximos entre si quando se realizam an\u00e1lises repetidas na mesma amostra.","provas":[{"id":31004,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica","id":7018},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-genetica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Gen\u00e9tica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":360,"descricao":"Medicina - Gen\u00e9tica M\u00e9dica"}],"id":977475,"hashId":"94e44e8e3175d05c9b01ea107fd0ce15","enunciado":"A precis\u00e3o de um m\u00e9todo \u00e9 avaliada pela concord\u00e2ncia entre\r\num valor medido de um analito e o seu valor real, enquanto\r\na exatid\u00e3o refere-se \u00e0 capacidade de fornecer resultados\r\npr\u00f3ximos entre si quando se realizam an\u00e1lises repetidas\r\nna mesma amostra.","resposta":3418840,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418839,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418840,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a gest\u00e3o laboratorial e gen\u00e9tica de popula\u00e7\u00f5es.","id":365189,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a gest\u00e3o laboratorial e gen\u00e9tica\r\nde popula\u00e7\u00f5es.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397766,"slug":"medicina-genetica"}],"slug":"medicina\/977475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Representa um fator de risco que pode indicar o encaminhamento da gestante ao pr\u00e9-natal de alto risco:","provas":[{"id":31290,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":982637,"hashId":"918f5cd70baaa79c8f07fec34d0a5f6d","enunciado":"Representa um fator de risco que pode indicar o encaminhamento da gestante ao pr\u00e9-natal de alto risco:","resposta":3435288,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia grave (hemoglobina &lt; 8).","id":3435288,"corpo":"Anemia grave (hemoglobina &lt; 8).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas ou mais cesarianas.","id":3435289,"corpo":"Tr\u00eas ou mais cesarianas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Idade menor do que 15 e maior do que 35 anos.","id":3435290,"corpo":"Idade menor do que 15 e maior do que 35 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ganho ponderal inadequado.","id":3435291,"corpo":"Ganho ponderal inadequado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366230,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/982637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma an\u00e1lise do comportamento da ind\u00fastria permite observar que empresas ganham mercado ao juntarem-se a outras. Esse comportamento \u00e9 denominado fus\u00e3o, que pode ser vertical ou horizontal. As fus\u00f5es horizontais s\u00e3o caracterizadas pela fus\u00e3o de empresas que est\u00e3o em diferentes est\u00e1gios de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31283,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":982346,"hashId":"d8aa878a5e3387f94a0b7e9e98741957","enunciado":"Uma an\u00e1lise do comportamento da ind\u00fastria permite observar\r\nque empresas ganham mercado ao juntarem-se a outras. Esse\r\ncomportamento \u00e9 denominado fus\u00e3o, que pode ser vertical ou\r\nhorizontal. As fus\u00f5es horizontais s\u00e3o caracterizadas pela fus\u00e3o\r\nde empresas que est\u00e3o em diferentes est\u00e1gios de produ\u00e7\u00e3o.","resposta":3434229,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de estruturas de mercado.","id":366183,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de estruturas de mercado.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/982346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As teorias de crescimento econ\u00f4mico que incorporam a acumula\u00e7\u00e3o de capital consideram a acumula\u00e7\u00e3o de capital como consequ\u00eancia das oportunidades de lucro.","provas":[{"id":31283,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":982349,"hashId":"ddb03bf4445a08231f1e39d3601dbc93","enunciado":"As teorias de crescimento econ\u00f4mico que incorporam a\r\nacumula\u00e7\u00e3o de capital consideram a acumula\u00e7\u00e3o de capital\r\ncomo consequ\u00eancia das oportunidades de lucro.","resposta":3434234,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca de conceitos de macroeconomia. Nesse sentido, considere que a sigla PNB, sempre que empregada, se refere a produto nacional bruto.","id":366184,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca de conceitos de\r\nmacroeconomia. Nesse sentido, considere que a sigla PNB, sempre\r\nque empregada, se refere a produto nacional bruto.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Modelos de Crescimento End\u00f3geno","oab":false,"nome":"Modelos de Crescimento End\u00f3geno","pai":403947,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413140,"slug":"economia-e-financas-modelos-de-crescimento-endogeno"}],"slug":"economia-e-financas\/982349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es de swap realizadas pelo Banco Central do Brasil, a autoridade monet\u00e1ria assume a obriga\u00e7\u00e3o de pagar a varia\u00e7\u00e3o da taxa SELIC, no per\u00edodo de refer\u00eancia, em troca do recebimento da varia\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar acrescida de uma taxa de juros (cupom cambial), buscando com isso conter a valoriza\u00e7\u00e3o da moeda estrangeira.","provas":[{"id":31283,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":982364,"hashId":"40bf651e8e1954a01f82e841639c8ddf","enunciado":"Nas opera\u00e7\u00f5es de swap realizadas pelo Banco Central do\r\nBrasil, a autoridade monet\u00e1ria assume a obriga\u00e7\u00e3o de pagar a\r\nvaria\u00e7\u00e3o da taxa SELIC, no per\u00edodo de refer\u00eancia, em troca do\r\nrecebimento da varia\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar acrescida de uma taxa de\r\njuros (cupom cambial), buscando com isso conter a valoriza\u00e7\u00e3o\r\nda moeda estrangeira.","resposta":3434265,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica, julgue os itens a seguir.","id":366188,"enunciado":"Acerca dos instrumentos de pol\u00edtica econ\u00f4mica, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","oab":false,"nome":"Destina\u00e7\u00e3o de Recursos ao Setor Privado","pai":404204,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404145,"slug":"economia-e-financas-destinacao-de-recursos-ao-setor-privado"}],"slug":"economia-e-financas\/982364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo que antecedeu a implanta\u00e7\u00e3o do Plano Real, o resultado prim\u00e1rio do setor p\u00fablico beneficiou-se de instrumentos tempor\u00e1rios de conten\u00e7\u00e3o fiscal, como, por exemplo, as receitas de concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos e o imposto provis\u00f3rio sobre movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.","provas":[{"id":31283,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":982369,"hashId":"ed996dac22754f30ca55c09b7b4a8200","enunciado":"No per\u00edodo que antecedeu a implanta\u00e7\u00e3o do Plano Real, o\r\nresultado prim\u00e1rio do setor p\u00fablico beneficiou-se de\r\ninstrumentos tempor\u00e1rios de conten\u00e7\u00e3o fiscal, como, por\r\nexemplo, as receitas de concess\u00f5es de servi\u00e7os p\u00fablicos e o\r\nimposto provis\u00f3rio sobre movimenta\u00e7\u00f5es financeiras.","resposta":3434274,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do financiamento do d\u00e9ficit p\u00fablico brasileiro a partir da \u00faltima d\u00e9cada de 80 e da sua rela\u00e7\u00e3o com a infla\u00e7\u00e3o e o crescimento econ\u00f4mico, julgue os itens subsequentes.","id":366190,"enunciado":"Acerca do financiamento do d\u00e9ficit p\u00fablico brasileiro a partir da\r\n\u00faltima d\u00e9cada de 80 e da sua rela\u00e7\u00e3o com a infla\u00e7\u00e3o e o crescimento\r\necon\u00f4mico, julgue os itens subsequentes.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/982369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a lei municipal em apre\u00e7o sobre a compet\u00eancia legal, as atribui\u00e7\u00f5es recebidas por delega\u00e7\u00e3o podem ser objeto de subdelega\u00e7\u00e3o, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o expressa.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979606,"hashId":"16ae6cc0ba8e34dc9f22d1215362587f","enunciado":"Considerando o que disp\u00f5e a lei municipal em apre\u00e7o sobre a\r\ncompet\u00eancia legal, as atribui\u00e7\u00f5es recebidas por delega\u00e7\u00e3o\r\npodem ser objeto de subdelega\u00e7\u00e3o, independentemente de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o expressa.","resposta":3425347,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 1.997\/2015, do munic\u00edpio de Manaus, e da Lei federal n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens que se seguem, pertinentes aos processos administrativos.","id":365634,"enunciado":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 1.997\/2015, do munic\u00edpio de Manaus, e da\r\nLei federal n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens que se seguem,\r\npertinentes aos processos administrativos.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Lei n\u00ba 1.997\/2015 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal e estabelece outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Lei n\u00ba 1.997\/2015 - Regula o processo administrativo no \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Municipal e estabelece outras provid\u00eancias.","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401595,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-lei-no-1-997-2015-regula-o-processo-administrativo-no-ambito-da-administracao-publica-municipal-e-estabelece-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/979606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas supre a exig\u00eancia de motiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo que decidir recurso administrativo.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979607,"hashId":"7cdd161f24568b623f76dbbcdba80a1a","enunciado":"A indica\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias f\u00e1ticas supre a exig\u00eancia de\r\nmotiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo que decidir recurso\r\nadministrativo.","resposta":3425349,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 1.997\/2015, do munic\u00edpio de Manaus, e da Lei federal n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens que se seguem, pertinentes aos processos administrativos.","id":365634,"enunciado":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 1.997\/2015, do munic\u00edpio de Manaus, e da\r\nLei federal n.\u00ba 9.784\/1999, julgue os itens que se seguem,\r\npertinentes aos processos administrativos.","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/979607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de prova emprestada do processo penal nas a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979610,"hashId":"96bc5324dedab6f9f4f587ad14460bfe","enunciado":"N\u00e3o \u00e9 permitida a utiliza\u00e7\u00e3o de prova emprestada do processo\r\npenal nas a\u00e7\u00f5es de improbidade administrativa.","resposta":3425355,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o entendimento do STJ acerca da improbidade administrativa, julgue os itens subsequentes.","id":365635,"enunciado":"Considerando o entendimento do STJ acerca da improbidade\r\nadministrativa, julgue os itens subsequentes.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/979610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de causa excludente de ilicitude penal n\u00e3o impede a responsabilidade civil do Estado pelos danos causados por seus agentes.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979611,"hashId":"8494fc2ee97b40b13c9aab393169950e","enunciado":"A exist\u00eancia de causa excludente de ilicitude penal n\u00e3o impede\r\na responsabilidade civil do Estado pelos danos causados por\r\nseus agentes.","resposta":3425356,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do entendimento do STJ sobre a responsabilidade civil do Estado, julgue o item seguinte.","id":365636,"enunciado":"A respeito do entendimento do STJ sobre a responsabilidade civil\r\ndo Estado, julgue o item seguinte.","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/979611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a inconstitucionalidade de uma norma atinge outra, tem-se a denominada inconstitucionalidade consequencial ou por arrastamento.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979665,"hashId":"ec170265e8348e954722b3e04efcc79e","enunciado":"Se a inconstitucionalidade de uma norma atinge outra, tem-se\r\na denominada inconstitucionalidade consequencial ou por\r\narrastamento.","resposta":3425464,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0s t\u00e9cnicas de decis\u00e3o em sede de controle abstrato, julgue os itens que se seguem.","id":365653,"enunciado":"No tocante \u00e0s t\u00e9cnicas de decis\u00e3o em sede de controle abstrato,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/979665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Patologia","id":15642}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deu entrada no IML um cad\u00e1ver que veio a \u00f3bito em via p\u00fablica. A per\u00edcia criminal classificou como poss\u00edvel morte por causa violenta, j\u00e1 que testemunhas afirmavam que o indiv\u00edduo era epil\u00e9ptico, tinha crises convulsivas, com uma certa frequ\u00eancia, e tinha falecido ap\u00f3s bater a cabe\u00e7a no meio fio, ao cair da pr\u00f3pria altura por convuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas. Ao exame necrosc\u00f3pico, no entanto, n\u00e3o havia traumatismo cranioencef\u00e1lico, n\u00e3o havia nenhuma les\u00e3o traum\u00e1tica ou altera\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica macrosc\u00f3pica relevante nos demais \u00f3rg\u00e3os do indiv\u00edduo que justificasse o \u00f3bito, e os exames toxicol\u00f3gicos e microbiol\u00f3gicos foram negativos. Com base nesse hist\u00f3rico, quais \u00f3rg\u00e3os\/\u00e1reas devem ser examinados preferencialmente \u00e0 microscopia de luz para auxiliar na elucida\u00e7\u00e3o da causa da morte?","provas":[{"id":31890,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Patologia","id":15642},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-patologia-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Patologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":992689,"hashId":"d94f3eb940508856835e6a38eaca7d63","enunciado":"Deu entrada no IML um cad\u00e1ver que veio a \u00f3bito em via p\u00fablica. A per\u00edcia criminal classificou como poss\u00edvel morte por causa violenta, j\u00e1 que testemunhas afirmavam que o indiv\u00edduo era epil\u00e9ptico, tinha crises convulsivas, com uma certa frequ\u00eancia, e tinha falecido ap\u00f3s bater a cabe\u00e7a no meio fio, ao cair da pr\u00f3pria altura por convuls\u00f5es t\u00f4nico-cl\u00f4nicas generalizadas. Ao exame necrosc\u00f3pico, no entanto, n\u00e3o havia traumatismo cranioencef\u00e1lico, n\u00e3o havia nenhuma les\u00e3o traum\u00e1tica ou altera\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica macrosc\u00f3pica relevante nos demais \u00f3rg\u00e3os do indiv\u00edduo que justificasse o \u00f3bito, e os exames toxicol\u00f3gicos e microbiol\u00f3gicos foram negativos. Com base nesse hist\u00f3rico, quais \u00f3rg\u00e3os\/\u00e1reas devem ser examinados preferencialmente \u00e0 microscopia de luz para auxiliar na elucida\u00e7\u00e3o da causa da morte?","resposta":3466744,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Etmoide, esfenoide, est\u00f4mago e f\u00edgado.","id":3466740,"corpo":"Etmoide, esfenoide, est\u00f4mago e f\u00edgado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00f4mago, f\u00edgado, pulm\u00e3o e cora\u00e7\u00e3o.","id":3466741,"corpo":"Est\u00f4mago, f\u00edgado, pulm\u00e3o e cora\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hip\u00f3fise, sela t\u00farcica, cora\u00e7\u00e3o e pulm\u00e3o.","id":3466742,"corpo":"Hip\u00f3fise, sela t\u00farcica, cora\u00e7\u00e3o e pulm\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerebelo, regi\u00e3o frontal do c\u00e9rebro, f\u00edgado e pulm\u00e3o.","id":3466743,"corpo":"Cerebelo, regi\u00e3o frontal do c\u00e9rebro, f\u00edgado e pulm\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipot\u00e1lamo, amigdalas cerebrais, cora\u00e7\u00e3o e pulm\u00e3o.","id":3466744,"corpo":"Hipot\u00e1lamo, amigdalas cerebrais, cora\u00e7\u00e3o e pulm\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368271,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/992689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso dos filhos contestarem judicialmente o testamento, qual afirmativa CORRETA?","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992692,"hashId":"c570b63e5fb99b4687e40f7913e297ed","enunciado":"No caso dos filhos contestarem judicialmente o testamento, qual afirmativa CORRETA?","resposta":3466756,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Provavelmente trata-se de quadro demencial em fase inicial, mas o testamento n\u00e3o deve ser anulado, pois o im\u00f3vel deixado para algu\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 da fam\u00edlia tem valor menor que 20% do total da heran\u00e7a.","id":3466755,"corpo":"Provavelmente trata-se de quadro demencial em fase inicial, mas o testamento n\u00e3o deve ser anulado, pois o im\u00f3vel deixado para algu\u00e9m que n\u00e3o \u00e9 da fam\u00edlia tem valor menor que 20% do total da heran\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma testagem neuropsicol\u00f3gica seria o exame complementar mais importante a se solicitar pelo perito.","id":3466756,"corpo":"Uma testagem neuropsicol\u00f3gica seria o exame complementar mais importante a se solicitar pelo perito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que houver quadro demencial detectado, deve ser anulado o testamento.","id":3466757,"corpo":"Sempre que houver quadro demencial detectado, deve ser anulado o testamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma Tomografia Computadorizada de enc\u00e9falo n\u00e3o ajudaria a definir o quadro.","id":3466758,"corpo":"Uma Tomografia Computadorizada de enc\u00e9falo n\u00e3o ajudaria a definir o quadro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00edvel s\u00e9rico de vitamina B12 n\u00e3o \u00e9 importante para o funcionamento cerebral.","id":3466759,"corpo":"N\u00edvel s\u00e9rico de vitamina B12 n\u00e3o \u00e9 importante para o funcionamento cerebral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Senhor de 86 anos, vi\u00favo, faz um testamento, deixando grande parte de seus bens para seus filhos, mas um apartamento de valor m\u00e9dio o qual lhe rende um aluguel mensal de R$ 1.500,00 e um carro, para a empregada que o acompanha h\u00e1 10 anos, desde que ficou vi\u00favo. Ele tem algumas dificuldades na mem\u00f3ria recente e alguns esquecimentos na rotina di\u00e1ria (precisa anotar as senhas de banco numa agenda, algumas vezes confunde o dia da semana, com frequ\u00eancia diz que o valor das coisas \u00e9 em Cruzeiros, n\u00e3o em Real), mas mant\u00e9m-se com boa independ\u00eancia, vai \u00e0 ag\u00eancia banc\u00e1ria e ao supermercado quase todos os dias, a p\u00e9. N\u00e3o se sente mais seguro para dirigir, quando precisa se deslocar em locais mais distantes chama um taxi por telefone, n\u00e3o conseguiu aprender e se adaptar \u00e0s modernidades de aplicativos de celular. Percebe-se que algumas vezes n\u00e3o consegue lembrar palavras espec\u00edficas, tendo dificuldades para concluir o discurso.","id":368273,"enunciado":"Senhor de 86 anos, vi\u00favo, faz um testamento, deixando grande parte de seus bens para seus filhos, mas um apartamento de valor m\u00e9dio o qual lhe rende um aluguel mensal de R$ 1.500,00 e um carro, para a empregada que o acompanha h\u00e1 10 anos, desde que ficou vi\u00favo. Ele tem algumas dificuldades na mem\u00f3ria recente e alguns esquecimentos na rotina di\u00e1ria (precisa anotar as senhas de banco numa agenda, algumas vezes confunde o dia da semana, com frequ\u00eancia diz que o valor das coisas \u00e9 em Cruzeiros, n\u00e3o em Real), mas mant\u00e9m-se com boa independ\u00eancia, vai \u00e0 ag\u00eancia banc\u00e1ria e ao supermercado quase todos os dias, a p\u00e9. N\u00e3o se sente mais seguro para dirigir, quando precisa se deslocar em locais mais distantes chama um taxi por telefone, n\u00e3o conseguiu aprender e se adaptar \u00e0s modernidades de aplicativos de celular. Percebe-se que algumas vezes n\u00e3o consegue lembrar palavras espec\u00edficas, tendo dificuldades para concluir o discurso.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento tecnol\u00f3gico cada vez mais r\u00e1pido, em especial o das telecomunica\u00e7\u00f5es, prenuncia uma grande guinada nos meios de produ\u00e7\u00e3o, anunciada como a 4a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial. Assinale a alternativa que identifica avan\u00e7os que poder\u00e3o possibilitar essa transforma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"},{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"},{"id":31312,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":31313,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Social - 2018"},{"id":31383,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Contador - 2018"},{"id":31384,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-economista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Economista - 2018"},{"id":31385,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":36842,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":982448,"hashId":"d3582af67a7226ee032e1dd8a64c6537","enunciado":"<p>O desenvolvimento tecnol\u00f3gico cada vez mais\r\nr\u00e1pido, em especial o das telecomunica\u00e7\u00f5es, prenuncia\r\numa grande guinada nos meios de produ\u00e7\u00e3o,\r\nanunciada como a 4a Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que identifica avan\u00e7os que\r\npoder\u00e3o possibilitar essa transforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3434435,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para mover m\u00e1quinas a vapor e a agricultura familiar.","id":3434432,"corpo":"A utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua para mover m\u00e1quinas a\r\nvapor e a agricultura familiar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O emprego da eletricidade para mover as m\u00e1quinas industriais.","id":3434433,"corpo":"O emprego da eletricidade para mover as\r\nm\u00e1quinas industriais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Internet de 1a Gera\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de energia limpa e o controle populacional.","id":3434434,"corpo":"A Internet de 1a Gera\u00e7\u00e3o, a produ\u00e7\u00e3o de energia\r\nlimpa e o controle populacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Internet de 5a Gera\u00e7\u00e3o, a Internet das Coisas e a Intelig\u00eancia Artificial.","id":3434435,"corpo":"A Internet de 5a Gera\u00e7\u00e3o, a Internet das Coisas\r\ne a Intelig\u00eancia Artificial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula fotoel\u00e9trica e a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, permitindo o surgimento de m\u00e1quinas autom\u00e1ticas.","id":3434436,"corpo":"A c\u00e9lula fotoel\u00e9trica e a tecnologia da informa\u00e7\u00e3o,\r\npermitindo o surgimento de m\u00e1quinas\r\nautom\u00e1ticas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366208,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 3 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/982448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medica\u00e7\u00e3o Lurasidona, rec\u00e9m-lan\u00e7ada no Brasil, segundo o CANMAT, tem evid\u00eancia de tratamento de primeira linha para:","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992705,"hashId":"2e1d6f38bc361a53285427440ed30e55","enunciado":"A medica\u00e7\u00e3o Lurasidona, rec\u00e9m-lan\u00e7ada no Brasil, segundo o CANMAT, tem evid\u00eancia de tratamento de primeira linha para:","resposta":3466824,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crises de P\u00e2nico.","id":3466820,"corpo":"Crises de P\u00e2nico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno de Ansiedade Generalizada.","id":3466821,"corpo":"Transtorno de Ansiedade Generalizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transtorno Bipolar - estados mistos.","id":3466822,"corpo":"Transtorno Bipolar - estados mistos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno Bipolar - epis\u00f3dio man\u00edaco.","id":3466823,"corpo":"Transtorno Bipolar - epis\u00f3dio man\u00edaco.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno Bipolar - epis\u00f3dio depressivo.","id":3466824,"corpo":"Transtorno Bipolar - epis\u00f3dio depressivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368275,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre \u201cAliena\u00e7\u00e3o Mental\u201d, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992710,"hashId":"e15e5a3234257216e6af74ea7451fb70","enunciado":"Sobre \u201cAliena\u00e7\u00e3o Mental\u201d, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3466848,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 questionamento comum em per\u00edcias para defini\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda.","id":3466845,"corpo":"\u00c9 questionamento comum em per\u00edcias para defini\u00e7\u00e3o de isen\u00e7\u00e3o de imposto de renda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 questionamento comum em per\u00edcias de servidores p\u00fablicos que foram aposentados por invalidez, mas com rendimentos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o e que pleiteiam a aposentadoria integral.","id":3466846,"corpo":"\u00c9 questionamento comum em per\u00edcias de servidores p\u00fablicos que foram aposentados por invalidez, mas com rendimentos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o e que pleiteiam a aposentadoria integral.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um termo jur\u00eddico e n\u00e3o m\u00e9dico.","id":3466847,"corpo":"\u00c9 um termo jur\u00eddico e n\u00e3o m\u00e9dico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linguagem m\u00e9dica \u00e9 traduzida como Esquizofrenia.","id":3466848,"corpo":"Na linguagem m\u00e9dica \u00e9 traduzida como Esquizofrenia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser relacionada a quadro psiqui\u00e1trico irrevers\u00edvel.","id":3466849,"corpo":"Deve ser relacionada a quadro psiqui\u00e1trico irrevers\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368276,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o caso: perito identifica diagn\u00f3stico de Esquizofrenia, com primeiro surto psic\u00f3tico aos 16 anos de idade, dois anos antes de sua admiss\u00e3o no ex\u00e9rcito. Jovem admitiu ao perito que, no exame m\u00e9dico de admiss\u00e3o ao Ex\u00e9rcito, omitiu tal informa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992713,"hashId":"8e6b4f92693d17f6ae6965222dc4a3f5","enunciado":"Ainda sobre o caso: perito identifica diagn\u00f3stico de Esquizofrenia, com primeiro surto psic\u00f3tico aos 16 anos de idade, dois anos antes de sua admiss\u00e3o no ex\u00e9rcito. Jovem admitiu ao perito que, no exame m\u00e9dico de admiss\u00e3o ao Ex\u00e9rcito, omitiu tal informa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa CORRETA.","resposta":3466862,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Perito deve determinar que o jovem n\u00e3o tem direito ao que pleiteia, por doen\u00e7a pr\u00e9-existente.","id":3466860,"corpo":"O Perito deve determinar que o jovem n\u00e3o tem direito ao que pleiteia, por doen\u00e7a pr\u00e9-existente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Perito n\u00e3o deve mencionar, no laudo pericial, que o primeiro surto do jovem ocorreu aos 16 anos, j\u00e1 que esse n\u00e3o \u00e9 o foco do pedido judicial.","id":3466861,"corpo":"O Perito n\u00e3o deve mencionar, no laudo pericial, que o primeiro surto do jovem ocorreu aos 16 anos, j\u00e1 que esse n\u00e3o \u00e9 o foco do pedido judicial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Perito deve transcrever todas as informa\u00e7\u00f5es no laudo pericial, atendo-se a responder em suas conclus\u00f5es os conte\u00fados questionados pelo ju\u00edzo e pelas partes.","id":3466862,"corpo":"O Perito deve transcrever todas as informa\u00e7\u00f5es no laudo pericial, atendo-se a responder em suas conclus\u00f5es os conte\u00fados questionados pelo ju\u00edzo e pelas partes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Perito deve interromper o ato pericial, informar ao ju\u00edzo que h\u00e1 doen\u00e7a pr\u00e9-existente e questionar se h\u00e1 interesse do ju\u00edzo em manter a produ\u00e7\u00e3o de provas, por conta dessa informa\u00e7\u00e3o.","id":3466863,"corpo":"O Perito deve interromper o ato pericial, informar ao ju\u00edzo que h\u00e1 doen\u00e7a pr\u00e9-existente e questionar se h\u00e1 interesse do ju\u00edzo em manter a produ\u00e7\u00e3o de provas, por conta dessa informa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Perito somente poder\u00e1 mencionar em laudo pericial que o jovem teve surto psic\u00f3tico anterior \u00e0 admiss\u00e3o no ex\u00e9rcito, caso o avaliado autorize a divulga\u00e7\u00e3o de tal informa\u00e7\u00e3o.","id":3466864,"corpo":"O Perito somente poder\u00e1 mencionar em laudo pericial que o jovem teve surto psic\u00f3tico anterior \u00e0 admiss\u00e3o no ex\u00e9rcito, caso o avaliado autorize a divulga\u00e7\u00e3o de tal informa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jovem de 21 anos - expulso das for\u00e7as armadas por dar um tiro no ombro de um superior hier\u00e1rquico, quando estava em vig\u00edlia noturna em quartel - entra com processo judicial pedindo reincorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e subsequente encaminhamento \u00e0 reserva, alegando esquizofrenia.","id":368277,"enunciado":"Jovem de 21 anos - expulso das for\u00e7as armadas por dar um tiro no ombro de um superior hier\u00e1rquico, quando estava em vig\u00edlia noturna em quartel - entra com processo judicial pedindo reincorpora\u00e7\u00e3o \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e subsequente encaminhamento \u00e0 reserva, alegando esquizofrenia.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre nexo causal e concausalidade com o trabalho, em diagn\u00f3sticos psiqui\u00e1tricos, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992718,"hashId":"08ab852df0243e1dc6dc4afea53cf4ab","enunciado":"Sobre nexo causal e concausalidade com o trabalho, em diagn\u00f3sticos psiqui\u00e1tricos, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3466887,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O nexo causal com o trabalho \u00e9 extremamente comum e de f\u00e1cil identifica\u00e7\u00e3o em quadros psiqui\u00e1tricos.","id":3466885,"corpo":"O nexo causal com o trabalho \u00e9 extremamente comum e de f\u00e1cil identifica\u00e7\u00e3o em quadros psiqui\u00e1tricos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para estabelecimento de nexo causal psiqui\u00e1trico, \u00e9 indispens\u00e1vel que o psiquiatra fa\u00e7a visita t\u00e9cnica ao local de trabalho.","id":3466886,"corpo":"Para estabelecimento de nexo causal psiqui\u00e1trico, \u00e9 indispens\u00e1vel que o psiquiatra fa\u00e7a visita t\u00e9cnica ao local de trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A concausalidade se refere \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico latente ou agravamento de diagn\u00f3stico pr\u00e9-existente.","id":3466887,"corpo":" A concausalidade se refere \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico latente ou agravamento de diagn\u00f3stico pr\u00e9-existente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do perito psiquiatra em causas trabalhistas, entrevistar colegas de trabalho que ainda atuam na empresa, que j\u00e1 n\u00e3o trabalham mais na empresa e discernir quais s\u00e3o os relatos ver\u00eddicos.","id":3466888,"corpo":"\u00c9 de responsabilidade do perito psiquiatra em causas trabalhistas, entrevistar colegas de trabalho que ainda atuam na empresa, que j\u00e1 n\u00e3o trabalham mais na empresa e discernir quais s\u00e3o os relatos ver\u00eddicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de \u201cS\u00edndrome de Burnout\u201d determina nexo causal com o trabalho.","id":3466889,"corpo":"O diagn\u00f3stico de \u201cS\u00edndrome de Burnout\u201d determina nexo causal com o trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368278,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00faltimo quadrinho, Mafalda, ao se referir ao calend\u00e1rio, usou a seguinte figura de linguagem:","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992728,"hashId":"3cd71eab7c6ec2bd90c6a0a79037edc1","enunciado":"No \u00faltimo quadrinho, Mafalda, ao se referir ao\r\ncalend\u00e1rio, usou a seguinte figura de linguagem:","resposta":3466928,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"met\u00e1fora.","id":3466927,"corpo":"met\u00e1fora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" personifica\u00e7\u00e3o.","id":3466928,"corpo":" personifica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinestesia. ","id":3466929,"corpo":"sinestesia.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" eufemismo.","id":3466930,"corpo":" eufemismo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368280,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31892\/53.gif\">","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras de linguagem","oab":false,"nome":"Figuras de linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409484,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/992728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos tumores que pode acometer regi\u00e3o cont\u00edgua \u00e0 lesada, nesse paciente, \u00e9 o ependimoma, cujo subtipo celular foi extinto na \u00faltima classifica\u00e7\u00e3o de tumores da OMS.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979748,"hashId":"3ab4fd780cfc2d4be66285bd5f85b16a","enunciado":"Um dos tumores que pode acometer regi\u00e3o cont\u00edgua \u00e0 lesada,\r\nnesse paciente, \u00e9 o ependimoma, cujo subtipo celular\r\nfoi extinto na \u00faltima classifica\u00e7\u00e3o de tumores da OMS.","resposta":3425630,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente de cinquenta anos de idade, sexo masculino, hipertenso, procurou neurologista por ter apresentado quadro s\u00fabito de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade \u00e1lgica e t\u00e9rmica em hemiface direita e hemicorpo esquerdo, associado a disfagia, anisocoria, queda do palato e perda do reflexo do v\u00f4mito \u00e0 direita. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":365679,"enunciado":"<p>Paciente de cinquenta anos de idade, sexo masculino,\r\nhipertenso, procurou neurologista por ter apresentado quadro\r\ns\u00fabito de altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade \u00e1lgica e t\u00e9rmica em hemiface\r\ndireita e hemicorpo esquerdo, associado a disfagia, anisocoria,\r\nqueda do palato e perda do reflexo do v\u00f4mito \u00e0 direita.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das causas de crises miocl\u00f4nicas est\u00e1 relacionada \u00e0 defici\u00eancia de GLUT 1, que \u00e9 causada pela muta\u00e7\u00e3o do gene SCL2A1 e tem como tratamento dieta cetog\u00eanica.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979751,"hashId":"b637a933a512f9b6207aee80e3be1d5e","enunciado":"Uma das causas de crises miocl\u00f4nicas est\u00e1 relacionada\r\n\u00e0 defici\u00eancia de GLUT 1, que \u00e9 causada pela muta\u00e7\u00e3o do gene\r\nSCL2A1 e tem como tratamento dieta cetog\u00eanica.","resposta":3425636,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das mioclonias, julgue os itens que se seguem.","id":365680,"enunciado":"A respeito das mioclonias, julgue os itens que se seguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os canais de s\u00f3dio s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pela despolariza\u00e7\u00e3o e repolariza\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o do nodo de Ranvier.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979753,"hashId":"4663bcedda76f417a4c741d8988ae79e","enunciado":"Os canais de s\u00f3dio s\u00e3o os principais respons\u00e1veis pela\r\ndespolariza\u00e7\u00e3o e repolariza\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o do nodo de Ranvier.","resposta":3425640,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das mioclonias, julgue os itens que se seguem.","id":365680,"enunciado":"A respeito das mioclonias, julgue os itens que se seguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 concedida licen\u00e7a ao Deputado para","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992735,"hashId":"cb4924bbc12aecf03688ba9a501af493","enunciado":"Ser\u00e1 concedida licen\u00e7a ao Deputado para","resposta":3466958,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participar de curso, congresso, confer\u00eancia ou reuni\u00e3o considerada de interesse particular.","id":3466955,"corpo":"participar de curso, congresso, confer\u00eancia ou\r\nreuni\u00e3o considerada de interesse particular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tratar de sa\u00fade de qualquer parente.","id":3466956,"corpo":"tratar de sa\u00fade de qualquer parente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratar, com remunera\u00e7\u00e3o, de interesse particular.","id":3466957,"corpo":"tratar, com remunera\u00e7\u00e3o, de interesse particular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chefiar miss\u00e3o tempor\u00e1ria de car\u00e1ter diplom\u00e1tico.","id":3466958,"corpo":"chefiar miss\u00e3o tempor\u00e1ria de car\u00e1ter\r\ndiplom\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368281,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","pai":401384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401385,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alerr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/992735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for constatado que esse paciente apresenta muta\u00e7\u00e3o C9ORF72, sua dem\u00eancia deve ser classificada como de padr\u00e3o frontotemporal associada \u00e0 esclerose lateral amiotr\u00f3fica.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979773,"hashId":"b42051438e3f7c2c75d859762b68c376","enunciado":"Se for constatado que esse paciente apresenta muta\u00e7\u00e3o\r\nC9ORF72, sua dem\u00eancia deve ser classificada como de padr\u00e3o\r\nfrontotemporal associada \u00e0 esclerose lateral amiotr\u00f3fica.","resposta":3425681,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425680,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425681,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, setenta e quatro anos de idade, possui um decl\u00ednio cognitivo progressivo que interfere nas suas atividades de vida di\u00e1ria h\u00e1 um ano. H\u00e1 alguns meses vem apresentando alguns epis\u00f3dios de muita sonol\u00eancia e letargia ao longo do dia. Hoje, logo ap\u00f3s cair da pr\u00f3pria altura, a fam\u00edlia o levou ao pronto-socorro para ser avaliado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":365684,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, setenta e quatro anos de idade,\r\npossui um decl\u00ednio cognitivo progressivo que interfere nas suas\r\natividades de vida di\u00e1ria h\u00e1 um ano. H\u00e1 alguns meses vem\r\napresentando alguns epis\u00f3dios de muita sonol\u00eancia e letargia ao\r\nlongo do dia. Hoje, logo ap\u00f3s cair da pr\u00f3pria altura, a fam\u00edlia o\r\nlevou ao pronto-socorro para ser avaliado.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, tendo a tomografia revelado hemorragia subaracn\u00f3idea, o paciente evoluir para \u00f3bito, a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito dever\u00e1 ser preenchida pelo m\u00e9dico assistente.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979774,"hashId":"d3ca7eee0dabe6329151286f091e3aba","enunciado":"Se, tendo a tomografia revelado hemorragia subaracn\u00f3idea, o\r\npaciente evoluir para \u00f3bito, a declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito dever\u00e1 ser\r\npreenchida pelo m\u00e9dico assistente.","resposta":3425683,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo masculino, setenta e quatro anos de idade, possui um decl\u00ednio cognitivo progressivo que interfere nas suas atividades de vida di\u00e1ria h\u00e1 um ano. H\u00e1 alguns meses vem apresentando alguns epis\u00f3dios de muita sonol\u00eancia e letargia ao longo do dia. Hoje, logo ap\u00f3s cair da pr\u00f3pria altura, a fam\u00edlia o levou ao pronto-socorro para ser avaliado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.","id":365684,"enunciado":"<p>Paciente, sexo masculino, setenta e quatro anos de idade,\r\npossui um decl\u00ednio cognitivo progressivo que interfere nas suas\r\natividades de vida di\u00e1ria h\u00e1 um ano. H\u00e1 alguns meses vem\r\napresentando alguns epis\u00f3dios de muita sonol\u00eancia e letargia ao\r\nlongo do dia. Hoje, logo ap\u00f3s cair da pr\u00f3pria altura, a fam\u00edlia o\r\nlevou ao pronto-socorro para ser avaliado.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o estudo do l\u00edquor revelar bandas oligoclonais positivas, exclui-se o diagn\u00f3stico de encefalomielite disseminada aguda.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979775,"hashId":"b0c519503a2ee431f3e40e656c81ec88","enunciado":"Se o estudo do l\u00edquor revelar bandas oligoclonais positivas,\r\nexclui-se o diagn\u00f3stico de encefalomielite disseminada aguda.","resposta":3425685,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, dezoito anos de idade, apresentou quadro de altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia dez dias ap\u00f3s ter tomado determinada vacina. A resson\u00e2ncia mostrou les\u00f5es tumefativas em subst\u00e2ncia branca com hipersinal em sequ\u00eancia T2 e capta\u00e7\u00e3o de contraste. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":365685,"enunciado":"<p>Paciente, sexo feminino, dezoito anos de idade, apresentou\r\nquadro de altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia dez dias ap\u00f3s ter tomado\r\ndeterminada vacina. A resson\u00e2ncia mostrou les\u00f5es tumefativas\r\nem subst\u00e2ncia branca com hipersinal em sequ\u00eancia T2 e\r\ncapta\u00e7\u00e3o de contraste.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um diagn\u00f3stico diferencial poss\u00edvel \u00e9 a neuromielite \u00f3ptica, que pode cursar com o sintoma de cataplexia secund\u00e1rio a les\u00f5es no t\u00e1lamo.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979778,"hashId":"e0a152de43d5779697ebf96fca4d702b","enunciado":"Um diagn\u00f3stico diferencial poss\u00edvel \u00e9 a neuromielite \u00f3ptica,\r\nque pode cursar com o sintoma de cataplexia secund\u00e1rio a\r\nles\u00f5es no t\u00e1lamo.","resposta":3425691,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, dezoito anos de idade, apresentou quadro de altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia dez dias ap\u00f3s ter tomado determinada vacina. A resson\u00e2ncia mostrou les\u00f5es tumefativas em subst\u00e2ncia branca com hipersinal em sequ\u00eancia T2 e capta\u00e7\u00e3o de contraste. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":365685,"enunciado":"<p>Paciente, sexo feminino, dezoito anos de idade, apresentou\r\nquadro de altera\u00e7\u00e3o da consci\u00eancia dez dias ap\u00f3s ter tomado\r\ndeterminada vacina. A resson\u00e2ncia mostrou les\u00f5es tumefativas\r\nem subst\u00e2ncia branca com hipersinal em sequ\u00eancia T2 e\r\ncapta\u00e7\u00e3o de contraste.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a apresenta\u00e7\u00e3o do quadro for s\u00fabita e associada \u00e0 perda de sensibilidade com n\u00edvel e altera\u00e7\u00e3o esfincteriana, um diagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 mielite transversa por herpes v\u00edrus.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979779,"hashId":"724ea29785b34b7743786b79833fc7b7","enunciado":"Se a apresenta\u00e7\u00e3o do quadro for s\u00fabita e associada \u00e0 perda de\r\nsensibilidade com n\u00edvel e altera\u00e7\u00e3o esfincteriana, um\r\ndiagn\u00f3stico prov\u00e1vel \u00e9 mielite transversa por herpes v\u00edrus.","resposta":3425692,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um paciente do sexo masculino, com trinta e cinco anos de idade, tenha apresentado quadro de paraparesia com redu\u00e7\u00e3o dos reflexos osteotend\u00edneos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365686,"enunciado":"Considerando que um paciente do sexo masculino, com trinta e\r\ncinco anos de idade, tenha apresentado quadro de paraparesia com\r\nredu\u00e7\u00e3o dos reflexos osteotend\u00edneos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ao exame, perceber-se a mesma altera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nos membros superiores, sim\u00e9trica, e a eletroneuromiografia mostrar potenciais de a\u00e7\u00e3o motor composto com dispers\u00e3o temporal, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica ser\u00e1 de Guillan Barr\u00e9, subtipo axonal.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979780,"hashId":"6ccd2d5606b18a8d2ddc34fca7b4b5e5","enunciado":"Se, ao exame, perceber-se a mesma altera\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m nos\r\nmembros superiores, sim\u00e9trica, e a eletroneuromiografia\r\nmostrar potenciais de a\u00e7\u00e3o motor composto com dispers\u00e3o\r\ntemporal, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica ser\u00e1 de Guillan\r\nBarr\u00e9, subtipo axonal.","resposta":3425695,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um paciente do sexo masculino, com trinta e cinco anos de idade, tenha apresentado quadro de paraparesia com redu\u00e7\u00e3o dos reflexos osteotend\u00edneos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365686,"enunciado":"Considerando que um paciente do sexo masculino, com trinta e\r\ncinco anos de idade, tenha apresentado quadro de paraparesia com\r\nredu\u00e7\u00e3o dos reflexos osteotend\u00edneos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O beb\u00ea apresenta, primeiro, o controle cervical do compartimento posterior e, at\u00e9 os 3 meses de vida, o controle do compartimento anterior.","provas":[{"id":31147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":979785,"hashId":"80041aad7c0d627ab2ca60770d0fbb0f","enunciado":"O beb\u00ea apresenta, primeiro, o controle cervical do\r\ncompartimento posterior e, at\u00e9 os 3 meses de vida, o controle\r\ndo compartimento anterior.","resposta":3425704,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do exame f\u00edsico da crian\u00e7a, julgue os itens subsequentes.","id":365687,"enunciado":"Acerca do exame f\u00edsico da crian\u00e7a, julgue os itens subsequentes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O linfoma prim\u00e1rio do sistema nervoso central \u00e9 o mais associado a crises epil\u00e9pticas em crian\u00e7as.","provas":[{"id":31147,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica","id":3833},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":979792,"hashId":"d99dbba1173473799b5cac8aabf5f248","enunciado":"O linfoma prim\u00e1rio do sistema nervoso central \u00e9 o mais\r\nassociado a crises epil\u00e9pticas em crian\u00e7as.","resposta":3425719,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425718,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425719,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epilepsia, doen\u00e7a muito estudada entre a comunidade de neurologistas, julgue os itens a seguir.","id":365688,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epilepsia, doen\u00e7a muito estudada entre a comunidade\r\nde neurologistas, julgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime diferenciado de contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 ser adotado caso o poder p\u00fablico pretenda locar im\u00f3vel no qual o locador tenha realizado pr\u00e9via reforma substancial do bem especificado pela administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979605,"hashId":"37038ca29e6f7711582aa2ad58f333bd","enunciado":"O regime diferenciado de contrata\u00e7\u00e3o p\u00fablica poder\u00e1 ser\r\nadotado caso o poder p\u00fablico pretenda locar im\u00f3vel no qual o\r\nlocador tenha realizado pr\u00e9via reforma substancial do bem\r\nespecificado pela administra\u00e7\u00e3o.","resposta":3425344,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante a licita\u00e7\u00f5es e a contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":365633,"enunciado":"No tocante a licita\u00e7\u00f5es e a contratos no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens a seguir.","rotulo":9,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","oab":true,"nome":"Regime Diferenciado de Contrata\u00e7\u00f5es p\u00fablicas (RDC) - Lei n. 12.462\/2011","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404483,"slug":"direito-administrativo-regime-diferenciado-de-contratacoes-publicas-rdc-lei-n-12-462-2011"}],"slug":"direito-administrativo\/979605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carga tribut\u00e1ria no Brasil tem como principal base de incid\u00eancia os bens e servi\u00e7os, o que lhe confere car\u00e1ter essencialmente regressivo.","provas":[{"id":31283,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":982384,"hashId":"3be8bb21b7fe830ca105768c3e5c1469","enunciado":"A carga tribut\u00e1ria no Brasil tem como principal base de\r\nincid\u00eancia os bens e servi\u00e7os, o que lhe confere car\u00e1ter\r\nessencialmente regressivo.","resposta":3434304,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das caracter\u00edsticas da economia brasileira e das rela\u00e7\u00f5es comerciais e financeiras do Brasil com outros pa\u00edses.","id":366196,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito das caracter\u00edsticas da economia\r\nbrasileira e das rela\u00e7\u00f5es comerciais e financeiras do Brasil com\r\noutros pa\u00edses.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"}],"slug":"economia-e-financas\/982384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A taxa de c\u00e2mbio real efetiva \u00e9 uma medida de competitividade das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras: a sua eleva\u00e7\u00e3o indica perda de competividade dos produtos brasileiros no exterior.","provas":[{"id":31283,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":982387,"hashId":"6d3463697a220460e26b98332f69fb9e","enunciado":"A taxa de c\u00e2mbio real efetiva \u00e9 uma medida de\r\ncompetitividade das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras: a sua eleva\u00e7\u00e3o\r\nindica perda de competividade dos produtos brasileiros no\r\nexterior.","resposta":3434311,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das caracter\u00edsticas da economia brasileira e das rela\u00e7\u00f5es comerciais e financeiras do Brasil com outros pa\u00edses.","id":366196,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito das caracter\u00edsticas da economia\r\nbrasileira e das rela\u00e7\u00f5es comerciais e financeiras do Brasil com\r\noutros pa\u00edses.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","oab":false,"nome":"C\u00e2mbio e Regimes Cambiais","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403924,"slug":"economia-e-financas-cambio-e-regimes-cambiais"},{"nome_clean":"Economia Brasileira","oab":false,"nome":"Economia Brasileira","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404147,"slug":"economia-e-financas-economia-brasileira"},{"nome_clean":"Taxas de C\u00e2mbio","oab":false,"nome":"Taxas de C\u00e2mbio","pai":403924,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412982,"slug":"economia-e-financas-taxas-de-cambio"},{"nome_clean":"Taxa de C\u00e2mbio Real","oab":false,"nome":"Taxa de C\u00e2mbio Real","pai":412982,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412988,"slug":"economia-e-financas-taxa-de-cambio-real"}],"slug":"economia-e-financas\/982387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Elaborar proje\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de sa\u00fade \u00e9 algo extremamente fr\u00e1gil, pois, nessa \u00e1rea, o ambiente \u00e9 altamente suscet\u00edvel a desequil\u00edbrios repentinos, o que torna fundamental antever cen\u00e1rios.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982391,"hashId":"c8ed2722529402ac04e6343cbc691cff","enunciado":"Elaborar proje\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de sa\u00fade \u00e9 algo extremamente\r\nfr\u00e1gil, pois, nessa \u00e1rea, o ambiente \u00e9 altamente suscet\u00edvel a\r\ndesequil\u00edbrios repentinos, o que torna fundamental antever\r\ncen\u00e1rios.","resposta":3434318,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434318,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434319,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico hospitalar, julgue os itens seguintes.","id":366197,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento estrat\u00e9gico hospitalar, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/982391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inclus\u00e3o de uma APP no c\u00f4mputo da \u00e1rea de reserva legal de um im\u00f3vel rural n\u00e3o altera o regime de prote\u00e7\u00e3o dessa APP.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979623,"hashId":"ee1221bb749747b702fee9d7c9142896","enunciado":"A inclus\u00e3o de uma APP no c\u00f4mputo da \u00e1rea de reserva legal de\r\num im\u00f3vel rural n\u00e3o altera o regime de prote\u00e7\u00e3o dessa APP.","resposta":3425380,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao SNUC e aos espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos, julgue os seguintes itens.","id":365641,"enunciado":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao SNUC e aos espa\u00e7os\r\nterritoriais especialmente protegidos, julgue os seguintes itens.","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/979623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez ajuizada a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de d\u00edvida j\u00e1 paga, o direito do requerido \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o em dobro prescindir\u00e1 da demonstra\u00e7\u00e3o de m\u00e1-f\u00e9 do autor da cobran\u00e7a.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979639,"hashId":"0dc4042693e87cfc0af1f34591cd4a05","enunciado":"Uma vez ajuizada a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a de d\u00edvida j\u00e1 paga, o direito\r\ndo requerido \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o em dobro prescindir\u00e1 da\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de m\u00e1-f\u00e9 do autor da cobran\u00e7a.","resposta":3425413,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ e as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo Civil, julgue os itens a seguir, acerca da responsabilidade civil.","id":365646,"enunciado":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ e as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo\r\nCivil, julgue os itens a seguir, acerca da responsabilidade civil.","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais da Responsabilidade Civil","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais da Responsabilidade Civil","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406163,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-da-responsabilidade-civil"},{"nome_clean":"Conceito (defini\u00e7\u00e3o) e fun\u00e7\u00f5es da Responsabilidade Civil (ressarcit\u00f3ria, compensat\u00f3ria, preventiva, etc)","oab":false,"nome":"Conceito (defini\u00e7\u00e3o) e fun\u00e7\u00f5es da Responsabilidade Civil (ressarcit\u00f3ria, compensat\u00f3ria, preventiva, etc)","pai":406163,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415822,"slug":"direito-civil-conceito-definicao-e-funcoes-da-responsabilidade-civil-ressarcitoria-compensatoria-preventiva-etc"}],"slug":"direito-civil\/979639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Patologia","id":15642}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas an\u00e1lises forenses, \u00e9 importante reconhecer diferen\u00e7as histol\u00f3gicas entre ossos humanos e n\u00e3o humanos. Quando estamos diante de um osso humano adulto, esperamos encontrar na histologia:","provas":[{"id":31890,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Patologia","id":15642},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-patologia-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Patologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:19","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":992665,"hashId":"f21716ca3b3dd07222fe6edc7c85bf8c","enunciado":"Nas an\u00e1lises forenses, \u00e9 importante reconhecer diferen\u00e7as histol\u00f3gicas entre ossos humanos e n\u00e3o humanos. Quando estamos diante de um osso humano adulto, esperamos encontrar na histologia:","resposta":3466620,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Canais de Harvers mais largos, com at\u00e9 8 por mm\u00b2.","id":3466620,"corpo":"Canais de Harvers mais largos, com at\u00e9 8 por mm\u00b2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Predom\u00ednio de osso plexiforme.","id":3466621,"corpo":" Predom\u00ednio de osso plexiforme.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Canais de Havers em maior n\u00famero, chegando a 40 por mm\u00b2.","id":3466622,"corpo":"Canais de Havers em maior n\u00famero, chegando a 40 por mm\u00b2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00d3steons tendendo a se alinhar em fileiras limitadas por bandas.","id":3466623,"corpo":"\u00d3steons tendendo a se alinhar em fileiras limitadas por bandas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00d3steons tendendo a se alinhar em estruturas de formato regular.","id":3466624,"corpo":" \u00d3steons tendendo a se alinhar em estruturas de formato regular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368269,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/992665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Patologia","id":15642}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas dos entalhes cong\u00eanitos himenais, EXCETO:","provas":[{"id":31890,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Patologia","id":15642},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-patologia-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Patologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":992671,"hashId":"e5ed0cd27bf49ad89026f0c307c8619c","enunciado":"S\u00e3o caracter\u00edsticas dos entalhes cong\u00eanitos himenais, EXCETO:","resposta":3466654,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o costumam ser profundos e, geralmente, n\u00e3o atingem a borda de inser\u00e7\u00e3o.","id":3466650,"corpo":"N\u00e3o costumam ser profundos e, geralmente, n\u00e3o atingem a borda de inser\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Costumam ter bordos regulares.","id":3466651,"corpo":"Costumam ter bordos regulares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Costumam ter bordos sem espessamentos e revestidos por epit\u00e9lio de mesma aspecto e espessura do restante do h\u00edmen.","id":3466652,"corpo":"Costumam ter bordos sem espessamentos e revestidos por epit\u00e9lio de mesma aspecto e espessura do restante do h\u00edmen.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Geralmente apresentam \u00e2ngulos rombos que dificilmente se coaptam.","id":3466653,"corpo":" Geralmente apresentam \u00e2ngulos rombos que dificilmente se coaptam.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Geralmente se encontram nas partes mais delgadas do h\u00edmen.","id":3466654,"corpo":"Geralmente se encontram nas partes mais delgadas do h\u00edmen.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368270,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Sexologia","oab":false,"nome":"Sexologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429663,"slug":"medicina-legal-sexologia"}],"slug":"medicina\/992671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso uma empregada que trabalhe em uma empresa h\u00e1 oito anos, sem jamais ter infringido nenhuma obriga\u00e7\u00e3o contratual ou desviado sua conduta, falsificasse o hor\u00e1rio lan\u00e7ado em um atestado m\u00e9dico para justificar sua aus\u00eancia do trabalho, a empresa empregadora poderia demiti-la por justa causa imediatamente.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979673,"hashId":"54c0b2498c8d0608584bd534b3cf1214","enunciado":"Caso uma empregada que trabalhe em uma empresa h\u00e1\r\noito anos, sem jamais ter infringido nenhuma obriga\u00e7\u00e3o\r\ncontratual ou desviado sua conduta, falsificasse o hor\u00e1rio\r\nlan\u00e7ado em um atestado m\u00e9dico para justificar sua aus\u00eancia do\r\ntrabalho, a empresa empregadora poderia demiti-la por justa\r\ncausa imediatamente.","resposta":3425481,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a jurisprud\u00eancia do TST a respeito da rescis\u00e3o do contrato de trabalho, julgue os itens seguintes.","id":365656,"enunciado":"Considerando a jurisprud\u00eancia do TST a respeito da rescis\u00e3o do\r\ncontrato de trabalho, julgue os itens seguintes.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/979673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O alvar\u00e1 sanit\u00e1rio que autoriza o funcionamento das unidades de processamento de roupas possibilita que todas elas atuem tanto com intra- quanto com extrasservi\u00e7os hospitalares.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982442,"hashId":"c9deb6accbbc91e646e2277a03f075d7","enunciado":"O alvar\u00e1 sanit\u00e1rio que autoriza o funcionamento das unidades\r\nde processamento de roupas possibilita que todas elas atuem\r\ntanto com intra- quanto com extrasservi\u00e7os hospitalares.","resposta":3434421,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hotelaria hospitalar, julgue os seguintes itens.","id":366207,"enunciado":"No que se refere \u00e0 hotelaria hospitalar, julgue os seguintes itens.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/982442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Pessoa Com Defici\u00eancia (Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015), modificou os artigos 3\u00ba e 4\u00ba do C\u00f3digo Civil. Sobre as mudan\u00e7as ocorridas, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992694,"hashId":"45ad68c0cc2eb2076de5f8437c85cb99","enunciado":"O Estatuto da Pessoa Com Defici\u00eancia (Lei n\u00ba 13.146 de 06.06.2015), modificou os artigos 3\u00ba e 4\u00ba do C\u00f3digo Civil. Sobre as mudan\u00e7as ocorridas, \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3466768,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma mudan\u00e7a importante em rela\u00e7\u00e3o aos quadros psiqui\u00e1tricos.","id":3466765,"corpo":"Nenhuma mudan\u00e7a importante em rela\u00e7\u00e3o aos quadros psiqui\u00e1tricos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Os ind\u00edgenas deixaram de ser citados na nova reda\u00e7\u00e3o.","id":3466766,"corpo":" Os ind\u00edgenas deixaram de ser citados na nova reda\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os \u201c\u00e9brios habituais e os viciados em t\u00f3xicos\u201d deixaram de ser citados na nova reda\u00e7\u00e3o.","id":3466767,"corpo":"Os \u201c\u00e9brios habituais e os viciados em t\u00f3xicos\u201d deixaram de ser citados na nova reda\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com a nova reda\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 mais a defini\u00e7\u00e3o de \u201cabsolutamente incapaz\u201d para o exerc\u00edcio dos atos da vida civil, por diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos.","id":3466768,"corpo":"Com a nova reda\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 mais a defini\u00e7\u00e3o de \u201cabsolutamente incapaz\u201d para o exerc\u00edcio dos atos da vida civil, por diagn\u00f3sticos m\u00e9dicos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na nova reda\u00e7\u00e3o, se mant\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o: \u201cS\u00e3o absolutamente incapazes de exercer pessoalmente os atos da vida civil os menores de 18 anos\u201d.","id":3466769,"corpo":"Na nova reda\u00e7\u00e3o, se mant\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o: \u201cS\u00e3o absolutamente incapazes de exercer pessoalmente os atos da vida civil os menores de 18 anos\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368274,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"},{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","oab":true,"nome":"Capacidade (Art. 1\u00ba, 3\u00ba e 4\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405870,"slug":"direito-civil-capacidade-art-1o-3o-e-4o"},{"nome_clean":"Capacidade de Direito e de Fato","oab":false,"nome":"Capacidade de Direito e de Fato","pai":405870,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415366,"slug":"direito-civil-capacidade-de-direito-e-de-fato"},{"nome_clean":"Incapacidade Absoluta (Art. 3\u00ba)","oab":false,"nome":"Incapacidade Absoluta (Art. 3\u00ba)","pai":415366,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415367,"slug":"direito-civil-incapacidade-absoluta-art-3o"}],"slug":"direito-civil\/992694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre Transtorno Afetivo Bipolar (TAB), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992701,"hashId":"edd9f7cdc0c4affea209bd31098a39bd","enunciado":" Sobre Transtorno Afetivo Bipolar (TAB), \u00e9 CORRETO afirmar:","resposta":3466803,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Carbonato de L\u00edtio deve ser evitado por conta de sua alta toxicidade e baixa resposta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medica\u00e7\u00f5es modernas.","id":3466800,"corpo":"O Carbonato de L\u00edtio deve ser evitado por conta de sua alta toxicidade e baixa resposta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s medica\u00e7\u00f5es modernas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Raramente o Diagn\u00f3stico de TAB gera altera\u00e7\u00f5es comportamentais com repercuss\u00f5es judiciais.","id":3466801,"corpo":"Raramente o Diagn\u00f3stico de TAB gera altera\u00e7\u00f5es comportamentais com repercuss\u00f5es judiciais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O Divalproato de S\u00f3dio \u00e9 tratamento de primeira linha para Depress\u00e3o Bipolar.","id":3466802,"corpo":" O Divalproato de S\u00f3dio \u00e9 tratamento de primeira linha para Depress\u00e3o Bipolar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracteristicamente os primeiros sintomas se iniciam na adolesc\u00eancia \/ idade adulta jovem.","id":3466803,"corpo":"Caracteristicamente os primeiros sintomas se iniciam na adolesc\u00eancia \/ idade adulta jovem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O risco de suic\u00eddio em TAB n\u00e3o \u00e9 importante, quando comparado com quadro de Depress\u00e3o Unipolar.","id":3466804,"corpo":"O risco de suic\u00eddio em TAB n\u00e3o \u00e9 importante, quando comparado com quadro de Depress\u00e3o Unipolar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368275,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Percep\u00e7\u00e3o de recorrente e inesperada percep\u00e7\u00e3o aguda de ansiedade, com a qual h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o persistente, \u00e9 caracter\u00edstica de:","provas":[{"id":31891,"cargo":{"descricao":"Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria","id":15643},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-medico-legista-area-psiquiatria-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito M\u00e9dico Legista - \u00c1rea Psiquiatria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":992704,"hashId":"82a3563bd5c412ebb9105d7a0165b400","enunciado":"Percep\u00e7\u00e3o de recorrente e inesperada percep\u00e7\u00e3o aguda de ansiedade, com a qual h\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o persistente, \u00e9 caracter\u00edstica de:","resposta":3466815,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transtorno de P\u00e2nico.","id":3466815,"corpo":"Transtorno de P\u00e2nico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transtorno de Ansiedade Generalizada.","id":3466816,"corpo":"Transtorno de Ansiedade Generalizada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fobia Social.","id":3466817,"corpo":"Fobia Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transtorno Obsessivo-Compulsivo.","id":3466818,"corpo":"Transtorno Obsessivo-Compulsivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico.","id":3466819,"corpo":"Transtorno de Estresse P\u00f3s-Traum\u00e1tico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368275,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/992704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Advogado","id":19},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As instala\u00e7\u00f5es para atendimento das \u00e1reas de uso comum, em empreendimentos com m\u00faltiplas unidades consumidoras, constituem uma unidade consumidora de responsabilidade:","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"},{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"},{"id":31312,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-analista-de-sistemas-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":31313,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-assistente-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Assistente Social - 2018"},{"id":31383,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Contador - 2018"},{"id":31384,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-economista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Economista - 2018"},{"id":31385,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":36842,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":982453,"hashId":"64238d613fe651dfbc1da54f3ff7d13d","enunciado":"As instala\u00e7\u00f5es para atendimento das \u00e1reas de uso comum, em empreendimentos com m\u00faltiplas unidades consumidoras, constituem uma unidade consumidora de responsabilidade:","resposta":3434460,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica.","id":3434457,"corpo":"da concession\u00e1ria de energia el\u00e9trica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do poder p\u00fablico municipal ou distrital.","id":3434458,"corpo":"do poder p\u00fablico municipal ou distrital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos cond\u00f4minos beneficiados pela ilumina\u00e7\u00e3o.","id":3434459,"corpo":"dos cond\u00f4minos beneficiados pela ilumina\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do condom\u00ednio, da administra\u00e7\u00e3o ou do propriet\u00e1rio do empreendimento.","id":3434460,"corpo":"do condom\u00ednio, da administra\u00e7\u00e3o ou do propriet\u00e1rio do empreendimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das unidades consumidoras, cuja atividade predominante seja comercial, industrial ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":3434461,"corpo":"das unidades consumidoras, cuja atividade predominante seja comercial, industrial ou de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366209,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/982453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 inconstitucional lei municipal que fixar o valor m\u00e1ximo das suas obriga\u00e7\u00f5es de pequeno valor em patamar superior ao valor m\u00e1ximo definido em lei do respectivo estado-membro para essa mesma classe de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de condena\u00e7\u00e3o judicial.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979706,"hashId":"f6111aa209d05a293cbba15695ae67f4","enunciado":"Ser\u00e1 inconstitucional lei municipal que fixar o valor m\u00e1ximo\r\ndas suas obriga\u00e7\u00f5es de pequeno valor em patamar superior ao\r\nvalor m\u00e1ximo definido em lei do respectivo estado-membro\r\npara essa mesma classe de obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de\r\ncondena\u00e7\u00e3o judicial.","resposta":3425547,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a disciplina constitucional dos precat\u00f3rios e a jurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, julgue os itens subsequentes.","id":365667,"enunciado":"Conforme a disciplina constitucional dos precat\u00f3rios e a\r\njurisprud\u00eancia dos tribunais superiores, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/979706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete aos munic\u00edpios instituir o ITCMD.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979723,"hashId":"adea9e207a69d7fe880d97efdfd5a2ee","enunciado":"Compete aos munic\u00edpios instituir o ITCMD.","resposta":3425581,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o que disp\u00f5e a CF, julgue os itens a seguir, a respeito das limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar, da compet\u00eancia tribut\u00e1ria e das normas constitucionais aplic\u00e1veis aos tributos.","id":365673,"enunciado":"Considerando o que disp\u00f5e a CF, julgue os itens a seguir, a respeito\r\ndas limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar, da compet\u00eancia tribut\u00e1ria e das\r\nnormas constitucionais aplic\u00e1veis aos tributos.","rotulo":127,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 127 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos dos munic\u00edpios (artigo 156 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405296,"slug":"direito-constitucional-impostos-dos-municipios-artigo-156-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/979723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para efeito de cobran\u00e7a de IPTU, o bem im\u00f3vel no qual exista obra paralisada pela fiscaliza\u00e7\u00e3o municipal ser\u00e1 considerado como bem edificado.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979729,"hashId":"5a5ed1c0dd5af9ef6824400f8a219f29","enunciado":"Para efeito de cobran\u00e7a de IPTU, o bem im\u00f3vel no qual exista\r\nobra paralisada pela fiscaliza\u00e7\u00e3o municipal ser\u00e1 considerado\r\ncomo bem edificado.","resposta":3425593,"anulada":false,"rotulo":136,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo por base o que disp\u00f5em as Leis Complementares n.\u00ba 116\/2003 e n.\u00ba 123\/2006 e a Lei municipal n.\u00ba 1.628\/2011, do munic\u00edpio de Manaus, julgue os seguintes itens.","id":365675,"enunciado":"Tendo por base o que disp\u00f5em as Leis Complementares\r\nn.\u00ba 116\/2003 e n.\u00ba 123\/2006 e a Lei municipal n.\u00ba 1.628\/2011, do\r\nmunic\u00edpio de Manaus, julgue os seguintes itens.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 138"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Manaus - Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":395541,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396052,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-manaus-legislacao-tributaria"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/979729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ISSQN n\u00e3o incide sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de engenharia.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979730,"hashId":"f7fb289c98303dec62002ff3089b9acb","enunciado":"O ISSQN n\u00e3o incide sobre as exporta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de\r\nengenharia.","resposta":3425594,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425594,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425595,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo por base o que disp\u00f5em as Leis Complementares n.\u00ba 116\/2003 e n.\u00ba 123\/2006 e a Lei municipal n.\u00ba 1.628\/2011, do munic\u00edpio de Manaus, julgue os seguintes itens.","id":365675,"enunciado":"Tendo por base o que disp\u00f5em as Leis Complementares\r\nn.\u00ba 116\/2003 e n.\u00ba 123\/2006 e a Lei municipal n.\u00ba 1.628\/2011, do\r\nmunic\u00edpio de Manaus, julgue os seguintes itens.","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 138"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/979730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que voc\u00ea aplicou R$ 3.000,00 em uma aplica\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria por um per\u00edodo de 2 meses, com uma taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas. Ao final desse per\u00edodo voc\u00ea ter\u00e1 um valor acumulado de:","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":982476,"hashId":"1c0987c9a1b4c995382541ac80ef5f52","enunciado":"Considere que voc\u00ea aplicou R$ 3.000,00 em uma\r\naplica\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria por um per\u00edodo de 2 meses, com\r\numa taxa de juros compostos de 5% ao m\u00eas.\r\nAo final desse per\u00edodo voc\u00ea ter\u00e1 um valor acumulado de:","resposta":3434573,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.300,00.","id":3434572,"corpo":"R$ 3.300,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.307,50.","id":3434573,"corpo":"R$ 3.307,50.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" R$ 3.325,00.","id":3434574,"corpo":" R$ 3.325,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.375,00.","id":3434575,"corpo":"R$ 3.375,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 3.450,00.","id":3434576,"corpo":"R$ 3.450,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366213,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/982476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para avaliar sinal de libera\u00e7\u00e3o piramidal em pacientes em que n\u00e3o se pode acessar a planta do p\u00e9, o sinal de Gordon pode evidenciar extens\u00e3o do h\u00e1lux, p\u00f3s-press\u00e3o sobre o tend\u00e3o calc\u00e2neo.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979761,"hashId":"358384a70d766704e598c42b43a8bc4a","enunciado":"Para avaliar sinal de libera\u00e7\u00e3o piramidal em pacientes em\r\nque n\u00e3o se pode acessar a planta do p\u00e9, o sinal de Gordon\r\npode evidenciar extens\u00e3o do h\u00e1lux, p\u00f3s-press\u00e3o sobre o tend\u00e3o\r\ncalc\u00e2neo.","resposta":3425657,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das manobras semiol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365682,"enunciado":"A respeito das manobras semiol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um paciente em coma, a presen\u00e7a de respira\u00e7\u00e3o em salvas indica les\u00f5es na regi\u00e3o inferior da ponte e superior do bulbo.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979762,"hashId":"d0bead2c9a48f0922a3bc25ff521eeec","enunciado":"Em um paciente em coma, a presen\u00e7a de respira\u00e7\u00e3o em salvas\r\nindica les\u00f5es na regi\u00e3o inferior da ponte e superior do bulbo.","resposta":3425658,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das manobras semiol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365682,"enunciado":"A respeito das manobras semiol\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a paciente apresentar um epis\u00f3dio de neurite \u00f3ptica, pode-se suspeitar de neuromielite \u00f3ptica, dado o aumento da incid\u00eancia dessa doen\u00e7a em pacientes miast\u00eanicos.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979766,"hashId":"2d6040075a53743ac7a3c1c8f9cf4b35","enunciado":"Se a paciente apresentar um epis\u00f3dio de neurite \u00f3ptica, pode-se\r\nsuspeitar de neuromielite \u00f3ptica, dado o aumento da incid\u00eancia\r\ndessa doen\u00e7a em pacientes miast\u00eanicos.","resposta":3425666,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente, sexo feminino, quarenta anos de idade, est\u00e1 com um quadro de fraqueza flutuante h\u00e1 alguns meses. Ap\u00f3s um quadro de infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores, evoluiu com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. Acerca desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados, julgue os itens a seguir.","id":365683,"enunciado":"<p>Paciente, sexo feminino, quarenta anos de idade, est\u00e1\r\ncom um quadro de fraqueza flutuante h\u00e1 alguns meses. Ap\u00f3s um\r\nquadro de infec\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores, evoluiu com\r\ninsufici\u00eancia respirat\u00f3ria.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico e de aspectos a ele relacionados, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio do navegador Google Chrome, posicionado em uma p\u00e1gina da internet, digitou as teclas de atalho CTRL+P. Logo, esse usu\u00e1rio deseja","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992742,"hashId":"3e25746491178e909c20cf59ed4e24a8","enunciado":"Um usu\u00e1rio do navegador Google Chrome,\r\nposicionado em uma p\u00e1gina da internet, digitou as\r\nteclas de atalho CTRL+P.\r\nLogo, esse usu\u00e1rio deseja","resposta":3466985,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abrir uma nova guia.","id":3466983,"corpo":"abrir uma nova guia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abrir uma nova janela.","id":3466984,"corpo":"abrir uma nova janela.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imprimir a p\u00e1gina.","id":3466985,"corpo":"imprimir a p\u00e1gina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incluir a p\u00e1gina em favoritos.","id":3466986,"corpo":"incluir a p\u00e1gina em favoritos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368282,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google Chrome","oab":false,"nome":"Google Chrome","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405056,"slug":"informatica-google-chrome"}],"slug":"informatica\/992742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o impedimento do exerc\u00edcio da presid\u00eancia da rep\u00fablica, pode-se afirmar que","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992761,"hashId":"7904c6d02d310b4a213528c1b2c9392c","enunciado":"<p align=justify>Sobre o impedimento do exerc\u00edcio da presid\u00eancia da\r\nrep\u00fablica, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":3467062,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estando o vice-presidente, tamb\u00e9m impedido de seu exerc\u00edcio, ser\u00e1 chamado ao exerc\u00edcio da presid\u00eancia o presidente do Congresso.","id":3467059,"corpo":"estando o vice-presidente, tamb\u00e9m impedido de\r\nseu exerc\u00edcio, ser\u00e1 chamado ao exerc\u00edcio da\r\npresid\u00eancia o presidente do Congresso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se o impedimento ocorrer nos dois primeiros anos do mandato, far-se-\u00e1 elei\u00e7\u00e3o direta para escolha de um novo presidente.","id":3467060,"corpo":"se o impedimento ocorrer nos dois primeiros\r\nanos do mandato, far-se-\u00e1 elei\u00e7\u00e3o direta para\r\nescolha de um novo presidente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o impedimento ocorrer nos \u00faltimos dois anos do mandato, far-se-\u00e1 elei\u00e7\u00e3o indireta pelo Congresso que eleger\u00e1 o novo Presidente.","id":3467061,"corpo":"<p align=\"justify\">se o impedimento ocorrer nos \u00faltimos dois anos\r\ndo mandato, far-se-\u00e1 elei\u00e7\u00e3o indireta pelo\r\nCongresso que eleger\u00e1 o novo Presidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estando o vice-presidente, tamb\u00e9m impedido de seu exerc\u00edcio, ser\u00e1 chamado ao exerc\u00edcio da presid\u00eancia o presidente da C\u00e2mara do Deputados.","id":3467062,"corpo":"estando o vice-presidente, tamb\u00e9m impedido de\r\nseu exerc\u00edcio, ser\u00e1 chamado ao exerc\u00edcio da\r\npresid\u00eancia o presidente da C\u00e2mara do\r\nDeputados.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368285,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/992761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil (CRFB), o congresso nacional e suas casas podem manter comiss\u00f5es tempor\u00e1rias e permanentes, com vistas a otimizar a atividade legislativa. Sendo assim, assinale a alternativa que contempla compet\u00eancia das comiss\u00f5es.","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992764,"hashId":"e19aec8e3e0644deb1bc34cdd6dae611","enunciado":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do\r\nBrasil (CRFB), o congresso nacional e suas casas\r\npodem manter comiss\u00f5es tempor\u00e1rias e permanentes,\r\ncom vistas a otimizar a atividade legislativa.\r\nSendo assim, assinale a alternativa que contempla\r\ncompet\u00eancia das comiss\u00f5es.","resposta":3467074,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre votar o parecer emitido pelo plen\u00e1rio da casa no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias.","id":3467071,"corpo":"Sempre votar o parecer emitido pelo plen\u00e1rio da\r\ncasa no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Votar terminativamente todo e qualquer projeto de lei, na forma da constitui\u00e7\u00e3o e dentro de sua compet\u00eancia tem\u00e1tica.","id":3467072,"corpo":"Votar terminativamente todo e qualquer projeto\r\nde lei, na forma da constitui\u00e7\u00e3o e dentro de sua\r\ncompet\u00eancia tem\u00e1tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discutir e apresentar parecer ao plen\u00e1rio da casa, nos termos de regimento interno, com suas conclus\u00f5es.","id":3467073,"corpo":"Discutir e apresentar parecer ao plen\u00e1rio da casa,\r\nnos termos de regimento interno, com suas\r\nconclus\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discutir e votar terminativamente projeto de lei que dispensar, na forma do regimento, a compet\u00eancia do plen\u00e1rio.","id":3467074,"corpo":"Discutir e votar terminativamente projeto de lei\r\nque dispensar, na forma do regimento, a\r\ncompet\u00eancia do plen\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368285,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/992764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos diferentes g\u00eaneros utilizados para a constru\u00e7\u00e3o da Reda\u00e7\u00e3o Oficial, \u00e9 CORRETOafirmar que","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992765,"hashId":"b1b4902cb6b5916f4fb5c3df276b4a9e","enunciado":"Acerca dos diferentes g\u00eaneros utilizados para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o da Reda\u00e7\u00e3o Oficial, \u00e9 CORRETOafirmar que","resposta":3467076,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"memorando \u00e9 uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o oficial eminentemente de car\u00e1ter externo.","id":3467075,"corpo":"memorando \u00e9 uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o\r\noficial eminentemente de car\u00e1ter externo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mensagem \u00e9 um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o oficial entre os Chefes dos Poderes P\u00fablicos.","id":3467076,"corpo":"mensagem \u00e9 um instrumento de comunica\u00e7\u00e3o\r\noficial entre os Chefes dos Poderes P\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aviso \u00e9 uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o oficial expedida para e pelas demais autoridades.","id":3467077,"corpo":"aviso \u00e9 uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o oficial\r\nexpedida para e pelas demais autoridades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"of\u00edcio \u00e9 uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o oficial expedida exclusivamente por Ministros do Estado para autoridades de mesma hierarquia.","id":3467078,"corpo":"of\u00edcio \u00e9 uma modalidade de comunica\u00e7\u00e3o oficial\r\nexpedida exclusivamente por Ministros do\r\nEstado para autoridades de mesma hierarquia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368285,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"},{"nome_clean":"Mensagem","oab":false,"nome":"Mensagem","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419713,"slug":"redacao-oficial-mensagem"}],"slug":"redacao-oficial\/992765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pronomes de tratamento em textos oficiais obedecem a uma tradi\u00e7\u00e3o secular e s\u00e3o empregados conforme o cargo das autoridades a que se referem. Ent\u00e3o, assinale a alternativa em que os pronomes de tratamento possuem correspond\u00eancia com as respectivas autoridades: Secret\u00e1rios de Estado dos Governos Estaduais; C\u00f4negos e superiores religiosos; Ministros dos Tribunais Superiores.","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992768,"hashId":"483f8751f2fa07f40bd5c3267e3c5f66","enunciado":"Os pronomes de tratamento em textos oficiais\r\nobedecem a uma tradi\u00e7\u00e3o secular e s\u00e3o empregados\r\nconforme o cargo das autoridades a que se referem.\r\nEnt\u00e3o, assinale a alternativa em que os pronomes de\r\ntratamento possuem correspond\u00eancia com as\r\nrespectivas autoridades: Secret\u00e1rios de Estado dos\r\nGovernos Estaduais; C\u00f4negos e superiores religiosos;\r\nMinistros dos Tribunais Superiores.","resposta":3467090,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vossa Senhoria; Vossa Senhoria Reverend\u00edssima; Vossa Magnific\u00eancia.","id":3467087,"corpo":"Vossa Senhoria; Vossa Senhoria Reverend\u00edssima;\r\nVossa Magnific\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vossa Senhoria; Vossa Senhoria Reverend\u00edssima; Vossa Magnific\u00eancia.","id":3467088,"corpo":"Vossa Senhoria; Vossa Senhoria Reverend\u00edssima;\r\nVossa Magnific\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vossa Excel\u00eancia; Vossa Reverend\u00edssima; Vossa Senhoria.","id":3467089,"corpo":"Vossa Excel\u00eancia; Vossa Reverend\u00edssima; Vossa\r\nSenhoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Vossa Excel\u00eancia ; Vossa Senhoria Reverend\u00edssima; Vossa Excel\u00eancia.","id":3467090,"corpo":" Vossa Excel\u00eancia ; Vossa Senhoria\r\nReverend\u00edssima; Vossa Excel\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368285,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia com os pronomes de tratamento","pai":411131,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411132,"slug":"redacao-oficial-concordancia-com-os-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/992768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para maior clareza de um texto, seja ele oficial ou n\u00e3o, recomenda-se que os termos das ora\u00e7\u00f5es estejam, preferencialmente, na ordem direta. Dos trechos a seguir, o \u00fanico que seguiu rigorosamente tal recomenda\u00e7\u00e3o foi","provas":[{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992775,"hashId":"c5d63eaf51850f3f2cc55f5fd01c9031","enunciado":"Para maior clareza de um texto, seja ele oficial ou n\u00e3o,\r\nrecomenda-se que os termos das ora\u00e7\u00f5es estejam,\r\npreferencialmente, na ordem direta.\r\nDos trechos a seguir, o \u00fanico que seguiu\r\nrigorosamente tal recomenda\u00e7\u00e3o foi","resposta":3467117,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cNuma reportagem de 2017 da Veja Rio, ele afirma ...\u201d","id":3467115,"corpo":"\u201cNuma reportagem de 2017 da Veja Rio, ele\r\nafirma ...\u201d","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA um brasileiro n\u00e3o ocorrer\u00e1 interpret\u00e1-la como manifesta\u00e7\u00e3o de mod\u00e9stia...\u201d","id":3467116,"corpo":"\u201cA um brasileiro n\u00e3o ocorrer\u00e1 interpret\u00e1-la como\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o de mod\u00e9stia...\u201d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA transfer\u00eancia de \u00f4nus \u00e9 o que parece dar for\u00e7a ao enunciado...\u201d","id":3467117,"corpo":"\u201cA transfer\u00eancia de \u00f4nus \u00e9 o que parece dar for\u00e7a\r\nao enunciado...\u201d","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEm pouco tempo, era imposs\u00edvel deixar de v\u00eala.\u201d","id":3467118,"corpo":"\u201cEm pouco tempo, era imposs\u00edvel deixar de v\u00eala.\u201d","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368286,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31893\/54.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/992775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Referente aos aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986515,"hashId":"8330139ed4497bc1e82eb99042009b0c","enunciado":"Referente aos aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o\r\noficial, assinale a alternativa correta.","resposta":3446334,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vez que o princ\u00edpio fundamental de toda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o tratamento igualit\u00e1rio, a reda\u00e7\u00e3o oficial deve utilizar-se de linguagem coloquial para que todos possam ter acesso aos atos e comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","id":3446330,"corpo":"Uma vez que o princ\u00edpio fundamental de\r\ntoda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 o tratamento\r\nigualit\u00e1rio, a reda\u00e7\u00e3o oficial deve utilizar-se\r\nde linguagem coloquial para que todos\r\npossam ter acesso aos atos e comunica\u00e7\u00f5es\r\noficiais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A publicidade dos atos normativos implica que eles sejam escritos de forma prolixa, pois todas as informa\u00e7\u00f5es devem estar muito bem detalhadas.","id":3446331,"corpo":" A publicidade dos atos normativos implica\r\nque eles sejam escritos de forma prolixa,\r\npois todas as informa\u00e7\u00f5es devem estar\r\nmuito bem detalhadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A reda\u00e7\u00e3o oficial deve primar pelo emprego de linguagem rebuscada, uma vez que o uso do padr\u00e3o culto da l\u00edngua implica nesse emprego.","id":3446332,"corpo":"A reda\u00e7\u00e3o oficial deve primar pelo emprego\r\nde linguagem rebuscada, uma vez que o\r\nuso do padr\u00e3o culto da l\u00edngua implica nesse\r\nemprego.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe um padr\u00e3o oficial de linguagem a ser seguido na reda\u00e7\u00e3o oficial que denomina-se linguagem burocr\u00e1tica.","id":3446333,"corpo":"Existe um padr\u00e3o oficial de linguagem a ser\r\nseguido na reda\u00e7\u00e3o oficial que denomina-se\r\nlinguagem burocr\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais devem ser sempre formais e obedecer a certa formalidade de tratamento.","id":3446334,"corpo":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais devem ser sempre\r\nformais e obedecer a certa formalidade de\r\ntratamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A ind\u00fastria do esp\u00edrito JORDI SOLER \u2013 23 DEZ 2017 - 21:00 O fil\u00f3sofo Daniel Dennett prop\u00f5e uma f\u00f3rmula para alcan\u00e7ar a felicidade: \u201cProcure algo mais importante que voc\u00ea e dedique sua vida a isso\u201d. Essa f\u00f3rmula vai na contracorrente do que prop\u00f5e a ind\u00fastria do esp\u00edrito no s\u00e9culo XXI, que nos diz que n\u00e3o h\u00e1 felicidade maior do que essa que sai de dentro de si mesmo, o que pode ser verdade no caso de um monge tibetano, mas n\u00e3o para quem \u00e9 o objeto da ind\u00fastria do esp\u00edrito, o atribulado cidad\u00e3o comum do Ocidente que costuma encontrar a felicidade do lado de fora, em outra pessoa, no seu entorno familiar e social, em seu trabalho, em um passatempo, etc. [...] A ind\u00fastria do esp\u00edrito, uma das opera\u00e7\u00f5es mercantis mais bem-sucedidas de nosso tempo, cresceu exponencialmente nos \u00faltimos anos, \u00e9 s\u00f3 ver a quantidade de instrutores e pupilos de mindfulness e de ioga que existem ao nosso redor. Mindfulness e ioga em sua vers\u00e3o pop para o Ocidente, n\u00e3o precisamente as antigas disciplinas praticadas pelos mestres orientais, mas um produto pr\u00e1tico e de r\u00e1pida aprendizagem que conserva sua est\u00e9tica, seu merchandising e suas toxinas culturais. [...] Frente ao argumento de que a humanidade, finalmente, tomou consci\u00eancia de sua vida interior, por que demoramos tanto em alcan\u00e7ar esse degrau evolutivo?, proporia que, mais exatamente, a burguesia ocidental \u00e9 o objetivo de uma grande opera\u00e7\u00e3o mercantil que tem mais a ver com a economia do que com o esp\u00edrito, a sa\u00fade e a felicidade da esp\u00e9cie humana. [...] A ind\u00fastria do esp\u00edrito \u00e9 um produto das sociedades industrializadas em que as pessoas j\u00e1 t\u00eam muito bem resolvidas as necessidades b\u00e1sicas, da moradia \u00e0 comida at\u00e9 o Netflix e o Spotify. Uma vez instalada no angustiante vazio produzido pelas necessidades resolvidas, a pessoa se movimenta para participar de um grupo que lhe procure outra necessidade. Esse crescente coletivo de pessoas que cavam em si mesmas buscando a felicidade j\u00e1 conseguiu instalar um novo narcisismo, um egocentrismo new age, um ego\u00edsmo raivosamente autorreferencial que, pelo caminho, veio alterar o famoso equil\u00edbrio latino de mens sana in corpore sano, desviando-o descaradamente para o corpo. [...] Esse inovador egocentrismo new age encaixa divinamente nessa compuls\u00e3o contempor\u00e2nea de cultivar o f\u00edsico, n\u00e3o importa a idade, de se antepor o corpore \u00e0 mens. Ao longo da hist\u00f3ria da humanidade o objetivo havia sido tornar-se mais inteligente \u00e0 medida que se envelhecia; os idosos eram s\u00e1bios, esse era seu valor, mas agora vemos sua claudica\u00e7\u00e3o: os idosos j\u00e1 n\u00e3o querem ser s\u00e1bios, preferem estar robustos e musculosos, e deixam a sabedoria nas m\u00e3os do primeiro iluminado que se preste a dar cursos. [...] Parece que o requisito para se salvar no s\u00e9culo XXI \u00e9 inscrever-se em um curso, pagar a algu\u00e9m que nos diga o que fazer com n\u00f3s mesmos e os passos que se deve seguir para viver cada instante com plena consci\u00eancia. Seria saud\u00e1vel n\u00e3o perder de vista que o objetivo principal dessas sess\u00f5es pagas n\u00e3o \u00e9 tanto salvar a si mesmo, mas manter est\u00e1vel a economia do esp\u00edrito que, sem seus milh\u00f5es de subscritores, regressaria ao n\u00edvel que tinha no s\u00e9culo XX, aquela \u00e9poca dourada do hedonismo suicida, em que o mindfulness era patrim\u00f4nio dos monges, a ioga era praticada por quatro gatos pingados e o esp\u00edrito era cultivado lendo livros em gratificante solid\u00e3o. (Adaptado de: &lt; https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2017\/09\/26\/opinion\/1506452714_976157.html &gt;. Acesso em 27 mar. 2018)","id":367030,"enunciado":"<p align=justify><b>                \r\n                      \r\n    A ind\u00fastria do esp\u00edrito\r\n <\/b><div><br><\/div><div><b>            \r\n                      \r\n                      \r\n           JORDI SOLER \u2013 23 DEZ 2017 - \r\n21:00 <\/b><\/div><div><br><\/div><div>         O \r\nfil\u00f3sofo Daniel Dennett prop\u00f5e uma f\u00f3rmula\r\npara alcan\u00e7ar a felicidade: \u201cProcure algo mais\r\nimportante que voc\u00ea e dedique sua vida a isso\u201d. <\/div><div>  \r\n    Essa f\u00f3rmula vai na contracorrente do que\r\nprop\u00f5e a ind\u00fastria do esp\u00edrito no s\u00e9culo XXI, que\r\nnos diz que n\u00e3o h\u00e1 felicidade maior do que essa\r\nque sai de dentro de si mesmo, o que pode ser\r\nverdade no caso de um monge tibetano, mas n\u00e3o\r\npara quem \u00e9 o objeto da ind\u00fastria do esp\u00edrito,\r\no atribulado cidad\u00e3o comum do Ocidente que\r\ncostuma encontrar a felicidade do lado de fora,\r\nem outra pessoa, no seu entorno familiar e social,\r\nem seu trabalho, em um passatempo, etc. [...] <\/div><div>    \r\n     A ind\u00fastria do esp\u00edrito, uma das opera\u00e7\u00f5es\r\nmercantis mais bem-sucedidas de nosso tempo,\r\ncresceu exponencialmente nos \u00faltimos anos, \u00e9\r\ns\u00f3 ver a quantidade de instrutores e pupilos de\r\n<i>mindfulness<\/i> e de ioga que existem ao nosso\r\nredor. <i>Mindfulness<\/i> e ioga em sua vers\u00e3o pop\r\npara o Ocidente, n\u00e3o precisamente as antigas\r\ndisciplinas praticadas pelos mestres orientais,\r\nmas um produto pr\u00e1tico e de r\u00e1pida aprendizagem\r\nque conserva sua est\u00e9tica, seu <i>merchandising<\/i> e\r\nsuas toxinas culturais. [...] <\/div><div>      \r\n Frente ao argumento de que a humanidade,\r\nfinalmente, tomou consci\u00eancia de sua vida\r\ninterior, por que demoramos tanto em alcan\u00e7ar\r\nesse degrau evolutivo?, proporia que, mais\r\nexatamente, a burguesia ocidental \u00e9 o objetivo\r\nde uma grande opera\u00e7\u00e3o mercantil que tem mais\r\na ver com a economia do que com o esp\u00edrito, a\r\nsa\u00fade e a felicidade da esp\u00e9cie humana. [...] <\/div><div>    \r\n     A ind\u00fastria do esp\u00edrito \u00e9 um produto das\r\nsociedades industrializadas em que as pessoas\r\nj\u00e1 t\u00eam muito bem resolvidas as necessidades\r\nb\u00e1sicas, da moradia \u00e0 comida at\u00e9 o Netflix e o\r\nSpotify. Uma vez instalada no angustiante vazio\r\nproduzido pelas necessidades resolvidas, a\r\npessoa se movimenta para participar de um grupo\r\nque lhe procure outra necessidade. <\/div><div>      \r\n   Esse crescente coletivo de pessoas que cavam\r\nem si mesmas buscando a felicidade j\u00e1 conseguiu instalar um novo narcisismo, \r\num egocentrismo <i>new\r\nage<\/i>, um ego\u00edsmo raivosamente autorreferencial\r\nque, pelo caminho, veio alterar o famoso equil\u00edbrio\r\nlatino de <i>mens sana in corpore sano<\/i>, desviando-o\r\ndescaradamente para o corpo. [...] <\/div><div>      \r\n    Esse inovador egocentrismo <i>new age<\/i> encaixa\r\ndivinamente nessa compuls\u00e3o contempor\u00e2nea\r\nde cultivar o f\u00edsico, n\u00e3o importa a idade, de se\r\nantepor o<i> corpore \u00e0 mens<\/i>. Ao longo da hist\u00f3ria\r\nda humanidade o objetivo havia sido tornar-se\r\nmais inteligente \u00e0 medida que se envelhecia;\r\nos idosos eram s\u00e1bios, esse era seu valor, mas\r\nagora vemos sua claudica\u00e7\u00e3o: os idosos j\u00e1 n\u00e3o\r\nquerem ser s\u00e1bios, preferem estar robustos e\r\nmusculosos, e deixam a sabedoria nas m\u00e3os do\r\nprimeiro iluminado que se preste a dar cursos. [...] <\/div><div>  \r\n         Parece que o requisito para se salvar no \r\ns\u00e9culo\r\nXXI \u00e9 inscrever-se em um curso, pagar a algu\u00e9m\r\nque nos diga o que fazer com n\u00f3s mesmos e os\r\npassos que se deve seguir para viver cada instante\r\ncom plena consci\u00eancia. Seria saud\u00e1vel n\u00e3o perder\r\nde vista que o objetivo principal dessas sess\u00f5es\r\npagas n\u00e3o \u00e9 tanto salvar a si mesmo, mas manter\r\nest\u00e1vel a economia do esp\u00edrito que, sem seus\r\nmilh\u00f5es de subscritores, regressaria ao n\u00edvel\r\nque tinha no s\u00e9culo XX, aquela \u00e9poca dourada\r\ndo hedonismo suicida, em que o <i>mindfulness<\/i> era\r\npatrim\u00f4nio dos monges, a ioga era praticada por\r\nquatro gatos pingados e o esp\u00edrito era cultivado\r\nlendo livros em gratificante solid\u00e3o. <\/div><div><b><br><\/b><\/div><div>\r\n<b>(Adaptado de: &lt; \r\n https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2017\/09\/26\/opinion\/1506452714_976157.html \r\n &gt;. Acesso em 27 mar. 2018)<\/b><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/986515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0 conduta, por parte do servidor p\u00fablico, que N\u00c3O viola o C\u00f3digo de \u00c9tica do Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o.","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986517,"hashId":"951c57b40bd4f942611a6f85743786db","enunciado":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0\r\nconduta, por parte do servidor p\u00fablico,\r\nque N\u00c3O viola o C\u00f3digo de \u00c9tica do\r\nTribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa\r\nRegi\u00e3o.","resposta":3446341,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, o servidor poder\u00e1 praticar ou compactuar com, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, direta ou indiretamente, ato contr\u00e1rio \u00e0 \u00e9tica, desde que observadas as formalidades legais.","id":3446340,"corpo":" Em situa\u00e7\u00f5es excepcionais, o servidor\r\npoder\u00e1 praticar ou compactuar com, por\r\na\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, direta ou indiretamente,\r\nato contr\u00e1rio \u00e0 \u00e9tica, desde que observadas\r\nas formalidades legais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dar ci\u00eancia imediatamente \u00e0 chefia competente de todo e qualquer ato ou fato que seja contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico, prejudicial ao Tribunal ou \u00e0 sua miss\u00e3o institucional, do qual tenha tomado conhecimento em raz\u00e3o do cargo ou fun\u00e7\u00e3o, ainda que isso comprometa a estabilidade de seus colegas.","id":3446341,"corpo":"Dar ci\u00eancia imediatamente \u00e0 chefia\r\ncompetente de todo e qualquer ato ou\r\nfato que seja contr\u00e1rio ao interesse\r\np\u00fablico, prejudicial ao Tribunal ou \u00e0 sua\r\nmiss\u00e3o institucional, do qual tenha tomado\r\nconhecimento em raz\u00e3o do cargo ou fun\u00e7\u00e3o,\r\nainda que isso comprometa a estabilidade\r\nde seus colegas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assumir posi\u00e7\u00e3o de intransig\u00eancia e confronto perante a chefia ou colegas de trabalho, com o objetivo de defender convic\u00e7\u00f5es e ideais.","id":3446342,"corpo":"Assumir posi\u00e7\u00e3o de intransig\u00eancia e\r\nconfronto perante a chefia ou colegas\r\nde trabalho, com o objetivo de defender\r\nconvic\u00e7\u00f5es e ideais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Como \u00e9 sabido, existe uma ordem cronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es judiciais que, em regra, orienta os trabalhos dos magistrados. Sempre que, em sua concep\u00e7\u00e3o, entender estar diante de uma situa\u00e7\u00e3o especial, o servidor poder\u00e1 priorizar a an\u00e1lise de determinadas a\u00e7\u00f5es, em detrimento da l\u00f3gica cronol\u00f3gica.","id":3446343,"corpo":"Como \u00e9 sabido, existe uma ordem\r\ncronol\u00f3gica de a\u00e7\u00f5es judiciais que, em\r\nregra, orienta os trabalhos dos magistrados.\r\nSempre que, em sua concep\u00e7\u00e3o, entender\r\nestar diante de uma situa\u00e7\u00e3o especial,\r\no servidor poder\u00e1 priorizar a an\u00e1lise de\r\ndeterminadas a\u00e7\u00f5es, em detrimento da\r\nl\u00f3gica cronol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considerando a exist\u00eancia do processo eletr\u00f4nico, os servidores n\u00e3o ser\u00e3o obrigados a prestar informa\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser publicamente consultadas junto aos computadores disponibilizados pelo Tribunal Regional do Trabalho.","id":3446344,"corpo":"Considerando a exist\u00eancia do processo\r\neletr\u00f4nico, os servidores n\u00e3o ser\u00e3o\r\nobrigados a prestar informa\u00e7\u00f5es que\r\npoder\u00e3o ser publicamente consultadas\r\njunto aos computadores disponibilizados\r\npelo Tribunal Regional do Trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367031,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","pai":399892,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-11a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/986517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante seu servi\u00e7o, um funcion\u00e1rio do TRT, de modo bem tranquilo, menciona que acabara de ser agredido fisicamente, no corredor do 2\u00b0 andar, por uma pessoa que ainda estaria no pr\u00e9dio. Diante da situa\u00e7\u00e3o mencionada, o T\u00e9cnico Judici\u00e1rio Especialidade Seguran\u00e7a deve, EXCETO","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":986557,"hashId":"54eef5f3f217622aaa3279fdeecc5938","enunciado":"Durante seu servi\u00e7o, um funcion\u00e1rio do\r\nTRT, de modo bem tranquilo, menciona\r\nque acabara de ser agredido fisicamente,\r\nno corredor do 2\u00b0 andar, por uma pessoa\r\nque ainda estaria no pr\u00e9dio. Diante\r\nda situa\u00e7\u00e3o mencionada, o T\u00e9cnico\r\nJudici\u00e1rio Especialidade Seguran\u00e7a\r\ndeve, EXCETO","resposta":3446544,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar os dados da situa\u00e7\u00e3o para fazer o registro em seu relat\u00f3rio.","id":3446540,"corpo":"solicitar os dados da situa\u00e7\u00e3o para fazer o\r\nregistro em seu relat\u00f3rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procurar fazer gest\u00e3o para que o fato chegue ao conhecimento do Presidente do Tribunal.","id":3446541,"corpo":"procurar fazer gest\u00e3o para que o fato chegue\r\nao conhecimento do Presidente do Tribunal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iniciar uma investiga\u00e7\u00e3o preliminar para saber se h\u00e1 testemunhas ou provas do fato.","id":3446542,"corpo":"iniciar uma investiga\u00e7\u00e3o preliminar para\r\nsaber se h\u00e1 testemunhas ou provas do fato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"perguntar ao funcion\u00e1rio se est\u00e1 tudo bem e se ele precisa de apoio m\u00e9dico.","id":3446543,"corpo":"perguntar ao funcion\u00e1rio se est\u00e1 tudo bem e\r\nse ele precisa de apoio m\u00e9dico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" evitar conversar com o funcion\u00e1rio, j\u00e1 que est\u00e1 dentro do Tribunal.","id":3446544,"corpo":" evitar conversar com o funcion\u00e1rio, j\u00e1 que\r\nest\u00e1 dentro do Tribunal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 11\u00aa Regi\u00e3o","pai":399892,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400800,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-11a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/986557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o Decreto n\u00b0 70.274\/72 regula o cerimonial p\u00fablico e a ordem geral de preced\u00eancia nas solenidades oficiais realizadas na Capital da Rep\u00fablica, nos Estados, nos Territ\u00f3rios Federais e nas Miss\u00f5es diplom\u00e1ticas do Brasil. A respeito do assunto, informe se \u00e9 (V) verdadeiro ou (F) falso o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Em uma cerim\u00f4nia realizada no Rio de Janeiro, ainda que somente o Vice- Presidente da Rep\u00fablica esteja presente representando a Uni\u00e3o, quem presidir\u00e1 o evento \u00e9 o Governador do respectivo ente federado. ( ) Em uma cerim\u00f4nia de car\u00e1ter federal dentro do Tribunal Regional do Trabalho, um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio, por ser funcion\u00e1rio da Uni\u00e3o, ter\u00e1 preced\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao delegado chefe da pol\u00edcia civil do Estado do Rio de Janeiro. ( ) No pr\u00e9dio do Tribunal, a Bandeira Nacional pode ficar hasteada 24h por dia e, durante a noite, ela dever\u00e1 ficar iluminada.","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":986559,"hashId":"48931c8a8e93485e73f658f5acebae4f","enunciado":"<p>Sabe-se que o Decreto n\u00b0 70.274\/72 regula\r\no cerimonial p\u00fablico e a ordem geral de\r\npreced\u00eancia nas solenidades oficiais\r\nrealizadas na Capital da Rep\u00fablica,\r\nnos Estados, nos Territ\u00f3rios Federais\r\ne nas Miss\u00f5es diplom\u00e1ticas do Brasil.\r\nA respeito do assunto, informe se \u00e9 (V)\r\nverdadeiro ou (F) falso o que se afirma\r\na seguir e assinale a alternativa com a\r\nsequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p>( ) Em uma cerim\u00f4nia realizada no Rio\r\nde Janeiro, ainda que somente o Vice-\r\nPresidente da Rep\u00fablica esteja presente\r\nrepresentando a Uni\u00e3o, quem presidir\u00e1\r\no evento \u00e9 o Governador do respectivo\r\nente federado. <\/p><p> ( ) Em uma cerim\u00f4nia de car\u00e1ter federal\r\ndentro do Tribunal Regional do\r\nTrabalho, um T\u00e9cnico Judici\u00e1rio, por ser\r\nfuncion\u00e1rio da Uni\u00e3o, ter\u00e1 preced\u00eancia\r\nem rela\u00e7\u00e3o ao delegado chefe da pol\u00edcia\r\ncivil do Estado do Rio de Janeiro.\r\n<\/p><p>( ) No pr\u00e9dio do Tribunal, a Bandeira\r\nNacional pode ficar hasteada 24h por\r\ndia e, durante a noite, ela dever\u00e1 ficar\r\niluminada.<\/p>","resposta":3446553,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":3446550,"corpo":"F \u2013 F \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":3446551,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":3446552,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u2013 F \u2013 V. ","id":3446553,"corpo":"F\u2013 F \u2013 V.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 V.","id":3446554,"corpo":" V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","oab":false,"nome":"Decretos n\u00ba 70.274\/1972, n\u00ba 83.186\/1979 e n\u00ba 9.338\/2018 - Cerimonial P\u00fablico","pai":418260,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418395,"slug":"comunicacao-social-decretos-no-70-274-1972-no-83-186-1979-e-no-9-338-2018-cerimonial-publico"}],"slug":"comunicacao-social\/986559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das ferramentas que ajuda a compreender o ambiente interno de uma instala\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas for\u00e7as e fraquezas, e o ambiente externo, no que tange \u00e0s oportunidades e amea\u00e7as para um decis\u00e3o mais aprimorada nas a\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a, \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":31494,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a","id":14194},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":986564,"hashId":"d29ee0294ab162223068ef71511ccbc6","enunciado":"Uma das ferramentas que ajuda a\r\ncompreender o ambiente interno de uma\r\ninstala\u00e7\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas for\u00e7as e\r\nfraquezas, e o ambiente externo, no que\r\ntange \u00e0s oportunidades e amea\u00e7as para\r\num decis\u00e3o mais aprimorada nas a\u00e7\u00f5es\r\nde seguran\u00e7a, \u00e9 conhecida como","resposta":3446577,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Matriz Swat.","id":3446575,"corpo":"Matriz Swat.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo PDCA.","id":3446576,"corpo":"M\u00e9todo PDCA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Matriz Swot.","id":3446577,"corpo":"Matriz Swot.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelo DMADV.","id":3446578,"corpo":"Modelo DMADV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelo DMAIC.","id":3446579,"corpo":"Modelo DMAIC.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":"administracao-geral\/986564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 0567\/2018, assinale a alternativa que corresponde \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da atua\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem no cuidado aos pacientes com feridas.","provas":[{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986570,"hashId":"1a7b4d287c25f7b33d857f9cfe01e83d","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN\r\nn\u00ba 0567\/2018, assinale a alternativa\r\nque corresponde \u00e0 regulamenta\u00e7\u00e3o da\r\natua\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico de enfermagem no\r\ncuidado aos pacientes com feridas.","resposta":3446606,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar o desbridamento autol\u00edtico, instrumental, mec\u00e2nico e enzim\u00e1tico.","id":3446605,"corpo":"Executar o desbridamento autol\u00edtico,\r\ninstrumental, mec\u00e2nico e enzim\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Informar \u00e0 pessoa quanto aos procedimentos realizados e aos cuidados com a ferida, enquanto componente da equipe de enfermagem.","id":3446606,"corpo":"Informar \u00e0 pessoa quanto aos\r\nprocedimentos realizados e aos cuidados\r\ncom a ferida, enquanto componente da\r\nequipe de enfermagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar a terapia de compress\u00e3o el\u00e1stica e inel\u00e1stica de alta e baixa compress\u00e3o, de acordo com o diagn\u00f3stico m\u00e9dico (\u00falcera venosa ou mista e linfedemas).","id":3446607,"corpo":"Realizar a terapia de compress\u00e3o el\u00e1stica\r\ne inel\u00e1stica de alta e baixa compress\u00e3o, de\r\nacordo com o diagn\u00f3stico m\u00e9dico (\u00falcera\r\nvenosa ou mista e linfedemas).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prescrever cuidados de enfermagem \u00e0s pessoas com feridas, observadas as disposi\u00e7\u00f5es legais da profiss\u00e3o.","id":3446608,"corpo":"Prescrever cuidados de enfermagem\r\n\u00e0s pessoas com feridas, observadas as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es legais da profiss\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Solicitar exames laboratoriais e radiografias inerentes ao processo do cuidado, estabelecidos em protocolos institucionais \u00e0s pessoas com feridas.","id":3446609,"corpo":" Solicitar exames laboratoriais e radiografias\r\ninerentes ao processo do cuidado,\r\nestabelecidos em protocolos institucionais\r\n\u00e0s pessoas com feridas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367037,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/986570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados de higiene adequados ao paciente requerem uma compreens\u00e3o da anatomia e fisiologia da pele, unhas, cavidade oral, cabelo, olhos e outros segmentos. Diante do exposto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986582,"hashId":"0f15688df788047a8d61fb8d9239bbe3","enunciado":"Os cuidados de higiene adequados ao\r\npaciente requerem uma compreens\u00e3o\r\nda anatomia e fisiologia da pele, unhas,\r\ncavidade oral, cabelo, olhos e outros\r\nsegmentos. Diante do exposto, assinale\r\na alternativa correta.","resposta":3446665,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pele \u00e9 constitu\u00edda de duas camadas prim\u00e1rias: a epiderme e a derme. Logo abaixo da pele, encontra-se o tecido subcut\u00e2neo que compartilha algumas fun\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o da pele.","id":3446665,"corpo":"A pele \u00e9 constitu\u00edda de duas camadas\r\nprim\u00e1rias: a epiderme e a derme. Logo\r\nabaixo da pele, encontra-se o tecido\r\nsubcut\u00e2neo que compartilha algumas\r\nfun\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o da pele.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma unha normal saud\u00e1vel \u00e9 opaca, apresenta ondula\u00e7\u00f5es e convexa, com um leito ungueal esbranqui\u00e7ado e ponta rosada transl\u00facida.","id":3446666,"corpo":"Uma unha normal saud\u00e1vel \u00e9 opaca,\r\napresenta ondula\u00e7\u00f5es e convexa, com um\r\nleito ungueal esbranqui\u00e7ado e ponta rosada\r\ntransl\u00facida.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fio do cabelo, propriamente dito, tem vida, e fatores fisiol\u00f3gicos o afetam diretamente.","id":3446667,"corpo":"O fio do cabelo, propriamente dito, tem vida,\r\ne fatores fisiol\u00f3gicos o afetam diretamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crescimento, a distribui\u00e7\u00e3o e o padr\u00e3o do cabelo n\u00e3o indicam o estado de sa\u00fade geral de um indiv\u00edduo.","id":3446668,"corpo":"O crescimento, a distribui\u00e7\u00e3o e o padr\u00e3o do\r\ncabelo n\u00e3o indicam o estado de sa\u00fade geral\r\nde um indiv\u00edduo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A c\u00f3rnea \u00e9 a por\u00e7\u00e3o colorida do olho que se localiza atr\u00e1s da pupila. Olhando lateralmente, parece um cristal de rel\u00f3gio de pulso. Normalmente \u00e9 opaca e \u00e1spera em adultos jovens.","id":3446669,"corpo":"A c\u00f3rnea \u00e9 a por\u00e7\u00e3o colorida do olho\r\nque se localiza atr\u00e1s da pupila. Olhando\r\nlateralmente, parece um cristal de rel\u00f3gio\r\nde pulso. Normalmente \u00e9 opaca e \u00e1spera\r\nem adultos jovens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367038,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"}],"slug":"enfermagem\/986582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 a medida individual mais simples e menos dispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o das infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. Referente \u00e0 antissepsia cir\u00fargica ou preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio das m\u00e3os, qual \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria?","provas":[{"id":31495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":986585,"hashId":"ef9f89014b186475cd67cf67c5b812b3","enunciado":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 a medida\r\nindividual mais simples e menos\r\ndispendiosa para prevenir a propaga\u00e7\u00e3o\r\ndas infec\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 assist\u00eancia\r\n\u00e0 sa\u00fade. Referente \u00e0 antissepsia cir\u00fargica\r\nou preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio das m\u00e3os, qual\r\n\u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional\r\nde Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria?","resposta":3446681,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento deve ser utilizado gel alco\u00f3lico a 70%, ou solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica a 70% com 1-3% de glicerina.","id":3446680,"corpo":"Para a realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento deve\r\nser utilizado gel alco\u00f3lico a 70%, ou solu\u00e7\u00e3o\r\nalco\u00f3lica a 70% com 1-3% de glicerina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para esse procedimento recomenda-se antissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os e antebra\u00e7os com antiss\u00e9ptico degermante.","id":3446681,"corpo":"Para esse procedimento recomenda-se\r\nantissepsia cir\u00fargica das m\u00e3os e antebra\u00e7os\r\ncom antiss\u00e9ptico degermante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do procedimento com antiss\u00e9ptico \u00e9 de 40 a 60 segundos para a primeira cirurgia e de 30 a 40 segundos para as cirurgias subsequentes (sempre seguir o tempo de dura\u00e7\u00e3o recomendado pelo fabricante).","id":3446682,"corpo":"A dura\u00e7\u00e3o do procedimento com antiss\u00e9ptico\r\n\u00e9 de 40 a 60 segundos para a primeira\r\ncirurgia e de 30 a 40 segundos para as\r\ncirurgias subsequentes (sempre seguir\r\no tempo de dura\u00e7\u00e3o recomendado pelo\r\nfabricante).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As escovas utilizadas no preparo cir\u00fargico das m\u00e3os devem ser de cerdas duras e poder\u00e3o ser reutilizadas durante um per\u00edodo de 12 horas, ap\u00f3s, devem ser descartadas.","id":3446683,"corpo":"As escovas utilizadas no preparo cir\u00fargico\r\ndas m\u00e3os devem ser de cerdas duras\r\ne poder\u00e3o ser reutilizadas durante um\r\nper\u00edodo de 12 horas, ap\u00f3s, devem ser\r\ndescartadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser utilizada a t\u00e9cnica de higieniza\u00e7\u00e3o simples das m\u00e3os, substituindo-se o sab\u00e3o por antiss\u00e9ptico degermante.","id":3446684,"corpo":"Deve ser utilizada a t\u00e9cnica de higieniza\u00e7\u00e3o\r\nsimples das m\u00e3os, substituindo-se o sab\u00e3o\r\npor antiss\u00e9ptico degermante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367038,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene das m\u00e3os","oab":false,"nome":"Higiene das m\u00e3os","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428351,"slug":"enfermagem-higiene-das-maos"}],"slug":"enfermagem\/986585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre a Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL):","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982534,"hashId":"c3b5b7e4da4f6f56773c2f4ff0be06b7","enunciado":"\u00c9 correto afirmar sobre a Ag\u00eancia Nacional de\r\nEnergia El\u00e9trica (ANEEL):","resposta":3434864,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ANEEL \u00e9 uma autarquia federal, vinculada ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, com sede e foro no Distrito Federal e prazo de dura\u00e7\u00e3o de trinta anos.","id":3434862,"corpo":"A ANEEL \u00e9 uma autarquia federal, vinculada\r\nao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, com sede e\r\nforo no Distrito Federal e prazo de dura\u00e7\u00e3o de\r\ntrinta anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o do diretor-geral e dos demais diretores da ANEEL, pelo Presidente da Rep\u00fablica, depender\u00e1 de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","id":3434863,"corpo":"A nomea\u00e7\u00e3o do diretor-geral e dos demais\r\ndiretores da ANEEL, pelo Presidente da\r\nRep\u00fablica, depender\u00e1 de pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o do\r\nCongresso Nacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O processo decis\u00f3rio que implicar afeta\u00e7\u00e3o de direitos dos agentes econ\u00f4micos do setor el\u00e9trico ou dos consumidores, mediante iniciativa de projeto de lei ou, quando poss\u00edvel, por via administrativa, ser\u00e1 precedido de audi\u00eancia p\u00fablica convocada pela ANEEL.","id":3434864,"corpo":" O processo decis\u00f3rio que implicar afeta\u00e7\u00e3o\r\nde direitos dos agentes econ\u00f4micos do setor\r\nel\u00e9trico ou dos consumidores, mediante iniciativa\r\nde projeto de lei ou, quando poss\u00edvel,\r\npor via administrativa, ser\u00e1 precedido de audi\u00eancia\r\np\u00fablica convocada pela ANEEL.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ANEEL ser\u00e1 dirigida por \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por um Presidente, um Diretor- Geral e dez Diretores, cujas fun\u00e7\u00f5es ser\u00e3o estabelecidas no ato administrativo que aprovar a estrutura organizacional da autarquia.","id":3434865,"corpo":"A ANEEL ser\u00e1 dirigida por \u00f3rg\u00e3o colegiado\r\ncomposto por um Presidente, um Diretor-\r\nGeral e dez Diretores, cujas fun\u00e7\u00f5es ser\u00e3o\r\nestabelecidas no ato administrativo que aprovar\r\na estrutura organizacional da autarquia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As receitas da ANEEL s\u00e3o provenientes, exclusivamente, de recursos oriundos da cobran\u00e7a da taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre servi\u00e7os de energia el\u00e9trica e dos rendimentos de opera\u00e7\u00f5es financeiras que realizar.","id":3434866,"corpo":"As receitas da ANEEL s\u00e3o provenientes, exclusivamente,\r\nde recursos oriundos da cobran\u00e7a\r\nda taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre servi\u00e7os de energia\r\nel\u00e9trica e dos rendimentos de opera\u00e7\u00f5es\r\nfinanceiras que realizar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366219,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/982534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente o respons\u00e1vel pelo adiantamento das despesas relativas a ato cuja realiza\u00e7\u00e3o o juiz determinar de of\u00edcio ou a requerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando sua interven\u00e7\u00e3o ocorrer como fiscal da ordem jur\u00eddica.","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982536,"hashId":"e1489d7285d814b0e11793409b8f38ed","enunciado":"Assinale a alternativa que indica corretamente o\r\nrespons\u00e1vel pelo adiantamento das despesas relativas\r\na ato cuja realiza\u00e7\u00e3o o juiz determinar de of\u00edcio ou a\r\nrequerimento do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quando sua interven\u00e7\u00e3o\r\nocorrer como fiscal da ordem jur\u00eddica.","resposta":3434873,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00e9u","id":3434872,"corpo":"r\u00e9u","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autor","id":3434873,"corpo":"autor","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"testemunha","id":3434874,"corpo":"testemunha","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3434875,"corpo":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terceiro interessado","id":3434876,"corpo":"terceiro interessado","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366219,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Despesas Processuais","oab":false,"nome":"Despesas Processuais","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415481,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-despesas-processuais"},{"nome_clean":"Como e quem Paga as Despesas Processuais","oab":false,"nome":"Como e quem Paga as Despesas Processuais","pai":415481,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422734,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-como-e-quem-paga-as-despesas-processuais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/982536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre recursos:","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982542,"hashId":"45f99bd8d5769e33d98b42879ab83c5f","enunciado":"\u00c9 correto afirmar sobre recursos:","resposta":3434905,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para aferi\u00e7\u00e3o da tempestividade do recurso remetido pelo correio, ser\u00e1 considerada como data de interposi\u00e7\u00e3o a data de recebimento pelo destinat\u00e1rio.","id":3434902,"corpo":"Para aferi\u00e7\u00e3o da tempestividade do recurso\r\nremetido pelo correio, ser\u00e1 considerada como\r\ndata de interposi\u00e7\u00e3o a data de recebimento\r\npelo destinat\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso para os advogados, a sociedade de advogados, a Advocacia P\u00fablica, a Defensoria P\u00fablica ou o Minist\u00e9rio P\u00fablico tem in\u00edcio a partir da data do ato processual impugnado.","id":3434903,"corpo":"O prazo para interposi\u00e7\u00e3o de recurso para\r\nos advogados, a sociedade de advogados, a\r\nAdvocacia P\u00fablica, a Defensoria P\u00fablica ou o\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico tem in\u00edcio a partir da data\r\ndo ato processual impugnado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s oferecidas as contrarraz\u00f5es, o recorrente n\u00e3o poder\u00e1 desistir sem a anu\u00eancia do recorrido ou dos litisconsortes.","id":3434904,"corpo":"Ap\u00f3s oferecidas as contrarraz\u00f5es, o recorrente\r\nn\u00e3o poder\u00e1 desistir sem a anu\u00eancia do recorrido\r\nou dos litisconsortes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada parte interpor\u00e1 o recurso independentemente, no prazo e com observ\u00e2ncia das exig\u00eancias legais.","id":3434905,"corpo":"Cada parte interpor\u00e1 o recurso independentemente,\r\nno prazo e com observ\u00e2ncia das\r\nexig\u00eancias legais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 tem legitimidade para recorrer quando figurar como parte no processo.","id":3434906,"corpo":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico s\u00f3 tem legitimidade\r\npara recorrer quando figurar como parte no\r\nprocesso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366220,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais dos Recursais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais dos Recursais","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424455,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-aspectos-gerais-dos-recursais"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Recursos","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Recursos","pai":424455,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424456,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-caracteristicas-dos-recursos"},{"nome_clean":"Manej\u00e1vel pelas Partes, Terceiros Prejudicados e Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Manej\u00e1vel pelas Partes, Terceiros Prejudicados e Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":424456,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424460,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-manejavel-pelas-partes-terceiros-prejudicados-e-ministerio-publico"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/982542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Logo ap\u00f3s o parto normal de um rec\u00e9m-nascido a termo com boa vitalidade, o procedimento correto \u00e9 sec\u00e1-lo e, imediatamente, realizar o clampeamento umbilical, para, ent\u00e3o, coloc\u00e1-lo para mamar.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986393,"hashId":"5f22d2dbb824c09d9b69aa0623eb51c2","enunciado":"Logo ap\u00f3s o parto normal de um rec\u00e9m-nascido a termo com\r\nboa vitalidade, o procedimento correto \u00e9 sec\u00e1-lo e,\r\nimediatamente, realizar o clampeamento umbilical, para, ent\u00e3o,\r\ncoloc\u00e1-lo para mamar.","resposta":3446060,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446059,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446060,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos cuidados ao rec\u00e9m-nascido hospitalizado, julgue os itens que se seguem.","id":367002,"enunciado":"Acerca dos cuidados ao rec\u00e9m-nascido hospitalizado, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de n\u00e3o possu\u00edrem efic\u00e1cia comprovada, interven\u00e7\u00f5es n\u00e3o farmacol\u00f3gicas, como suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva e administra\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias adocicadas por via oral, t\u00eam sido recomendadas para o al\u00edvio e o manejo da dor durante procedimentos relacionados \u00e0 dor aguda em rec\u00e9m-nascidos.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986396,"hashId":"d13f6fabdfc7df894856346624be4aca","enunciado":"Apesar de n\u00e3o possu\u00edrem efic\u00e1cia comprovada, interven\u00e7\u00f5es\r\nn\u00e3o farmacol\u00f3gicas, como suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva e administra\u00e7\u00e3o\r\nde subst\u00e2ncias adocicadas por via oral, t\u00eam sido recomendadas\r\npara o al\u00edvio e o manejo da dor durante procedimentos\r\nrelacionados \u00e0 dor aguda em rec\u00e9m-nascidos.","resposta":3446066,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos cuidados ao rec\u00e9m-nascido hospitalizado, julgue os itens que se seguem.","id":367002,"enunciado":"Acerca dos cuidados ao rec\u00e9m-nascido hospitalizado, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O genograma retrata graficamente a hist\u00f3ria e o padr\u00e3o familiar, al\u00e9m de proporcionar vis\u00e3o clara e ampla dos membros da fam\u00edlia e de como se relacionam entre si.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986408,"hashId":"fe0f97e03a5381017bd45a48cf43f28d","enunciado":" O genograma retrata graficamente a hist\u00f3ria e o padr\u00e3o\r\nfamiliar, al\u00e9m de proporcionar vis\u00e3o clara e ampla dos\r\nmembros da fam\u00edlia e de como se relacionam entre si.","resposta":3446089,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446089,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446090,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a crian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","id":367005,"enunciado":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a\r\ncrian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"},{"nome_clean":"Sinais de puberdade","oab":false,"nome":"Sinais de puberdade","pai":413365,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413441,"slug":"enfermagem-sinais-de-puberdade"}],"slug":"enfermagem\/986408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amamenta\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo para confortar a crian\u00e7a e diminuir sua irritabilidade no hor\u00e1rio de dormir deve ser incentivada por profissionais de enfermagem, mesmo porque o leite materno noturno tem a vantagem de proteger a crian\u00e7a contra fatores cariog\u00eanicos.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986415,"hashId":"d451a8cf103d27ccd45aa045cc1c5cf1","enunciado":"A amamenta\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo para confortar a crian\u00e7a e\r\ndiminuir sua irritabilidade no hor\u00e1rio de dormir deve ser\r\nincentivada por profissionais de enfermagem, mesmo porque\r\no leite materno noturno tem a vantagem de proteger a crian\u00e7a\r\ncontra fatores cariog\u00eanicos.","resposta":3446104,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a crian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","id":367005,"enunciado":"A respeito da atua\u00e7\u00e3o do profissional de enfermagem junto a\r\ncrian\u00e7as e adolescentes e suas fam\u00edlias, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/986415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em pediatria, o risco de se adquirir infec\u00e7\u00e3o em ambiente ambulatorial tem a mesma import\u00e2ncia que no ambiente hospitalar.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986416,"hashId":"9fc200f63b23d5bdd7d91182808628b5","enunciado":"Em pediatria, o risco de se adquirir infec\u00e7\u00e3o em ambiente\r\nambulatorial tem a mesma import\u00e2ncia que no ambiente\r\nhospitalar.","resposta":3446105,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446106,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens a seguir.","id":367006,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/986416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de luvas descart\u00e1veis \u00e9 a medida mais importante para se evitar a transmiss\u00e3o de microrganismos no ambiente hospitalar.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986417,"hashId":"f7304f9834b015d8c8c643ae3f179960","enunciado":"O uso de luvas descart\u00e1veis \u00e9 a medida mais importante para\r\nse evitar a transmiss\u00e3o de microrganismos no ambiente\r\nhospitalar.","resposta":3446108,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens a seguir.","id":367006,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":"enfermagem\/986417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de enfermagem, os t\u00e9cnicos de enfermagem s\u00e3o respons\u00e1veis pelas duas primeiras fases, podendo solicitar a supervis\u00e3o de enfermeiros.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986429,"hashId":"d46f2907b746cc55ecc4f1ca76015788","enunciado":"No processo de enfermagem, os t\u00e9cnicos de enfermagem s\u00e3o\r\nrespons\u00e1veis pelas duas primeiras fases, podendo solicitar a\r\nsupervis\u00e3o de enfermeiros.","resposta":3446132,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de enfermagem, julgue os itens que se seguem.","id":367009,"enunciado":"Acerca do processo de enfermagem, julgue os itens que se seguem.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Processo de Enfermagem","oab":false,"nome":"Processo de Enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413453,"slug":"enfermagem-processo-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/986429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Catarina apresenta quadro de viol\u00eancia autoprovocada, classificada como estereotipada.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986433,"hashId":"22527c16ed231072cf01fa0ec013d3dc","enunciado":"Catarina apresenta quadro de viol\u00eancia autoprovocada,\r\nclassificada como estereotipada.","resposta":3446140,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Catarina, com doze anos de idade, foi levada pela m\u00e3e \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade para vacina\u00e7\u00e3o. O enfermeiro percebe escoria\u00e7\u00f5es nos membros superiores de Catarina; a m\u00e3e relata que Catarina, nos \u00faltimos meses, vem se arranhando propositalmente nos bra\u00e7os e antebra\u00e7os com frequ\u00eancia. A m\u00e3e afirma que pede \u00e0 filha que n\u00e3o fa\u00e7a isso, mas Catarina responde que \u00e9 apenas um h\u00e1bito e que isso n\u00e3o lhe faz mal. Ao tomar a vacina, no entanto, chora muito reclamando de dor. A m\u00e3e informa tamb\u00e9m que Catarina tem chorado mais que o normal nos \u00faltimos meses. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens subsequentes.","id":367011,"enunciado":"<p>Catarina, com doze anos de idade, foi levada pela m\u00e3e \u00e0\r\nunidade b\u00e1sica de sa\u00fade para vacina\u00e7\u00e3o. O enfermeiro percebe\r\nescoria\u00e7\u00f5es nos membros superiores de Catarina; a m\u00e3e relata que\r\nCatarina, nos \u00faltimos meses, vem se arranhando propositalmente\r\nnos bra\u00e7os e antebra\u00e7os com frequ\u00eancia. A m\u00e3e afirma que pede \u00e0\r\nfilha que n\u00e3o fa\u00e7a isso, mas Catarina responde que \u00e9 apenas um\r\nh\u00e1bito e que isso n\u00e3o lhe faz mal. Ao tomar a vacina, no entanto,\r\nchora muito reclamando de dor. A m\u00e3e informa tamb\u00e9m que\r\nCatarina tem chorado mais que o normal nos \u00faltimos meses.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia contra a crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia contra a crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405798,"slug":"enfermagem-violencia-contra-a-crianca"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Espera-se que a produ\u00e7\u00e3o de eritropoietina de Jo\u00e3o esteja muito reduzida ou mesmo ausente, em face da press\u00e3o parcial de oxig\u00eanio em seu sangue arterial.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986437,"hashId":"b2365a71e051c68802bc0a870a7a9a48","enunciado":"Espera-se que a produ\u00e7\u00e3o de eritropoietina de Jo\u00e3o esteja\r\nmuito reduzida ou mesmo ausente, em face da press\u00e3o parcial\r\nde oxig\u00eanio em seu sangue arterial.","resposta":3446147,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o nasceu h\u00e1 quatro dias, de parto normal a termo, e foi encaminhado para avalia\u00e7\u00e3o no setor de hematologia pedi\u00e1trica. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.","id":367012,"enunciado":"<p>Jo\u00e3o nasceu h\u00e1 quatro dias, de parto normal a termo, e foi\r\nencaminhado para avalia\u00e7\u00e3o no setor de hematologia pedi\u00e1trica.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal atua\u00e7\u00e3o de M\u00f4nica nesse caso ser\u00e1 identificar a necessidade de encaminhar Marcos para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986445,"hashId":"5ee7d0bc786c576be38064235a8ffe93","enunciado":"A principal atua\u00e7\u00e3o de M\u00f4nica nesse caso ser\u00e1 identificar a\r\nnecessidade de encaminhar Marcos para avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica.","resposta":3446164,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"L\u00edgia levou seu filho Marcos, de dois anos de idade, \u00e0 unidade b\u00e1sica de sa\u00fade pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, e solicitou avalia\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade para seu filho. Relatou que ele n\u00e3o se comunica adequadamente, dorme mal e mostra sinais de agressividade. Ao exame, M\u00f4nica, enfermeira da unidade, percebe que Marcos n\u00e3o estabelece contato visual e permanece balan\u00e7ando o corpo para um lado e outro durante toda a consulta. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":367014,"enunciado":"<p>L\u00edgia levou seu filho Marcos, de dois anos de idade, \u00e0\r\nunidade b\u00e1sica de sa\u00fade pr\u00f3xima de sua resid\u00eancia, e solicitou\r\navalia\u00e7\u00e3o da equipe de sa\u00fade para seu filho. Relatou que ele n\u00e3o se\r\ncomunica adequadamente, dorme mal e mostra sinais de\r\nagressividade. Ao exame, M\u00f4nica, enfermeira da unidade, percebe\r\nque Marcos n\u00e3o estabelece contato visual e permanece balan\u00e7ando\r\no corpo para um lado e outro durante toda a consulta.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":"enfermagem\/986445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Contrariamente ao que fizeram os bancos privados, os bancos do governo n\u00e3o reduziram o n\u00famero de suas ag\u00eancias.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":31000,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-de-tecnologia-da-informacao-tipo-a","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":977084,"hashId":"e3af27ad07ee0b8d216e13aaf3c66992","enunciado":"Contrariamente ao que fizeram os bancos privados, os\r\nbancos do governo n\u00e3o reduziram o n\u00famero de suas\r\nag\u00eancias.","resposta":3418058,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tomando as ideias presentes no texto acima apenas como refer\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":365096,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30999\/06.gif\"><\/p><p>Tomando as ideias presentes no texto acima apenas como\r\nrefer\u00eancia, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/977084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A veda\u00e7\u00e3o de tratamento discriminat\u00f3rio entre homens e mulheres evidencia a dimens\u00e3o formal do princ\u00edpio da isonomia, enquanto as distin\u00e7\u00f5es constitucionalmente asseguradas, como o prazo da licen\u00e7a-maternidade, conservam a isonomia em seu aspecto material.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977120,"hashId":"a59aba192d0459e2a82933c07e1c8361","enunciado":"A veda\u00e7\u00e3o de tratamento discriminat\u00f3rio entre homens\r\ne mulheres evidencia a dimens\u00e3o formal do princ\u00edpio da\r\nisonomia, enquanto as distin\u00e7\u00f5es constitucionalmente\r\nasseguradas, como o prazo da licen\u00e7a-maternidade,\r\nconservam a isonomia em seu aspecto material.","resposta":3418129,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes a respeito do princ\u00edpio da igualdade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":365108,"enunciado":"Julgue os itens seguintes a respeito do princ\u00edpio da igualdade\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/977120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por for\u00e7a do princ\u00edpio da isonomia, \u00e9 admitida a uni\u00e3o est\u00e1vel homoafetiva, ainda que com algumas distin\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 uni\u00e3o est\u00e1vel heteroafetiva, no que diz respeito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977121,"hashId":"ae5f314ada1747fe20d3f507eb121e27","enunciado":"Por for\u00e7a do princ\u00edpio da isonomia, \u00e9 admitida a uni\u00e3o\r\nest\u00e1vel homoafetiva, ainda que com algumas distin\u00e7\u00f5es\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 uni\u00e3o est\u00e1vel heteroafetiva, no que diz\r\nrespeito \u00e0 mea\u00e7\u00e3o e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o.","resposta":3418132,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes a respeito do princ\u00edpio da igualdade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":365108,"enunciado":"Julgue os itens seguintes a respeito do princ\u00edpio da igualdade\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/977121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A veda\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria que leve em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o familiar obsta que o Estado, institucionalmente, adote pol\u00edticas p\u00fablicas de aconselhamento relacionadas a controle de natalidade e planejamento familiar.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977122,"hashId":"4ab8ea5de0fe06b262c24e1edba7daa2","enunciado":"A veda\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica discriminat\u00f3ria que leve em\r\nconsidera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o familiar obsta que o Estado,\r\ninstitucionalmente, adote pol\u00edticas p\u00fablicas de\r\naconselhamento relacionadas a controle de natalidade e\r\nplanejamento familiar.","resposta":3418134,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418133,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418134,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes a respeito do princ\u00edpio da igualdade na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":365108,"enunciado":"Julgue os itens seguintes a respeito do princ\u00edpio da igualdade\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","oab":true,"nome":"Da fam\u00edlia, crian\u00e7a, adolescente, jovem e idoso (artigos 226 a 230 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405317,"slug":"direito-constitucional-da-familia-crianca-adolescente-jovem-e-idoso-artigos-226-a-230-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/977122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autonomia financeira n\u00e3o isenta os tribunais da necess\u00e1ria observ\u00e2ncia dos limites estabelecidos na lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977137,"hashId":"c01c12ba50fc74d0f735f562fec52913","enunciado":"A autonomia financeira n\u00e3o isenta os tribunais da\r\nnecess\u00e1ria observ\u00e2ncia dos limites estabelecidos na lei\r\nde diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","resposta":3418163,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao Poder Judici\u00e1rio na CF, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365112,"enunciado":"No que concerne ao Poder Judici\u00e1rio na CF, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/977137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As autarquias em regime especial possuem, como tra\u00e7o essencial, disciplina jur\u00eddica espec\u00edfica que lhes atribui certas prerrogativas n\u00e3o concedidas indiscriminadamente \u00e0s demais autarquias.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977140,"hashId":"0d3bce57d66dcb12e3be45c82011eee2","enunciado":"As autarquias em regime especial possuem, como\r\ntra\u00e7o essencial, disciplina jur\u00eddica espec\u00edfica que lhes\r\natribui certas prerrogativas n\u00e3o concedidas\r\nindiscriminadamente \u00e0s demais autarquias.","resposta":3418169,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca das autarquias e da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o.","id":365113,"enunciado":"Julgue os itens seguintes acerca das autarquias e da\r\norganiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/977140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto as ag\u00eancias reguladoras possuem, como uma de suas fun\u00e7\u00f5es principais, a fun\u00e7\u00e3o de fiscalizar a presta\u00e7\u00e3o de determinados servi\u00e7os p\u00fablicos por particulares, as ag\u00eancias executivas caracterizam-se como entes respons\u00e1veis por atividade que, em homenagem ao princ\u00edpio da efici\u00eancia, deva ser desempenhada de forma descentralizada.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977141,"hashId":"f8c4731efc982726347f57e149a424e8","enunciado":"Enquanto as ag\u00eancias reguladoras possuem, como uma\r\nde suas fun\u00e7\u00f5es principais, a fun\u00e7\u00e3o de fiscalizar a\r\npresta\u00e7\u00e3o de determinados servi\u00e7os p\u00fablicos por\r\nparticulares, as ag\u00eancias executivas caracterizam-se\r\ncomo entes respons\u00e1veis por atividade que, em\r\nhomenagem ao princ\u00edpio da efici\u00eancia, deva ser\r\ndesempenhada de forma descentralizada.","resposta":3418171,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca das autarquias e da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o.","id":365113,"enunciado":"Julgue os itens seguintes acerca das autarquias e da\r\norganiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/977141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As autarquias est\u00e3o sujeitas ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3rio, contra elas somente produzindo efeito eventual senten\u00e7a condenat\u00f3ria ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o por tribunal.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977142,"hashId":"963919478cff5f118d5797976a9c228b","enunciado":"As autarquias est\u00e3o sujeitas ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o\r\nobrigat\u00f3rio, contra elas somente produzindo efeito\r\neventual senten\u00e7a condenat\u00f3ria ap\u00f3s a confirma\u00e7\u00e3o por\r\ntribunal.","resposta":3418173,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca das autarquias e da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o.","id":365113,"enunciado":"Julgue os itens seguintes acerca das autarquias e da\r\norganiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/977142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"H\u00e1, na hip\u00f3tese, evidente abuso de poder na modalidade de excesso.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977143,"hashId":"109adee700a6429b1873a3d683c870e6","enunciado":"H\u00e1, na hip\u00f3tese, evidente abuso de poder na\r\nmodalidade de excesso.","resposta":3418176,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico, com compet\u00eancia para a gest\u00e3o de pessoal no \u00e2mbito de determinada funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deliberadamente negou requerimento de licen\u00e7a apresentado por um colega em raz\u00e3o de este ser um antigo desafeto pessoal seu. A pretexto de conferir legalidade ao ato, aquele servidor lan\u00e7ou, na motiva\u00e7\u00e3o do ato, a inconveni\u00eancia da licen\u00e7a para o interesse p\u00fablico, eis que o desfalque resultante da aus\u00eancia n\u00e3o seria pass\u00edvel de ser suprido. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":365114,"enunciado":"<p>Um servidor p\u00fablico, com compet\u00eancia para a\r\ngest\u00e3o de pessoal no \u00e2mbito de determinada funda\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, deliberadamente negou requerimento de licen\u00e7a\r\napresentado por um colega em raz\u00e3o de este ser um antigo\r\ndesafeto pessoal seu. A pretexto de conferir legalidade ao\r\nato, aquele servidor lan\u00e7ou, na motiva\u00e7\u00e3o do ato, a\r\ninconveni\u00eancia da licen\u00e7a para o interesse p\u00fablico, eis que o\r\ndesfalque resultante da aus\u00eancia n\u00e3o seria pass\u00edvel de ser\r\nsuprido.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/977143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta do administrador atenta contra o princ\u00edpio da finalidade, na medida em que desvirtua do interesse p\u00fablico para, na pr\u00e1tica, contrariar interesse de inimigo pessoal.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977146,"hashId":"a748ba2c713cb3326ee0a834e196413c","enunciado":"A conduta do administrador atenta contra o princ\u00edpio da\r\nfinalidade, na medida em que desvirtua do interesse\r\np\u00fablico para, na pr\u00e1tica, contrariar interesse de inimigo\r\npessoal.","resposta":3418181,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico, com compet\u00eancia para a gest\u00e3o de pessoal no \u00e2mbito de determinada funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, deliberadamente negou requerimento de licen\u00e7a apresentado por um colega em raz\u00e3o de este ser um antigo desafeto pessoal seu. A pretexto de conferir legalidade ao ato, aquele servidor lan\u00e7ou, na motiva\u00e7\u00e3o do ato, a inconveni\u00eancia da licen\u00e7a para o interesse p\u00fablico, eis que o desfalque resultante da aus\u00eancia n\u00e3o seria pass\u00edvel de ser suprido. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":365114,"enunciado":"<p>Um servidor p\u00fablico, com compet\u00eancia para a\r\ngest\u00e3o de pessoal no \u00e2mbito de determinada funda\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, deliberadamente negou requerimento de licen\u00e7a\r\napresentado por um colega em raz\u00e3o de este ser um antigo\r\ndesafeto pessoal seu. A pretexto de conferir legalidade ao\r\nato, aquele servidor lan\u00e7ou, na motiva\u00e7\u00e3o do ato, a\r\ninconveni\u00eancia da licen\u00e7a para o interesse p\u00fablico, eis que o\r\ndesfalque resultante da aus\u00eancia n\u00e3o seria pass\u00edvel de ser\r\nsuprido.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/977146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo-se que a sede da funda\u00e7\u00e3o ostente reconhecido valor hist\u00f3rico, as obras de restaura\u00e7\u00e3o poder\u00e3o ser contratadas com inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977149,"hashId":"b239cf887461df985a79d5b9cfb8f59f","enunciado":"Supondo-se que a sede da funda\u00e7\u00e3o ostente\r\nreconhecido valor hist\u00f3rico, as obras de restaura\u00e7\u00e3o\r\npoder\u00e3o ser contratadas com inexigibilidade de\r\nlicita\u00e7\u00e3o.","resposta":3418187,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00e2mbito federal v\u00ea-se diante da necessidade de contratar a realiza\u00e7\u00e3o de obras destinadas \u00e0 reforma de sua sede. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que se seguem.","id":365115,"enunciado":"<p>Uma funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica em \u00e2mbito federal v\u00ea-se diante\r\nda necessidade de contratar a realiza\u00e7\u00e3o de obras destinadas\r\n\u00e0 reforma de sua sede.\r\n<\/p><p>Com base nesse caso hipot\u00e9tico e na Lei n.\u00ba 8.666\/1993,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404461,"slug":"direito-administrativo-alienacao"}],"slug":"direito-administrativo\/977149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fun\u00e7\u00e3o administrativa de dire\u00e7\u00e3o, as atividades s\u00e3o agrupadas em uma estrutura l\u00f3gica.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977164,"hashId":"f238c2d6c897abb743ec7108c935857f","enunciado":"Na fun\u00e7\u00e3o administrativa de dire\u00e7\u00e3o, as atividades s\u00e3o\r\nagrupadas em uma estrutura l\u00f3gica.","resposta":3418218,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":365119,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo organizacional, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/977164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de suporte agrega valor diretamente para o cliente, representando atividades essenciais que uma organiza\u00e7\u00e3o executa para cumprir sua miss\u00e3o.","provas":[{"id":30999,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":977168,"hashId":"ab43e8e04fde3a46a6e2f811d38a48e1","enunciado":"O processo de suporte agrega valor diretamente para o\r\ncliente, representando atividades essenciais que uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o executa para cumprir sua miss\u00e3o.","resposta":3418226,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3418225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3418226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de 109 a 112.","id":365120,"enunciado":"Acerca da gest\u00e3o de processos, julgue os itens de 109 a 112.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/977168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}