{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8909,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere duas tabelas S (A, B, C) e T (X, Y, Z, A) de um banco de dados relacional, sendo A e X chaves prim\u00e1rias das tabelas S e T, respectivamente, e A chave estrangeira na tabela T, com origem em S. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":29606,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados","id":14593},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-em-ti-area-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado em TI - \u00c1rea Banco de Dados - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":952839,"hashId":"acb268e74250890b28a2dc6d2fa0e81b","enunciado":"Considere duas tabelas S (A, B, C) e T (X, Y, Z, A) de um banco de dados relacional, sendo A e X chaves prim\u00e1rias das tabelas\r\nS e T, respectivamente, e A chave estrangeira na tabela T, com origem em S. Dessa forma, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3335304,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"T \u00e9 chamada de tabela referenciadora.","id":3335304,"corpo":"T \u00e9 chamada de tabela referenciadora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B e C formam uma superchave da tabela S.","id":3335305,"corpo":"B e C formam uma superchave da tabela S.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" T \u00e9 chamada de tabela indicativa.","id":3335306,"corpo":" T \u00e9 chamada de tabela indicativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S \u00e9 chamada de tabela prevalente.","id":3335307,"corpo":"S \u00e9 chamada de tabela prevalente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Y, Z e A formam uma chave candidata da tabela T.","id":3335308,"corpo":" Y, Z e A formam uma chave candidata da tabela T.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360692,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/952839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Dalgalarrondo (2000), em diversos quadros neurol\u00f3gicos e psicopatol\u00f3gicos, o n\u00edvel de consci\u00eancia diminui de forma progressiva, desde o estado normal, vigil, desperto, at\u00e9 o estado no qual n\u00e3o h\u00e1 qualquer resqu\u00edcio de atividade consciente. Associe as colunas, relacionando corretamente os graus de rebaixamento da consci\u00eancia \u00e0s suas caracter\u00edsticas. A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":33623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1016725,"hashId":"3a3040927d39ad59f4c20fb102875150","enunciado":"<p>De acordo com Dalgalarrondo (2000), em diversos quadros neurol\u00f3gicos e psicopatol\u00f3gicos, o n\u00edvel de\r\nconsci\u00eancia diminui de forma progressiva, desde o estado normal, vigil, desperto, at\u00e9 o estado no qual n\u00e3o\r\nh\u00e1 qualquer resqu\u00edcio de atividade consciente.\r\n<\/p><p>Associe as colunas, relacionando corretamente os graus de rebaixamento da consci\u00eancia \u00e0s suas\r\ncaracter\u00edsticas. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33623\/36.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3558141,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1); (1); (3); (2); (2).","id":3558139,"corpo":"(1); (1); (3); (2); (2).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" (2); (2); (1); (1); (3).","id":3558140,"corpo":" (2); (2); (1); (1); (3).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" (2); (3); (1); (1); (3).","id":3558141,"corpo":" (2); (3); (1); (1); (3).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(3); (2); (3); (3); (1).","id":3558142,"corpo":"(3); (2); (3); (3); (1).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372366,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1016725","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a S\u00edndrome de Depend\u00eancia do \u00c1lcool. ( ) Na S\u00edndrome de Depend\u00eancia do \u00c1lcool h\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o da toler\u00e2ncia do \u00e1lcool. ( ) A alucinose alco\u00f3lica pode ocorrer durante a s\u00edndrome de abstin\u00eancia, mas \u00e9 mais comum em per\u00edodos independentes dela, estando o indiv\u00edduo s\u00f3brio ou alcoolizado. ( ) O delirium tremens \u00e9 uma forma grave de s\u00edndrome de abstin\u00eancia do \u00e1lcool na qual ocorrem, al\u00e9m dos sintomas cl\u00e1ssicos do delirium, intensas manifesta\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas, ilus\u00f5es e alucina\u00e7\u00f5es visuais e t\u00e1teis marcantes, principalmente com insetos e pequenos animais (zoopsias). ( ) O del\u00edrio de ci\u00fames dos alcoolistas \u00e9 um dos quadros psicopatol\u00f3gicos caracter\u00edsticos que ocorre em associa\u00e7\u00e3o com a S\u00edndrome de Depend\u00eancia ao \u00c1lcool. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":33623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1016726,"hashId":"9ce8619ae822b6dd34ec45a91d34378c","enunciado":"<p>Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre a S\u00edndrome de Depend\u00eancia do \u00c1lcool.\r\n<\/p><p>( ) Na S\u00edndrome de Depend\u00eancia do \u00c1lcool h\u00e1 a redu\u00e7\u00e3o da toler\u00e2ncia do \u00e1lcool.\r\n<\/p><p>( ) A alucinose alco\u00f3lica pode ocorrer durante a s\u00edndrome de abstin\u00eancia, mas \u00e9 mais comum em per\u00edodos\r\nindependentes dela, estando o indiv\u00edduo s\u00f3brio ou alcoolizado.\r\n<\/p><p>( ) O delirium tremens \u00e9 uma forma grave de s\u00edndrome de abstin\u00eancia do \u00e1lcool na qual ocorrem, al\u00e9m dos\r\nsintomas cl\u00e1ssicos do delirium, intensas manifesta\u00e7\u00f5es auton\u00f4micas, ilus\u00f5es e alucina\u00e7\u00f5es visuais e\r\nt\u00e1teis marcantes, principalmente com insetos e pequenos animais (zoopsias).\r\n<\/p><p>( ) O del\u00edrio de ci\u00fames dos alcoolistas \u00e9 um dos quadros psicopatol\u00f3gicos caracter\u00edsticos que ocorre em\r\nassocia\u00e7\u00e3o com a S\u00edndrome de Depend\u00eancia ao \u00c1lcool.\r\n<\/p><p>De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":3558144,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V); (F); (V); (F).","id":3558143,"corpo":"(V); (F); (V); (F).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(F); (V); (V); (V).","id":3558144,"corpo":"(F); (V); (V); (V).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(F); (V); (F); (V).","id":3558145,"corpo":"(F); (V); (F); (V).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V); (F); (F); (F).","id":3558146,"corpo":"(V); (F); (F); (F).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372366,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1016726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Chiavenato (2008), as equipes s\u00e3o mais do que simples grupos humanos, pois elas t\u00eam caracter\u00edsticas \u00edmpares que os grupos n\u00e3o t\u00eam. A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":33623,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia","id":16059},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-assistente-tecnico-i-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Assistente T\u00e9cnico I - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1016748,"hashId":"9dd37d1ddf7c0deea1a239f1a64eac25","enunciado":"<p>De acordo com Chiavenato (2008), as equipes s\u00e3o mais do que simples grupos humanos, pois elas t\u00eam\r\ncaracter\u00edsticas \u00edmpares que os grupos n\u00e3o t\u00eam. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33623\/40.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia correta dessa associa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3558233,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(1); (2); (3); (4).","id":3558231,"corpo":"(1); (2); (3); (4).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(2); (3); (4); (1).","id":3558232,"corpo":"(2); (3); (4); (1).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(3); (4); (1); (2).","id":3558233,"corpo":"(3); (4); (1); (2).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(4); (1); (2); (3).","id":3558234,"corpo":"(4); (1); (2); (3).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372368,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem human\u00edstica","oab":false,"nome":"Abordagem human\u00edstica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404577,"slug":"administracao-geral-abordagem-humanistica"}],"slug":"administracao-geral\/1016748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os fatores qualitativos considerados pela UNESCO como necess\u00e1rios para a exist\u00eancia expressiva de leitores em um pa\u00eds j\u00e1 incorporados ao Plano Nacional de Leitura e do Livro \u2013 PNLL \u2013, N\u00c3O se inclui","provas":[{"id":33475,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014405,"hashId":"703e195b4961e34ec4da5c632d9b2f6b","enunciado":"Dentre os fatores qualitativos considerados pela UNESCO como necess\u00e1rios para a exist\u00eancia expressiva de leitores em um pa\u00eds j\u00e1 incorporados ao Plano Nacional de Leitura e do Livro \u2013 PNLL \u2013, N\u00c3O se inclui","resposta":3549583,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prefer\u00eancia pelo suporte digital como formato principal de aquisi\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos de leitura por crian\u00e7as e adolescentes.","id":3549583,"corpo":"a prefer\u00eancia pelo suporte digital como formato principal de aquisi\u00e7\u00e3o de h\u00e1bitos de leitura por crian\u00e7as e adolescentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ocupa\u00e7\u00e3o pelo livro de um lugar de destaque no imagin\u00e1rio nacional, com forte poder simb\u00f3lico e valorizado por amplas faixas da popula\u00e7\u00e3o.","id":3549584,"corpo":"a ocupa\u00e7\u00e3o pelo livro de um lugar de destaque no imagin\u00e1rio nacional, com forte poder simb\u00f3lico e valorizado por amplas faixas da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de fam\u00edlias leitoras, cujos integrantes se interessem vivamente pelos livros e compartilhem pr\u00e1ticas de leitura, de modo que as velhas e novas gera\u00e7\u00f5es se influenciem mutuamente e construam representa\u00e7\u00f5es afetivas em torno da leitura.","id":3549585,"corpo":"a exist\u00eancia de fam\u00edlias leitoras, cujos integrantes se interessem vivamente pelos livros e compartilhem pr\u00e1ticas de leitura, de modo que as velhas e novas gera\u00e7\u00f5es se influenciem mutuamente e construam representa\u00e7\u00f5es afetivas em torno da leitura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de escolas que saibam formar leitores, valendo-se de mediadores bem formados, tais como professores, bibliotec\u00e1rios, mediadores de leitura, e de m\u00faltiplas estrat\u00e9gias e recursos para alcan\u00e7ar essa finalidade.","id":3549586,"corpo":"a exist\u00eancia de escolas que saibam formar leitores, valendo-se de mediadores bem formados, tais como professores, bibliotec\u00e1rios, mediadores de leitura, e de m\u00faltiplas estrat\u00e9gias e recursos para alcan\u00e7ar essa finalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371969,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.559\/ 2011 - Disp\u00f5e sobre o Plano Nacional do Livro e Leitura - PNLL e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.559\/ 2011 - Disp\u00f5e sobre o Plano Nacional do Livro e Leitura - PNLL e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419004,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-7-559-2011-dispoe-sobre-o-plano-nacional-do-livro-e-leitura-pnll-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1014405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui ofensa aos direitos autorais","provas":[{"id":33475,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014419,"hashId":"2f73f7ed3229671a81024e2d9518d588","enunciado":"Constitui ofensa aos direitos autorais","resposta":3549640,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a reprodu\u00e7\u00e3o, na imprensa di\u00e1ria ou peri\u00f3dica, de not\u00edcia ou de artigo informativo, publicado em di\u00e1rios ou peri\u00f3dicos, com a men\u00e7\u00e3o do nome do autor, se assinados, e da publica\u00e7\u00e3o de onde foram transcritos.","id":3549639,"corpo":"a reprodu\u00e7\u00e3o, na imprensa di\u00e1ria ou peri\u00f3dica, de not\u00edcia ou de artigo informativo, publicado em di\u00e1rios ou peri\u00f3dicos, com a men\u00e7\u00e3o do nome do autor, se assinados, e da publica\u00e7\u00e3o de onde foram transcritos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a reprodu\u00e7\u00e3o, de um s\u00f3 exemplar de uma obra, ainda que integral, para uso privado do copista, desde que feita por este, sem intuito de lucro.","id":3549640,"corpo":"a reprodu\u00e7\u00e3o, de um s\u00f3 exemplar de uma obra, ainda que integral, para uso privado do copista, desde que feita por este, sem intuito de lucro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a reprodu\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas, para uso exclusivo de deficientes visuais, sempre que a reprodu\u00e7\u00e3o, sem fins comerciais, seja feita mediante o sistema Braille ou outro procedimento em qualquer suporte para esses destinat\u00e1rios.","id":3549641,"corpo":" a reprodu\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas, para uso exclusivo de deficientes visuais, sempre que a reprodu\u00e7\u00e3o, sem fins comerciais, seja feita mediante o sistema Braille ou outro procedimento em qualquer suporte para esses destinat\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas para produzir prova judici\u00e1ria ou administrativa.","id":3549642,"corpo":"a utiliza\u00e7\u00e3o de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas para produzir prova judici\u00e1ria ou administrativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371970,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.988\/1973 - Regulamento dos direitos autorais (Revogada pela Lei 9.610\/98)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.988\/1973 - Regulamento dos direitos autorais (Revogada pela Lei 9.610\/98)","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398114,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-988-1973-regulamento-dos-direitos-autorais-revogada-pela-lei-9-610-98"}],"slug":"legislacao-federal\/1014419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Comuta\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica coordenado pelo IBICT N\u00c3O permite o empr\u00e9stimo de","provas":[{"id":33475,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014424,"hashId":"900df5dae958e2c92ae782c7b9beda5a","enunciado":"O Programa de Comuta\u00e7\u00e3o Bibliogr\u00e1fica coordenado pelo IBICT N\u00c3O permite o empr\u00e9stimo de","resposta":3549660,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cap\u00edtulos de livros.","id":3549659,"corpo":"cap\u00edtulos de livros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"livros na \u00edntegra.","id":3549660,"corpo":"livros na \u00edntegra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teses de doutorado na \u00edntegra.","id":3549661,"corpo":"teses de doutorado na \u00edntegra.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artigos publicados em peri\u00f3dicos cient\u00edficos.","id":3549662,"corpo":"artigos publicados em peri\u00f3dicos cient\u00edficos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371971,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/1014424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os formatos MARC 21 e Dublin Core (DC), \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":33475,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014425,"hashId":"b7d4404cf04269912602e578966ccd71","enunciado":"Considerando os formatos MARC 21 e Dublin Core (DC), \u00e9 INCORRETO afirmar que","resposta":3549666,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo elemento DC possui um valor, e cada elemento pode ter ilimitadas ocorr\u00eancias.","id":3549663,"corpo":"todo elemento DC possui um valor, e cada elemento pode ter ilimitadas ocorr\u00eancias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em DC, para diferenciar o valor de cada ocorr\u00eancia, s\u00e3o utilizados qualificadores, os quais podem ter um identificador, chamado esquema e\/ou modificador.","id":3549664,"corpo":"em DC, para diferenciar o valor de cada ocorr\u00eancia, s\u00e3o utilizados qualificadores, os quais podem ter um identificador, chamado esquema e\/ou modificador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o formato MARC 21 utiliza campos fixos de controle que cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es codificadas usadas no processamento dos registros.","id":3549665,"corpo":"o formato MARC 21 utiliza campos fixos de controle que cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es codificadas usadas no processamento dos registros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no formato MARC 21, todos os dados contidos nos campos se subdividem em subcampos, os quais s\u00e3o precedidos por um delimitador e um c\u00f3digo de subcampo.","id":3549666,"corpo":"no formato MARC 21, todos os dados contidos nos campos se subdividem em subcampos, os quais s\u00e3o precedidos por um delimitador e um c\u00f3digo de subcampo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371971,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/1014425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O monge e historiador franc\u00eas considerado o \u201cpai da Diplom\u00e1tica e Paleografia\u201d por ter publicado, em 1681, o primeiro tratado sobre o assunto, denominado De re diplom\u00e1tica libri VI foi","provas":[{"id":33476,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"},{"id":33477,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33478,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014440,"hashId":"8bfffe43b862b415e2f9810d61f0eacd","enunciado":"O monge e historiador franc\u00eas considerado o \u201cpai da Diplom\u00e1tica e Paleografia\u201d por ter publicado, em 1681, o primeiro tratado sobre o assunto, denominado De re diplom\u00e1tica libri VI foi","resposta":3549726,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Natalis de Wailly.","id":3549723,"corpo":"Natalis de Wailly.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vicenta Cort\u00e9s Alonso.","id":3549724,"corpo":"Vicenta Cort\u00e9s Alonso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gabriel Naud\u00e9.","id":3549725,"corpo":"Gabriel Naud\u00e9.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jean Mabillon.","id":3549726,"corpo":"Jean Mabillon.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371972,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/1014440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos, silking consiste na","provas":[{"id":33476,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"},{"id":33477,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33478,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014450,"hashId":"881d58a5e0a49e07b2af6466096a0a7c","enunciado":"No que diz respeito \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos, silking consiste na","resposta":3549766,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o de documentos a vapores qu\u00edmicos, geralmente em c\u00e2maras especiais, para a destrui\u00e7\u00e3o de insetos, fungos e outros microrganismos.","id":3549763,"corpo":"exposi\u00e7\u00e3o de documentos a vapores qu\u00edmicos, geralmente em c\u00e2maras especiais, para a destrui\u00e7\u00e3o de insetos, fungos e outros microrganismos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica em que se envolve o documento em papel de seda e acetato de celulose, sem perda de legibilidade e flexibilidade.","id":3549764,"corpo":"t\u00e9cnica em que se envolve o documento em papel de seda e acetato de celulose, sem perda de legibilidade e flexibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"remo\u00e7\u00e3o da sujidade superficial dos documentos feita por meio de pinc\u00e9is e p\u00f3 de borracha.","id":3549765,"corpo":"remo\u00e7\u00e3o da sujidade superficial dos documentos feita por meio de pinc\u00e9is e p\u00f3 de borracha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica que disp\u00f5e os documentos em bandejas de a\u00e7o inoxid\u00e1vel, expondo-os \u00e0 a\u00e7\u00e3o do ar com forte percentual de umidade em uma c\u00e2mara de umidifica\u00e7\u00e3o para que em seguida passem pelo processo de alisamento.","id":3549766,"corpo":"t\u00e9cnica que disp\u00f5e os documentos em bandejas de a\u00e7o inoxid\u00e1vel, expondo-os \u00e0 a\u00e7\u00e3o do ar com forte percentual de umidade em uma c\u00e2mara de umidifica\u00e7\u00e3o para que em seguida passem pelo processo de alisamento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371973,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1014450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos cl\u00e1ssicos Rousseau e Couture (1998), assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O corresponde a uma fun\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.","provas":[{"id":33476,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"},{"id":33477,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33478,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014452,"hashId":"0148bb3b8fedd276c62d1ece242d9196","enunciado":"Com base nos cl\u00e1ssicos Rousseau e Couture (1998), assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O corresponde a uma fun\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica.","resposta":3549773,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o","id":3549771,"corpo":"classifica\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o","id":3549772,"corpo":"produ\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inspe\u00e7\u00e3o","id":3549773,"corpo":"inspe\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o","id":3549774,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371973,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/1014452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel (RDC-Arq) \u00e9 fundamental para assegurar a preserva\u00e7\u00e3o, o acesso e a autenticidade de longo prazo dos materiais digitais. Considerando as diretrizes para a implementa\u00e7\u00e3o desse reposit\u00f3rio, atente ao que se afirma a seguir e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso. ( ) A norma mais importante da \u00e1rea \u00e9 o Open Archival Information System \u2013 OAIS \u2013, um modelo conceitual desenvolvido pelo Consultive Committee for Space Data Systems \u2013 CCSDS \u2013, que resultou na norma ISO 14721:2003. ( ) A norma ISO 16363: 2012 lista os crit\u00e9rios que um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel deve atender. ( ) Pacote de informa\u00e7\u00e3o para submiss\u00e3o (submission information package \u2013 SIP) refere-se ao acondicionamento e armazenamento dos documentos digitais e seus metadados associados. ( ) Algumas implementa\u00e7\u00f5es do padr\u00e3o OAIS utilizam o METS para estruturar os pacotes SIP, AIP e DIP. Al\u00e9m disso, alguns reposit\u00f3rios digitais utilizam o METS para interc\u00e2mbio de objetos. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33476,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"},{"id":33477,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33478,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014453,"hashId":"7a61618f7cf7b91256bc9ca2d35e7e43","enunciado":"<p>A implanta\u00e7\u00e3o de um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel (RDC-Arq) \u00e9 fundamental para assegurar a preserva\u00e7\u00e3o, o acesso e a autenticidade de longo prazo dos materiais digitais. Considerando as diretrizes para a implementa\u00e7\u00e3o desse reposit\u00f3rio, atente ao que se afirma a seguir e assinale com V o que for verdadeiro e com F o que for falso.\r\n<\/p><p>( )\r\nA norma mais importante da \u00e1rea \u00e9 o Open Archival Information System \u2013 OAIS \u2013, um modelo conceitual desenvolvido pelo Consultive Committee for Space Data Systems \u2013 CCSDS \u2013, que resultou na norma ISO 14721:2003.<\/p><p>\r\n( )\r\nA norma ISO 16363: 2012 lista os crit\u00e9rios que um reposit\u00f3rio digital confi\u00e1vel deve atender.\r\n<\/p><p>( )\r\nPacote de informa\u00e7\u00e3o para submiss\u00e3o (submission information package \u2013 SIP) refere-se ao acondicionamento e armazenamento dos documentos digitais e seus metadados associados.\r\n<\/p><p>( )\r\nAlgumas implementa\u00e7\u00f5es do padr\u00e3o OAIS utilizam o METS para estruturar os pacotes SIP, AIP e DIP. Al\u00e9m disso, alguns reposit\u00f3rios digitais utilizam o METS para interc\u00e2mbio de objetos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3549775,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":3549775,"corpo":"V, V, F, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, F.","id":3549776,"corpo":"F, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":3549777,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":3549778,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371973,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1014453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33476,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"},{"id":33477,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16034},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":33478,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista","id":16035},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-arquivista","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Arquivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1014454,"hashId":"605cb9ae995c872085e264f65437cd61","enunciado":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3549782,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o subsidia as tomadas de decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos prazos de guarda e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o final desses documentos.","id":3549779,"corpo":"A classifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o subsidia as tomadas de decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos prazos de guarda e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o final desses documentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso do conceito de classifica\u00e7\u00e3o para representar a atividade intelectual de constru\u00e7\u00e3o de instrumentos para organiza\u00e7\u00e3o dos documentos depende da idade \u00e0 qual eles perten\u00e7am.","id":3549780,"corpo":"O uso do conceito de classifica\u00e7\u00e3o para representar a atividade intelectual de constru\u00e7\u00e3o de instrumentos para organiza\u00e7\u00e3o dos documentos depende da idade \u00e0 qual eles perten\u00e7am.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O termo classifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser utilizado para identificar a a\u00e7\u00e3o intelectual de construir esquemas para agrupar os documentos a partir de princ\u00edpios estabelecidos.","id":3549781,"corpo":"O termo classifica\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser utilizado para identificar a a\u00e7\u00e3o intelectual de construir esquemas para agrupar os documentos a partir de princ\u00edpios estabelecidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fornecer as bases para outras fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica finalidade da classifica\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 crucial para a manuten\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo arquiv\u00edstico e para permitir o acesso aos documentos e informa\u00e7\u00f5es de arquivo.","id":3549782,"corpo":"Fornecer as bases para outras fun\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica finalidade da classifica\u00e7\u00e3o, ela \u00e9 crucial para a manuten\u00e7\u00e3o do v\u00ednculo arquiv\u00edstico e para permitir o acesso aos documentos e informa\u00e7\u00f5es de arquivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371974,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1014454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir. No estatuto da Cia. GMFU S.A., \u00e9 definido que do Lucro L\u00edquido do per\u00edodo ser\u00e1 constitu\u00edda uma Reserva Estatut\u00e1ria de 20% ap\u00f3s a constitui\u00e7\u00e3o da Reserva Legal. Em 2016, a Cia. GMFU S.A., obteve R$ 3.500.000,00 de Lucro L\u00edquido. Neste contexto, desconsiderando outras informa\u00e7\u00f5es, qual foi o valor creditado na rubrica de Reserva Estatut\u00e1ria?","provas":[{"id":29392,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":949334,"hashId":"cc12b6017f6f5c48f15428956930c414","enunciado":"<p>Analise a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a seguir.<\/p><p>\r\nNo estatuto da Cia. GMFU S.A., \u00e9 definido que do Lucro L\u00edquido do per\u00edodo ser\u00e1 constitu\u00edda uma Reserva Estatut\u00e1ria de 20% ap\u00f3s a constitui\u00e7\u00e3o da Reserva Legal. Em 2016, a Cia. GMFU S.A., obteve R$ 3.500.000,00 de Lucro L\u00edquido.\r\n<\/p><p>Neste contexto, desconsiderando outras informa\u00e7\u00f5es, qual foi o valor creditado na rubrica de Reserva Estatut\u00e1ria?<\/p>","resposta":3324062,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 665.000,00.","id":3324062,"corpo":"R$ 665.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$ 700.000,00.","id":3324063,"corpo":"\r\nR$ 700.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 735.000,00.","id":3324064,"corpo":"R$ 735.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 630.000,00.","id":3324065,"corpo":"R$ 630.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360032,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Reservas","oab":false,"nome":"Reservas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4424,"slug":"contabilidade-geral-reservas"}],"slug":"contabilidade-geral\/949334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Pronunciamento Cont\u00e1bil CPC 46 \u2013 Mensura\u00e7\u00e3o do Valor Justo, assinale a defini\u00e7\u00e3o correta de \u201cValor Justo\u201d","provas":[{"id":29392,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":949338,"hashId":"d17252c965090b54a78f8a877d7cd229","enunciado":"Segundo o Pronunciamento Cont\u00e1bil CPC 46 \u2013 Mensura\u00e7\u00e3o do Valor Justo, assinale a defini\u00e7\u00e3o correta de \u201cValor Justo\u201d","resposta":3324078,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pre\u00e7o que seria recebido pela venda de um ativo ou que seria pago pela transfer\u00eancia de um passivo em uma transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o for\u00e7ada entre participantes do mercado na data de mensura\u00e7\u00e3o.","id":3324078,"corpo":"O pre\u00e7o que seria recebido pela venda de um ativo ou que seria pago pela transfer\u00eancia de um passivo em uma transa\u00e7\u00e3o n\u00e3o for\u00e7ada entre participantes do mercado na data de mensura\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o valor pelo qual um ativo pode ser liquidado, ou um passivo negociado, entre partes interessadas, conhecedoras do neg\u00f3cio e independentes entre si, com a aus\u00eancia de fatores que pressionem para a liquida\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o ou que caracterizem uma transa\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","id":3324079,"corpo":"\u00c9 o valor pelo qual um ativo pode ser liquidado, ou um passivo negociado, entre partes interessadas, conhecedoras do neg\u00f3cio e independentes entre si, com a aus\u00eancia de fatores que pressionem para a liquida\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o ou que caracterizem uma transa\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o os montantes pagos em caixa ou equivalentes de caixa dos recursos entregues para adquirir os ativos e passivos na data da aquisi\u00e7\u00e3o.","id":3324080,"corpo":"S\u00e3o os montantes pagos em caixa ou equivalentes de caixa dos recursos entregues para adquirir os ativos e passivos na data da aquisi\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o valor presente, descontado dos fluxos futuros de entradas l\u00edquidas de caixa esperados pelo uso dos ativos ou passivos.","id":3324081,"corpo":"\u00c9 o valor presente, descontado dos fluxos futuros de entradas l\u00edquidas de caixa esperados pelo uso dos ativos ou passivos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360032,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/949338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que determinada empresa industrial (pessoa jur\u00eddica) est\u00e1 sujeita \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do PIS e COFINS no regime n\u00e3o cumulativo, o que permite a ela descontar cr\u00e9ditos para fins de determina\u00e7\u00e3o dessas contribui\u00e7\u00f5es. Para o c\u00e1lculo dessas contribui\u00e7\u00f5es, a empresa tem por base as seguintes informa\u00e7\u00f5es: Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, qual o valor do COFINS, sabendo que essa empresa industrial n\u00e3o se enquadra nos casos de al\u00edquotas diferenciadas e de regimes especiais?","provas":[{"id":29392,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":949341,"hashId":"c272d03c45a8a5de15eb5efdabec75c0","enunciado":"<p>Considere que determinada empresa industrial (pessoa jur\u00eddica) est\u00e1 sujeita \u00e0 apura\u00e7\u00e3o do PIS e COFINS no regime n\u00e3o cumulativo, o que permite a ela descontar cr\u00e9ditos para fins de determina\u00e7\u00e3o dessas contribui\u00e7\u00f5es. Para o c\u00e1lculo dessas contribui\u00e7\u00f5es, a empresa tem por base as seguintes informa\u00e7\u00f5es: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29392\/41.gif\"><\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, qual o valor do COFINS, sabendo que essa empresa industrial n\u00e3o se enquadra nos casos de al\u00edquotas diferenciadas e de regimes especiais?<\/p>","resposta":3324093,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.500,00.","id":3324090,"corpo":"R$ 1.500,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 990,00.","id":3324091,"corpo":"R$ 990,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.952,00.","id":3324092,"corpo":"R$ 3.952,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 3.800,00.","id":3324093,"corpo":"R$ 3.800,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360033,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/949341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As lajes nervuradas s\u00e3o aquelas moldadas no local ou com nervuras pr\u00e9-moldadas, cuja zona de tra\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda por nervuras entre as quais pode ser colocado material inerte. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s lajes nervuradas, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":29393,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":949349,"hashId":"2e54761ecaae6a3973f4e44c8f39d978","enunciado":"<p>As lajes nervuradas s\u00e3o aquelas moldadas no local ou com nervuras pr\u00e9-moldadas, cuja zona de tra\u00e7\u00e3o \u00e9 constitu\u00edda por nervuras entre as quais pode ser colocado material inerte.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s lajes nervuradas, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":3324124,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ideia que pautou o desenvolvimento dessa tecnologia foi a da elimina\u00e7\u00e3o do concreto abaixo da linha neutra, causando redu\u00e7\u00e3o no peso pr\u00f3prio da estrutura e melhor aproveitamento do a\u00e7o e do concreto.","id":3324122,"corpo":"A ideia que pautou o desenvolvimento dessa tecnologia foi a da elimina\u00e7\u00e3o do concreto abaixo da linha neutra, causando redu\u00e7\u00e3o no peso pr\u00f3prio da estrutura e melhor aproveitamento do a\u00e7o e do concreto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o \u00e9 concentrada nas nervuras, e os materiais de enchimento t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o \u00fanica substituir o concreto, sem colaborar na resist\u00eancia.","id":3324123,"corpo":"A resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o \u00e9 concentrada nas nervuras, e os materiais de enchimento t\u00eam como fun\u00e7\u00e3o \u00fanica substituir o concreto, sem colaborar na resist\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumo de concreto equivale ao gasto em uma laje maci\u00e7a para o mesmo v\u00e3o e sobrecarga.","id":3324124,"corpo":"O consumo de concreto equivale ao gasto em uma laje maci\u00e7a para o mesmo v\u00e3o e sobrecarga.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Em edif\u00edcios com v\u00e1rios andares, seu uso eleva o gabarito da edifica\u00e7\u00e3o para manter o mesmo p\u00e9-direito.","id":3324125,"corpo":"\r\nEm edif\u00edcios com v\u00e1rios andares, seu uso eleva o gabarito da edifica\u00e7\u00e3o para manter o mesmo p\u00e9-direito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360035,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399419,"slug":"engenharia-civil-patologia"}],"slug":"engenharia-civil\/949349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A log\u00edstica de um canteiro de obras influencia diretamente diversos aspectos relacionados \u00e0 produtividade de uma obra. Entre os principais elementos que influenciam a produtividade dentro de um canteiro de obras, \u00e9 incorreto afirmar que est\u00e1:","provas":[{"id":29393,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":949350,"hashId":"6e960a1f86d9750cd6ca5abdc82cba5a","enunciado":"<p>A log\u00edstica de um canteiro de obras influencia diretamente diversos aspectos relacionados \u00e0 produtividade de uma obra.\r\n<\/p><p>Entre os principais elementos que influenciam a produtividade dentro de um canteiro de obras, \u00e9 incorreto afirmar que est\u00e1:<\/p>","resposta":3324127,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pr\u00f3prio produto da obra, que pode ser mais f\u00e1cil ou mais dif\u00edcil de ser feito.","id":3324126,"corpo":"o pr\u00f3prio produto da obra, que pode ser mais f\u00e1cil ou mais dif\u00edcil de ser feito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o seu layout, porque ele n\u00e3o afeta a quantidade de movimenta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias tanto dos oper\u00e1rios quanto dos materiais a serem aplicados.","id":3324127,"corpo":"o seu layout, porque ele n\u00e3o afeta a quantidade de movimenta\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias tanto dos oper\u00e1rios quanto dos materiais a serem aplicados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo que ir\u00e1 ser adotado para a execu\u00e7\u00e3o.","id":3324128,"corpo":"o processo que ir\u00e1 ser adotado para a execu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a organiza\u00e7\u00e3o desse processo executivo e do trabalho subsequente.","id":3324129,"corpo":"\r\na organiza\u00e7\u00e3o desse processo executivo e do trabalho subsequente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360035,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/949350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o quadro a seguir em que se listam as condi\u00e7\u00f5es para a instala\u00e7\u00e3o de um motor. \u2022 Corrente nominal da rede muito superior \u00e0 corrente de partida. \u2022 Corrente de partida de baixo valor proporcionada pela pequena pot\u00eancia. \u2022 Partida sem carga. \u2022 Baixo n\u00famero de manobras. Nesse caso, o sistema de partida recomendado \u00e9 atrav\u00e9s da:","provas":[{"id":29394,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-de-energia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro de Energia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":949356,"hashId":"89f022064480e77f9440588c8ba98a50","enunciado":"<p>Analise o quadro a seguir em que se listam as condi\u00e7\u00f5es para a instala\u00e7\u00e3o de um motor.\r\n<\/p><p>\u2022 Corrente nominal da rede muito superior \u00e0 corrente de partida.<\/p><p>\r\n\u2022 Corrente de partida de baixo valor proporcionada pela pequena pot\u00eancia.<\/p><p>\r\n\u2022 Partida sem carga.<\/p><p>\r\n\u2022 Baixo n\u00famero de manobras.\r\n<\/p><p>Nesse caso, o sistema de partida recomendado \u00e9 atrav\u00e9s da:<\/p>","resposta":3324153,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chave compensadora.","id":3324150,"corpo":"chave compensadora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chave estrela-tri\u00e2ngulo.","id":3324151,"corpo":"chave estrela-tri\u00e2ngulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chave softstarter.","id":3324152,"corpo":"chave softstarter.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"partida direta.","id":3324153,"corpo":"partida direta.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360036,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/949356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o quadro de distribui\u00e7\u00e3o a seguir em que seus componentes foram numerados de 1 a 8. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":29394,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-de-energia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro de Energia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":949357,"hashId":"6a1eae018ca9f217bd62535a831a7b08","enunciado":"<p>Analise o quadro de distribui\u00e7\u00e3o a seguir em que seus componentes foram numerados de 1 a 8. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29394\/55.gif\"><\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3324155,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 6 8 2 4 5 1 7","id":3324154,"corpo":"3 6 8 2 4 5 1 7","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 4 3 7 6 1 2 8","id":3324155,"corpo":"5 4 3 7 6 1 2 8","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6 1 5 4 8 7 3 2","id":3324156,"corpo":"6 1 5 4 8 7 3 2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8 3 7 5 1 2 4 6","id":3324157,"corpo":"8 3 7 5 1 2 4 6","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360036,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/949357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas. ( ) Os alimentadores apresentam particularidades quanto aos defeitos a que s\u00e3o submetidos, gerando necessidades espec\u00edficas de projeto. ( ) Ao longo dos alimentadores troncos, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o com religadores, a fim de permitir manobras com outros alimentadores. ( ) Os religadores ou seccionadores s\u00e3o equipamentos indispens\u00e1veis na prote\u00e7\u00e3o de cargas conectadas no in\u00edcio dos ramais. ( ) As chaves fus\u00edveis s\u00e3o os elementos mais utilizados na prote\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o urbanas. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":29394,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-de-energia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro de Energia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":949361,"hashId":"b454b25990a2de8d9ed27d5c1ed436f7","enunciado":"<p>Analise as seguintes afirmativas relativas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, assinalando com V as verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p>( ) Os alimentadores apresentam particularidades quanto aos defeitos a que s\u00e3o submetidos, gerando necessidades espec\u00edficas de projeto.\r\n<\/p><p>( ) Ao longo dos alimentadores troncos, recomenda-se a utiliza\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o com religadores, a fim de permitir manobras com outros alimentadores.<\/p><p>\r\n( ) Os religadores ou seccionadores s\u00e3o equipamentos indispens\u00e1veis na prote\u00e7\u00e3o de cargas conectadas no in\u00edcio dos ramais.\r\n<\/p><p>( ) As chaves fus\u00edveis s\u00e3o os elementos mais utilizados na prote\u00e7\u00e3o de redes de distribui\u00e7\u00e3o urbanas.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3324172,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V V","id":3324170,"corpo":"F F V V","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F V","id":3324171,"corpo":"F V F V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F F V","id":3324172,"corpo":"V F F V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F","id":3324173,"corpo":"V F V F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360037,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Arranjo de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (radial, anel, malha, etc)","oab":false,"nome":"Arranjo de sistemas de distribui\u00e7\u00e3o (radial, anel, malha, etc)","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418682,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-arranjo-de-sistemas-de-distribuicao-radial-anel-malha-etc"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418684,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-construcao-e-equipamentos-de-distribuicao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/949361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o quadro a seguir em que se listam a\u00e7\u00f5es relacionadas ao dimensionamento da rede secund\u00e1ria. \u2022 Equilibrar as fases da rede. \u2022 Fechar a rede em anel. \u2022 Realocar o transformador. \u2022 Dividir o circuito secund\u00e1rio. \u2022 Trocar condutores em trechos cr\u00edticos. \u2022 Transformar os circuitos monof\u00e1sicos em trif\u00e1sicos. Essas a\u00e7\u00f5es visam a:","provas":[{"id":29394,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Energia","id":14526},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Econ\u00f4mico de Minas Gerais","sigla":"CODEMIG","id":139,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codemig-mg-2018-fundep-ufmg-engenheiro-de-energia","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - CODEMIG - Engenheiro de Energia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":949362,"hashId":"09091368e011c1b787b13336d91d604a","enunciado":"<p>Analise o quadro a seguir em que se listam a\u00e7\u00f5es relacionadas ao dimensionamento da rede secund\u00e1ria.<\/p><p>\r\n\u2022 Equilibrar as fases da rede.<\/p><p>\r\n\u2022 Fechar a rede em anel.\r\n<\/p><p>\u2022 Realocar o transformador.\r\n<\/p><p>\u2022 Dividir o circuito secund\u00e1rio.\r\n<\/p><p>\u2022 Trocar condutores em trechos cr\u00edticos.\r\n<\/p><p>\u2022 Transformar os circuitos monof\u00e1sicos em trif\u00e1sicos.\r\n<\/p><p>Essas a\u00e7\u00f5es visam a:<\/p>","resposta":3324174,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrigir os n\u00edveis de tens\u00e3o.","id":3324174,"corpo":"corrigir os n\u00edveis de tens\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinar a configura\u00e7\u00e3o da rede.","id":3324175,"corpo":"determinar a configura\u00e7\u00e3o da rede.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dimensionar os transformadores.","id":3324176,"corpo":"dimensionar os transformadores.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"selecionar a bitola dos condutores.","id":3324177,"corpo":"selecionar a bitola dos condutores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360037,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00cdndices t\u00e9cnicos e de confiabilidade (DEC, FEC, DIC, FIC, DMIC, taxa de falha, etc)","oab":false,"nome":"\u00cdndices t\u00e9cnicos e de confiabilidade (DEC, FEC, DIC, FIC, DMIC, taxa de falha, etc)","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418683,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-indices-tecnicos-e-de-confiabilidade-dec-fec-dic-fic-dmic-taxa-de-falha-etc"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o, Constru\u00e7\u00e3o e Equipamentos de distribui\u00e7\u00e3o","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418684,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-construcao-e-equipamentos-de-distribuicao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/949362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00fade \u00e9 promovida por fatores que incluem alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel, acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, trabalho e renda.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949371,"hashId":"6842f9b0a8f9af08fb7fd94321c51621","enunciado":"A sa\u00fade \u00e9 promovida por fatores que incluem alimenta\u00e7\u00e3o\r\nsaud\u00e1vel, acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, trabalho e renda.","resposta":3324196,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos servi\u00e7os de sa\u00fade e \u00e0s a\u00e7\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","id":360039,"enunciado":"No que se refere aos servi\u00e7os de sa\u00fade e \u00e0s a\u00e7\u00f5es para promo\u00e7\u00e3o,\r\nprote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, julgue os itens a seguir.","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/949371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um spray nasal de 6 mL (volume equivalente a 120 doses, cada uma com 32 &#956;g de budesonida) pode ser facilmente formulado como uma solu\u00e7\u00e3o aquosa, bastando, para isso, dispersar o f\u00e1rmaco em solu\u00e7\u00e3o aquosa isot\u00f4nica.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949399,"hashId":"766ba51ea187d5e5aa9d5a6ba1909d3c","enunciado":"Um spray nasal de 6 mL (volume equivalente a 120 doses,\r\ncada uma com 32 &#956;g de budesonida) pode ser facilmente\r\nformulado como uma solu\u00e7\u00e3o aquosa, bastando, para isso,\r\ndispersar o f\u00e1rmaco em solu\u00e7\u00e3o aquosa isot\u00f4nica.","resposta":3324253,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A imagem precedente ilustra uma mol\u00e9cula de budesonida, f\u00e1rmaco da classe dos glicocorticoides composto pelas seguintes propriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas: solubilidade aquosa de 0,0457 mg\/mL; log P de 2,42; e pKa de 13,74. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":360045,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29404\/03.gif\"><\/p><p>A imagem precedente ilustra uma mol\u00e9cula de budesonida, f\u00e1rmaco\r\nda classe dos glicocorticoides composto pelas seguintes\r\npropriedades f\u00edsico-qu\u00edmicas: solubilidade aquosa de\r\n0,0457 mg\/mL; log P de 2,42; e pKa de 13,74. Considerando essas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/949399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A principal diferen\u00e7a entre a dexclorfeniramina e a loratadina \u00e9 que a primeira atua sobre os receptores H1 e H2, ao passo que a segunda atua seletivamente sobre os receptores H2 perif\u00e9ricos.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949402,"hashId":"5fe6a5df2efb20cfa8eb4fd0ce5731aa","enunciado":"A principal diferen\u00e7a entre a dexclorfeniramina e a loratadina\r\n\u00e9 que a primeira atua sobre os receptores H<sub>1<\/sub> e H<sub>2<\/sub>, ao passo\r\nque a segunda atua seletivamente sobre os receptores\r\nH<sub>2<\/sub> perif\u00e9ricos.","resposta":3324259,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da dexclorfeniramina, f\u00e1rmaco anti-histam\u00ednico de primeira gera\u00e7\u00e3o ou cl\u00e1ssico, e da loratadina, f\u00e1rmaco anti-histam\u00ednico de segunda gera\u00e7\u00e3o ou novo, julgue os itens que se seguem.","id":360046,"enunciado":"Acerca da dexclorfeniramina, f\u00e1rmaco anti-histam\u00ednico de\r\nprimeira gera\u00e7\u00e3o ou cl\u00e1ssico, e da loratadina, f\u00e1rmaco\r\nanti-histam\u00ednico de segunda gera\u00e7\u00e3o ou novo, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/949402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o desses f\u00e1rmacos concomitantemente \u00e0 ingest\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas potencializa o efeito depressor do \u00e1lcool no sistema nervoso central.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949403,"hashId":"496934f01ac87b87307dc5b1d0c8ba3f","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o desses f\u00e1rmacos concomitantemente \u00e0\r\ningest\u00e3o de bebidas alco\u00f3licas potencializa o efeito depressor\r\ndo \u00e1lcool no sistema nervoso central.","resposta":3324261,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da dexclorfeniramina, f\u00e1rmaco anti-histam\u00ednico de primeira gera\u00e7\u00e3o ou cl\u00e1ssico, e da loratadina, f\u00e1rmaco anti-histam\u00ednico de segunda gera\u00e7\u00e3o ou novo, julgue os itens que se seguem.","id":360046,"enunciado":"Acerca da dexclorfeniramina, f\u00e1rmaco anti-histam\u00ednico de\r\nprimeira gera\u00e7\u00e3o ou cl\u00e1ssico, e da loratadina, f\u00e1rmaco\r\nanti-histam\u00ednico de segunda gera\u00e7\u00e3o ou novo, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/949403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Solu\u00e7\u00f5es t\u00f3picas nasais isot\u00f4nicas podem ser preparadas solubilizando-se o princ\u00edpio ativo em solu\u00e7\u00e3o de soro fisiol\u00f3gico.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949415,"hashId":"3d4373bf154bc59eca43fd7ea787617c","enunciado":"Solu\u00e7\u00f5es t\u00f3picas nasais isot\u00f4nicas podem ser preparadas\r\nsolubilizando-se o princ\u00edpio ativo em solu\u00e7\u00e3o de soro\r\nfisiol\u00f3gico.","resposta":3324285,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324284,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324285,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas de f\u00e1rmacos para administra\u00e7\u00e3o pelas vias nasal e pulmonar, julgue os seguintes itens.","id":360049,"enunciado":"Acerca das formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas de f\u00e1rmacos para\r\nadministra\u00e7\u00e3o pelas vias nasal e pulmonar, julgue os seguintes itens.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/949415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Formula\u00e7\u00f5es medicamentosas de aplica\u00e7\u00e3o nasal que contenham pol\u00edmeros mucoadesivos podem melhorar a disponibilidade local dos f\u00e1rmacos, devido ao aumento do tempo de perman\u00eancia local.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949416,"hashId":"c1231344aa0796a8baa0337b2333dcbd","enunciado":"Formula\u00e7\u00f5es medicamentosas de aplica\u00e7\u00e3o nasal que\r\ncontenham pol\u00edmeros mucoadesivos podem melhorar\r\na disponibilidade local dos f\u00e1rmacos, devido ao aumento\r\ndo tempo de perman\u00eancia local.","resposta":3324286,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324286,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324287,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas de f\u00e1rmacos para administra\u00e7\u00e3o pelas vias nasal e pulmonar, julgue os seguintes itens.","id":360049,"enunciado":"Acerca das formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas de f\u00e1rmacos para\r\nadministra\u00e7\u00e3o pelas vias nasal e pulmonar, julgue os seguintes itens.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":"farmacia\/949416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A losartana pot\u00e1ssica \u00e9 indicada para o tratamento da hipertens\u00e3o por ser um antagonista do receptor (tipo AT1) do vasoconstritor angiotensina II.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949419,"hashId":"0bda320d42b902df3429a0d4998ec9eb","enunciado":"A losartana pot\u00e1ssica \u00e9 indicada para o tratamento\r\nda hipertens\u00e3o por ser um antagonista do receptor (tipo AT1)\r\ndo vasoconstritor angiotensina II.","resposta":3324292,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de medicamentos com o princ\u00edpio ativo losartana pot\u00e1ssica, julgue os itens subsecutivos.","id":360050,"enunciado":"A respeito de medicamentos com o princ\u00edpio ativo losartana\r\npot\u00e1ssica, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/949419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A via mais utilizada para a administra\u00e7\u00e3o dos quimioter\u00e1picos \u00e9 a oral.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949436,"hashId":"2c5e6b14f7792fdc2e948f78fa981198","enunciado":"A via mais utilizada para a administra\u00e7\u00e3o dos quimioter\u00e1picos\r\n\u00e9 a oral.","resposta":3324327,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da terapia antineopl\u00e1sica, julgue os itens subsecutivos.","id":360053,"enunciado":"A respeito da terapia antineopl\u00e1sica, julgue os itens subsecutivos.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/949436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo de tubo utilizado para a nutri\u00e7\u00e3o enteral varia com a dura\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o: os tubos de nutri\u00e7\u00e3o enteral nasoent\u00e9ricos s\u00e3o utilizados quando a alimenta\u00e7\u00e3o tiver de ser adotada por longo tempo.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949439,"hashId":"5d6c546c339e323bb47778ffc36703a2","enunciado":"O tipo de tubo utilizado para a nutri\u00e7\u00e3o enteral varia\r\ncom a dura\u00e7\u00e3o da nutri\u00e7\u00e3o: os tubos de nutri\u00e7\u00e3o enteral\r\nnasoent\u00e9ricos s\u00e3o utilizados quando a alimenta\u00e7\u00e3o tiver\r\nde ser adotada por longo tempo.","resposta":3324333,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da terapia de nutri\u00e7\u00e3o enteral e parenteral, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":360054,"enunciado":"Acerca da terapia de nutri\u00e7\u00e3o enteral e parenteral, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398294,"slug":"farmacia-nutricao-clinica"}],"slug":"farmacia\/949439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na administra\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o enteral por meio de tubos nasog\u00e1stricos deve-se considerar a quantidade de volume adequado de \u00e1gua pela parede do tubo, de 15 mL a 30 mL, conforme o calibre do tubo, observando-se a restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica dos pacientes.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949440,"hashId":"89bcad292c321e5735475770c07464f0","enunciado":"Na administra\u00e7\u00e3o de nutri\u00e7\u00e3o enteral por meio de tubos\r\nnasog\u00e1stricos deve-se considerar a quantidade de volume\r\nadequado de \u00e1gua pela parede do tubo, de 15 mL a 30 mL,\r\nconforme o calibre do tubo, observando-se a restri\u00e7\u00e3o h\u00eddrica\r\ndos pacientes.","resposta":3324334,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da terapia de nutri\u00e7\u00e3o enteral e parenteral, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":360054,"enunciado":"Acerca da terapia de nutri\u00e7\u00e3o enteral e parenteral, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398294,"slug":"farmacia-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/949440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudo de caso, opini\u00e3o de especialistas e conclus\u00f5es extrapoladas e elaboradas indiretamente com base nos desfechos de estudos cient\u00edficos s\u00e3o evid\u00eancias cl\u00ednicas suficientes para a tomada de decis\u00f5es.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949442,"hashId":"d7fb8efede1870913f7d21dbd0e26ad3","enunciado":"Estudo de caso, opini\u00e3o de especialistas e conclus\u00f5es\r\nextrapoladas e elaboradas indiretamente com base nos\r\ndesfechos de estudos cient\u00edficos s\u00e3o evid\u00eancias cl\u00ednicas\r\nsuficientes para a tomada de decis\u00f5es.","resposta":3324339,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evid\u00eancia cl\u00ednica e da avalia\u00e7\u00e3o de tecnologia em sa\u00fade, julgue os seguintes itens.","id":360055,"enunciado":"Acerca da evid\u00eancia cl\u00ednica e da avalia\u00e7\u00e3o de tecnologia em sa\u00fade,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/949442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no processo de avalia\u00e7\u00e3o de tecnologia em sa\u00fade no SUS \u00e9 incipiente, carecendo de investimentos para que seja inserida na rotina de incorpora\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de medicamentos, produtos e procedimentos.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949443,"hashId":"b9be73173044db21e240eda15db2367f","enunciado":"No Brasil, a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o no processo de\r\navalia\u00e7\u00e3o de tecnologia em sa\u00fade no SUS \u00e9 incipiente,\r\ncarecendo de investimentos para que seja inserida na rotina\r\nde incorpora\u00e7\u00e3o, exclus\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de medicamentos,\r\nprodutos e procedimentos.","resposta":3324341,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da evid\u00eancia cl\u00ednica e da avalia\u00e7\u00e3o de tecnologia em sa\u00fade, julgue os seguintes itens.","id":360055,"enunciado":"Acerca da evid\u00eancia cl\u00ednica e da avalia\u00e7\u00e3o de tecnologia em sa\u00fade,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/949443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o de receita A \u00e9 de cor azul; a confec\u00e7\u00e3o do talon\u00e1rio e a numera\u00e7\u00e3o das folhas s\u00e3o de responsabilidade do prescritor e o tratamento pode ser prescrito por sessenta dias.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949445,"hashId":"b761356b87ca432efaf7f4905151da4c","enunciado":"A notifica\u00e7\u00e3o de receita A \u00e9 de cor azul; a confec\u00e7\u00e3o do\r\ntalon\u00e1rio e a numera\u00e7\u00e3o das folhas s\u00e3o de responsabilidade do\r\nprescritor e o tratamento pode ser prescrito por sessenta dias.","resposta":3324345,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos sujeitos a controle especial no Brasil, julgue os itens a seguir, de acordo com normatiza\u00e7\u00f5es da ANVISA.","id":360056,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos sujeitos a controle especial\r\nno Brasil, julgue os itens a seguir, de acordo com normatiza\u00e7\u00f5es\r\nda ANVISA.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/949445","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tosse seca \u00e9 um efeito adverso que acomete mais da metade dos pacientes que usam IECA.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949459,"hashId":"64d558c4126490dee4f8ee15c583519a","enunciado":"Tosse seca \u00e9 um efeito adverso que acomete mais da metade\r\ndos pacientes que usam IECA.","resposta":3324373,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324372,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324373,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos inibidores da enzima conversora da angiotensina (IECA), tais como o captopril e o enalapril, julgue os itens a seguir.","id":360060,"enunciado":"A respeito dos inibidores da enzima conversora da angiotensina\r\n(IECA), tais como o captopril e o enalapril, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es Adversas","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398299,"slug":"farmacia-reacoes-adversas"}],"slug":"farmacia\/949459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os IECA s\u00e3o contraindicados a pacientes com redu\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal, por provocarem eleva\u00e7\u00e3o de ureia e creatinina.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949460,"hashId":"e8c209ec1b767d8c99b99ab5505377fb","enunciado":"Os IECA s\u00e3o contraindicados a pacientes com redu\u00e7\u00e3o da\r\nfun\u00e7\u00e3o renal, por provocarem eleva\u00e7\u00e3o de ureia e creatinina.","resposta":3324375,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos inibidores da enzima conversora da angiotensina (IECA), tais como o captopril e o enalapril, julgue os itens a seguir.","id":360060,"enunciado":"A respeito dos inibidores da enzima conversora da angiotensina\r\n(IECA), tais como o captopril e o enalapril, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","oab":false,"nome":"Medicamentos e tratamentos cl\u00ednicos","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398291,"slug":"farmacia-medicamentos-e-tratamentos-clinicos"}],"slug":"farmacia\/949460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ertapen\u00e9m \u00e9 o carbapen\u00eamico de escolha para o tratamento de P. aeruginosa.","provas":[{"id":29404,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29405,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":14527},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":29407,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":7459},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":949471,"hashId":"4eb9d6c4be01a9ef395cf3767d034f96","enunciado":"O ertapen\u00e9m \u00e9 o carbapen\u00eamico de escolha para o tratamento\r\nde P. aeruginosa.","resposta":3324397,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3324396,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3324397,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre as afec\u00e7\u00f5es comuns \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ambulatorial e hospitalar est\u00e3o as infec\u00e7\u00f5es bacterianas, de modo que o aumento na resist\u00eancia aos antibi\u00f3ticos dispon\u00edveis torna a promo\u00e7\u00e3o do uso racional desses medicamentos uma preocupa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica. A respeito da terapia antimicrobiana e da resist\u00eancia bacteriana, julgue os itens subsequentes.","id":360062,"enunciado":"Entre as afec\u00e7\u00f5es comuns \u00e0 popula\u00e7\u00e3o ambulatorial e hospitalar\r\nest\u00e3o as infec\u00e7\u00f5es bacterianas, de modo que o aumento na\r\nresist\u00eancia aos antibi\u00f3ticos dispon\u00edveis torna a promo\u00e7\u00e3o do uso\r\nracional desses medicamentos uma preocupa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica.\r\nA respeito da terapia antimicrobiana e da resist\u00eancia bacteriana,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/949471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Assist\u00eancia Cardiorrespirat\u00f3ria","id":23817},{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia -\u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica e Aten\u00e7\u00e3o Farmac\u00eautica","id":23045},{"descricao":"Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - \u00c1rea: \u00canfase em Radioterapia","id":23277},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20780},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade 8080\/90, N\u00c3O s\u00e3o considerados princ\u00edpios do SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade):","provas":[{"id":37690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-enfermagem-multiprofissional-enfermagem-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"},{"id":55297,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Assist\u00eancia Cardiorrespirat\u00f3ria","id":23817},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-biomedicina-area-assistencia-cardiorrespiratoria-gabarito-definitivo-anexado-o-preliminar-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Assist\u00eancia Cardiorrespirat\u00f3ria - 2018"},{"id":55298,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia -\u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica e Aten\u00e7\u00e3o Farmac\u00eautica","id":23045},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-farmacia-area-farmacia-clinica-e-atencao-farmaceutica","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia -  \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica e Aten\u00e7\u00e3o Farmac\u00eautica - 2018"},{"id":55299,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - \u00c1rea: \u00canfase em Radioterapia","id":23277},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-fisica-ou-fisica-medica-area-enfase-em-radioterapia-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em F\u00edsica ou F\u00edsica M\u00e9dica - \u00c1rea: \u00canfase em Radioterapia - 2018"},{"id":55300,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia- \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso","id":20780},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-fisioterapia-area-saude-do-adulto-e-idoso-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Fisioterapia  - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e Idoso - 2018"},{"id":55301,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia","id":14469},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-fonoaudiologia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia - 2018"},{"id":55302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"},{"id":55303,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o","id":14446},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-nutricao","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":55304,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia","id":14459},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-odontologia","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Odontologia - 2018"},{"id":55305,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":55306,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional","id":14486},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1084278,"hashId":"0400e70c9318fe98c6c86b8716b6d5ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade 8080\/90, <strong>N\u00c3O <\/strong>s\u00e3o considerados princ\u00edpios do SUS (Sistema \u00danico de Sa\u00fade):<\/p>","resposta":3822623,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"universalidade de acesso e integralidade de assist\u00eancia.","id":3822620,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universalidade de acesso e integralidade de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igualdade na assist\u00eancia e preserva\u00e7\u00e3o da autonomia.","id":3822621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">igualdade na assist\u00eancia e preserva\u00e7\u00e3o da autonomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o da comunidade e direito a informa\u00e7\u00e3o.","id":3822622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participa\u00e7\u00e3o da comunidade e direito a informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segmenta\u00e7\u00e3o e focaliza\u00e7\u00e3o aos mais necessitados.","id":3822623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">segmenta\u00e7\u00e3o e focaliza\u00e7\u00e3o aos mais necessitados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia e estabelecimento de prioridades.","id":3822624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utiliza\u00e7\u00e3o da epidemiologia e estabelecimento de prioridades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1084278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade \u00e9 um dos fatores de risco para doen\u00e7as cardiovasculares. Durante a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, \u00e9 comum a avalia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de massa corp\u00f3rea (IMC) e da circunfer\u00eancia abdominal (CA) como indicadores de fator de risco de doen\u00e7as cardiovasculares. O valor do IMC relacionado \u00e0 obesidade e os valores da circunfer\u00eancia abdominal considerados alterados, respectivamente, para homens e mulheres, s\u00e3o:","provas":[{"id":37690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-enfermagem-multiprofissional-enfermagem-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1084290,"hashId":"8f3382ad1378321d95d45d330fdd02aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obesidade \u00e9 um dos fatores de risco para doen\u00e7as cardiovasculares. Durante a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, \u00e9 comum a avalia\u00e7\u00e3o do \u00edndice de massa corp\u00f3rea (IMC) e da circunfer\u00eancia abdominal (CA) como indicadores de fator de risco de doen\u00e7as cardiovasculares. O valor do IMC relacionado \u00e0 obesidade e os valores da circunfer\u00eancia abdominal considerados alterados, respectivamente, para homens e mulheres, s\u00e3o:<\/p>","resposta":3822683,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18,5 kg\/m2 ; &gt; 100 cm ; &gt; 80 cm.","id":3822680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18,5 kg\/m<sup>2<\/sup> ; &gt; 100 cm ; &gt; 80 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24,9 kg\/m\u00b2 ; &lt; 102 cm ; &lt; 88 cm.","id":3822681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">24,9 kg\/m\u00b2 ; &lt; 102 cm ; &lt; 88 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt; 30 kg\/m\u00b2 ; &lt; 100 cm ; &lt; 80 cm.","id":3822682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt; 30 kg\/m\u00b2 ; &lt; 100 cm ; &lt; 80 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&gt; 30 kg\/m\u00b2 ; &gt; 102 cm ; &gt; 88 cm.","id":3822683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&gt; 30 kg\/m\u00b2 ; &gt; 102 cm ; &gt; 88 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&gt; 40 kg\/m\u00b2 ; &gt; 102 cm ; &gt; 86 cm.","id":3822684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&gt; 40 kg\/m\u00b2 ; &gt; 102 cm ; &gt; 86 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383560,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Trauma abdominal","oab":false,"nome":"Trauma abdominal","pai":413295,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405777,"slug":"enfermagem-trauma-abdominal"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"enfermagem\/1084290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sr. J.S.S, 60 anos, procurou o pronto-socorro devido a queixas urin\u00e1rias. Relata que h\u00e1 tr\u00eas dias est\u00e1 tendo dor e dificuldade para a mic\u00e7\u00e3o e acha que o volume da urina est\u00e1 muito pequeno. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que as altera\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":37690,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-enfermagem-multiprofissional-enfermagem-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1084297,"hashId":"fd68d9d69906007a95746387b1fcbc3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sr. J.S.S, 60 anos, procurou o pronto-socorro devido a queixas urin\u00e1rias. Relata que h\u00e1 tr\u00eas dias est\u00e1 tendo dor e dificuldade para a mic\u00e7\u00e3o e acha que o volume da urina est\u00e1 muito pequeno. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que as altera\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3822715,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dis\u00faria e olig\u00faria.","id":3822715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dis\u00faria e olig\u00faria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"urg\u00eancia e noct\u00faria.","id":3822716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">urg\u00eancia e noct\u00faria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dis\u00faria e poli\u00faria.","id":3822717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dis\u00faria e poli\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"urg\u00eancia e reten\u00e7\u00e3o.","id":3822718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">urg\u00eancia e reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dis\u00faria e noct\u00faria.","id":3822719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dis\u00faria e noct\u00faria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Urg\u00eancia hipertensiva","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia hipertensiva","pai":405844,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405775,"slug":"enfermagem-urgencia-hipertensiva"}],"slug":"enfermagem\/1084297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Planejar \u00e9, sobretudo, preencher formul\u00e1rios para o controle administrativo da a\u00e7\u00e3o educativa.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960071,"hashId":"0025ca37345da7f4110113b72c65965c","enunciado":"Planejar \u00e9, sobretudo, preencher formul\u00e1rios para o controle\r\nadministrativo da a\u00e7\u00e3o educativa.","resposta":3356518,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do planejamento na a\u00e7\u00e3o docente, julgue os itens a seguir.","id":362100,"enunciado":"A respeito do planejamento na a\u00e7\u00e3o docente, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ordem crescente de complexidade, a categoria an\u00e1lise precede a categoria avalia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960085,"hashId":"bd75241c4ad4f9eb85875d6f9ccd0931","enunciado":"Por ordem crescente de complexidade, a categoria an\u00e1lise\r\nprecede a categoria avalia\u00e7\u00e3o.","resposta":3356545,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos objetivos do processo de ensino-aprendizagem e de sua rela\u00e7\u00e3o com os dom\u00ednios cognitivos, julgue os itens seguintes.","id":362103,"enunciado":"Acerca dos objetivos do processo de ensino-aprendizagem e de sua\r\nrela\u00e7\u00e3o com os dom\u00ednios cognitivos, julgue os itens seguintes.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de objetos de aprendizagem mediada por computador representa um novo modo de aprender e constitui um recurso pedag\u00f3gico que propicia a participa\u00e7\u00e3o ativa do aprendiz, eliminando a media\u00e7\u00e3o do educador.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960095,"hashId":"66a3488d89518668e70963943b534c04","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de objetos de aprendizagem mediada por\r\ncomputador representa um novo modo de aprender e constitui\r\num recurso pedag\u00f3gico que propicia a participa\u00e7\u00e3o ativa do\r\naprendiz, eliminando a media\u00e7\u00e3o do educador.","resposta":3356566,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido \u00e0 necessidade de organizar os recursos metodol\u00f3gicos e a avalia\u00e7\u00e3o, o pedagogo busca planejar coerentemente os objetivos de forma\u00e7\u00e3o. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","id":362105,"enunciado":"Devido \u00e0 necessidade de organizar os recursos metodol\u00f3gicos e a\r\navalia\u00e7\u00e3o, o pedagogo busca planejar coerentemente os objetivos\r\nde forma\u00e7\u00e3o. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica no espa\u00e7o n\u00e3o escolar, o uso do recurso did\u00e1tico s\u00f3 ser\u00e1 vi\u00e1vel e significativo se constituir elemento de apoio na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento corporativo.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960096,"hashId":"3ebf7c13e67d8e97aa55b651b07b9b83","enunciado":"Em uma pr\u00e1tica pedag\u00f3gica no espa\u00e7o n\u00e3o escolar, o uso do\r\nrecurso did\u00e1tico s\u00f3 ser\u00e1 vi\u00e1vel e significativo se constituir\r\nelemento de apoio na constru\u00e7\u00e3o do conhecimento corporativo.","resposta":3356567,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido \u00e0 necessidade de organizar os recursos metodol\u00f3gicos e a avalia\u00e7\u00e3o, o pedagogo busca planejar coerentemente os objetivos de forma\u00e7\u00e3o. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","id":362105,"enunciado":"Devido \u00e0 necessidade de organizar os recursos metodol\u00f3gicos e a\r\navalia\u00e7\u00e3o, o pedagogo busca planejar coerentemente os objetivos\r\nde forma\u00e7\u00e3o. A esse respeito, julgue os itens seguintes.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos de ensino a dist\u00e2ncia, as avalia\u00e7\u00f5es in loco devem ser realizadas em espa\u00e7o definido antes de cada aplica\u00e7\u00e3o, podendo ocorrer em endere\u00e7o diferente da sede da IES.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960120,"hashId":"eeb5fe6a599c4e87f796d17f51a65192","enunciado":"Nos processos de ensino a dist\u00e2ncia, as avalia\u00e7\u00f5es in loco\r\ndevem ser realizadas em espa\u00e7o definido antes de cada\r\naplica\u00e7\u00e3o, podendo ocorrer em endere\u00e7o diferente da sede da\r\nIES.","resposta":3356616,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os n\u00e3o escolares vem confirmar um novo espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o do pedagogo, com uma vis\u00e3o redefinida de atua\u00e7\u00e3o desse profissional. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":362110,"enunciado":"A educa\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os n\u00e3o escolares vem confirmar um novo\r\nespa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o do pedagogo, com uma vis\u00e3o redefinida de\r\natua\u00e7\u00e3o desse profissional. A respeito desse assunto, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pedagogia n\u00e3o escolar tem origem nos v\u00ednculos entre educa\u00e7\u00e3o e economia e nas mudan\u00e7as recentes advindas do capitalismo: em um mundo que assiste a intensas transforma\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas em v\u00e1rios campos, como a inform\u00e1tica, a microeletr\u00f4nica, a bioenerg\u00e9tica, entre outros, fazem-se necess\u00e1rios, no processo produtivo, novos sistemas de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, mudan\u00e7as no perfil profissional e novas exig\u00eancias de qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960121,"hashId":"a92dcf1e888df352c5128ca04be22af0","enunciado":"A pedagogia n\u00e3o escolar tem origem nos v\u00ednculos entre\r\neduca\u00e7\u00e3o e economia e nas mudan\u00e7as recentes advindas do\r\ncapitalismo: em um mundo que assiste a intensas\r\ntransforma\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas em v\u00e1rios campos, como a\r\ninform\u00e1tica, a microeletr\u00f4nica, a bioenerg\u00e9tica, entre outros,\r\nfazem-se necess\u00e1rios, no processo produtivo, novos sistemas\r\nde organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, mudan\u00e7as no perfil profissional e\r\nnovas exig\u00eancias de qualifica\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.","resposta":3356617,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os n\u00e3o escolares vem confirmar um novo espa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o do pedagogo, com uma vis\u00e3o redefinida de atua\u00e7\u00e3o desse profissional. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":362110,"enunciado":"A educa\u00e7\u00e3o em espa\u00e7os n\u00e3o escolares vem confirmar um novo\r\nespa\u00e7o de atua\u00e7\u00e3o do pedagogo, com uma vis\u00e3o redefinida de\r\natua\u00e7\u00e3o desse profissional. A respeito desse assunto, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As vantagens da integra\u00e7\u00e3o das tecnologias na educa\u00e7\u00e3o incluem o acesso e a produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia e das formas de intera\u00e7\u00e3o social e a possibilidade de serem utilizadas como ferramenta para o trabalho colaborativo.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960124,"hashId":"5d3f38a9f3483de4f058599c67cbb301","enunciado":"As vantagens da integra\u00e7\u00e3o das tecnologias na educa\u00e7\u00e3o\r\nincluem o acesso e a produ\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, a promo\u00e7\u00e3o da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia e das formas de intera\u00e7\u00e3o social\r\ne a possibilidade de serem utilizadas como ferramenta para o\r\ntrabalho colaborativo.","resposta":3356623,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais discutir a inser\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o, mas a sua apropria\u00e7\u00e3o pelos sujeitos pedag\u00f3gicos (alunos e professores), para contribuir com a melhoria da qualidade dos processos educativos e, consequentemente, da aprendizagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":362111,"enunciado":"A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais discutir a inser\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de tecnologias\r\nda informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o, mas a sua apropria\u00e7\u00e3o\r\npelos sujeitos pedag\u00f3gicos (alunos e professores), para contribuir\r\ncom a melhoria da qualidade dos processos educativos e,\r\nconsequentemente, da aprendizagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/960124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Iniciativas educacionais e culturais t\u00eam procurado minimizar a discrep\u00e2ncia no acesso \u00e0s tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o das m\u00eddias nos processos educacionais.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960128,"hashId":"0efb73354ef5082641ac5e41eee6309f","enunciado":"Iniciativas educacionais e culturais t\u00eam procurado minimizar\r\na discrep\u00e2ncia no acesso \u00e0s tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o por meio da utiliza\u00e7\u00e3o das m\u00eddias nos processos\r\neducacionais.","resposta":3356631,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais discutir a inser\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o, mas a sua apropria\u00e7\u00e3o pelos sujeitos pedag\u00f3gicos (alunos e professores), para contribuir com a melhoria da qualidade dos processos educativos e, consequentemente, da aprendizagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":362111,"enunciado":"A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais discutir a inser\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de tecnologias\r\nda informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o, mas a sua apropria\u00e7\u00e3o\r\npelos sujeitos pedag\u00f3gicos (alunos e professores), para contribuir\r\ncom a melhoria da qualidade dos processos educativos e,\r\nconsequentemente, da aprendizagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 consenso que crian\u00e7as e adolescentes, os denominados nativos digitais, possuem facilidade para lidar com as mais complexas tecnologias e, por isso, n\u00e3o necessitam passar por capacita\u00e7\u00e3o em letramento digital.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960129,"hashId":"7018dbfa4a61b13d39dfee46bebee3e3","enunciado":"\u00c9 consenso que crian\u00e7as e adolescentes, os denominados\r\nnativos digitais, possuem facilidade para lidar com as mais\r\ncomplexas tecnologias e, por isso, n\u00e3o necessitam passar por\r\ncapacita\u00e7\u00e3o em letramento digital.","resposta":3356634,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais discutir a inser\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o, mas a sua apropria\u00e7\u00e3o pelos sujeitos pedag\u00f3gicos (alunos e professores), para contribuir com a melhoria da qualidade dos processos educativos e, consequentemente, da aprendizagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":362111,"enunciado":"A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais discutir a inser\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de tecnologias\r\nda informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o, mas a sua apropria\u00e7\u00e3o\r\npelos sujeitos pedag\u00f3gicos (alunos e professores), para contribuir\r\ncom a melhoria da qualidade dos processos educativos e,\r\nconsequentemente, da aprendizagem. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/960129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o (PROINFO), criado em 1997, tinha como meta beneficiar professores e estudantes por meio do arrendamento de computadores pessoais.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960134,"hashId":"ce23c5a857c2d30e070aabbea7edaf87","enunciado":"O Programa Nacional de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o\r\n(PROINFO), criado em 1997, tinha como meta beneficiar\r\nprofessores e estudantes por meio do arrendamento de\r\ncomputadores pessoais.","resposta":3356644,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia v\u00e1rias experi\u00eancias relativas ao uso das m\u00eddias na educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":362112,"enunciado":"Tendo como refer\u00eancia v\u00e1rias experi\u00eancias relativas ao uso das\r\nm\u00eddias na educa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/960134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"um sistema de comunica\u00e7\u00e3o bidirecional.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960144,"hashId":"430fbffb6b4f3d6e02d0e7449eb8a157","enunciado":"um sistema de comunica\u00e7\u00e3o bidirecional.","resposta":3356663,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356663,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356664,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A EaD \u00e9 considerada","id":362114,"enunciado":"A EaD \u00e9 considerada","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"um recurso de instru\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30001,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":30657,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia","id":6541},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-pedagogia-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":960145,"hashId":"98b2740b528cc97fe62bb5b39d507734","enunciado":"um recurso de instru\u00e7\u00e3o.","resposta":3356665,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A EaD \u00e9 considerada","id":362114,"enunciado":"A EaD \u00e9 considerada","rotulo":130,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 130 a 135"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/960145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cimento Portland de alta resist\u00eancia inicial \u00e9 indicado quando h\u00e1 necessidade de remo\u00e7\u00e3o r\u00e1pida das f\u00f4rmas.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960165,"hashId":"9a762af04081f787e7c7ba6377664726","enunciado":"O cimento Portland de alta resist\u00eancia inicial \u00e9 indicado\r\nquando h\u00e1 necessidade de remo\u00e7\u00e3o r\u00e1pida das f\u00f4rmas.","resposta":3356705,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356705,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356706,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das caracter\u00edsticas e do emprego do cimento como material de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":362118,"enunciado":"A respeito das caracter\u00edsticas e do emprego do cimento como\r\nmaterial de constru\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/960165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura tipo Shed \u00e9 recomendada para constru\u00e7\u00f5es industriais, haja vista benef\u00edcios como boa ilumina\u00e7\u00e3o, ventila\u00e7\u00e3o e facilidade para amplia\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960180,"hashId":"2eeb3ae0ed116b3a0f4f323bb7c5426e","enunciado":"A estrutura tipo Shed \u00e9 recomendada para constru\u00e7\u00f5es\r\nindustriais, haja vista benef\u00edcios como boa ilumina\u00e7\u00e3o,\r\nventila\u00e7\u00e3o e facilidade para amplia\u00e7\u00e3o.","resposta":3356735,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de aplica\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas das estruturas de cobertura de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":362123,"enunciado":"A respeito de aplica\u00e7\u00f5es e caracter\u00edsticas das estruturas de\r\ncobertura de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Cobertura","oab":false,"nome":"Cobertura","pai":416452,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416454,"slug":"engenharia-civil-cobertura"}],"slug":"engenharia-civil\/960180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo de cinquenta dias para o recebimento das propostas \u00e9 exorbitante, contrariando os prazos m\u00e1ximos definidos em lei.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960216,"hashId":"6e9bc8a7bdbb79ec3e4050b7ef3fd31b","enunciado":"O prazo de cinquenta dias para o recebimento das propostas \u00e9\r\nexorbitante, contrariando os prazos m\u00e1ximos definidos em lei.","resposta":3356808,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de determinado pr\u00e9dio p\u00fablico encontra-se na fase de divulga\u00e7\u00e3o. Faltando cinco dias \u00fateis para findar o prazo de recebimento das propostas, que foi de cinquenta dias, uma licitante protocolou pedido de impugna\u00e7\u00e3o do edital. Quando do recebimento do pedido, a comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o observou que a licitante questiona a exig\u00eancia de atestados emitidos no m\u00e1ximo h\u00e1 dez anos e por pessoas jur\u00eddicas para a comprova\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o, assim como a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de atestados emitidos por pessoas f\u00edsicas para tal fim. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz do disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","id":362135,"enunciado":"<p>A licita\u00e7\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de determinado pr\u00e9dio\r\np\u00fablico encontra-se na fase de divulga\u00e7\u00e3o. Faltando cinco dias \u00fateis\r\npara findar o prazo de recebimento das propostas, que foi de\r\ncinquenta dias, uma licitante protocolou pedido de impugna\u00e7\u00e3o do\r\nedital. Quando do recebimento do pedido, a comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o\r\nobservou que a licitante questiona a exig\u00eancia de atestados emitidos\r\nno m\u00e1ximo h\u00e1 dez anos e por pessoas jur\u00eddicas para a comprova\u00e7\u00e3o\r\nde aptid\u00e3o, assim como a proibi\u00e7\u00e3o da utiliza\u00e7\u00e3o de atestados\r\nemitidos por pessoas f\u00edsicas para tal fim.\r\n<\/p><p>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz\r\ndo disposto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 119"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/960216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a contratada absorver os custos oriundos da dila\u00e7\u00e3o de prazo de execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haver\u00e1 penalidades, ainda que as justificativas n\u00e3o sejam aceitas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960220,"hashId":"347c71565133f9b6297a98e3eadaa93a","enunciado":"Se a contratada absorver os custos oriundos da dila\u00e7\u00e3o de\r\nprazo de execu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o haver\u00e1 penalidades, ainda que as\r\njustificativas n\u00e3o sejam aceitas pela fiscaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":3356816,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356815,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356816,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada empresa foi contratada pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica para construir um pr\u00e9dio. Durante a constru\u00e7\u00e3o, houve atrasos no cronograma, para os quais a empresa apresentou as seguintes justificativas: altera\u00e7\u00f5es de projeto propostos pela fiscaliza\u00e7\u00e3o; dias de chuva durante a fase de terraplenagem e funda\u00e7\u00f5es, atividades cr\u00edticas da obra; e dificuldades de obten\u00e7\u00e3o de m\u00e3o de obra qualificada na regi\u00e3o. No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.","id":362136,"enunciado":"<p>Determinada empresa foi contratada pela administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica para construir um pr\u00e9dio. Durante a constru\u00e7\u00e3o, houve\r\natrasos no cronograma, para os quais a empresa apresentou as\r\nseguintes justificativas: altera\u00e7\u00f5es de projeto propostos pela\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o; dias de chuva durante a fase de terraplenagem e\r\nfunda\u00e7\u00f5es, atividades cr\u00edticas da obra; e dificuldades de obten\u00e7\u00e3o\r\nde m\u00e3o de obra qualificada na regi\u00e3o.\r\n<\/p><p>No que se refere a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nseguintes, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120 a 124"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/960220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A contrata\u00e7\u00e3o da empresa Y se enquadra legalmente como dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960227,"hashId":"7603df32ae22ef49403aec7eb50d9027","enunciado":" A contrata\u00e7\u00e3o da empresa Y se enquadra legalmente como\r\ndispensa de licita\u00e7\u00e3o.","resposta":3356829,"anulada":false,"rotulo":127,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A empresa X foi contratada para executar uma obra de dez milh\u00f5es de reais em dezembro, no final do exerc\u00edcio financeiro do ano anterior. A ordem de servi\u00e7o emitida previu o in\u00edcio da obra no m\u00eas de janeiro do ano seguinte. Foram empenhados cinco milh\u00f5es em dezembro, quando da assinatura do contrato, tendo o valor sido inscrito em restos a pagar. O restante do valor da obra, que estava previsto no or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro seguinte, foi empenhado no in\u00edcio do ano. A empresa X executou um milh\u00e3o de reais em servi\u00e7os e abandonou a obra em mar\u00e7o. A administra\u00e7\u00e3o ent\u00e3o convidou a segunda colocada no certame, a empresa Y, para concluir o objeto do contrato. A empresa Y prontamente aceitou. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens subsequentes.","id":362137,"enunciado":"<p>A empresa X foi contratada para executar uma obra de\r\ndez milh\u00f5es de reais em dezembro, no final do exerc\u00edcio financeiro\r\ndo ano anterior. A ordem de servi\u00e7o emitida previu o in\u00edcio da obra\r\nno m\u00eas de janeiro do ano seguinte. Foram empenhados\r\ncinco milh\u00f5es em dezembro, quando da assinatura do contrato,\r\ntendo o valor sido inscrito em restos a pagar. O restante do valor da\r\nobra, que estava previsto no or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro\r\nseguinte, foi empenhado no in\u00edcio do ano. A empresa X executou\r\num milh\u00e3o de reais em servi\u00e7os e abandonou a obra em mar\u00e7o.\r\nA administra\u00e7\u00e3o ent\u00e3o convidou a segunda colocada no certame, a\r\nempresa Y, para concluir o objeto do contrato. A empresa Y\r\nprontamente aceitou.\r\n<\/p><p>A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":125,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 125 a 128"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/960227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a produtividade de uma equipe composta de dois pedreiros e um servente seja equivalente \u00e0 produtividade da composi\u00e7\u00e3o apresentada, essa equipe tem condi\u00e7\u00f5es de executar 100 m2 de contrapiso em 20 horas.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960230,"hashId":"1fd0e6af8d64c6d95747cc4926e93e2f","enunciado":"Caso a produtividade de uma equipe composta de dois\r\npedreiros e um servente seja equivalente \u00e0 produtividade da\r\ncomposi\u00e7\u00e3o apresentada, essa equipe tem condi\u00e7\u00f5es de\r\nexecutar 100 m2 de contrapiso em 20 horas.","resposta":3356836,"anulada":false,"rotulo":130,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356835,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356836,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a tabela anterior representa a composi\u00e7\u00e3o de custo unit\u00e1rio de execu\u00e7\u00e3o de um contrapiso em argamassa, preparo manual de 2 cm de espessura, julgue os itens subsequentes.","id":362138,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30002\/06.gif\"><\/p><p>Considerando que a tabela anterior representa a composi\u00e7\u00e3o de\r\ncusto unit\u00e1rio de execu\u00e7\u00e3o de um contrapiso em argamassa, preparo\r\nmanual de 2 cm de espessura, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":129,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 129 a 130"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/960230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente do n\u00famero de trabalhadores, os canteiros de obras devem dispor de ambulat\u00f3rio.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960234,"hashId":"6a934b69cec169c01edb32543b9c2711","enunciado":"Independentemente do n\u00famero de trabalhadores, os canteiros\r\nde obras devem dispor de ambulat\u00f3rio.","resposta":3356844,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356843,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356844,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de engenharia de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":362139,"enunciado":"A respeito de engenharia de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/960234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o civil, a silicose, doen\u00e7a respirat\u00f3ria causada pela aspira\u00e7\u00e3o (inala\u00e7\u00e3o) de p\u00f3 de s\u00edlica, \u00e9 um exemplo de doen\u00e7a profissional, ao passo que a disacusia, dist\u00farbio da audi\u00e7\u00e3o causado por determinados sons, \u00e9 um exemplo de doen\u00e7a do trabalho.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960237,"hashId":"8a47a5d5072e70a5a96f6ef759de8661","enunciado":"Na constru\u00e7\u00e3o civil, a silicose, doen\u00e7a respirat\u00f3ria causada\r\npela aspira\u00e7\u00e3o (inala\u00e7\u00e3o) de p\u00f3 de s\u00edlica, \u00e9 um exemplo de\r\ndoen\u00e7a profissional, ao passo que a disacusia, dist\u00farbio da\r\naudi\u00e7\u00e3o causado por determinados sons, \u00e9 um exemplo de\r\ndoen\u00e7a do trabalho.","resposta":3356849,"anulada":false,"rotulo":137,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de engenharia de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":362139,"enunciado":"A respeito de engenharia de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":131,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 a 139"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/960237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ferramenta SteeringWheelsTM, totalmente interativa, pode ser utilizada para girar qualquer modelo s\u00f3lido ou de superf\u00edcie no AutoCAD.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960241,"hashId":"a32fe5f43e56d465f88c935950f5cc10","enunciado":"A ferramenta SteeringWheelsTM, totalmente interativa, pode\r\nser utilizada para girar qualquer modelo s\u00f3lido ou de superf\u00edcie\r\nno AutoCAD.","resposta":3356858,"anulada":false,"rotulo":141,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356857,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356858,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a inform\u00e1tica e programas computacionais de engenharia.","id":362140,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos a inform\u00e1tica e programas\r\ncomputacionais de engenharia.","rotulo":140,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 140 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/960241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contrata\u00e7\u00e3o de um profissional de engenharia para a emiss\u00e3o de laudo, mesmo que por contrato verbal, est\u00e1 sujeita a anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960246,"hashId":"2e904dd6f5490d531605049152f4a95d","enunciado":"A contrata\u00e7\u00e3o de um profissional de engenharia para a emiss\u00e3o\r\nde laudo, mesmo que por contrato verbal, est\u00e1 sujeita a\r\nanota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica.","resposta":3356867,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o profissional do sistema CONFEA-CREA, julgue os itens subsequentes.","id":362141,"enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o profissional do sistema\r\nCONFEA-CREA, julgue os itens subsequentes.","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/960246","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado o registro da anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica relativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou servi\u00e7os de engenharia j\u00e1 conclu\u00eddos.","provas":[{"id":30002,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"},{"id":30003,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":6539},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-civil-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":960249,"hashId":"6bfe3dbbebc2ecd2b9c53603ad6e6491","enunciado":"\u00c9 vedado o registro da anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica\r\nrelativa \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de obras ou servi\u00e7os de engenharia j\u00e1\r\nconclu\u00eddos.","resposta":3356874,"anulada":false,"rotulo":149,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o profissional do sistema CONFEA-CREA, julgue os itens subsequentes.","id":362141,"enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o profissional do sistema\r\nCONFEA-CREA, julgue os itens subsequentes.","rotulo":143,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 143 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/960249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que o diodo semicondutor retificador contendo uma jun\u00e7\u00e3o PN esteja em polariza\u00e7\u00e3o reversa, \u00e9 necess\u00e1rio que o potencial el\u00e9trico no catodo seja maior que o do anodo.","provas":[{"id":30004,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30005,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":960258,"hashId":"ba263b3cc3651cfdfcde2c47488b439f","enunciado":"Para que o diodo semicondutor retificador contendo uma\r\njun\u00e7\u00e3o PN esteja em polariza\u00e7\u00e3o reversa, \u00e9 necess\u00e1rio que o\r\npotencial el\u00e9trico no catodo seja maior que o do anodo.","resposta":3356891,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 teoria dos materiais semicondutores e aos componentes fabricados com o uso desses materiais, julgue os itens subsequentes.","id":362143,"enunciado":"No que se refere \u00e0 teoria dos materiais semicondutores e aos\r\ncomponentes fabricados com o uso desses materiais, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancias dos Materiais","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias dos Materiais","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399233,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-ciencias-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/960258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse circuito, a lei de Kirchoff aplicada na malha mais \u00e0 esquerda, na qual passa a corrente I1, e que cont\u00eam a fonte E1 e os resistores R1 e R2, \u00e9 a seguinte: E1 + R1I1 + R2(I1+I2) = 0.","provas":[{"id":30004,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30005,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":960263,"hashId":"1604949ddc0256d92699df5ff0eed847","enunciado":"Nesse circuito, a lei de Kirchoff aplicada na malha mais \u00e0\r\nesquerda, na qual passa a corrente I<sub>1<\/sub>, e que cont\u00eam a fonte E<sub>1<\/sub>\r\ne os resistores R<sub>1<\/sub> e R<sub>2<\/sub>, \u00e9 a seguinte: E<sub>1<\/sub> + R<sub>1<\/sub>I<sub>1<\/sub> + R<sub>2<\/sub>(I<sub>1<\/sub>+I<sub>2<\/sub>) = 0.","resposta":3356902,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356901,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356902,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362144,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30004\/07.gif\">","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399218,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-automacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/960263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso ocorra um aumento de 5% no valor de RC, sem que haja grande mudan\u00e7a na polariza\u00e7\u00e3o do circuito ou no par\u00e2metro h\u00acfe, ocorrer\u00e1, em consequ\u00eancia, uma diminui\u00e7\u00e3o no ganho de tens\u00e3o do amplificar.","provas":[{"id":30004,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"},{"id":30005,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6540},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletrica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":960268,"hashId":"24f004b32e7d8aad4da40affe1237968","enunciado":"Caso ocorra um aumento de 5% no valor de RC, sem que haja\r\ngrande mudan\u00e7a na polariza\u00e7\u00e3o do circuito ou no par\u00e2metro\r\nh<sub>\u00acfe<\/sub>, ocorrer\u00e1, em consequ\u00eancia, uma diminui\u00e7\u00e3o no ganho de\r\ntens\u00e3o do amplificar.","resposta":3356912,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3356911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3356912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o amplificador a transistor bipolar ilustrado anteriormente esteja polarizado na regi\u00e3o ativa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens a seguir.","id":362147,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30004\/13.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Considere que o amplificador a transistor bipolar ilustrado\r\nanteriormente esteja polarizado na regi\u00e3o ativa. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ncircuito, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/960268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMas, enfrentar esse desafio \u00e9 algo que traz in\u00fameros benef\u00edcios para essas crian\u00e7as, como a melhoria na socializa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o.\u201d (Texto IV, linhas 20-22) A \u00fanica conjun\u00e7\u00e3o que pode substituir adequadamente o conectivo em destaque acima \u00e9","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128837,"hashId":"8000dba076b244890a33ab74e6e9b1b7","enunciado":"<p align=justify><p>\u201c<strong>Mas<\/strong>, enfrentar esse desafio \u00e9 algo que traz in\u00fameros benef\u00edcios para essas crian\u00e7as, como a melhoria na socializa\u00e7\u00e3o, comunica\u00e7\u00e3o e express\u00e3o.\u201d (Texto IV, linhas 20-22)<\/p><p><br><\/p><p>\r\nA \u00fanica conjun\u00e7\u00e3o que pode substituir adequadamente o conectivo em destaque acima \u00e9<\/p><p><br><\/p><\/p>","resposta":4013747,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"portanto.","id":4013744,"corpo":"<p align=justify>portanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por isso.","id":4013745,"corpo":"<p align=justify>por isso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"porque.","id":4013746,"corpo":"<p align=justify>porque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todavia.","id":4013747,"corpo":"<p align=justify>todavia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388857,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/Tx4.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas executadas por conta do or\u00e7amento do ano corrente, na contabilidade p\u00fablica, e que por algum motivo ou circunst\u00e2ncia ser\u00e3o pagas no ano seguinte, s\u00e3o chamadas de","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1128885,"hashId":"71335d0fad6d19820c4d6b7f1ed2329c","enunciado":"<p align=justify>As despesas executadas por conta do or\u00e7amento do ano corrente, na contabilidade p\u00fablica, e que por algum motivo ou circunst\u00e2ncia ser\u00e3o pagas no ano seguinte, s\u00e3o chamadas de<\/p>","resposta":4013973,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"despesas de exerc\u00edcios anteriores.","id":4013970,"corpo":"<p align=justify>despesas de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"despesas suplementares.","id":4013971,"corpo":"<p align=justify>despesas suplementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas diferidas.","id":4013972,"corpo":"<p align=justify>despesas diferidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restos a pagar.","id":4013973,"corpo":"<p align=justify>restos a pagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"}],"slug":"contabilidade-publica\/1128885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Guia de Recolhimento da Uni\u00e3o (GRU) \u00e9 um documento institu\u00eddo pelo Minist\u00e9rio da Fazenda para recolhimento das receitas de \u00f3rg\u00e3os, fundos, autarquias, funda\u00e7\u00f5es e demais entidades integrantes dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social. No que se refere \u00e0s particularidades dos tipos e as modalidades de pagamento da GRU informados no s\u00edtio do Tesouro Nacional, \u00e9 correto afirmar, sobre a GRU simples, que","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1128892,"hashId":"16935dac2be314836292b936ccd6c7fe","enunciado":"<p align=justify>A Guia de Recolhimento da Uni\u00e3o (GRU) \u00e9 um documento institu\u00eddo pelo Minist\u00e9rio da Fazenda para recolhimento das receitas de \u00f3rg\u00e3os, fundos, autarquias, funda\u00e7\u00f5es e demais entidades integrantes dos or\u00e7amentos fiscal e da seguridade social. No que se refere \u00e0s particularidades dos tipos e as modalidades de pagamento da GRU informados no s\u00edtio do Tesouro Nacional, \u00e9 correto afirmar, sobre a GRU simples, que<\/p>","resposta":4014003,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem um limite m\u00ednimo para recolhimento no valor de R$ 100,00.","id":4014002,"corpo":"<p align=justify>tem um limite m\u00ednimo para recolhimento no valor de R$ 100,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 compens\u00e1vel, pelo fato de poder ser paga apenas no Banco do Brasil.","id":4014003,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 compens\u00e1vel, pelo fato de poder ser paga apenas no Banco do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 permitida a sua emiss\u00e3o por meio dos s\u00edtios de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos arrecadadores.","id":4014004,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 permitida a sua emiss\u00e3o por meio dos s\u00edtios de \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos arrecadadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a impress\u00e3o somente na vers\u00e3o P\u00e1gina WEB, disponibilizada pela Secretaria do Tesouro Nacional.","id":4014005,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 permitida a impress\u00e3o somente na vers\u00e3o P\u00e1gina WEB, disponibilizada pela Secretaria do Tesouro Nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da receita","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da receita","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412080,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-receita"},{"nome_clean":"Recolhimento","oab":false,"nome":"Recolhimento","pai":412100,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412103,"slug":"contabilidade-publica-recolhimento"}],"slug":"contabilidade-publica\/1128892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sentido amplo, receitas p\u00fablicas s\u00e3o os ingressos de recursos financeiros nos cofres do Estado, podendo ser or\u00e7ament\u00e1rias ou extra or\u00e7ament\u00e1rias. S\u00e3o ingressos extra or\u00e7ament\u00e1rios","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1128901,"hashId":"45b79ff3840139fafbdf9b9b8bb0717f","enunciado":"<p align=justify>Em sentido amplo, receitas p\u00fablicas s\u00e3o os ingressos de recursos financeiros nos cofres do Estado, podendo ser or\u00e7ament\u00e1rias ou extra or\u00e7ament\u00e1rias. S\u00e3o ingressos extra or\u00e7ament\u00e1rios<\/p>","resposta":4014039,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dep\u00f3sitos em cau\u00e7\u00e3o e fian\u00e7a.","id":4014039,"corpo":"<p align=justify>dep\u00f3sitos em cau\u00e7\u00e3o e fian\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"juros sobre a d\u00edvida e pens\u00f5es.","id":4014040,"corpo":"<p align=justify>juros sobre a d\u00edvida e pens\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receitas de multa e receitas da d\u00edvida ativa.","id":4014041,"corpo":"<p align=justify>receitas de multa e receitas da d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contratos de restitui\u00e7\u00e3o e dedu\u00e7\u00f5es da receita.","id":4014042,"corpo":"<p align=justify>contratos de restitui\u00e7\u00e3o e dedu\u00e7\u00f5es da receita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Ingressos e disp\u00eandios","oab":false,"nome":"Ingressos e disp\u00eandios","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412073,"slug":"contabilidade-publica-ingressos-e-dispendios"}],"slug":"contabilidade-publica\/1128901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00c9 situa\u00e7\u00e3o para o adiamento da administra\u00e7\u00e3o de um imunobiol\u00f3gico, a pessoa","provas":[{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:02:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128959,"hashId":"6097e7e4a14c7ccb5b6307157f7e363f","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00c9 situa\u00e7\u00e3o para o adiamento da administra\u00e7\u00e3o de um imunobiol\u00f3gico, a pessoa<\/p>","resposta":4014287,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que apresente doen\u00e7a febril grave.","id":4014286,"corpo":"<p align=justify>que apresente doen\u00e7a febril grave.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em uso de antibi\u00f3tico, profil\u00e1tico ou terap\u00eautico, e antiviral.","id":4014287,"corpo":"<p align=justify>em uso de antibi\u00f3tico, profil\u00e1tico ou terap\u00eautico, e antiviral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em uso de dose imunossupressora de corticoide.","id":4014288,"corpo":"<p align=justify>em uso de dose imunossupressora de corticoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que precise receber sangue ou hemoderivados.","id":4014289,"corpo":"<p align=justify>que precise receber sangue ou hemoderivados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388890,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1128959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cOutra coisa que ele achava bacana era a sobremesa, na casa dele n\u00e3o existia esse costume de sobremesa n\u00e3o.\u201d (linhas 23-24) Sem preju\u00edzo do sentido, o termo em destaque pode ser substitu\u00eddo por","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128606,"hashId":"c95b642437bdcd8e31aa6e2c19675154","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201c<strong><u>Outra coisa<\/u><\/strong> que ele achava bacana era a sobremesa, na casa dele n\u00e3o existia esse costume de sobremesa n\u00e3o.\u201d (linhas 23-24)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nSem preju\u00edzo do sentido, o termo em destaque pode ser substitu\u00eddo por<\/p>","resposta":4012684,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outra imagem.","id":4012684,"corpo":"<p align=justify>outra imagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"outro desenho.","id":4012685,"corpo":"<p align=justify>outro desenho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"outro alimento.","id":4012686,"corpo":"<p align=justify>outro alimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"outra palavra.","id":4012687,"corpo":"<p align=justify>outra palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388793,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/T1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autora utiliza marcas lingu\u00edsticas que d\u00e3o a certas partes do texto um car\u00e1ter informal. Uma dessas marcas pode ser identificada em","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128607,"hashId":"fdf0ad4fda074d313b1fd09fd07c4397","enunciado":"<p align=justify>A autora utiliza marcas lingu\u00edsticas que d\u00e3o a certas partes do texto um car\u00e1ter informal. Uma dessas marcas pode ser identificada em<\/p>","resposta":4012695,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 nas novelas e na escola\u201d (linha 24), pelo uso do adjetivo \u201cs\u00f3\u201d como adv\u00e9rbio.","id":4012692,"corpo":"<p align=justify>\u201cS\u00f3 nas novelas e na escola\u201d (linha 24), pelo uso do adjetivo \u201cs\u00f3\u201d como adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cA mesa era bonita, e a casa tamb\u00e9m\u201d (linha 18), pela omiss\u00e3o do verbo \u201cser\u201d.","id":4012693,"corpo":"<p align=justify>\u201cA mesa era bonita, e a casa tamb\u00e9m\u201d (linha 18), pela omiss\u00e3o do verbo \u201cser\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cUm dia ele pediu sobremesa \u00e0 m\u00e3e\u201d (linhas 24-25), pelo uso da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d no lugar de \u201cpara\u201d.","id":4012694,"corpo":"<p align=justify>\u201cUm dia ele pediu sobremesa \u00e0 m\u00e3e\u201d (linhas 24-25), pelo uso da preposi\u00e7\u00e3o \u201ca\u201d no lugar de \u201cpara\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cSempre tinha suco de laranja\u201d (linha 22), pelo uso do verbo \u201cter\u201d com o sentido de \u201cexistir\u201d.","id":4012695,"corpo":"<p align=justify>\u201cSempre tinha suco de laranja\u201d (linha 22), pelo uso do verbo \u201cter\u201d com o sentido de \u201cexistir\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388793,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/T1.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Linguagem oral e linguagem escrita","oab":false,"nome":"Linguagem oral e linguagem escrita","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408995,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-oral-e-linguagem-escrita"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Composto por elementos verbais e n\u00e3o verbais, o Texto II tem como principal objetivo","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128612,"hashId":"e13ff1d0c6cd43596d445bd343dfb24b","enunciado":"<p align=justify>Composto por elementos verbais e n\u00e3o verbais, o Texto II tem como principal objetivo<\/p>","resposta":4012708,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar informa\u00e7\u00f5es que demonstrem diferen\u00e7as entre dois grupos sociais.","id":4012708,"corpo":"<p align=justify>apresentar informa\u00e7\u00f5es que demonstrem diferen\u00e7as entre dois grupos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expor estat\u00edsticas que confirmem a vis\u00e3o do senso comum sobre a desigualdade.","id":4012709,"corpo":"<p align=justify>expor estat\u00edsticas que confirmem a vis\u00e3o do senso comum sobre a desigualdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elencar n\u00fameros que demonstrem avan\u00e7os no combate a desigualdades de renda.","id":4012710,"corpo":"<p align=justify>elencar n\u00fameros que demonstrem avan\u00e7os no combate a desigualdades de renda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer dados que mantenham em suspens\u00e3o a resposta \u00e0 pergunta feita no t\u00edtulo.","id":4012711,"corpo":"<p align=justify>oferecer dados que mantenham em suspens\u00e3o a resposta \u00e0 pergunta feita no t\u00edtulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388798,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/T2.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMeninas, t\u00eam 6 vezes mais probabilidade de ficarem de fora da escola.\u201d Quanto \u00e0s regras de pontua\u00e7\u00e3o prescritas pela gram\u00e1tica normativa, no trecho em destaque h\u00e1 o","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128614,"hashId":"e61ac09ec26e88a9930e9c287aaf1e03","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cMeninas, t\u00eam 6 vezes mais probabilidade de ficarem de fora da escola.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Quanto \u00e0s regras de pontua\u00e7\u00e3o prescritas pela gram\u00e1tica normativa, no trecho em destaque h\u00e1 o<\/p><p><br><\/p>","resposta":4012718,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emprego correto da v\u00edrgula, posicionada antes do sujeito impl\u00edcito.","id":4012716,"corpo":"<p align=justify>emprego correto da v\u00edrgula, posicionada antes do sujeito impl\u00edcito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emprego correto da v\u00edrgula, posicionada depois do sujeito deslocado.","id":4012717,"corpo":"<p align=justify>emprego correto da v\u00edrgula, posicionada depois do sujeito deslocado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desvio no emprego da v\u00edrgula, posicionada entre o sujeito e o seu predicado.","id":4012718,"corpo":"<p align=justify>desvio no emprego da v\u00edrgula, posicionada entre o sujeito e o seu predicado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desvio no emprego da v\u00edrgula, posicionada entre o sujeito e o seu predicativo.","id":4012719,"corpo":"<p align=justify>desvio no emprego da v\u00edrgula, posicionada entre o sujeito e o seu predicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388798,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/T2.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO mal suplantou a bondade A mentira superou a verdade\u201d (v. 7-8) Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas verbais destacadas nos versos acima, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128619,"hashId":"7dee16f78fc0e385fb9a58a827143697","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cO mal <strong><u>suplantou<\/u><\/strong> a bondade\r\nA mentira <u><strong>superou<\/strong><\/u> a verdade\u201d (v. 7-8)\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s formas verbais destacadas nos versos acima, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que<\/p>","resposta":4012736,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a troca de uma forma verbal pela outra, na estrofe, n\u00e3o provocaria altera\u00e7\u00f5es de significado, uma vez que elas funcionam como sin\u00f4nimos.","id":4012736,"corpo":"<p align=justify>a troca de uma forma verbal pela outra, na estrofe, n\u00e3o provocaria altera\u00e7\u00f5es de significado, uma vez que elas funcionam como sin\u00f4nimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a forma verbal \u201csuplantou\u201d poderia ser substitu\u00edda por outra de significado equivalente, como \u201ccultivou\u201d.","id":4012737,"corpo":"<p align=justify>a forma verbal \u201csuplantou\u201d poderia ser substitu\u00edda por outra de significado equivalente, como \u201ccultivou\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201csuperou\u201d por \u201csubjugou\u201d invalidaria a ideia de que a mentira venceu a verdade.","id":4012738,"corpo":"<p align=justify>a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201csuperou\u201d por \u201csubjugou\u201d invalidaria a ideia de que a mentira venceu a verdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a forma verbal \u201cenalteceu\u201d poderia substituir \u201csuplantou\u201d, sem provocar mudan\u00e7as dr\u00e1sticas de significado.","id":4012739,"corpo":"<p align=justify>a forma verbal \u201cenalteceu\u201d poderia substituir \u201csuplantou\u201d, sem provocar mudan\u00e7as dr\u00e1sticas de significado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388803,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/T3.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do termo destacado por um pronome obl\u00edquo \u00e1tono ocorre adequadamente, segundo a norma padr\u00e3o, em","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128648,"hashId":"867e088d8fdc8aff15937f0bec558cb0","enunciado":"<p align=justify>A substitui\u00e7\u00e3o do termo destacado por um pronome obl\u00edquo \u00e1tono ocorre adequadamente, segundo a norma padr\u00e3o, em<\/p>","resposta":4012886,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cAl\u00e9m de promover a conscientiza\u00e7\u00e3o da comunidade e do Governo [...]\u201d (linha 5) \/ Al\u00e9m de lhe promover-lhe.","id":4012883,"corpo":"<p align=justify>\u201cAl\u00e9m de promover <u>a conscientiza\u00e7\u00e3o da comunidade e do Governo<\/u> [...]\u201d (linha 5) \/ Al\u00e9m de<u> lhe<\/u> promover-<u>lhe<\/u>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] ainda existem muitas barreiras para garantir a educa\u00e7\u00e3o para todos.\u201d (linhas 13-14) \/ ainda existem muitas barreiras para os garantir a educa\u00e7\u00e3o.","id":4012884,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\">\u201c[...] ainda existem muitas barreiras para garantir a educa\u00e7\u00e3o<u> para todos<\/u>.\u201d (linhas 13-14) \/ ainda existem muitas barreiras para<u> os<\/u> garantir a educa\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] que atendam \u00e0s diversas habilidades e necessidades dos alunos [...]\u201d (linhas 16-17) \/ que as atendam.","id":4012885,"corpo":"<p align=justify>\u201c[...] que atendam <u>\u00e0s diversas habilidades e necessidades dos alunos<\/u> [...]\u201d (linhas 16-17) \/ que<u> as<\/u> atendam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] com pequenas mudan\u00e7as que levem essa crian\u00e7a [...]\u201d (linhas 23-24) \/ com pequenas mudan\u00e7as que a levem.","id":4012886,"corpo":"<p align=justify>\u201c[...] com pequenas mudan\u00e7as que levem <u>essa crian\u00e7a<\/u> [...]\u201d (linhas 23-24) \/ com pequenas mudan\u00e7as que <u>a<\/u> levem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1128648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128653,"hashId":"c1d1c9e468b4da06f1f7c8a235e838ce","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/Q21.GIF\"><\/p>","resposta":4012903,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"85.","id":4012901,"corpo":"<p align=justify>85.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.","id":4012902,"corpo":"<p align=justify>100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"170.","id":4012903,"corpo":"<p align=justify>170.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"240.","id":4012904,"corpo":"<p align=justify>240.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"nome_clean":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Soma e subtra\u00e7\u00e3o de fra\u00e7\u00f5es","pai":408559,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408562,"slug":"matematica-soma-e-subtracao-de-fracoes"}],"slug":"matematica\/1128653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:01:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128665,"hashId":"adbde11bb2a7c13c882f999d8edc2999","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/Q27.GIF\"><\/p>","resposta":4012966,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4012965,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/27a.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4012966,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/27b.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4012967,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/27c.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4012968,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/27d.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1128665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Internet disponibiliza diversos tipos de site e v\u00e1rios navegadores. Correlacionando o tipo de site ou navegador com exemplos de site e navegadores, tem-se: Site de relacionamento - Site de busca - Navegador","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128678,"hashId":"f707452012b2a11fb06476d8af76d980","enunciado":"<p align=\"justify\">A Internet disponibiliza diversos tipos de site e v\u00e1rios navegadores.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Correlacionando o tipo de site ou navegador com exemplos de site e navegadores, tem-se:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Site de relacionamento\r\n - Site de busca\r\n - Navegador<\/p>","resposta":4013022,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4013020,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/32a.GIF\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":4013021,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/32b.GIF\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":4013022,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/32c.GIF\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":4013023,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38676\/32d.GIF\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"}],"slug":"informatica\/1128678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.112\/1990 disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. Quanto ao regime disciplinar, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128722,"hashId":"6153a7dad1dff008cb7983f5d38a1403","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8.112\/1990 disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. Quanto ao regime disciplinar, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4013232,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dever do servidor recusar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos.","id":4013229,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 dever do servidor recusar f\u00e9 a documentos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, em qualquer hip\u00f3tese.","id":4013230,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, em qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao servidor \u00e9 proibido representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o, abuso ou desvio de poder.","id":4013231,"corpo":"<p align=justify>ao servidor \u00e9 proibido representar contra ilegalidade, omiss\u00e3o, abuso ou desvio de poder.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas poder\u00e3o cumular-se, sendo independentes entre si.","id":4013232,"corpo":"<p align=justify>as san\u00e7\u00f5es civis, penais e administrativas poder\u00e3o cumular-se, sendo independentes entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404514,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-dos-deveres"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Proibi\u00e7\u00f5es","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404515,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-proibicoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/1128722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos direitos e deveres individuais e coletivos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128732,"hashId":"8a29ddf0751a4e7cb2b71d492fc76fb3","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos direitos e deveres individuais e coletivos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4013273,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, inclusive quanto ao anonimato.","id":4013271,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o do pensamento, inclusive quanto ao anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o, salvo em caso de guerra declarada.","id":4013272,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o haver\u00e1 ju\u00edzo ou tribunal de exce\u00e7\u00e3o, salvo em caso de guerra declarada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 garantido o direito de propriedade, sendo que esta atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":4013273,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 garantido o direito de propriedade, sendo que esta atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Estado prestar\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita a todos os brasileiros residentes no pa\u00eds.","id":4013274,"corpo":"<p align=justify>o Estado prestar\u00e1 assist\u00eancia jur\u00eddica gratuita a todos os brasileiros residentes no pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1128732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.429\/1992 disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Relativamente aos dispositivos desta lei, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128734,"hashId":"7fcaa55e0bed28f4ed5963eb3d12a5c0","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei n\u00ba 8.429\/1992 disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis aos agentes p\u00fablicos nos casos de enriquecimento il\u00edcito no exerc\u00edcio de mandato, cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, indireta ou fundacional e d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Relativamente aos dispositivos desta lei, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p><br><\/p>","resposta":4013286,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no caso de enriquecimento il\u00edcito, perder\u00e1 o agente p\u00fablico os bens ou valores acrescidos ao seu patrim\u00f4nio. Nesta hip\u00f3tese, o terceiro benefici\u00e1rio responder\u00e1 por perdas e danos individuais ou coletivos.","id":4013285,"corpo":"<p align=justify>no caso de enriquecimento il\u00edcito, perder\u00e1 o agente p\u00fablico os bens ou valores acrescidos ao seu patrim\u00f4nio. Nesta hip\u00f3tese, o terceiro benefici\u00e1rio responder\u00e1 por perdas e danos individuais ou coletivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suas disposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o aplic\u00e1veis, no que couber, \u00e0quele que, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico, induza ou concorra para a pr\u00e1tica do ato de improbidade ou dele se beneficie sob qualquer forma direta ou indireta.","id":4013286,"corpo":"<p align=justify>suas disposi\u00e7\u00f5es s\u00e3o aplic\u00e1veis, no que couber, \u00e0quele que, mesmo n\u00e3o sendo agente p\u00fablico, induza ou concorra para a pr\u00e1tica do ato de improbidade ou dele se beneficie sob qualquer forma direta ou indireta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o ato de improbidade atentar contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caber\u00e1 \u00e0 autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a indisponibilidade dos bens do indiciado.","id":4013287,"corpo":"<p align=justify>quando o ato de improbidade atentar contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, caber\u00e1 \u00e0 autoridade administrativa respons\u00e1vel pelo inqu\u00e9rito representar ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, para a indisponibilidade dos bens do indiciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ocorrendo les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico por a\u00e7\u00e3o, dolosa ou culposa, do agente ou de terceiro, dar-se-\u00e1 o integral ressarcimento do dano. Tratando-se de omiss\u00e3o, o agente responder\u00e1 quanto ao acr\u00e9scimo patrimonial resultante do enriquecimento il\u00edcito.","id":4013288,"corpo":"<p align=justify>ocorrendo les\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico por a\u00e7\u00e3o, dolosa ou culposa, do agente ou de terceiro, dar-se-\u00e1 o integral ressarcimento do dano. Tratando-se de omiss\u00e3o, o agente responder\u00e1 quanto ao acr\u00e9scimo patrimonial resultante do enriquecimento il\u00edcito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408414,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"},{"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Atentam Contra os Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408415,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-atentam-contra-os-principios-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Das disposi\u00e7\u00f5es Penais","oab":true,"nome":"Das disposi\u00e7\u00f5es Penais","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408430,"slug":"direito-administrativo-das-disposicoes-penais"},{"nome_clean":"Sujeitos da Improbidade","oab":true,"nome":"Sujeitos da Improbidade","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408431,"slug":"direito-administrativo-sujeitos-da-improbidade"},{"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":408431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408434,"slug":"direito-administrativo-sujeito-ativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1128734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.146\/2015 instituiu a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia). Acerca dos dispositivos desta lei, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":38682,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":38684,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":38687,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica","id":7213},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-tecnico-em-nutricao-e-dietetica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:02:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1128737,"hashId":"cf1c8954ed2352a9d2ea468134d71051","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 13.146\/2015 instituiu a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia). Acerca dos dispositivos desta lei, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4013297,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento, ainda que de curto prazo, de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade.","id":4013294,"corpo":"<p align=justify>considera-se pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimento, ainda que de curto prazo, de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, o qual, em intera\u00e7\u00e3o com uma ou mais barreiras, pode obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 psicol\u00f3gica, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar, e considerar\u00e1, dentre outros aspectos, os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo e da mente.","id":4013295,"corpo":"<p align=justify>a avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, quando necess\u00e1ria, ser\u00e1 psicol\u00f3gica, realizada por equipe multiprofissional e interdisciplinar, e considerar\u00e1, dentre outros aspectos, os impedimentos nas fun\u00e7\u00f5es e nas estruturas do corpo e da mente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e poder\u00e1 sofrer apenas a discrimina\u00e7\u00e3o positiva, que \u00e9 aquela que n\u00e3o tem o efeito de prejudicar ou anular o exerc\u00edcio das liberdades fundamentais.","id":4013296,"corpo":"<p align=justify>toda pessoa com defici\u00eancia tem direito \u00e0 igualdade de oportunidades com as demais pessoas e poder\u00e1 sofrer apenas a discrimina\u00e7\u00e3o positiva, que \u00e9 aquela que n\u00e3o tem o efeito de prejudicar ou anular o exerc\u00edcio das liberdades fundamentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para exercer o direito \u00e0 guarda, \u00e0 tutela, \u00e0 curatela e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, como adotante ou adotando, em igualdade de oportunidades com as demais pessoas.","id":4013297,"corpo":"<p align=justify>a defici\u00eancia n\u00e3o afeta a plena capacidade civil da pessoa, inclusive para exercer o direito \u00e0 guarda, \u00e0 tutela, \u00e0 curatela e \u00e0 ado\u00e7\u00e3o, como adotante ou adotando, em igualdade de oportunidades com as demais pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1128737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte trecho do texto \u201cA obesidade entorpece o sentido do paladar\u201d, que se refere a uma pesquisa que averiguou as respostas fisiol\u00f3gicas \u00e0 dieta em ratos de laborat\u00f3rio: A obesidade entorpece o sentido do paladar [\u2026] Os cientistas alimentaram um grupo de ratos com uma dieta composta por 58% de gordura e deram uma dieta normal (14% de gordura) ao grupo de controle. Ao final de oito semanas, os ratos com a comida insalubre pesavam um ter\u00e7o a mais e tinham 25% menos papilas gustativas na l\u00edngua do que os outros. (https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/03\/20\/ciencia\/1521558844_786559.html) Com base no t\u00edtulo e no trecho do texto acima, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) A obesidade em ratos causa disfun\u00e7\u00e3o sensorial do paladar. ( ) Ratos obesos s\u00e3o mais sens\u00edveis ao sabor da comida. ( ) Ratos obesos s\u00e3o aqueles que foram alimentados por comida nociva \u00e0 sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41639,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":41641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":41643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1235164,"hashId":"f28e0d063863e3f94c190040ef0ca5e8","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere o seguinte trecho do texto \u201cA obesidade entorpece o sentido do paladar\u201d, que se refere a uma pesquisa que averiguou as respostas fisiol\u00f3gicas \u00e0 dieta em ratos de laborat\u00f3rio:\r\n<\/p><p align=\"center\">A obesidade entorpece o sentido do paladar\r\n<\/p><p align=\"justify\">[\u2026] Os cientistas alimentaram um grupo de ratos com uma dieta composta por 58% de gordura e deram uma dieta normal (14% de gordura) ao grupo de controle. Ao final de oito semanas, os ratos com a comida insalubre pesavam um ter\u00e7o a mais e tinham 25% menos papilas gustativas na l\u00edngua do que os outros.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(https:\/\/brasil.elpais.com\/brasil\/2018\/03\/20\/ciencia\/1521558844_786559.html)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base no t\u00edtulo e no trecho do texto acima, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A obesidade em ratos causa disfun\u00e7\u00e3o sensorial do paladar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ratos obesos s\u00e3o mais sens\u00edveis ao sabor da comida.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ratos obesos s\u00e3o aqueles que foram alimentados por comida nociva \u00e0 sa\u00fade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4463310,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":4463310,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":4463311,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":4463312,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":4463313,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":4463314,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1235164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro consumiu no mesmo dia 3\/4 de um p\u00e3o de mel e 4 quadradinhos de chocolate. Consultando a tabela nutricional dos alimentos, ele observou que um p\u00e3o de mel inteiro cont\u00e9m 6 g de prote\u00edna, enquanto cada quadradinho de chocolate cont\u00e9m 1,5 g. Considerando uma recomenda\u00e7\u00e3o de ingest\u00e3o de 75 g di\u00e1rias de prote\u00ednas, entre p\u00e3o de mel e chocolate Pedro atingiu:","provas":[{"id":41639,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":41641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":41643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1235190,"hashId":"d62a548a6b2633141c45adf72f39304d","enunciado":"<p align=\"justify\">Pedro consumiu no mesmo dia 3\/4 de um p\u00e3o de mel e 4 quadradinhos de chocolate. Consultando a tabela nutricional dos alimentos, ele observou que um p\u00e3o de mel inteiro cont\u00e9m 6 g de prote\u00edna, enquanto cada quadradinho de chocolate cont\u00e9m 1,5 g. Considerando uma recomenda\u00e7\u00e3o de ingest\u00e3o de 75 g di\u00e1rias de prote\u00ednas, entre p\u00e3o de mel e chocolate Pedro atingiu:<\/p>","resposta":4463453,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":4463450,"corpo":"7,5% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":4463451,"corpo":"10% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12,5% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":4463452,"corpo":"12,5% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":4463453,"corpo":"14% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":4463454,"corpo":"16% da recomenda\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1235190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a indeniza\u00e7\u00e3o no direito civil brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41639,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":41641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":41643,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1235194,"hashId":"5a86701ff0f095607f215e822c1c8e13","enunciado":"<p align=justify>Sobre a indeniza\u00e7\u00e3o no direito civil brasileiro, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4463465,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 concorr\u00eancia de culpa no procedimento de fixa\u00e7\u00e3o do valor da indeniza\u00e7\u00e3o.","id":4463465,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 concorr\u00eancia de culpa no procedimento de fixa\u00e7\u00e3o do valor da indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o por inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o ou cal\u00fania consistir\u00e1 na repara\u00e7\u00e3o do dano que delas resulte ao ofendido.","id":4463466,"corpo":"<p align=justify>A indeniza\u00e7\u00e3o por inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o ou cal\u00fania consistir\u00e1 na repara\u00e7\u00e3o do dano que delas resulte ao ofendido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de homic\u00eddio, a indeniza\u00e7\u00e3o consiste, entre outras, no pagamento das despesas com o funeral da v\u00edtima.","id":4463467,"corpo":"<p align=justify>No caso de homic\u00eddio, a indeniza\u00e7\u00e3o consiste, entre outras, no pagamento das despesas com o funeral da v\u00edtima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o devedor n\u00e3o puder cumprir a presta\u00e7\u00e3o na esp\u00e9cie ajustada, substituir-se-\u00e1 pelo seu valor em moeda corrente.","id":4463468,"corpo":"<p align=justify>Se o devedor n\u00e3o puder cumprir a presta\u00e7\u00e3o na esp\u00e9cie ajustada, substituir-se-\u00e1 pelo seu valor em moeda corrente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso de les\u00e3o ou outra ofensa \u00e0 sa\u00fade, o ofensor indenizar\u00e1 o ofendido das despesas do tratamento e dos lucros cessantes at\u00e9 o fim da convalescen\u00e7a, al\u00e9m de algum outro preju\u00edzo que o ofendido prove haver sofrido.","id":4463469,"corpo":"<p align=justify>No caso de les\u00e3o ou outra ofensa \u00e0 sa\u00fade, o ofensor indenizar\u00e1 o ofendido das despesas do tratamento e dos lucros cessantes at\u00e9 o fim da convalescen\u00e7a, al\u00e9m de algum outro preju\u00edzo que o ofendido prove haver sofrido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400361,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Excludentes da Responsabilidade Civil","oab":true,"nome":"Excludentes da Responsabilidade Civil","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406166,"slug":"direito-civil-excludentes-da-responsabilidade-civil"},{"nome_clean":"Pressupostos do Dever de Indenizar","oab":false,"nome":"Pressupostos do Dever de Indenizar","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415823,"slug":"direito-civil-pressupostos-do-dever-de-indenizar"},{"nome_clean":"Culpa Exclusiva da V\u00edtima (Art. 945)","oab":false,"nome":"Culpa Exclusiva da V\u00edtima (Art. 945)","pai":406166,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415919,"slug":"direito-civil-culpa-exclusiva-da-vitima-art-945"}],"slug":"direito-civil\/1235194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os passos para cria\u00e7\u00e3o do ponto de restaura\u00e7\u00e3o do sistema no MS Windows 10.","provas":[{"id":41639,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1235207,"hashId":"f9152445bafc418e606c005e12a28065","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta os passos para cria\u00e7\u00e3o do ponto de restaura\u00e7\u00e3o do sistema no MS Windows 10.<\/p>","resposta":4463538,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No painel de controle, selecione \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cCriar uma unidade de recupera\u00e7\u00e3o\u201d.","id":4463535,"corpo":"<p align=justify>No painel de controle, selecione \u201cRecupera\u00e7\u00e3o\u201d e \u201cCriar uma unidade de recupera\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em Programas e Recursos, selecione \u201cAtivar e Desativar recurso do Windows\u201d e clique em criar.","id":4463536,"corpo":"<p align=justify>Em Programas e Recursos, selecione \u201cAtivar e Desativar recurso do Windows\u201d e clique em criar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Selecione Backup e Restaura\u00e7\u00e3o no painel de controle e crie uma imagem do sistema.","id":4463537,"corpo":"<p align=justify>Selecione Backup e Restaura\u00e7\u00e3o no painel de controle e crie uma imagem do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Selecione a aba \u201cprote\u00e7\u00e3o do sistema\u201d em propriedades do sistema e clique no bot\u00e3o criar.","id":4463538,"corpo":"<p align=justify>Selecione a aba \u201cprote\u00e7\u00e3o do sistema\u201d em propriedades do sistema e clique no bot\u00e3o criar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em \u201cSistemas e Seguran\u00e7a\u201d, clique em sistema, Gerenciador de Dispositivos e salve a imagem do sistema.","id":4463539,"corpo":"<p align=justify>Em \u201cSistemas e Seguran\u00e7a\u201d, clique em sistema, Gerenciador de Dispositivos e salve a imagem do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"nome_clean":"Windows 10","oab":false,"nome":"Windows 10","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405101,"slug":"informatica-windows-10"},{"nome_clean":"Sistema e Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Sistema e Seguran\u00e7a","pai":405089,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420711,"slug":"informatica-sistema-e-seguranca"},{"nome_clean":"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema","oab":false,"nome":"Restaura\u00e7\u00e3o do Sistema","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420831,"slug":"informatica-restauracao-do-sistema"}],"slug":"informatica\/1235207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que tipo de conex\u00e3o \u00e9 utilizado quando, em um navegador browser, a barra de endere\u00e7o e\/ou o recorte s\u00e3o apresentados na cor verde e no recorte \u00e9 colocado o nome da institui\u00e7\u00e3o dona do site?","provas":[{"id":41639,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1235211,"hashId":"c2305185a643e10996441f7d44adc0e0","enunciado":"<p align=justify>Que tipo de conex\u00e3o \u00e9 utilizado quando, em um navegador browser, a barra de endere\u00e7o e\/ou o recorte s\u00e3o apresentados na cor verde e no recorte \u00e9 colocado o nome da institui\u00e7\u00e3o dona do site?<\/p>","resposta":4463557,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criptografada com HTTP","id":4463555,"corpo":"Criptografada com HTTP","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criptografada com SNMP","id":4463556,"corpo":"Criptografada com SNMP","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segura com EV SSL","id":4463557,"corpo":"Segura com EV SSL","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Segura com JABER","id":4463558,"corpo":"Segura com JABER","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segura com SMTP","id":4463559,"corpo":"Segura com SMTP","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400363,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Sess\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Sess\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419933,"slug":"informatica-camada-de-sessao"},{"nome_clean":"SSL (SECURE SOCKET LAYER)","oab":false,"nome":"SSL (SECURE SOCKET LAYER)","pai":419933,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419935,"slug":"informatica-ssl-secure-socket-layer"},{"nome_clean":"Barra de Endere\u00e7os","oab":false,"nome":"Barra de Endere\u00e7os","pai":420018,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420032,"slug":"informatica-barra-de-enderecos"}],"slug":"informatica\/1235211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) A lei considera que empresa estatal dependente \u00e9 a empresa controlada que receba do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal ou de custeio em geral ou de capital. ( ) A Lei de Responsabilidade Fiscal contribui para resgatar o objeto da contabilidade como ci\u00eancia, propondo um Plano Nacional. ( ) A Lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, considerada pela Lei complementar n\u00ba 101, compreende as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, entre outras atribui\u00e7\u00f5es. ( ) O Poder Executivo publicar\u00e1, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. ( ) A Lei de Responsabilidade Fiscal tem como objetivo instituir instrumento eficiente de orienta\u00e7\u00e3o comum aos gestores nos tr\u00eas n\u00edveis de governo, mediante consolida\u00e7\u00e3o de conceitos, regras e procedimentos de reconhecimento e apropria\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil de opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do setor p\u00fablico. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1235284,"hashId":"e79b93654b353f84ce16c0c2a187e1ff","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A lei considera que empresa estatal dependente \u00e9 a empresa controlada que receba do ente controlador recursos financeiros para pagamento de despesas com pessoal ou de custeio em geral ou de capital.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Lei de Responsabilidade Fiscal contribui para resgatar o objeto da contabilidade como ci\u00eancia, propondo um Plano Nacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias, considerada pela Lei complementar n\u00ba 101, compreende as metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, entre outras atribui\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O Poder Executivo publicar\u00e1, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A Lei de Responsabilidade Fiscal tem como objetivo instituir instrumento eficiente de orienta\u00e7\u00e3o comum aos gestores nos tr\u00eas n\u00edveis de governo, mediante consolida\u00e7\u00e3o de conceitos, regras e procedimentos de reconhecimento e apropria\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil de opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do setor p\u00fablico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4463917,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4463915,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4463916,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4463917,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4463918,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4463919,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411943,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-objetivos"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411945,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empresa-estatal-dependente"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411948,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424270,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-objetivos"},{"nome_clean":"Empresa Estatal Dependente","oab":false,"nome":"Empresa Estatal Dependente","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424272,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-empresa-estatal-dependente"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424279,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":424350,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424351,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1235284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8.666\/93 regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Com base nessa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1235286,"hashId":"cb2a7c2a8d316fcf8c431167f9c21a47","enunciado":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 8.666\/93 regulamenta o art. 37, inciso XXI, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Com base nessa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4463925,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto no artigo 7\u00ba, na seguinte sequ\u00eancia: I - projeto b\u00e1sico; II - projeto executivo; III - execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.","id":4463925,"corpo":"<p align=justify>As licita\u00e7\u00f5es para a execu\u00e7\u00e3o de obras e para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os obedecer\u00e3o ao disposto no artigo 7\u00ba, na seguinte sequ\u00eancia: I - projeto b\u00e1sico; II - projeto executivo; III - execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Subordinam-se ao regime dessa Lei, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as autarquias, os institutos de pesquisa, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e as universidades, por caracterizarem o ensino como um bem p\u00fablico.","id":4463926,"corpo":"<p align=justify>Subordinam-se ao regime dessa Lei, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as autarquias, os institutos de pesquisa, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, as sociedades de economia mista e as universidades, por caracterizarem o ensino como um bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para os fins dessa Lei, considera-se uma licita\u00e7\u00e3o todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, seja qual for a denomina\u00e7\u00e3o utilizada.","id":4463927,"corpo":"<p align=justify>Para os fins dessa Lei, considera-se uma licita\u00e7\u00e3o todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, seja qual for a denomina\u00e7\u00e3o utilizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para os fins dessa Lei, os \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que realizem frequentemente licita\u00e7\u00f5es manter\u00e3o registros cadastrais para efeito de habilita\u00e7\u00e3o, na forma regulamentar, v\u00e1lidos por, no m\u00e1ximo, tr\u00eas anos.","id":4463928,"corpo":"<p align=justify>Para os fins dessa Lei, os \u00f3rg\u00e3os e entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que realizem frequentemente licita\u00e7\u00f5es manter\u00e3o registros cadastrais para efeito de habilita\u00e7\u00e3o, na forma regulamentar, v\u00e1lidos por, no m\u00e1ximo, tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, diferentemente dos demais cidad\u00e3os, possuem, pela responsabilidade de suas fun\u00e7\u00f5es, o direito de impugnar edital de licita\u00e7\u00e3o por irregularidade na aplica\u00e7\u00e3o dessa Lei.","id":4463929,"corpo":"<p align=justify>Os funcion\u00e1rios p\u00fablicos, diferentemente dos demais cidad\u00e3os, possuem, pela responsabilidade de suas fun\u00e7\u00f5es, o direito de impugnar edital de licita\u00e7\u00e3o por irregularidade na aplica\u00e7\u00e3o dessa Lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404459,"slug":"direito-administrativo-servico"}],"slug":"direito-administrativo\/1235286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s receitas p\u00fablicas, a Lei 4.320\/1964, considera que:","provas":[{"id":41641,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1235288,"hashId":"56b78a9964c1ea86d4e87227881fe8c1","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s receitas p\u00fablicas, a Lei 4.320\/1964, considera que:<\/p>","resposta":4463931,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tributos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria s\u00e3o receitas de capital que destinam o seu produto ao custeio dos servi\u00e7os p\u00fablicos de car\u00e1ter essencial, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a.","id":4463930,"corpo":"<p align=justify>os tributos, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria s\u00e3o receitas de capital que destinam o seu produto ao custeio dos servi\u00e7os p\u00fablicos de car\u00e1ter essencial, como educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o Receitas Correntes as receitas tribut\u00e1ria, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimonial, agropecu\u00e1ria, industrial, de servi\u00e7os e outras e, ainda, as provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas Correntes.","id":4463931,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o Receitas Correntes as receitas tribut\u00e1ria, de contribui\u00e7\u00f5es, patrimonial, agropecu\u00e1ria, industrial, de servi\u00e7os e outras e, ainda, as provenientes de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado, quando destinadas a atender despesas classific\u00e1veis em Despesas Correntes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente resultante do balanceamento dos totais das receitas e despesas correntes constituir\u00e1 item de receita or\u00e7ament\u00e1ria.","id":4463932,"corpo":"<p align=justify>o super\u00e1vit do Or\u00e7amento Corrente resultante do balanceamento dos totais das receitas e despesas correntes constituir\u00e1 item de receita or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a receita patrimonial \u00e9 considerada uma receita de capital; por exemplo, as receitas imobili\u00e1rias e de valores mobili\u00e1rios.","id":4463933,"corpo":"<p align=justify>a receita patrimonial \u00e9 considerada uma receita de capital; por exemplo, as receitas imobili\u00e1rias e de valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as receitas industriais s\u00e3o um tipo de receita tribut\u00e1ria.","id":4463934,"corpo":"<p align=justify>as receitas industriais s\u00e3o um tipo de receita tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"},{"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1235288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Programador","id":1956},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia os itens quanto ao sinal de crase e assinale a alternativa correta. I - Essa hist\u00f3ria \u00e9 muito parecida \u00e0 que minha m\u00e3e me contava. II - Ele escreve \u00e0 Machado de Assis, isto \u00e9, com eleg\u00e2ncia e naturalidade. III - Os inimigos estavam cara a cara. IV - N\u00e3o voltarei a casa para almo\u00e7ar. V - N\u00e3o compare\u00e7o a festas p\u00fablicas.","provas":[{"id":41732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-auxiliar-administrativo-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Auxiliar Administrativo - 2018"},{"id":41737,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-programador-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Programador - 2018"},{"id":41747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-eletronica-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":41757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":41765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1238656,"hashId":"bcdf6d4141218f68a8764f7d465becf3","enunciado":"<p align=justify>Leia os itens quanto ao sinal de crase e assinale a alternativa correta. <div><br><\/div><div>I - Essa hist\u00f3ria \u00e9 muito parecida \u00e0 que minha m\u00e3e me contava. <\/div><div><br><\/div><div>II - Ele escreve \u00e0 Machado de Assis, isto \u00e9, com eleg\u00e2ncia e naturalidade. <\/div><div><br><\/div><div>III - Os inimigos estavam cara a cara. <\/div><div><br><\/div><div>IV - N\u00e3o voltarei a casa para almo\u00e7ar. <\/div><div><br><\/div><div>V - N\u00e3o compare\u00e7o a festas p\u00fablicas.<\/div><\/p>","resposta":4477599,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":4477595,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II, III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":4477596,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III, IV e V est\u00e3o corretos.","id":4477597,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III, IV e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e V est\u00e3o corretos.","id":4477598,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e V est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4477599,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1238656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Programador","id":1956},{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os componentes funcionais dos computadores, temos a Mem\u00f3ria RAM. A respeito dela, analise os itens e assinale a alternativa correta. I - \u00c9 a mem\u00f3ria de acesso aleat\u00f3rio. II - \u00c9 uma mem\u00f3ria vol\u00e1til. III - \u00c9 usada pela CPU para executar programas vindos do disco r\u00edgido.","provas":[{"id":41732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-auxiliar-administrativo-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Auxiliar Administrativo - 2018"},{"id":41737,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-programador-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Programador - 2018"},{"id":41747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-eletronica-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":41757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":41765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-seguranca-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1238695,"hashId":"c4c4a28852d8d6e94ec3e2466c51b268","enunciado":"<p align=justify>Dentre os componentes funcionais dos computadores, temos a Mem\u00f3ria RAM. A respeito dela, analise\r\nos itens e assinale a alternativa correta. <div><br><\/div><div>I - \u00c9 a mem\u00f3ria de acesso aleat\u00f3rio. <\/div><div><br><\/div><div>II - \u00c9 uma mem\u00f3ria vol\u00e1til. <\/div><div><br><\/div><div>III - \u00c9 usada pela CPU para executar programas vindos do disco r\u00edgido.<\/div><\/p>","resposta":4477766,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretos.","id":4477766,"corpo":"<p align=justify>I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III est\u00e3o corretos.","id":4477767,"corpo":"<p align=justify>Somente I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o II est\u00e1 correto.","id":4477768,"corpo":"<p align=justify>Somente o II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o I est\u00e1 correto.","id":4477769,"corpo":"<p align=justify>Somente o I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente o III est\u00e1 correto.","id":4477770,"corpo":"<p align=justify>Somente o III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"informatica\/1238695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Algumas organiza\u00e7\u00f5es hospitalares s\u00e3o mantidas por uma Administra\u00e7\u00e3o Centralizada, e outras por Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada. O que \u00e9 Administra\u00e7\u00e3o Centralizada e Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada?","provas":[{"id":41732,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-auxiliar-administrativo-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1238726,"hashId":"9fedf30d886255ddf5908db8872617de","enunciado":"<p align=justify>Algumas organiza\u00e7\u00f5es hospitalares s\u00e3o mantidas por uma Administra\u00e7\u00e3o Centralizada, e outras por\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Descentralizada. O que \u00e9 Administra\u00e7\u00e3o Centralizada e Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada?<\/p>","resposta":4477902,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Centralizada - quando a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 administrada e\/ou mantida somente por uma organiza\u00e7\u00e3o particular. Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada \u2013 quando a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 administrada por uma sociedade mista, entre particular e estado.","id":4477898,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o Centralizada - quando a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 administrada e\/ou mantida somente por uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o particular. Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada \u2013 quando a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 administrada por uma\r\nsociedade mista, entre particular e estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Centralizada - quando o hospital \u00e9 mantido por uma organiza\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica. Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada - quando o hospital \u00e9 mantido por uma sociedade mista, tanto por \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e\/ou por funda\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00f5es de terceiros.","id":4477899,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o Centralizada - quando o hospital \u00e9 mantido por uma organiza\u00e7\u00e3o filantr\u00f3pica. Administra\u00e7\u00e3o\r\nDescentralizada - quando o hospital \u00e9 mantido por uma sociedade mista, tanto por \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico e\/ou por\r\nfunda\u00e7\u00e3o e doa\u00e7\u00f5es de terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Centralizada - quando a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 mantida por doa\u00e7\u00f5es de terceiros. Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada - quando a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente administrada pelo estado.","id":4477900,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o Centralizada - quando a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 mantida por doa\u00e7\u00f5es de terceiros.\r\nAdministra\u00e7\u00e3o Descentralizada - quando a organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 totalmente administrada pelo estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando as duas administra\u00e7\u00f5es hospitalares s\u00e3o mantidas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":4477901,"corpo":"<p align=justify>Quando as duas administra\u00e7\u00f5es hospitalares s\u00e3o mantidas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Centralizada - quando a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 mantida por \u00f3rg\u00e3o federal, estadual e municipal. Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada - quando um hospital \u00e9 mantido por administra\u00e7\u00e3o paraestatal federal, estadual e municipal e por uma sociedade de economia mista e\/ou por funda\u00e7\u00e3o.","id":4477902,"corpo":"<p align=justify>Administra\u00e7\u00e3o Centralizada - quando a organiza\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 mantida por \u00f3rg\u00e3o federal, estadual e\r\nmunicipal. Administra\u00e7\u00e3o Descentralizada - quando um hospital \u00e9 mantido por administra\u00e7\u00e3o paraestatal federal,\r\nestadual e municipal e por uma sociedade de economia mista e\/ou por funda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1238726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o algoritmo abaixo escrito em portugu\u00eas estruturado. Considerando o valor lido para A como 10 e para B como 10, qual a sa\u00edda de X. programa TESTA_LOGICA var A, B, X: inteiro in\u00edcio leia A, B se .n\u00e3o. (A&gt;B) ent\u00e3o X&lt;- A+2*B sen\u00e3o X &lt;- (A-B) +1 fim_se escreva X fim","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:55","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239906,"hashId":"0df654627ad6d9f8dc909732a81dae46","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise o algoritmo abaixo escrito em portugu\u00eas\r\nestruturado. Considerando o valor lido para A como 10 e para B\r\ncomo 10, qual a sa\u00edda de X.<\/p><p align=\"justify\">\r\nprograma TESTA_LOGICA<\/p><p align=\"justify\">\r\nvar\r\n<\/p><p align=\"justify\">              A, B, X: inteiro<\/p><p align=\"justify\">\r\nin\u00edcio\r\n<\/p><p align=\"justify\">             leia A, B\r\n<\/p><p align=\"justify\">             se .n\u00e3o. (A&gt;B) ent\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">                           X&lt;- A+2*B<\/p><p align=\"justify\">            sen\u00e3o\r\n<\/p><p align=\"justify\">                          X &lt;- (A-B) +1<\/p><p align=\"justify\">           fim_se\r\n<\/p><p align=\"justify\">           escreva X<\/p><p align=\"justify\">\r\nfim<\/p>","resposta":4482575,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":4482573,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1","id":4482574,"corpo":"<p align=justify>-1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30","id":4482575,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"120","id":4482576,"corpo":"<p align=justify>120<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1239906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o vem ganhando cada vez mais aten\u00e7\u00e3o e espa\u00e7o no mundo da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, pois a todo momento novas formas de ataques aos recursos de inform\u00e1tica s\u00e3o aplicadas. Assinale a alternativa incorreta no que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a em redes","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239924,"hashId":"8a38cea04a294b0e8fe033444d2daaf1","enunciado":"<p align=\"justify\">A seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o vem ganhando cada vez mais\r\naten\u00e7\u00e3o e espa\u00e7o no mundo da tecnologia da informa\u00e7\u00e3o, pois a\r\ntodo momento novas formas de ataques aos recursos de\r\ninform\u00e1tica s\u00e3o aplicadas. Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong> no que\r\ndiz respeito \u00e0 seguran\u00e7a em redes<\/p>","resposta":4482652,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O v\u00edrus de computador \u00e9 um programa feito com c\u00f3digo malicioso, com o objetivo de causar algum tipo de dano ao computador.","id":4482649,"corpo":"<p align=justify>O v\u00edrus de computador \u00e9 um programa feito com c\u00f3digo\r\nmalicioso, com o objetivo de causar algum tipo de dano ao\r\ncomputador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A engenharia social \u00e9 o nome atribu\u00eddo a t\u00e9cnica utilizada para obter informa\u00e7\u00f5es importantes e sigilosas das empresas ou usu\u00e1rios dom\u00e9sticos sem a utiliza\u00e7\u00e3o de uma amea\u00e7a virtual.","id":4482650,"corpo":"<p align=justify>A engenharia social \u00e9 o nome atribu\u00eddo a t\u00e9cnica utilizada\r\npara obter informa\u00e7\u00f5es importantes e sigilosas das empresas\r\nou usu\u00e1rios dom\u00e9sticos sem a utiliza\u00e7\u00e3o de uma amea\u00e7a\r\nvirtual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sniffer \u00e9 um software ou hardware que tem a fun\u00e7\u00e3o de analisar o tr\u00e1fego de informa\u00e7\u00f5es da rede e capturar pacotes para verificar seu conte\u00fado.","id":4482651,"corpo":"<p align=justify>O <em>sniffer<\/em> \u00e9 um software ou hardware que tem a fun\u00e7\u00e3o de\r\nanalisar o tr\u00e1fego de informa\u00e7\u00f5es da rede e capturar pacotes\r\npara verificar seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Firewall \u00e9 o nome atribu\u00eddo aos softwares respons\u00e1veis por a\u00e7\u00f5es como publicidade, coleta de informa\u00e7\u00f5es pessoais ou altera\u00e7\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o do computador sem consentimento do usu\u00e1rio.","id":4482652,"corpo":"<em>Firewall<\/em> \u00e9 o nome atribu\u00eddo aos softwares respons\u00e1veis por\r\na\u00e7\u00f5es como publicidade, coleta de informa\u00e7\u00f5es pessoais ou\r\naltera\u00e7\u00e3o da configura\u00e7\u00e3o do computador sem consentimento\r\ndo usu\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ataques e Golpes","oab":false,"nome":"Ataques e Golpes","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405070,"slug":"informatica-ataques-e-golpes"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Engenharia Social","oab":false,"nome":"Engenharia Social","pai":405070,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420627,"slug":"informatica-engenharia-social"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"}],"slug":"informatica\/1239924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855}],"cargos":[{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cServidores s\u00e3o computadores dedicados a uma determinada tarefa que atende a outros computadores ligados a ele por meio de uma rede cliente-servidor\u201d. Relacione a coluna da esquerda com a da direita de acordo com cada defini\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa julgada correta.","provas":[{"id":41759,"cargo":{"descricao":"EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica","id":16474},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"","oab":false,"id":855},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"aeronautica-2018-ministerio-da-defesa-aeronautica-eags-gsin-sargento-especialidade-informatica-eags-gsin","tipo":1,"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica - Aeron\u00e1utica - EAGS GSIN - Sargento - Especialidade: Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:56","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":1239929,"hashId":"0eb9498ee21a5cd11d32d577e4db27a8","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cServidores s\u00e3o computadores dedicados a uma\r\ndeterminada tarefa que atende a outros computadores ligados a\r\nele por meio de uma rede cliente-servidor\u201d.\r\nRelacione a coluna da esquerda com a da direita de acordo\r\ncom cada defini\u00e7\u00e3o e assinale a alternativa julgada correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41759\/100.GIF\"><\/p>","resposta":4482668,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3","id":4482665,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1 ","id":4482666,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4","id":4482667,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4","id":4482668,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400840,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1239929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os ativos contingentes, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:54:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":995831,"hashId":"f1ddb2987810e66f24b965ae2337dfa3","enunciado":"Sobre os ativos contingentes, assinale a afirmativa correta.","resposta":3475993,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o evidenciados no ativo circulante.","id":3475990,"corpo":"S\u00e3o evidenciados no ativo circulante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o evidenciados no ativo realiz\u00e1vel a longo prazo.","id":3475991,"corpo":"S\u00e3o evidenciados no ativo realiz\u00e1vel a longo prazo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o evidenciados no ativo circulante ou no ativo realiz\u00e1vel a longo prazo, dependendo do prazo esperado para realiza\u00e7\u00e3o.","id":3475992,"corpo":"S\u00e3o evidenciados no ativo circulante ou no ativo realiz\u00e1vel a\r\nlongo prazo, dependendo do prazo esperado para realiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o avaliados periodicamente para garantir que o desenvolvimento nos processos esteja refletido nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":3475993,"corpo":"S\u00e3o avaliados periodicamente para garantir que o\r\ndesenvolvimento nos processos esteja refletido nas\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o ajustados periodicamente pelo valor presente quando o efeito do valor do dinheiro, no tempo, \u00e9 material.","id":3475994,"corpo":"S\u00e3o ajustados periodicamente pelo valor presente quando o\r\nefeito do valor do dinheiro, no tempo, \u00e9 material.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368850,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/995831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}