{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8938,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o sobre o coeficiente de elasticidade-pre\u00e7o da procura \u00e9 de grande import\u00e2ncia para a an\u00e1lise econ\u00f4mica, pois ele est\u00e1 relacionado \u00e0s decis\u00f5es de consumo por parte dos consumidores e at\u00e9 mesmo \u00e0 receita total auferida pelos ofertantes. Com base no exposto, e pressupondo a condi\u00e7\u00e3o coeteris paribus, analise as afirmativas a seguir:I. A procura por determinado bem tende a ser mais el\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o se o bem em quest\u00e3o tiver bens substitutos perfeitos. Por outro lado, quanto mais essencial for o bem, menos el\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o tende a ser a procura desse bem.II. Considerando a elasticidade-pre\u00e7o da procura por gasolina e o \u00f4nus que esse bem representa no or\u00e7amento de diferentes consumidores, pode-se afirmar que, para o consumidor que sempre ao chegar ao posto de combust\u00edveis, com o mesmo ve\u00edculo, solicita que se encha o tanque com gasolina, mesmo tendo havido varia\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o desse combust\u00edvel, a procura por esse bem \u00e9 perfeitamente el\u00e1stica.III. Em caso de varia\u00e7\u00e3o negativa no pre\u00e7o de um bem cuja procura \u00e9 pre\u00e7o-inel\u00e1stica, a receita total do ofertante desse bem tende a aumentar.\u00c9 CORRETO o que se afirma em","provas":[{"id":68357,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-economista","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:39:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2079084,"hashId":"c0b619d3f23fe779342c94eca8328c62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A investiga\u00e7\u00e3o sobre o coeficiente de elasticidade-pre\u00e7o da procura \u00e9 de grande import\u00e2ncia para a an\u00e1lise econ\u00f4mica, pois ele est\u00e1 relacionado \u00e0s decis\u00f5es de consumo por parte dos consumidores e at\u00e9 mesmo \u00e0 receita total auferida pelos ofertantes. Com base no exposto, e pressupondo a condi\u00e7\u00e3o <em>coeteris paribus<\/em>, analise as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A procura por determinado bem tende a ser mais el\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o se o bem em quest\u00e3o tiver bens substitutos perfeitos. Por outro lado, quanto mais essencial for o bem, menos el\u00e1stica em rela\u00e7\u00e3o ao pre\u00e7o tende a ser a procura desse bem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Considerando a elasticidade-pre\u00e7o da procura por gasolina e o \u00f4nus que esse bem representa no or\u00e7amento de diferentes consumidores, pode-se afirmar que, para o consumidor que sempre ao chegar ao posto de combust\u00edveis, com o mesmo ve\u00edculo, solicita que se encha o tanque com gasolina, mesmo tendo havido varia\u00e7\u00e3o no pre\u00e7o desse combust\u00edvel, a procura por esse bem \u00e9 perfeitamente el\u00e1stica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em caso de varia\u00e7\u00e3o negativa no pre\u00e7o de um bem cuja procura \u00e9 pre\u00e7o-inel\u00e1stica, a receita total do ofertante desse bem tende a aumentar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em<\/p>","resposta":8125117,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8125117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8125118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8125119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8125120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8125121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elasticidade Pre\u00e7o","oab":false,"nome":"Elasticidade Pre\u00e7o","pai":403951,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403953,"slug":"economia-e-financas-elasticidade-preco"}],"slug":"economia-e-financas\/2079084","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a an\u00e1lise gr\u00e1fica acerca da curva de oferta t\u00edpica, considerando a diferen\u00e7a existente entre os significados de varia\u00e7\u00f5es na oferta e varia\u00e7\u00f5es na quantidade ofertada, e pressupondo os pre\u00e7os de um bem no eixo vertical, das ordenadas, e as quantidades ofertadas no eixo horizontal, das abscissas, \u00e9 CORRETO afirmar, sob a condi\u00e7\u00e3o coeteris paribus, que","provas":[{"id":68357,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-economista","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 19:40:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":2079091,"hashId":"16d361a58cf2eb68a0fb8b6eea48ae68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a an\u00e1lise gr\u00e1fica acerca da curva de oferta t\u00edpica, considerando a diferen\u00e7a existente entre os significados de varia\u00e7\u00f5es na oferta e varia\u00e7\u00f5es na quantidade ofertada, e pressupondo os pre\u00e7os de um bem no eixo vertical, das ordenadas, e as quantidades ofertadas no eixo horizontal, das abscissas, \u00e9 CORRETO afirmar, sob a condi\u00e7\u00e3o <em>coeteris paribus<\/em>, que<\/p>","resposta":8125155,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando os custos de produ\u00e7\u00e3o aumentam, a curva de oferta se desloca, inicialmente, para a direita.","id":8125152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando os custos de produ\u00e7\u00e3o aumentam, a curva de oferta se desloca, inicialmente, para a direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando o pre\u00e7o do bem aumenta, a curva de oferta se desloca, imediatamente, para a direita.","id":8125153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o pre\u00e7o do bem aumenta, a curva de oferta se desloca, imediatamente, para a direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quando o pre\u00e7o do bem cai, a curva de oferta se desloca, imediatamente, para a esquerda.","id":8125154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o pre\u00e7o do bem cai, a curva de oferta se desloca, imediatamente, para a esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o pre\u00e7o do bem aumenta, a quantidade ofertada desse bem tende a aumentar.","id":8125155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o pre\u00e7o do bem aumenta, a quantidade ofertada desse bem tende a aumentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na an\u00e1lise est\u00e1tica, um aumento do pre\u00e7o, ao provocar redu\u00e7\u00e3o da quantidade demandada, desloca, simultaneamente, a curva de oferta para a direita.","id":8125156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na an\u00e1lise est\u00e1tica, um aumento do pre\u00e7o, ao provocar redu\u00e7\u00e3o da quantidade demandada, desloca, simultaneamente, a curva de oferta para a direita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":496107,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curva de Oferta","oab":false,"nome":"Curva de Oferta","pai":403950,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412741,"slug":"economia-e-financas-curva-de-oferta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O TDD (test driven development) parte de um caso de teste que caracteriza uma melhoria desejada ou nova funcionalidade a ser desenvolvida, de modo a confirmar o comportamento correto e possibilitar a evolu\u00e7\u00e3o ou refatora\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo.","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 09:39:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957366,"hashId":"6f7f1da483320b640adc17752226368a","enunciado":"O TDD (test driven development) parte de um caso de teste\r\nque caracteriza uma melhoria desejada ou nova funcionalidade\r\na ser desenvolvida, de modo a confirmar o comportamento\r\ncorreto e possibilitar a evolu\u00e7\u00e3o ou refatora\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo.","resposta":3348577,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s metodologias de desenvolvimento de software.","id":361525,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s metodologias de\r\ndesenvolvimento de software.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de verifica\u00e7\u00e3o visa assegurar que o sistema atende as expectativas e necessidades do cliente por meio da utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de entrevista como brainstorming, grupos focais ou Delft, a partir das quais s\u00e3o extra\u00eddos os requisitos n\u00e3o funcionais.","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 09:39:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957361,"hashId":"9ee4ed114ff2b79014936897d14c5812","enunciado":"O processo de verifica\u00e7\u00e3o visa assegurar que o sistema atende\r\nas expectativas e necessidades do cliente por meio da\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas de entrevista como brainstorming,\r\ngrupos focais ou Delft, a partir das quais s\u00e3o extra\u00eddos os\r\nrequisitos n\u00e3o funcionais.","resposta":3348568,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que os requisitos de um sistema descrevem servi\u00e7os por ele fornecidos e respectivas restri\u00e7\u00f5es operacionais, julgue os itens seguintes, referentes a engenharia de requisitos, UML (Unified Modeling Language) e ciclo de vida de software.","id":361524,"enunciado":"Tendo em vista que os requisitos de um sistema descrevem servi\u00e7os\r\npor ele fornecidos e respectivas restri\u00e7\u00f5es operacionais, julgue os\r\nitens seguintes, referentes a engenharia de requisitos, UML (Unified\r\nModeling Language) e ciclo de vida de software.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em testes de integra\u00e7\u00e3o, a estrat\u00e9gia de integra\u00e7\u00e3o bottom-up integrar\u00e1 componentes de infraestrutura que fornecem servi\u00e7os comuns, adicionando a eles componentes funcionais; para testar uma nova caracter\u00edstica, pode ser necess\u00e1rio integrar componentes diferentes.","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 09:39:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957376,"hashId":"59b08cfd4255fdebe237a5fcb93a4257","enunciado":"Em testes de integra\u00e7\u00e3o, a estrat\u00e9gia de integra\u00e7\u00e3o bottom-up\r\nintegrar\u00e1 componentes de infraestrutura que fornecem servi\u00e7os\r\ncomuns, adicionando a eles componentes funcionais; para\r\ntestar uma nova caracter\u00edstica, pode ser necess\u00e1rio integrar\r\ncomponentes diferentes.","resposta":3348597,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a testes de software.","id":361527,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos a testes de software.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957376","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo por base o modelo incremental, o processo unificado utiliza casos de uso para capturar requisitos funcionais e compreende as fases de concep\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e transi\u00e7\u00e3o. Esta \u00faltima fase busca garantir que todos os requisitos do projeto sejam atendidos e implementados.","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 09:39:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957367,"hashId":"bd4ec0f169b651c59382db61c10b802d","enunciado":"Tendo por base o modelo incremental, o processo unificado\r\nutiliza casos de uso para capturar requisitos funcionais e\r\ncompreende as fases de concep\u00e7\u00e3o, elabora\u00e7\u00e3o, constru\u00e7\u00e3o e\r\ntransi\u00e7\u00e3o. Esta \u00faltima fase busca garantir que todos os\r\nrequisitos do projeto sejam atendidos e implementados.","resposta":3348580,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s metodologias de desenvolvimento de software.","id":361525,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s metodologias de\r\ndesenvolvimento de software.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando a seguir no MySQL 5.6 modifica o tipo do campo nome para CHAR na tabela software. ALTER TABLE software MODIFY nome char(100);","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 09:39:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957386,"hashId":"25693d8b8f2fd5b37af86580b40d1856","enunciado":"<p>O comando a seguir no MySQL 5.6 modifica o tipo do campo\r\nnome para CHAR na tabela software.\r\n<\/p><p>ALTER TABLE software MODIFY nome char(100);<\/p>","resposta":3348617,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos comandos MySQL 5.6 precedentes, julgue os itens a seguir.","id":361529,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29841\/07.gif\"><\/p><p>Com base nos comandos MySQL 5.6 precedentes, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Oracle 12C, a Automatic Workload Repository (AWR) \u00e9 uma funcionalidade similar ao autovacuum no Postgres 9.6, haja vista que ambos processam e mant\u00eam estat\u00edsticas de desempenho para detec\u00e7\u00e3o de problemas e manuten\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do banco de dados, por exemplo, reusando, ajustando e excluindo dados","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 09:39:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957394,"hashId":"f1f717fc1d3e51f1d612bf08dce1ef71","enunciado":"<p>No Oracle 12C, a Automatic Workload Repository (AWR) \u00e9 uma funcionalidade similar ao autovacuum no Postgres 9.6, haja vista que ambos processam e mant\u00eam estat\u00edsticas de desempenho para detec\u00e7\u00e3o de problemas e manuten\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do banco de dados, por exemplo, reusando, ajustando e excluindo dados<\/p>","resposta":3348634,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348633,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348634,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito do processamento de transa\u00e7\u00f5es e otimiza\u00e7\u00e3o de desempenho do SGBD e de consultas SQL.","id":361532,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, a respeito do processamento\r\nde transa\u00e7\u00f5es e otimiza\u00e7\u00e3o de desempenho do SGBD e de\r\nconsultas SQL.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oracle RMAN","oab":false,"nome":"Oracle RMAN","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8071,"slug":"tecnologia-da-informacao-oracle-rman"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 desaconselhada para novos neg\u00f3cios, tendo em vista que a op\u00e7\u00e3o por essa tecnologia demanda grande investimento inicial.","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 09:39:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957400,"hashId":"8b0836e18c87d797ac781913ba981deb","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o da computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 desaconselhada para\r\nnovos neg\u00f3cios, tendo em vista que a op\u00e7\u00e3o por essa\r\ntecnologia demanda grande investimento inicial.","resposta":3348646,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cloud computing, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361533,"enunciado":"Acerca de cloud computing, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95","ordem":91},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal:","provas":[{"id":73850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 09:39:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591937,"hashId":"a3fbd3120a3607b51d1d67913aed4195","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica expressos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal:<\/p>","resposta":10340513,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampla defesa, pessoalidade e continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":10340511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampla defesa, pessoalidade e continuidade do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"publicidade, razoabilidade e supremacia do interesse p\u00fablico.","id":10340512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">publicidade, razoabilidade e supremacia do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legalidade, impessoalidade e moralidade.","id":10340513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">legalidade, impessoalidade e moralidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"efic\u00e1cia, lesividade e \u00e9tica.","id":10340514,"corpo":"<p>efic\u00e1cia, lesividade e \u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"efici\u00eancia, proporcionalidade e sigilo.","id":10340515,"corpo":"<p>efici\u00eancia, proporcionalidade e sigilo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No MySQL 5.6, os \u00edndices s\u00e3o usados para, entre outras opera\u00e7\u00f5es, desconsiderar linhas a serem pesquisadas e(ou) encontrar linhas abrangidas pelo WHERE mais rapidamente.","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 09:39:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957396,"hashId":"d6895a99d858044b717f2b90ebc98d58","enunciado":"No MySQL 5.6, os \u00edndices s\u00e3o usados para, entre outras\r\nopera\u00e7\u00f5es, desconsiderar linhas a serem pesquisadas e(ou)\r\nencontrar linhas abrangidas pelo WHERE mais rapidamente.","resposta":3348637,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito do processamento de transa\u00e7\u00f5es e otimiza\u00e7\u00e3o de desempenho do SGBD e de consultas SQL.","id":361532,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, a respeito do processamento\r\nde transa\u00e7\u00f5es e otimiza\u00e7\u00e3o de desempenho do SGBD e de\r\nconsultas SQL.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" As funcionalidades s\u00e3o medidas sob o ponto de vista dos analistas respons\u00e1veis pela conceitua\u00e7\u00e3o do sistema; a contagem em projetos de melhoria considera a exclus\u00e3o de funcionalidades implementadas, bem como a inclus\u00e3o de novas funcionalidades.","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 09:39:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957373,"hashId":"c51d4fd888b0a7c4c802c16d54c1449c","enunciado":" As funcionalidades s\u00e3o medidas sob o ponto de vista dos\r\nanalistas respons\u00e1veis pela conceitua\u00e7\u00e3o do sistema; a\r\ncontagem em projetos de melhoria considera a exclus\u00e3o de\r\nfuncionalidades implementadas, bem como a inclus\u00e3o de novas\r\nfuncionalidades.","resposta":3348592,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas de contagem adotadas na an\u00e1lise por pontos por fun\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":361526,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pr\u00e1ticas de contagem adotadas na an\u00e1lise por\r\npontos por fun\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o do comando","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 09:39:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957382,"hashId":"c1403060462edb2b004951df7fd31e5f","enunciado":"<p>A execu\u00e7\u00e3o do comando<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29841\/09.gif\"><\/p>","resposta":3348609,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos comandos MySQL 5.6 precedentes, julgue os itens a seguir.","id":361529,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29841\/07.gif\"><\/p><p>Com base nos comandos MySQL 5.6 precedentes, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O protocolo JSON \u00e9 derivado da linguagem de programa\u00e7\u00e3o Java e sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 restrita a sistemas desenvolvidos em Java ou JavaScript.","provas":[{"id":29841,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas","id":13863,"slug":null},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade An\u00e1lise de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 09:39:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":957402,"hashId":"d23db0b1a7285e7ad06fb92ffe81fa53","enunciado":"O protocolo JSON \u00e9 derivado da linguagem de programa\u00e7\u00e3o\r\nJava e sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 restrita a sistemas desenvolvidos em\r\nJava ou JavaScript.","resposta":3348650,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348649,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348650,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de constru\u00e7\u00e3o de sistemas, julgue os itens subsequentes.","id":361534,"enunciado":"A respeito de constru\u00e7\u00e3o de sistemas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100","ordem":96},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/957402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei federal no 11.697, de 13 de junho de 2008,","provas":[{"id":33114,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 10:03:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1010109,"hashId":"0c0affbe6835f53bdd23d60ac75291ac","enunciado":"Nos termos da Lei federal no 11.697, de 13 de junho de 2008,","resposta":3531478,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, com sede na Capital Federal, comp\u00f5e-se de trinta e tr\u00eas desembargadores e exerce sua jurisdi\u00e7\u00e3o no Distrito Federal e nos Territ\u00f3rios.","id":3531476,"corpo":"o Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios, com sede na Capital Federal, comp\u00f5e-se de trinta e tr\u00eas\r\ndesembargadores e exerce sua jurisdi\u00e7\u00e3o no Distrito Federal e nos Territ\u00f3rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ter assento no Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios desembargadores c\u00f4njuges ou parentes em linha reta ou colateral, inclusive por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau.","id":3531477,"corpo":"n\u00e3o podem ter assento no Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios desembargadores c\u00f4njuges ou parentes\r\nem linha reta ou colateral, inclusive por afinidade, at\u00e9 o terceiro grau.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 da compet\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios processar e julgar originariamente as reclama\u00e7\u00f5es formuladas pelas partes e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, contra ato ou omiss\u00e3o de juiz de que n\u00e3o caiba recurso.","id":3531478,"corpo":"\u00e9 da compet\u00eancia do Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios processar e julgar originariamente as\r\nreclama\u00e7\u00f5es formuladas pelas partes e pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, contra ato ou omiss\u00e3o de juiz de que n\u00e3o caiba recurso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete ao Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios processar e julgar originariamente os Deputados Distritais nos crimes comuns e de responsabilidade.","id":3531479,"corpo":"compete ao Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios processar e julgar originariamente os Deputados\r\nDistritais nos crimes comuns e de responsabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Defensor P\u00fablico-Geral do Distrito Federal tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Distrito Federal em face de sua Lei Org\u00e2nica.","id":3531480,"corpo":"o Defensor P\u00fablico-Geral do Distrito Federal tem legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade de lei ou ato\r\nnormativo do Distrito Federal em face de sua Lei Org\u00e2nica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371296,"enunciado":"","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba11.697\/2008 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios LOJDFT","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395162,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-11-697-2008-lei-de-organizacao-judiciaria-do-distrito-federal-e-dos-territorios-lojdft"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1010109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o instituto do inqu\u00e9rito civil, que est\u00e1 entre os instrumentos de resolu\u00e7\u00e3o extrajudicial de conflitos de natureza coletiva, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":73740,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 10:05:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2235997,"hashId":"bb5c2de314604a5cccade49dea838e6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o instituto do inqu\u00e9rito civil, que est\u00e1 entre os instrumentos de resolu\u00e7\u00e3o extrajudicial de conflitos de natureza coletiva, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8796086,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trata-se de medida imprescind\u00edvel para a propositura de a\u00e7\u00f5es judiciais.","id":8796082,"corpo":"<p>trata-se de medida imprescind\u00edvel para a propositura de a\u00e7\u00f5es judiciais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os co-legitimados ativos para a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica podem instaurar o inqu\u00e9rito civil.","id":8796083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os co-legitimados ativos para a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica podem instaurar o inqu\u00e9rito civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio P\u00fablico somente agir\u00e1 por impulso oficial e n\u00e3o a partir de provoca\u00e7\u00e3o de terceiros que se valem do direito de peti\u00e7\u00e3o.","id":8796084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Minist\u00e9rio P\u00fablico somente agir\u00e1 por impulso oficial e n\u00e3o a partir de provoca\u00e7\u00e3o de terceiros que se valem do direito de peti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as provas obtidas em sede de inqu\u00e9rito civil n\u00e3o s\u00e3o submetidas ao crivo do contradit\u00f3rio em futuro processo judicial.","id":8796085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as provas obtidas em sede de inqu\u00e9rito civil n\u00e3o s\u00e3o submetidas ao crivo do contradit\u00f3rio em futuro processo judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ato de arquivamento do inqu\u00e9rito civil sempre dever\u00e1 ser submetido \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o pelo Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":8796086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato de arquivamento do inqu\u00e9rito civil sempre dever\u00e1 ser submetido \u00e0 homologa\u00e7\u00e3o pelo Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514209,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 38","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos que assistem \u00e0s pessoas portadoras de necessidades especiais, descritos na Lei no 13.146\/2015, \u00e9 certo afirmar que","provas":[{"id":73734,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-assistente-juridico-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Assistente Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 10:06:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":2232948,"hashId":"6f16071dade109f5a8ff7c4dec79a9de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos que assistem \u00e0s pessoas portadoras de necessidades especiais, descritos na Lei n<sup>o<\/sup> 13.146\/2015, \u00e9 certo afirmar que<\/p>","resposta":8781744,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se considera discrimina\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da defici\u00eancia toda forma de distin\u00e7\u00e3o, restri\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, que tenha o prop\u00f3sito ou o efeito de prejudicar, impedir ou anular o reconhecimento ou o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais de pessoa com defici\u00eancia, incluindo a recusa de adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis e de fornecimento de tecnologias assistivas.","id":8781744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se considera discrimina\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o da defici\u00eancia toda forma de distin\u00e7\u00e3o, restri\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o, por a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, que tenha o prop\u00f3sito ou o efeito de prejudicar, impedir ou anular o reconhecimento ou o exerc\u00edcio dos direitos e das liberdades fundamentais de pessoa com defici\u00eancia, incluindo a recusa de adapta\u00e7\u00f5es razo\u00e1veis e de fornecimento de tecnologias assistivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos servi\u00e7os de emerg\u00eancia p\u00fablicos e privados, a prioridade de atendimento ao portador de necessidade especial n\u00e3o \u00e9 condicionada aos protocolos de atendimento m\u00e9dico.","id":8781745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos servi\u00e7os de emerg\u00eancia p\u00fablicos e privados, a prioridade de atendimento ao portador de necessidade especial n\u00e3o \u00e9 condicionada aos protocolos de atendimento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, a pessoa com defici\u00eancia ou o seu respons\u00e1vel goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, observado, dentre outros direitos, a reserva de, no m\u00ednimo, 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais para pessoa com defici\u00eancia.","id":8781746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos programas habitacionais, p\u00fablicos ou subsidiados com recursos p\u00fablicos, a pessoa com defici\u00eancia ou o seu respons\u00e1vel goza de prioridade na aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel para moradia pr\u00f3pria, observado, dentre outros direitos, a reserva de, no m\u00ednimo, 5% (cinco por cento) das unidades habitacionais para pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os programas de est\u00edmulo ao empreendedorismo e ao trabalho aut\u00f4nomo, excluindo-se o cooperativismo e o associativismo, devem prever a participa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito, quando necess\u00e1rias.","id":8781747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os programas de est\u00edmulo ao empreendedorismo e ao trabalho aut\u00f4nomo, excluindo-se o cooperativismo e o associativismo, devem prever a participa\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia e a disponibiliza\u00e7\u00e3o de linhas de cr\u00e9dito, quando necess\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as frotas de empresas de t\u00e1xi devem reservar 5% (cinco por cento) de seus ve\u00edculos acess\u00edveis \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.","id":8781748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as frotas de empresas de t\u00e1xi devem reservar 5% (cinco por cento) de seus ve\u00edculos acess\u00edveis \u00e0 pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o - Lei 13.300\/16","oab":false,"nome":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o - Lei 13.300\/16","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422164,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-injuncao-lei-13-300-16"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2232948","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras de compet\u00eancia da a\u00e7\u00e3o popular, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73734,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-assistente-juridico-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Assistente Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 10:06:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":2232942,"hashId":"963771e030539d40cd1a5040f2ceb758","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras de compet\u00eancia da a\u00e7\u00e3o popular, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8781719,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ato do Presidente da Rep\u00fablica objeto de a\u00e7\u00e3o popular sempre ser\u00e1 julgado pelo Supremo Tribunal Federal aplicando-se a regra de compet\u00eancia origin\u00e1ria.","id":8781716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ato do Presidente da Rep\u00fablica objeto de a\u00e7\u00e3o popular sempre ser\u00e1 julgado pelo Supremo Tribunal Federal aplicando-se a regra de compet\u00eancia origin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as a\u00e7\u00f5es populares devem ser propostas na segunda inst\u00e2ncia, pois s\u00e3o os desembargadores do local do ato que s\u00e3o competentes originariamente para an\u00e1lise dessas a\u00e7\u00f5es.","id":8781717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as a\u00e7\u00f5es populares devem ser propostas na segunda inst\u00e2ncia, pois s\u00e3o os desembargadores do local do ato que s\u00e3o competentes originariamente para an\u00e1lise dessas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atos de Governadores, objetos de a\u00e7\u00f5es populares, sempre devem ser analisados originariamente pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, aplicando-se a regra de compet\u00eancia origin\u00e1ria.","id":8781718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atos de Governadores, objetos de a\u00e7\u00f5es populares, sempre devem ser analisados originariamente pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a, aplicando-se a regra de compet\u00eancia origin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para julgar a\u00e7\u00e3o popular contra ato de qualquer autoridade, via de regra, at\u00e9 mesmo do Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 do ju\u00edzo competente de primeiro grau.","id":8781719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia para julgar a\u00e7\u00e3o popular contra ato de qualquer autoridade, via de regra, at\u00e9 mesmo do Presidente da Rep\u00fablica, \u00e9 do ju\u00edzo competente de primeiro grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 qualquer hip\u00f3tese em que se tenha compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal para an\u00e1lise de a\u00e7\u00f5es populares.","id":8781720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 qualquer hip\u00f3tese em que se tenha compet\u00eancia origin\u00e1ria do Supremo Tribunal Federal para an\u00e1lise de a\u00e7\u00f5es populares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Popular - Lei 4.717\/65","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422163,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-popular-lei-4-717-65"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a desist\u00eancia das a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo afirmar: ","provas":[{"id":73734,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-assistente-juridico-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Assistente Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 10:06:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"}],"id":2232944,"hashId":"3af33774ae85cce464c930d38c91569f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a desist\u00eancia das a\u00e7\u00f5es civis p\u00fablicas, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o, \u00e9 certo afirmar: <\/p>","resposta":8781729,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inaceit\u00e1vel \u00e9 a desist\u00eancia, pois o objeto dessas demandas \u00e9 sempre indispon\u00edvel. ","id":8781725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inaceit\u00e1vel \u00e9 a desist\u00eancia, pois o objeto dessas demandas \u00e9 sempre indispon\u00edvel. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se proposta tal a\u00e7\u00e3o por uma associa\u00e7\u00e3o, havendo o abandono da causa, caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico com exclusividade assumir o polo ativo.","id":8781726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se proposta tal a\u00e7\u00e3o por uma associa\u00e7\u00e3o, havendo o abandono da causa, caber\u00e1 ao Minist\u00e9rio P\u00fablico com exclusividade assumir o polo ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se o autor da demanda desistir, dever\u00e1 esclarecer as raz\u00f5es da desist\u00eancia, sob pena de n\u00e3o ser homologada.","id":8781727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se o autor da demanda desistir, dever\u00e1 esclarecer as raz\u00f5es da desist\u00eancia, sob pena de n\u00e3o ser homologada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 omissa a legisla\u00e7\u00e3o sobre tal tema, havendo apenas previs\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o do polo em caso de ren\u00fancia do direito coletivo pleiteado.","id":8781728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 omissa a legisla\u00e7\u00e3o sobre tal tema, havendo apenas previs\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o do polo em caso de ren\u00fancia do direito coletivo pleiteado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"caso ocorra desist\u00eancia infundada ou abandono da causa, por associa\u00e7\u00e3o legitimada, tanto o Minist\u00e9rio Publico ou qualquer outro legitimado poder\u00e3o assumir o polo ativo da demanda.","id":8781729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso ocorra desist\u00eancia infundada ou abandono da causa, por associa\u00e7\u00e3o legitimada, tanto o Minist\u00e9rio Publico ou qualquer outro legitimado poder\u00e3o assumir o polo ativo da demanda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 72","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os efeitos em mandado de injun\u00e7\u00e3o, conforme legisla\u00e7\u00e3o federal, considere as afirmativas a seguir.I. A decis\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia subjetiva limitada \u00e0s partes e produzir\u00e1 efeitos at\u00e9 o advento da norma regulamentadora.II. Poder\u00e1 ser conferida efic\u00e1cia ultra partes ou erga omnes \u00e0 decis\u00e3o, quando isso for inerente ou indispens\u00e1vel ao exerc\u00edcio do direito, da liberdade ou da prerrogativa objeto da impetra\u00e7\u00e3o.III. Transitada em julgado a decis\u00e3o, seus efeitos poder\u00e3o ser estendidos aos casos an\u00e1logos por decis\u00e3o monocr\u00e1tica do relator.IV. A decis\u00e3o poder\u00e1 produzir efic\u00e1cia inter partes, com ci\u00eancia ao \u00f3rg\u00e3o inadimplente sendo impeditivo que seja suprida a omiss\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o julgador.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":63302,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 10:06:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2243765,"hashId":"bd76e23fcc286c2e08685bff1c784608","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os efeitos em mandado de injun\u00e7\u00e3o, conforme legisla\u00e7\u00e3o federal, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A decis\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia subjetiva limitada \u00e0s partes e produzir\u00e1 efeitos at\u00e9 o advento da norma regulamentadora.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Poder\u00e1 ser conferida efic\u00e1cia <em>ultra partes ou erga omnes<\/em> \u00e0 decis\u00e3o, quando isso for inerente ou indispens\u00e1vel ao exerc\u00edcio do direito, da liberdade ou da prerrogativa objeto da impetra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Transitada em julgado a decis\u00e3o, seus efeitos poder\u00e3o ser estendidos aos casos an\u00e1logos por decis\u00e3o monocr\u00e1tica do relator.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A decis\u00e3o poder\u00e1 produzir efic\u00e1cia inter partes, com ci\u00eancia ao \u00f3rg\u00e3o inadimplente sendo impeditivo que seja suprida a omiss\u00e3o pelo \u00f3rg\u00e3o julgador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8829842,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":8829839,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":8829840,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":8829841,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":8829842,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":8829843,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o - Lei 13.300\/16","oab":false,"nome":"Mandado de Injun\u00e7\u00e3o - Lei 13.300\/16","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422164,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-mandado-de-injuncao-lei-13-300-16"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/2243765","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Datum, refere-se ao modelo matem\u00e1tico te\u00f3rico da representa\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da Terra ao n\u00edvel do mar, utilizado pelos cart\u00f3grafos numa dada carta ou mapa. Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, julgue-as se s\u00e3o verdadeiras e, em seguida, assinale a alternativa correta:I. Define\u2013se Datum Vertical como um sistema de refer\u00eancia padr\u00e3o adotado por um pa\u00eds, uma regi\u00e3o ou por todo o planeta ao qual devem ser referenciadas as posi\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (latitude e longitude ou coordenadas cartesianas). II. Um Datum \u00e9 constitu\u00eddo pela ado\u00e7\u00e3o de um elipsoide de refer\u00eancia, que representar\u00e1 a figura matem\u00e1tica da terra, um ponto geod\u00e9sico origem e um azimute inicial para fixar o sistema de coordenadas na terra, e servir como marco inicial das medi\u00e7\u00f5es de latitudes e longitudes. III. O crit\u00e9rio para escolha do Ponto Geod\u00e9sico Origem \u00e9 a m\u00e1xima coincid\u00eancia entre a superf\u00edcie do geoide e do elipsoide. Assim, um mesmo ponto do terreno ter\u00e1 valores de coordenadas iguais quando referidas a diferentes Datum.","provas":[{"id":77093,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Engenheiro Agrimensor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 12:08:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2322262,"hashId":"dbff02ddd324640c34cce6c862c6474c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Datum, refere-se ao modelo matem\u00e1tico te\u00f3rico da representa\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie da Terra ao n\u00edvel do mar, utilizado pelos cart\u00f3grafos numa dada carta ou mapa. Nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo, julgue-as se s\u00e3o verdadeiras e, em seguida, assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Define\u2013se Datum Vertical como um sistema de refer\u00eancia padr\u00e3o adotado por um pa\u00eds, uma regi\u00e3o ou por todo o planeta ao qual devem ser referenciadas as posi\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas (latitude e longitude ou coordenadas cartesianas). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um Datum \u00e9 constitu\u00eddo pela ado\u00e7\u00e3o de um elipsoide de refer\u00eancia, que representar\u00e1 a figura matem\u00e1tica da terra, um ponto geod\u00e9sico origem e um azimute inicial para fixar o sistema de coordenadas na terra, e servir como marco inicial das medi\u00e7\u00f5es de latitudes e longitudes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O crit\u00e9rio para escolha do Ponto Geod\u00e9sico Origem \u00e9 a m\u00e1xima coincid\u00eancia entre a superf\u00edcie do geoide e do elipsoide. Assim, um mesmo ponto do terreno ter\u00e1 valores de coordenadas iguais quando referidas a diferentes Datum.<\/p>","resposta":9169976,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9169974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":9169975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirma\u00e7\u00f5es I, II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.","id":9169976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirma\u00e7\u00e3o II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":9169977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A proje\u00e7\u00e3o adotada no Mapeamento Sistem\u00e1tico Brasileiro \u00e9 o Sistema Universal Transverso de Mercator (UTM), que \u00e9 tamb\u00e9m um dos mais utilizados no mundo inteiro para cartografia sistem\u00e1tica, recomendado pela Uni\u00e3o de Geodesia e Geof\u00edsica Internacional (UGGI). Assinale a alternativa abaixo que n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica da proje\u00e7\u00e3o UTM:","provas":[{"id":77093,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agrimensor","id":5258,"slug":"engenheiro-agrimensor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Engenheiro Agrimensor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 12:08:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":2322254,"hashId":"b37ab3c74db3ee45a7335b70a155c845","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A proje\u00e7\u00e3o adotada no Mapeamento Sistem\u00e1tico Brasileiro \u00e9 o Sistema Universal Transverso de Mercator (UTM), que \u00e9 tamb\u00e9m um dos mais utilizados no mundo inteiro para cartografia sistem\u00e1tica, recomendado pela Uni\u00e3o de Geodesia e Geof\u00edsica Internacional (UGGI). Assinale a alternativa abaixo que n\u00e3o \u00e9 uma caracter\u00edstica da proje\u00e7\u00e3o UTM:<\/p>","resposta":9169943,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Equador \u00e9 uma linha reta horizontal, o Meridiano Central \u00e9 uma linha reta vertical, os paralelos s\u00e3o curvas de concavidade voltadas para os polos e os meridianos s\u00e3o curvas de concavidade voltadas para o MC.","id":9169942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Equador \u00e9 uma linha reta horizontal, o Meridiano Central \u00e9 uma linha reta vertical, os paralelos s\u00e3o curvas de concavidade voltadas para os polos e os meridianos s\u00e3o curvas de concavidade voltadas para o MC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o c\u00f4nica com dois paralelos de sec\u00e2ncia, geralmente escolhidos a 1\/6 dos extremos da \u00e1rea a mapear, com objetivo de distribuir melhor as distor\u00e7\u00f5es de escala.","id":9169943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proje\u00e7\u00e3o c\u00f4nica com dois paralelos de sec\u00e2ncia, geralmente escolhidos a 1\/6 dos extremos da \u00e1rea a mapear, com objetivo de distribuir melhor as distor\u00e7\u00f5es de escala.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As constantes de E=500.000 m e N=10.000.000 m chamadas, respectivamente, de Falso Este e Falso Norte visam evitar coordenadas negativas.","id":9169944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As constantes de E=500.000 m e N=10.000.000 m chamadas, respectivamente, de Falso Este e Falso Norte visam evitar coordenadas negativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O elipsoide terrestre \u00e9 dividido em 60 fusos parciais com 6\u00ba de amplitude cada um. O coeficiente de redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima ocorre ao longo do meridiano central do fuso (MC) e tem o valor constante K0 = 0.9996 (1 m para cada 2500 m).","id":9169945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O elipsoide terrestre \u00e9 dividido em 60 fusos parciais com 6\u00ba de amplitude cada um. O coeficiente de redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima ocorre ao longo do meridiano central do fuso (MC) e tem o valor constante K0 = 0.9996 (1 m para cada 2500 m).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Concep\u00e7\u00e3o Cartogr\u00e1fica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402634,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-concepcao-cartografica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que complementa a frase abaixo: \u201cHTTP \u00e9 sigla de HyperText Transfer Protocol que em portugu\u00eas significa \"Protocolo de Transfer\u00eancia de Hipertexto\". \u00c9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o entre sistemas de informa\u00e7\u00e3o que permite...\u201d ","provas":[{"id":73959,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Monitor de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:10:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2238549,"hashId":"b9fb0277e96f95733dc958fd11fc0600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que complementa a frase abaixo:  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cHTTP \u00e9 sigla de HyperText Transfer Protocol que em portugu\u00eas significa \"Protocolo de Transfer\u00eancia de Hipertexto\". \u00c9 um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o entre sistemas de informa\u00e7\u00e3o que permite...\u201d <\/p>","resposta":8808073,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o recebimento de dados entre redes de computadores, principalmente nas redes internas (intranet).","id":8808072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o recebimento de dados entre redes de computadores, principalmente nas redes internas (intranet).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia de dados entre redes de computadores, principalmente na World Wide Web (Internet). ","id":8808073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia de dados entre redes de computadores, principalmente na World Wide Web (Internet). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o envio de informa\u00e7\u00f5es para computadores, principalmente na World Wide Web (Internet) e na Deepweb.","id":8808074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o envio de informa\u00e7\u00f5es para computadores, principalmente na World Wide Web (Internet) e na Deepweb.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tratamento de dados entre redes de computadores, principalmente em redes internas (intranet ) e Deep Web.","id":8808075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento de dados entre redes de computadores, principalmente em redes internas (intranet ) e Deep Web.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.D.A.","id":8808076,"corpo":"<p>N.D.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","oab":false,"nome":"HTTP (HYPER TEXT TRANSFER PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429365,"slug":"tecnologia-da-informacao-http-hyper-text-transfer-protocol"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o esbo\u00e7ada na figura II, el\u00e9trons fluir\u00e3o pela superf\u00edcie do corpo do indiv\u00edduo no sentido do maior para o menor potencial el\u00e9trico.","provas":[{"id":33060,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dpf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33198,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mesp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33519,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"corec"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Papiloscopista Policial Federal - 2018"},{"id":33520,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista Policial Federal","id":12108,"slug":"papiloscopista-policial-federal"},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"dgp"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-papiloscopista-policial-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Papiloscopista Policial Federal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 07:37:18","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009319,"hashId":"70adf41dfa07df81205a89b82cecdd6e","enunciado":"Na aplica\u00e7\u00e3o esbo\u00e7ada na figura II, el\u00e9trons fluir\u00e3o pela\r\nsuperf\u00edcie do corpo do indiv\u00edduo no sentido do maior para\r\no menor potencial el\u00e9trico.","resposta":3528389,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3528388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3528389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O uso de campos el\u00e9tricos gerados no corpo humano tem sido objeto de estudo no que diz respeito ao desenvolvimento de redes de comunica\u00e7\u00e3o de dados. Aplica\u00e7\u00f5es projetadas para esse sistema de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o ilimitadas e entre elas destaca-se o fato de indiv\u00edduos poderem, entre outras a\u00e7\u00f5es: trocar informa\u00e7\u00f5es entre os seus aparelhos celulares A e B, usando apenas um aperto de m\u00e3os, como esbo\u00e7ado na figura I; transferir dados entre aparelhos eletr\u00f4nicos A e B usando as duas m\u00e3os, como na figura II; imprimir dados apenas tocando na impressora; armas que funcionar\u00e3o apenas com o seu propriet\u00e1rio; e eliminar a invas\u00e3o por hackers. Nesse sistema de comunica\u00e7\u00e3o, o corpo humano funciona como um fio condutor \u00f4hmico conectando equipamentos. Estudos recentes mostram que esse sistema de rede de comunica\u00e7\u00e3o entre aparelhos, denominado RedTacton (HAN), \u00e9 mais eficiente e seguro que os sistemas tradicionais tais como wi-fi, LAN, WAN, infravermelho, bluetooth. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que correntes el\u00e9tricas iguais ou superiores a 100 mA causam fibrila\u00e7\u00e3o ventricular letal em humanos, que a resist\u00eancia el\u00e9trica m\u00e9dia da superf\u00edcie externa de corpo humano molhado \u00e9 de 300 &#937; e do corpo seco \u00e9 de 100 k&#937;, julgue os itens a seguir.","id":371147,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33060\/18.gif\"><\/p><p>O uso de campos el\u00e9tricos gerados no corpo humano\r\ntem sido objeto de estudo no que diz respeito ao desenvolvimento\r\nde redes de comunica\u00e7\u00e3o de dados. Aplica\u00e7\u00f5es projetadas para\r\nesse sistema de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o ilimitadas e entre elas destaca-se\r\no fato de indiv\u00edduos poderem, entre outras a\u00e7\u00f5es: trocar\r\ninforma\u00e7\u00f5es entre os seus aparelhos celulares A e B, usando\r\napenas um aperto de m\u00e3os, como esbo\u00e7ado na figura I; transferir\r\ndados entre aparelhos eletr\u00f4nicos A e B usando as duas m\u00e3os,\r\ncomo na figura II; imprimir dados apenas tocando na impressora;\r\narmas que funcionar\u00e3o apenas com o seu propriet\u00e1rio; e eliminar\r\na invas\u00e3o por hackers. Nesse sistema de comunica\u00e7\u00e3o, o corpo\r\nhumano funciona como um fio condutor \u00f4hmico conectando\r\nequipamentos. Estudos recentes mostram que esse sistema de\r\nrede de comunica\u00e7\u00e3o entre aparelhos, denominado RedTacton\r\n(HAN), \u00e9 mais eficiente e seguro que os sistemas tradicionais tais\r\ncomo wi-fi, LAN, WAN, infravermelho, bluetooth.<\/p><p>\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es e que correntes el\u00e9tricas\r\niguais ou superiores a 100 mA causam fibrila\u00e7\u00e3o ventricular\r\nletal em humanos, que a resist\u00eancia el\u00e9trica m\u00e9dia da superf\u00edcie\r\nexterna de corpo humano molhado \u00e9 de 300 &#937; e do corpo seco\r\n\u00e9 de 100 k&#937;, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 110","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/1009319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25727,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomista"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise SWOT se d\u00e1 por meio de uma matriz que cont\u00e9m quatro fatores, que s\u00e3o:","provas":[{"id":84391,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Biblioteconomista","id":25727,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assessor-tecnico-legislativo-area-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Biblioteconomista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:28:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2491118,"hashId":"7af93d2e74c45d6748c5b38af3a1cb73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A aplica\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise SWOT se d\u00e1 por meio de uma matriz que cont\u00e9m quatro fatores, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":9901177,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cen\u00e1rios, negocia\u00e7\u00e3o, incertezas e concorrentes.","id":9901175,"corpo":"<p>cen\u00e1rios, negocia\u00e7\u00e3o, incertezas e concorrentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais e tecnol\u00f3gicos.","id":9901176,"corpo":"<p>pol\u00edticos, econ\u00f4micos, sociais e tecnol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"for\u00e7as, oportunidades, fraquezas e amea\u00e7as.","id":9901177,"corpo":"<p>for\u00e7as, oportunidades, fraquezas e amea\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ecol\u00f3gicos, legais, internos e externos.","id":9901178,"corpo":"<p>ecol\u00f3gicos, legais, internos e externos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":25723,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A simples exist\u00eancia de um chefe ou gerente, com a possibilidade de utilizar o poder racional-legal inerente ao seu cargo para induzir ou inibir algum comportamento, \u00e9 uma forma de","provas":[{"id":84393,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":25723,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:27:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2492096,"hashId":"4c7f61a647789a49296474341249c535","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A simples exist\u00eancia de um chefe ou gerente, com a possibilidade de utilizar o poder racional-legal inerente ao seu cargo para induzir ou inibir algum comportamento, \u00e9 uma forma de<\/p>","resposta":9905686,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle social.","id":9905683,"corpo":"<p>controle social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle t\u00e9cnico.","id":9905684,"corpo":"<p>controle t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle psicol\u00f3gico.","id":9905685,"corpo":"<p>controle psicol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle formal.","id":9905686,"corpo":"<p>controle formal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":25723,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, o processo educacional de curto prazo que visa dotar funcion\u00e1rios novos ou antigos de habilidades, conhecimentos e compet\u00eancias, de modo a melhorar o desempenho no cargo atual, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":84393,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":25723,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:27:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2492093,"hashId":"32615ea050b2ebb1e537b13161f3f880","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos, o processo educacional de curto prazo que visa dotar funcion\u00e1rios novos ou antigos de habilidades, conhecimentos e compet\u00eancias, de modo a melhorar o desempenho no cargo atual, \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":9905670,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolvimento pessoal. ","id":9905669,"corpo":"<p>desenvolvimento pessoal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"treinamento. ","id":9905670,"corpo":"<p>treinamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvimento organizacional.","id":9905671,"corpo":"<p>desenvolvimento organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o. ","id":9905672,"corpo":"<p>integra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Abordagem cl\u00e1ssica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404573,"slug":"administracao-geral-abordagem-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":25723,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que a estrutura organizacional varia de acordo com o ambiente externo, ou seja, a cria\u00e7\u00e3o de departamentos especializados como marketing, finan\u00e7as ou produ\u00e7\u00e3o, seria uma resposta \u00e0s demandas do ambiente. Esse processo de divis\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o do trabalho que se d\u00e1 por meio da departamentaliza\u00e7\u00e3o, mas que tamb\u00e9m envolve atributos comportamentais e atitudinais dos gerentes, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":84393,"cargo":{"descricao":"Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo","id":25723,"slug":"assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Goi\u00e2nia","sigla":"Camara de Goiania","id":81,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"camara-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-goiania-go-2018-ufg-assessor-tecnico-legislativo-area-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"UFG - C\u00e2mara de Goi\u00e2nia - Assessor T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea: Secret\u00e1rio Executivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:28:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":2492097,"hashId":"858b7e49b29c08c297c0253482fe5e3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sabido que a estrutura organizacional varia de acordo com o ambiente externo, ou seja, a cria\u00e7\u00e3o de departamentos especializados como marketing, finan\u00e7as ou produ\u00e7\u00e3o, seria uma resposta \u00e0s demandas do ambiente. Esse processo de divis\u00e3o e especializa\u00e7\u00e3o do trabalho que se d\u00e1 por meio da departamentaliza\u00e7\u00e3o, mas que tamb\u00e9m envolve atributos comportamentais e atitudinais dos gerentes, \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":9905689,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integra\u00e7\u00e3o. ","id":9905687,"corpo":"<p>integra\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formaliza\u00e7\u00e3o. ","id":9905688,"corpo":"<p>formaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diferencia\u00e7\u00e3o.","id":9905689,"corpo":"<p>diferencia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estratifica\u00e7\u00e3o. ","id":9905690,"corpo":"<p>estratifica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 60","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Pesquisa Salarial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":73735,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:30:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2236441,"hashId":"1cd78a311c29845a23ff61976286467e","enunciado":"<p>A respeito da Pesquisa Salarial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8798163,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu objetivo principal \u00e9 resguardar, essencialmente, o equil\u00edbrio dos sal\u00e1rios dentro da organiza\u00e7\u00e3o.","id":8798159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seu objetivo principal \u00e9 resguardar, essencialmente, o equil\u00edbrio dos sal\u00e1rios dentro da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel que se fa\u00e7a a pesquisa salarial antes de se elaborar a estrutura salarial da organiza\u00e7\u00e3o.","id":8798160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 recomend\u00e1vel que se fa\u00e7a a pesquisa salarial antes de se elaborar a estrutura salarial da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pesquisa salarial deve ser feita pela pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o.","id":8798161,"corpo":"<p>a pesquisa salarial deve ser feita pela pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pesquisa salarial deve ter como objetivo primordial a verifica\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o frente a outras organiza\u00e7\u00f5es de seu entorno.","id":8798162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pesquisa salarial deve ter como objetivo primordial a verifica\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o frente a outras organiza\u00e7\u00f5es de seu entorno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 uma pr\u00e1tica que permite obter dados importantes para gerenciar o equil\u00edbrio interno na organiza\u00e7\u00e3o e o equil\u00edbrio externo em rela\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho.","id":8798163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 uma pr\u00e1tica que permite obter dados importantes para gerenciar o equil\u00edbrio interno na organiza\u00e7\u00e3o e o equil\u00edbrio externo em rela\u00e7\u00e3o ao mercado de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das vantagens da organiza\u00e7\u00e3o linha-staff \u00e9 que","provas":[{"id":73727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:32:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2235736,"hashId":"d5852c328e2c872c1b3a553cf6cc264b","enunciado":"<p>Uma das vantagens da organiza\u00e7\u00e3o linha-staff \u00e9 que<\/p>","resposta":8794808,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a impossibilidade de conflitos entre os \u00f3rg\u00e3os de linha e de staff.","id":8794806,"corpo":"<p>a impossibilidade de conflitos entre os \u00f3rg\u00e3os de linha e de <em>staff<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao planejar e recomendar, o assessor assume responsabilidade pelos resultados dos planos que apresenta, agregando efic\u00e1cia ao seu trabalho.","id":8794807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao planejar e recomendar, o assessor assume responsabilidade pelos resultados dos planos que apresenta, agregando efic\u00e1cia ao seu trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a assessoria especializada e inovadora \u00e9 assegurada, mantendo o princ\u00edpio de autoridade \u00fanica.","id":8794808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assessoria especializada e inovadora \u00e9 assegurada, mantendo o princ\u00edpio de autoridade \u00fanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a assessoria representa custos baixos para a empresa, na forma de sal\u00e1rios dos especialistas.","id":8794809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a assessoria representa custos baixos para a empresa, na forma de sal\u00e1rios dos especialistas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o equil\u00edbrio entre linha e staff \u00e9 obtido de forma natural e f\u00e1cil.","id":8794810,"corpo":"<p>o equil\u00edbrio entre linha e <em>staff<\/em> \u00e9 obtido de forma natural e f\u00e1cil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/2235736","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que \u00e9 caracterizado por promover a avalia\u00e7\u00e3o daqueles comportamentos que s\u00e3o o divisor de \u00e1guas entre realiza\u00e7\u00e3o eficaz e ineficaz de um trabalho, \u00e9 denominado","provas":[{"id":73727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:32:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2235753,"hashId":"58ae8e5131f0526a15f4f0354bff866c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que \u00e9 caracterizado por promover a avalia\u00e7\u00e3o daqueles comportamentos que s\u00e3o o divisor de \u00e1guas entre realiza\u00e7\u00e3o eficaz e ineficaz de um trabalho, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":8794891,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escala gr\u00e1fica de mensura\u00e7\u00e3o.","id":8794890,"corpo":"<p>Escala gr\u00e1fica de mensura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Incidentes cr\u00edticos.","id":8794891,"corpo":"<p>Incidentes cr\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escala de mensura\u00e7\u00e3o com \u00e2ncora comportamental.","id":8794892,"corpo":"<p>Escala de mensura\u00e7\u00e3o com \u00e2ncora comportamental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o em pares. ","id":8794893,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o em pares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por grupo.","id":8794894,"corpo":"<p>Classifica\u00e7\u00e3o por grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos m\u00e9todos mais popularizados para a avalia\u00e7\u00e3o de cargos utiliza-se de t\u00e9cnica anal\u00edtica em que os cargos s\u00e3o comparados por meio de fatores de avalia\u00e7\u00e3o em todas suas partes componentes e que recebem valores num\u00e9ricos para cada elemento do cargo. O nome desse m\u00e9todo \u00e9","provas":[{"id":73735,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:30:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2236428,"hashId":"78307fc08261f118cb2d1103231c517c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos m\u00e9todos mais popularizados para a avalia\u00e7\u00e3o de cargos utiliza-se de t\u00e9cnica anal\u00edtica em que os cargos s\u00e3o comparados por meio de fatores de avalia\u00e7\u00e3o em todas suas partes componentes e que recebem valores num\u00e9ricos para cada elemento do cargo. O nome desse m\u00e9todo \u00e9<\/p>","resposta":8798101,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o de fatores.","id":8798098,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o de fatores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escalonamento simples.","id":8798099,"corpo":"<p>Escalonamento simples.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Categorias pr\u00e9-determinadas.","id":8798100,"corpo":"<p>Categorias pr\u00e9-determinadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o por pontos.","id":8798101,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o por pontos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escalonamento complexo.","id":8798102,"corpo":"<p>Escalonamento complexo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serra Talhada","sigla":"","id":5469,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. No gr\u00e1fico de Pareto, as alturas das colunas simbolizam o n\u00famero de vezes que o item estudado aconteceu (frequ\u00eancia) e se apresenta sempre em ordem decrescente de ocorr\u00eancia. II. A elabora\u00e7\u00e3o de planos t\u00e1ticos e de planos operacionais, evitando a necessidade de mensura\u00e7\u00e3o e controle, \u00e9 uma das caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o por objetivos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73208,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serra Talhada","sigla":"","id":5469,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Serra Talhada - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:44:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2237567,"hashId":"75ae48e965e4a4a5bc4b5dd1fc03affe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No gr\u00e1fico de Pareto, as alturas das colunas simbolizam o n\u00famero de vezes que o item estudado aconteceu (frequ\u00eancia) e se apresenta sempre em ordem decrescente de ocorr\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A elabora\u00e7\u00e3o de planos t\u00e1ticos e de planos operacionais, evitando a necessidade de mensura\u00e7\u00e3o e controle, \u00e9 uma das caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o por objetivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8803616,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8803615,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8803616,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8803617,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8803618,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514327,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 sobre reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, N\u00c3O \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":76305,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:18:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2302998,"hashId":"a35bc3cdb91d891c8c61c8618972f101","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as normas previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 sobre reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, <strong>N\u00c3O<\/strong> \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":9082595,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pertence aos Munic\u00edpios o produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem.","id":9082592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence aos Munic\u00edpios o produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pertence aos Munic\u00edpios vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.","id":9082593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence aos Munic\u00edpios vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do Estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pertence aos Munic\u00edpios vinte e cinco por cento dos recursos recebidos pelo Estado decorrentes do repasse de percentual do produto de arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre produtos industrializados, proporcional ao valor das respectivas exporta\u00e7\u00f5es de produtos industrializados.","id":9082594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence aos Munic\u00edpios vinte e cinco por cento dos recursos recebidos pelo Estado decorrentes do repasse de percentual do produto de arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre produtos industrializados, proporcional ao valor das respectivas exporta\u00e7\u00f5es de produtos industrializados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pertence aos Munic\u00edpios vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto que a Uni\u00e3o instituir no exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria residual.","id":9082595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence aos Munic\u00edpios vinte e cinco por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto que a Uni\u00e3o instituir no exerc\u00edcio da compet\u00eancia tribut\u00e1ria residual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acerca da atualiza\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto sobre Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) por fixa\u00e7\u00e3o normativa, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":76305,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de V\u00e1rzea Grande","sigla":"","id":2706,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-varzea-grande-mt-2018-ufmt-procurador-municipal-2","tipo":1,"nome":"UFMT - Prefeitura de V\u00e1rzea Grande - Procurador Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:19:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2303046,"hashId":"2eb8f82d1fc5be8d42fdc63cb3781b47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conson\u00e2ncia com a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a acerca da atualiza\u00e7\u00e3o da base de c\u00e1lculo do Imposto sobre Propriedade Predial e Territorial Urbana (IPTU) por fixa\u00e7\u00e3o normativa, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":9082819,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 defeso ao Munic\u00edpio atualizar a base de c\u00e1lculo do IPTU, mediante decreto, em percentual superior ao \u00edndice oficial de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":9082819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 defeso ao Munic\u00edpio atualizar a base de c\u00e1lculo do IPTU, mediante decreto, em percentual superior ao \u00edndice oficial de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reavalia\u00e7\u00e3o do valor venal dos im\u00f3veis, que serve de base de c\u00e1lculo do IPTU, pode ser feita mediante decreto executivo, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o legal.","id":9082820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reavalia\u00e7\u00e3o do valor venal dos im\u00f3veis, que serve de base de c\u00e1lculo do IPTU, pode ser feita mediante decreto executivo, desde que haja autoriza\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 defeso ao Munic\u00edpio fixar crit\u00e9rios de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor venal dos im\u00f3veis, para fins de c\u00e1lculo do IPTU, mediante decreto, face ao princ\u00edpio da legalidade tribut\u00e1ria.","id":9082821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 defeso ao Munic\u00edpio fixar crit\u00e9rios de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria do valor venal dos im\u00f3veis, para fins de c\u00e1lculo do IPTU, mediante decreto, face ao princ\u00edpio da legalidade tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reavalia\u00e7\u00e3o do valor venal dos im\u00f3veis, que serve de base de c\u00e1lculo do IPTU, pode ser feita mediante decreto executivo, desde que no exerc\u00edcio fiscal anterior.","id":9082822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reavalia\u00e7\u00e3o do valor venal dos im\u00f3veis, que serve de base de c\u00e1lculo do IPTU, pode ser feita mediante decreto executivo, desde que no exerc\u00edcio fiscal anterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 60","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a pol\u00edtica de desenvolvimento urbano: I \u2013 \u00c9 facultado ao Poder P\u00fablico municipal, mediante lei espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor, exigir, nos termos da lei federal, do propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, que promova seu adequado aproveitamento, sob pena, sucessivamente de: (i) imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana progressivo no tempo; (ii) parcelamento ou edifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios; (iii) desapropria\u00e7\u00e3o com pagamento mediante t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica de emiss\u00e3o previamente aprovada pelo Senado Federal, com prazo de resgate de at\u00e9 dez anos, em parcelas anuais, iguais e sucessivas, assegurados o valor real da indeniza\u00e7\u00e3o e os juros legais. II \u2013 Aquele que possuir como sua \u00e1rea urbana de at\u00e9 duzentos metros quadrados, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural. III \u2013 Os im\u00f3veis p\u00fablicos n\u00e3o ser\u00e3o adquiridos por usucapi\u00e3o. IV \u2013 A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano, executada pelo Poder P\u00fablico municipal, conforme diretrizes gerais fixadas em lei, tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. V\u2013 A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76303,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:22:11","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2303727,"hashId":"73ba806f29c3cbfaf6d5d9780ca6284c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a pol\u00edtica de desenvolvimento urbano: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 facultado ao Poder P\u00fablico municipal, mediante lei espec\u00edfica para \u00e1rea inclu\u00edda no plano diretor, exigir, nos termos da lei federal, do propriet\u00e1rio do solo urbano n\u00e3o edificado, subutilizado ou n\u00e3o utilizado, que promova seu adequado aproveitamento, sob pena, sucessivamente de: (i) imposto sobre a propriedade predial e territorial urbana progressivo no tempo; (ii) parcelamento ou edifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios; (iii) desapropria\u00e7\u00e3o com pagamento mediante t\u00edtulos da d\u00edvida p\u00fablica de emiss\u00e3o previamente aprovada pelo Senado Federal, com prazo de resgate de at\u00e9 dez anos, em parcelas anuais, iguais e sucessivas, assegurados o valor real da indeniza\u00e7\u00e3o e os juros legais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Aquele que possuir como sua \u00e1rea urbana de at\u00e9 duzentos metros quadrados, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Os im\u00f3veis p\u00fablicos n\u00e3o ser\u00e3o adquiridos por usucapi\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano, executada pelo Poder P\u00fablico municipal, conforme diretrizes gerais fixadas em lei, tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V\u2013 A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende \u00e0s exig\u00eancias fundamentais de ordena\u00e7\u00e3o da cidade expressas no plano diretor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":9086066,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":9086066,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":9086067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o incorretas.","id":9086068,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, IV e V est\u00e3o incorretas.","id":9086069,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, IV e V est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana (artigos 182 e 183 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405303,"slug":"direito-constitucional-politica-urbana-artigos-182-e-183-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total da despesa do Poder Legislativo Municipal, inclu\u00eddos os subs\u00eddios dos Vereadores e exclu\u00eddos os gastos com inativos, n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar percentuais determinados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativos ao somat\u00f3rio da receita tribut\u00e1ria e das transfer\u00eancias, realizado no exerc\u00edcio anterior. Com base na afirma\u00e7\u00e3o anterior, assinale a alternativa INCORRETA quanto aos percentuais e n\u00famero de habitantes:","provas":[{"id":76303,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:22:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2303731,"hashId":"38ad8b8596ed30ae14c56e7eea326bbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O total da despesa do Poder Legislativo Municipal, inclu\u00eddos os subs\u00eddios dos Vereadores e exclu\u00eddos os gastos com inativos, n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar percentuais determinados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativos ao somat\u00f3rio da receita tribut\u00e1ria e das transfer\u00eancias, realizado no exerc\u00edcio anterior. Com base na afirma\u00e7\u00e3o anterior, assinale a alternativa <u>INCORRETA<\/u> quanto aos percentuais e n\u00famero de habitantes:<\/p>","resposta":9086087,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6% (seis por cento) para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 100.000 (cem mil) e 300.000 (trezentos mil) habitantes.","id":9086084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">6% (seis por cento) para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 100.000 (cem mil) e 300.000 (trezentos mil) habitantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5% (cinco por cento) para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 300.001 (trezentos mil e um) e 500.000 (quinhentos mil) habitantes.","id":9086085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5% (cinco por cento) para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 300.001 (trezentos mil e um) e 500.000 (quinhentos mil) habitantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,5% (quatro inteiros e cinco d\u00e9cimos por cento) para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 500.001 (quinhentos mil e um) e 3.000.000 (tr\u00eas milh\u00f5es) de habitantes.","id":9086086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,5% (quatro inteiros e cinco d\u00e9cimos por cento) para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 500.001 (quinhentos mil e um) e 3.000.000 (tr\u00eas milh\u00f5es) de habitantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3% (tr\u00eas por cento) para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 3.000.001 (tr\u00eas milh\u00f5es e um) e 8.000.000 (oito milh\u00f5es) de habitantes.","id":9086087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3% (tr\u00eas por cento) para Munic\u00edpios com popula\u00e7\u00e3o entre 3.000.001 (tr\u00eas milh\u00f5es e um) e 8.000.000 (oito milh\u00f5es) de habitantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as S\u00famulas do Supremo Tribunal Federal, em mat\u00e9ria constitucional, analise os enunciados a seguir: I \u2013 \u00c9 inconstitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou arrolamento pr\u00e9vios de dinheiro ou bens para admissibilidade de recurso administrativo. II - \u00c9 constitucional a vincula\u00e7\u00e3o do reajuste de vencimentos de servidores estaduais ou municipais a \u00edndices federais de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. III \u2013 Ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia lei municipal que impede a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea. IV \u2013 \u00c9 competente o Munic\u00edpio para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimento comercial. V - \u00c9 inconstitucional toda modalidade de provimento que propicie ao servidor investir-se, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico destinado ao seu provimento, em cargo que n\u00e3o integra a carreira na qual anteriormente investido. Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":76303,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:20:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2303717,"hashId":"047ba1518afbfd5dcf4564c6f3e73cd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as S\u00famulas do Supremo Tribunal Federal, em mat\u00e9ria constitucional, analise os enunciados a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 inconstitucional a exig\u00eancia de dep\u00f3sito ou arrolamento pr\u00e9vios de dinheiro ou bens para admissibilidade de recurso administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - \u00c9 constitucional a vincula\u00e7\u00e3o do reajuste de vencimentos de servidores estaduais ou municipais a \u00edndices federais de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Ofende o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia lei municipal que impede a instala\u00e7\u00e3o de estabelecimentos comerciais do mesmo ramo em determinada \u00e1rea. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 \u00c9 competente o Munic\u00edpio para fixar o hor\u00e1rio de funcionamento de estabelecimento comercial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - \u00c9 inconstitucional toda modalidade de provimento que propicie ao servidor investir-se, sem pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico destinado ao seu provimento, em cargo que n\u00e3o integra a carreira na qual anteriormente investido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u>: <\/p>","resposta":9086024,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9086021,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9086022,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.","id":9086023,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":9086024,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Compet\u00eancias dos munic\u00edpios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421773,"slug":"direito-constitucional-competencias-dos-municipios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que preenche CORRETAMENTE a lacuna do texto: A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo ________________, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","provas":[{"id":76303,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:20:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2303718,"hashId":"7eb544d1ceee2222a81027ebff368e56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche <u>CORRETAMENTE<\/u> a lacuna do texto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo ________________, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","resposta":9086027,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":9086025,"corpo":"<p>Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.","id":9086026,"corpo":"<p>Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":9086027,"corpo":"<p>Congresso Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio.","id":9086028,"corpo":"<p>Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521558,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 24","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete aos Estados instituir imposto sobre:","provas":[{"id":74261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tributos","id":25101,"slug":"tecnico-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-tecnico-de-tributos","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - T\u00e9cnico de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:25:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2247497,"hashId":"5bfe2e348095af17fd5ccf7f76780588","enunciado":"<p>Compete aos Estados instituir imposto sobre:<\/p>","resposta":8843119,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Renda de qualquer natureza.","id":8843115,"corpo":"<p>Renda de qualquer natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propriedade territorial rural.","id":8843116,"corpo":"<p>Propriedade territorial rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Produtos industrializados. ","id":8843117,"corpo":"<p>Produtos industrializados. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propriedade territorial urbana.","id":8843118,"corpo":"<p>Propriedade territorial urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doa\u00e7\u00e3o de qualquer bem ou direitos.","id":8843119,"corpo":"<p>Doa\u00e7\u00e3o de qualquer bem ou direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","oab":true,"nome":"Estados ou Dos Estados (artigos 25 a 27 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407598,"slug":"direito-constitucional-estados-ou-dos-estados-artigos-25-a-27-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguinte(s) \u00f3rg\u00e3o(s):","provas":[{"id":77140,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 21:56:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2323019,"hashId":"02953f4eca8bcaa6f87fa7efd011888d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguinte(s) \u00f3rg\u00e3o(s):<\/p>","resposta":9173181,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pol\u00edcia federal. ","id":9173178,"corpo":"<p>Pol\u00edcia federal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal e pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal.","id":9173179,"corpo":"<p>Pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal e pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pol\u00edcias civis e pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares.","id":9173180,"corpo":"<p>Pol\u00edcias civis e pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima est\u00e3o corretas. ","id":9173181,"corpo":"<p>Todas as alternativas acima est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira n\u00e3o pro\u00edbe que no Brasil exista o seguinte tipo de pena:","provas":[{"id":77140,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 21:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2323015,"hashId":"6459d455400473b29216baa7c5e83389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal Brasileira n\u00e3o pro\u00edbe que no Brasil exista o seguinte tipo de pena:<\/p>","resposta":9173165,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de trabalhos for\u00e7ados.","id":9173162,"corpo":"<p>de trabalhos for\u00e7ados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cru\u00e9is.","id":9173163,"corpo":"<p>Cru\u00e9is.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de car\u00e1ter perpetuo.","id":9173164,"corpo":"<p>de car\u00e1ter perpetuo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presta\u00e7\u00e3o social alternativa.","id":9173165,"corpo":"<p>Presta\u00e7\u00e3o social alternativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estoques nas empresas s\u00e3o de uma import\u00e2ncia inimagin\u00e1vel, tendo em vista que a partir deles se d\u00e1 uma linha de conduta do produto armazenado. Sobre as etapas de classifica\u00e7\u00e3o de todos os materiais que comp\u00f5em o estoque da empresa, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":70767,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:06:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2159898,"hashId":"f893fa3f028d897e35a6c9dd022d5ef3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estoques nas empresas s\u00e3o de uma import\u00e2ncia inimagin\u00e1vel, tendo em vista que a partir deles se d\u00e1 uma linha de conduta do produto armazenado. Sobre as etapas de classifica\u00e7\u00e3o de todos os materiais que comp\u00f5em o estoque da empresa, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8463629,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Etiqueta\u00e7\u00e3o, descomplica\u00e7\u00e3o, caracteriza\u00e7\u00e3o, regulariza\u00e7\u00e3o e uniformiza\u00e7\u00e3o.","id":8463628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Etiqueta\u00e7\u00e3o, descomplica\u00e7\u00e3o, caracteriza\u00e7\u00e3o, regulariza\u00e7\u00e3o e uniformiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o, simplifica\u00e7\u00e3o, especifica\u00e7\u00e3o, normaliza\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o.","id":8463629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cataloga\u00e7\u00e3o, simplifica\u00e7\u00e3o, especifica\u00e7\u00e3o, normaliza\u00e7\u00e3o e padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enumera\u00e7\u00e3o, sintetiza\u00e7\u00e3o, diferencia\u00e7\u00e3o, regulamenta\u00e7\u00e3o e formaliza\u00e7\u00e3o.","id":8463630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enumera\u00e7\u00e3o, sintetiza\u00e7\u00e3o, diferencia\u00e7\u00e3o, regulamenta\u00e7\u00e3o e formaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inventario, facilita\u00e7\u00e3o, tipifica\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e igualar.","id":8463631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Inventario, facilita\u00e7\u00e3o, tipifica\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e igualar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elencar, descomplexificar, precis\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o e institucionaliza\u00e7\u00e3o.","id":8463632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elencar, descomplexificar, precis\u00e3o, normatiza\u00e7\u00e3o e institucionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427690,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-avaliacao-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o - MRP I, MRP II e ERC","oab":false,"nome":"Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o - MRP I, MRP II e ERC","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427699,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-sistemas-informatizados-de-gestao-mrp-i-mrp-ii-e-erc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, se o Prefeito julgar um projeto de lei no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico,","provas":[{"id":76428,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 22:01:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2310126,"hashId":"422ac2fadc53a8369fb5b76d45b51d04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, se o Prefeito julgar um projeto de lei no todo ou em parte, inconstitucional ou contr\u00e1rio ao interesse p\u00fablico,<\/p>","resposta":9115665,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devolv\u00ea-lo-\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara dos Vereadores para uma nova vota\u00e7\u00e3o. ","id":9115662,"corpo":"<p>devolv\u00ea-lo-\u00e1 \u00e0 C\u00e2mara dos Vereadores para uma nova vota\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ficar\u00e1 obrigado a sancion\u00e1-lo.","id":9115663,"corpo":"<p>ficar\u00e1 obrigado a sancion\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve pedir ao Judici\u00e1rio que anule o projeto.","id":9115664,"corpo":"<p>deve pedir ao Judici\u00e1rio que anule o projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vet\u00e1-lo-\u00e1 total ou parcialmente.","id":9115665,"corpo":"<p>vet\u00e1-lo-\u00e1 total ou parcialmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mandar\u00e1 arquiv\u00e1-lo.","id":9115666,"corpo":"<p>mandar\u00e1 arquiv\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 59","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a lacuna. \u00c9 proibido qualquer trabalho a menores de _________de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.","provas":[{"id":77140,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 21:59:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2323073,"hashId":"131183695d7927becfa105a5ac89d7f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido qualquer trabalho a menores de _________de idade, salvo na condi\u00e7\u00e3o de aprendiz.<\/p>","resposta":9173395,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doze anos","id":9173394,"corpo":"<p>doze anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quatorze anos","id":9173395,"corpo":"<p>quatorze anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dezesseis anos","id":9173396,"corpo":"<p>dezesseis anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dezoito anos","id":9173397,"corpo":"<p>dezoito anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","oab":true,"nome":"Do Direito \u00e0 Profissionaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 Prote\u00e7\u00e3o no Trabalho (Art. 60 a 69)","pai":406582,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406589,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-direito-a-profissionalizacao-e-a-protecao-no-trabalho-art-60-a-69"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende:","provas":[{"id":77140,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 21:58:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2323043,"hashId":"0172b6675ba06641e07b426484d11860","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil compreende:<\/p>","resposta":9173277,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas Estados e Munic\u00edpios","id":9173274,"corpo":"<p>Apenas Estados e Munic\u00edpios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas Uni\u00e3o e Distrito Federal","id":9173275,"corpo":"<p>Apenas Uni\u00e3o e Distrito Federal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios","id":9173276,"corpo":"<p>Apenas Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios,","id":9173277,"corpo":"<p>Uni\u00e3o, os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios,<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o politico-administrativa (artigos 18 e 19)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405233,"slug":"direito-constitucional-organizacao-politico-administrativa-artigos-18-e-19"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar","id":16445,"slug":"pedagogo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Texto 2, em \u201cA arca de No\u00e9, o dirig\u00edvel\/ N\u00e3o voam, nem se pode flutuar\u201d, a express\u00e3o \u201co dirig\u00edvel\u201d tem fun\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"},{"id":30343,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente Social - 2018"},{"id":36398,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar","id":16445,"slug":"pedagogo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-pedagogo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":37539,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2018"},{"id":37540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":37541,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2018"},{"id":37542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37543,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-biomedico","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":37544,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-geografo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 10:50:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":966290,"hashId":"c6eb935748a7d70c7b4b01bfd3d3a983","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Texto 2, em \u201cA arca de No\u00e9, o dirig\u00edvel\/ N\u00e3o voam, nem se pode flutuar\u201d, a express\u00e3o \u201co dirig\u00edvel\u201d tem fun\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3379352,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propositiva, inclu\u00edda para relacionar os dois per\u00edodos da senten\u00e7a e garantir seu valor de verdade.","id":3379349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propositiva, inclu\u00edda para relacionar os dois per\u00edodos da senten\u00e7a e garantir seu valor de verdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vocativa, introduzida para evocar o momento celebrat\u00f3rio de desintegra\u00e7\u00e3o do mundo.","id":3379350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vocativa, introduzida para evocar o momento celebrat\u00f3rio de desintegra\u00e7\u00e3o do mundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ilustrativa, inserida como acess\u00f3rio discursivo para repetir o sentido constru\u00eddo e apresentado.","id":3379351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ilustrativa, inserida como acess\u00f3rio discursivo para repetir o sentido constru\u00eddo e apresentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apositiva, mobilizada para construir o efeito metaf\u00f3rico de sentido e completar a intertextualidade.","id":3379352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apositiva, mobilizada para construir o efeito metaf\u00f3rico de sentido e completar a intertextualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1ESTRANGEIRO: \u2013 Pois bem: nas ci\u00eancias te\u00f3ricasn\u00f3s come\u00e7amos por distinguir uma parte diretiva, enesta, uma divis\u00e3o a que chamamos, por analogia,autodirigente. A cria\u00e7\u00e3o dos animais foi, por sua vez,considerada como uma das divis\u00f5es da ci\u00eancia auto-diretiva, da qual \u00e9 um g\u00eanero e certamente n\u00e3o omenor; a cria\u00e7\u00e3o de animais nos deu a esp\u00e9cie dacria\u00e7\u00e3o em rebanho, e a cria\u00e7\u00e3o em rebanho, porsua vez, deu-nos a arte de criar os animais pedes-tres; e a seguir, esta arte de criar os animais pedes-tres nos deu, como se\u00e7\u00e3o principal, a arte que criara\u00e7a de animais sem chifres; e, ainda, esta ra\u00e7a deanimais sem chifres inclui uma parte que s\u00f3 poder\u00e1ser compreendida por um \u00fanico termo pela adi\u00e7\u00e3onecess\u00e1ria de tr\u00eas nomes; ela se chamar\u00e1: \u201ca artede criar ra\u00e7as que n\u00e3o se cruzam\u201d. Por fim, a \u00faltimasubdivis\u00e3o restante, nos rebanhos b\u00edpedes, ser\u00e1 aarte de dirigir os homens. \u00c9 precisamente o que pro-curamos; a arte que se honra por dois nomes: pol\u00edti-ca e real.PLAT\u00c3O. Di\u00e1logos \u2013 F\u00e9don, Sofista, Pol\u00edtico. Trad. Jorge Paleikat; Jo\u00e3o Cruz Costa. Rio de Janeiro: Ediouro, s.d. p. 177.Releia o Texto 1 e leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10.Texto 2Admir\u00e1vel gado novoVoc\u00eas que fazem parte dessa massaQue passa nos projetos do futuro\u00c9 duro tanto ter que caminharE dar muito mais do que receberE ter que demonstrar sua coragem\u00c0 margem do que possa parecerE ver que toda essa engrenagemJ\u00e1 sente a ferrugem lhe comer\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado\tPovo marcado\t\u00cah, povo feliz!L\u00e1 fora faz um tempo confort\u00e1velA vigil\u00e2ncia cuida do normalOs autom\u00f3veis ouvem a not\u00edciaOs homens a publicam no jornalE correm atrav\u00e9s da madrugadaA \u00fanica velhice que chegouDemoram-se na beira da estradaE passam a contar o que sobrou!\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado\tPovo marcado\t\u00cah, povo feliz!O povo foge da ignor\u00e2nciaApesar de viver t\u00e3o perto delaE sonham com melhores tempos idosContemplam esta vida numa celaEsperam nova possibilidadeDe verem esse mundo se acabarA arca de No\u00e9, o dirig\u00edvel,N\u00e3o voam, nem se pode flutuar\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado\tPovo marcado\t\u00cah, povo feliz!RAMALHO, Z\u00e9. Z\u00e9 Ramalho da Para\u00edba. Discobertas. \u00a9 Avohai Editora (EMI) BRSME9700721, 2008. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.zeramalho.com.-br\/sec_discografia_view.php?id=65&gt;. Acesso em: 15 fev. 2018.","id":363167,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>ESTRANGEIRO<\/em>: \u2013 Pois bem: nas ci\u00eancias te\u00f3ricas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s come\u00e7amos por distinguir uma parte diretiva, e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesta, uma divis\u00e3o a que chamamos, por analogia,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autodirigente. A cria\u00e7\u00e3o dos animais foi, por sua vez,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>considerada como uma das divis\u00f5es da ci\u00eancia auto-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diretiva, da qual \u00e9 um g\u00eanero e certamente n\u00e3o o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menor; a cria\u00e7\u00e3o de animais nos deu a esp\u00e9cie da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cria\u00e7\u00e3o em rebanho, e a cria\u00e7\u00e3o em rebanho, por<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sua vez, deu-nos a arte de criar os animais pedes-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tres; e a seguir, esta arte de criar os animais pedes-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tres nos deu, como se\u00e7\u00e3o principal, a arte que cria<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ra\u00e7a de animais sem chifres; e, ainda, esta ra\u00e7a de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>animais sem chifres inclui uma parte que s\u00f3 poder\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser compreendida por um \u00fanico termo pela adi\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1ria de tr\u00eas nomes; ela se chamar\u00e1: \u201ca arte<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de criar ra\u00e7as que n\u00e3o se cruzam\u201d. Por fim, a \u00faltima<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subdivis\u00e3o restante, nos rebanhos b\u00edpedes, ser\u00e1 a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arte de dirigir os homens. \u00c9 precisamente o que pro-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>curamos; a arte que se honra por dois nomes: pol\u00edti-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ca e real.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PLAT\u00c3O. <em>Di\u00e1logos <\/em>\u2013 F\u00e9don, Sofista, Pol\u00edtico. Trad. Jorge Paleikat; Jo\u00e3o Cruz Costa. Rio de Janeiro: Ediouro, s.d. p. 177.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Releia o <strong>Texto 1 <\/strong>e leia o <strong>Texto 2<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>06 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Admir\u00e1vel gado novo<\/strong><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Voc\u00eas que fazem parte dessa massa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Que passa nos projetos do futuro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 duro tanto ter que caminhar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E dar muito mais do que receber<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E ter que demonstrar sua coragem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c0 margem do que possa parecer<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E ver que toda essa engrenagem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00e1 sente a ferrugem lhe comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPovo marcado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, povo feliz!<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>L\u00e1 fora faz um tempo confort\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A vigil\u00e2ncia cuida do normal<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os autom\u00f3veis ouvem a not\u00edcia<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os homens a publicam no jornal<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E correm atrav\u00e9s da madrugada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A \u00fanica velhice que chegou<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Demoram-se na beira da estrada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E passam a contar o que sobrou!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPovo marcado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, povo feliz!<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O povo foge da ignor\u00e2ncia<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apesar de viver t\u00e3o perto dela<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E sonham com melhores tempos idos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Contemplam esta vida numa cela<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esperam nova possibilidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>De verem esse mundo se acabar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A arca de No\u00e9, o dirig\u00edvel,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o voam, nem se pode flutuar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPovo marcado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, povo feliz!<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">RAMALHO, Z\u00e9. <em>Z\u00e9 Ramalho da Para\u00edba<\/em>. Discobertas. \u00a9 Avohai Editora (EMI) BRSME9700721, 2008. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.zeramalho.com.-br\/sec_discografia_view.php?id=65&gt;. Acesso em: 15 fev. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/966290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Vicentini (2005), as principais tend\u00eancias para atender \u00e0s caracter\u00edsticas exigidas pelo atual consumidor de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o:","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966308,"hashId":"176bc13901220f94eabaf911c7a896c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Vicentini (2005), as principais tend\u00eancias para atender \u00e0s caracter\u00edsticas exigidas pelo atual consumidor de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o:<\/p>","resposta":3379421,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autosservi\u00e7o, integra\u00e7\u00e3o de tecnologias para facilitar o acesso e navega\u00e7\u00e3o eficiente para localiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":3379421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autosservi\u00e7o, integra\u00e7\u00e3o de tecnologias para facilitar o acesso e navega\u00e7\u00e3o eficiente para localiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bibliotecas h\u00edbridas, servi\u00e7os remotos exclusivos e autosservi\u00e7o.","id":3379422,"corpo":"<p>bibliotecas h\u00edbridas, servi\u00e7os remotos exclusivos e autosservi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acervo local f\u00edsico de acesso aberto, s\u00f3lido sistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e autosservi\u00e7o.","id":3379423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acervo local f\u00edsico de acesso aberto, s\u00f3lido sistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e autosservi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"softwares de automa\u00e7\u00e3o livres, atendimento remoto e conserva\u00e7\u00e3o dos acervos.","id":3379424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">softwares de automa\u00e7\u00e3o livres, atendimento remoto e conserva\u00e7\u00e3o dos acervos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/966308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um sistema alternativo \u00e0s licen\u00e7as tradicionais de utiliza\u00e7\u00e3o de obras protegidas, que permite ao criador de uma obra decidir quais direitos pretende reservar para si enquanto autoriza o p\u00fablico a trabalhar com base em suas ideias. O texto refere-se \u00e0 seguinte licen\u00e7a:","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966334,"hashId":"ac9cfdde111d18fb53ad3a41568843fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um sistema alternativo \u00e0s licen\u00e7as tradicionais de utiliza\u00e7\u00e3o de obras protegidas, que permite ao criador de uma obra decidir quais direitos pretende reservar para si enquanto autoriza o p\u00fablico a trabalhar com base em suas ideias. O texto refere-se \u00e0 seguinte licen\u00e7a:<\/p>","resposta":3379527,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SHERPA\/RoMEO. ","id":3379525,"corpo":"<p>SHERPA\/RoMEO. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"direito autoral.","id":3379526,"corpo":"<p>direito autoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projeto Creative Commons.","id":3379527,"corpo":"<p>Projeto Creative Commons.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Projeto Blimunda.","id":3379528,"corpo":"<p>Projeto Blimunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/966334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar","id":16445,"slug":"pedagogo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o entre os enunciados, no refr\u00e3o do Texto 2 ,\u201c[...] vida de gado\/ Povo marcado\u201d, evoca o sentido de \u201ccria\u00e7\u00e3o de animais em rebanho\u201d e de \u201ccria\u00e7\u00e3o de animais pedestres\u201d, no Texto 1. Os mecanismos utilizados para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos, nesses enunciados, no Texto 2, \u00e9 a","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"},{"id":30343,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente Social - 2018"},{"id":36398,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar","id":16445,"slug":"pedagogo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-pedagogo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":37539,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2018"},{"id":37540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":37541,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2018"},{"id":37542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37543,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-biomedico","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":37544,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-geografo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 10:50:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":966288,"hashId":"8650e03d1a9cf798286934c6ad9a4bcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A articula\u00e7\u00e3o entre os enunciados, no refr\u00e3o do Texto 2 ,\u201c[...] vida de gado\/ Povo marcado\u201d, evoca o sentido de \u201ccria\u00e7\u00e3o de animais em rebanho\u201d e de \u201ccria\u00e7\u00e3o de animais pedestres\u201d, no Texto 1. Os mecanismos utilizados para a produ\u00e7\u00e3o de sentidos, nesses enunciados, no Texto 2, \u00e9 a<\/p>","resposta":3379343,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pressuposi\u00e7\u00e3o.","id":3379341,"corpo":"<p>pressuposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambiguidade.","id":3379342,"corpo":"<p>ambiguidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":3379343,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infer\u00eancia.","id":3379344,"corpo":"<p>infer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1ESTRANGEIRO: \u2013 Pois bem: nas ci\u00eancias te\u00f3ricasn\u00f3s come\u00e7amos por distinguir uma parte diretiva, enesta, uma divis\u00e3o a que chamamos, por analogia,autodirigente. A cria\u00e7\u00e3o dos animais foi, por sua vez,considerada como uma das divis\u00f5es da ci\u00eancia auto-diretiva, da qual \u00e9 um g\u00eanero e certamente n\u00e3o omenor; a cria\u00e7\u00e3o de animais nos deu a esp\u00e9cie dacria\u00e7\u00e3o em rebanho, e a cria\u00e7\u00e3o em rebanho, porsua vez, deu-nos a arte de criar os animais pedes-tres; e a seguir, esta arte de criar os animais pedes-tres nos deu, como se\u00e7\u00e3o principal, a arte que criara\u00e7a de animais sem chifres; e, ainda, esta ra\u00e7a deanimais sem chifres inclui uma parte que s\u00f3 poder\u00e1ser compreendida por um \u00fanico termo pela adi\u00e7\u00e3onecess\u00e1ria de tr\u00eas nomes; ela se chamar\u00e1: \u201ca artede criar ra\u00e7as que n\u00e3o se cruzam\u201d. Por fim, a \u00faltimasubdivis\u00e3o restante, nos rebanhos b\u00edpedes, ser\u00e1 aarte de dirigir os homens. \u00c9 precisamente o que pro-curamos; a arte que se honra por dois nomes: pol\u00edti-ca e real.PLAT\u00c3O. Di\u00e1logos \u2013 F\u00e9don, Sofista, Pol\u00edtico. Trad. Jorge Paleikat; Jo\u00e3o Cruz Costa. Rio de Janeiro: Ediouro, s.d. p. 177.Releia o Texto 1 e leia o Texto 2 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 06 a 10.Texto 2Admir\u00e1vel gado novoVoc\u00eas que fazem parte dessa massaQue passa nos projetos do futuro\u00c9 duro tanto ter que caminharE dar muito mais do que receberE ter que demonstrar sua coragem\u00c0 margem do que possa parecerE ver que toda essa engrenagemJ\u00e1 sente a ferrugem lhe comer\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado\tPovo marcado\t\u00cah, povo feliz!L\u00e1 fora faz um tempo confort\u00e1velA vigil\u00e2ncia cuida do normalOs autom\u00f3veis ouvem a not\u00edciaOs homens a publicam no jornalE correm atrav\u00e9s da madrugadaA \u00fanica velhice que chegouDemoram-se na beira da estradaE passam a contar o que sobrou!\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado\tPovo marcado\t\u00cah, povo feliz!O povo foge da ignor\u00e2nciaApesar de viver t\u00e3o perto delaE sonham com melhores tempos idosContemplam esta vida numa celaEsperam nova possibilidadeDe verem esse mundo se acabarA arca de No\u00e9, o dirig\u00edvel,N\u00e3o voam, nem se pode flutuar\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado\tPovo marcado\t\u00cah, povo feliz!RAMALHO, Z\u00e9. Z\u00e9 Ramalho da Para\u00edba. Discobertas. \u00a9 Avohai Editora (EMI) BRSME9700721, 2008. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.zeramalho.com.-br\/sec_discografia_view.php?id=65&gt;. Acesso em: 15 fev. 2018.","id":363167,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>ESTRANGEIRO<\/em>: \u2013 Pois bem: nas ci\u00eancias te\u00f3ricas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s come\u00e7amos por distinguir uma parte diretiva, e<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesta, uma divis\u00e3o a que chamamos, por analogia,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autodirigente. A cria\u00e7\u00e3o dos animais foi, por sua vez,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>considerada como uma das divis\u00f5es da ci\u00eancia auto-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diretiva, da qual \u00e9 um g\u00eanero e certamente n\u00e3o o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menor; a cria\u00e7\u00e3o de animais nos deu a esp\u00e9cie da<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cria\u00e7\u00e3o em rebanho, e a cria\u00e7\u00e3o em rebanho, por<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sua vez, deu-nos a arte de criar os animais pedes-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tres; e a seguir, esta arte de criar os animais pedes-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tres nos deu, como se\u00e7\u00e3o principal, a arte que cria<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ra\u00e7a de animais sem chifres; e, ainda, esta ra\u00e7a de<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>animais sem chifres inclui uma parte que s\u00f3 poder\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser compreendida por um \u00fanico termo pela adi\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1ria de tr\u00eas nomes; ela se chamar\u00e1: \u201ca arte<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de criar ra\u00e7as que n\u00e3o se cruzam\u201d. Por fim, a \u00faltima<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subdivis\u00e3o restante, nos rebanhos b\u00edpedes, ser\u00e1 a<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arte de dirigir os homens. \u00c9 precisamente o que pro-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>curamos; a arte que se honra por dois nomes: pol\u00edti-<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ca e real.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PLAT\u00c3O. <em>Di\u00e1logos <\/em>\u2013 F\u00e9don, Sofista, Pol\u00edtico. Trad. Jorge Paleikat; Jo\u00e3o Cruz Costa. Rio de Janeiro: Ediouro, s.d. p. 177.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Releia o <strong>Texto 1 <\/strong>e leia o <strong>Texto 2<\/strong> para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>06 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p><br><\/p><p><strong>Texto 2<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Admir\u00e1vel gado novo<\/strong><\/p><p><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Voc\u00eas que fazem parte dessa massa<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Que passa nos projetos do futuro<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c9 duro tanto ter que caminhar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E dar muito mais do que receber<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E ter que demonstrar sua coragem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\u00c0 margem do que possa parecer<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E ver que toda essa engrenagem<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>J\u00e1 sente a ferrugem lhe comer<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPovo marcado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, povo feliz!<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>L\u00e1 fora faz um tempo confort\u00e1vel<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A vigil\u00e2ncia cuida do normal<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os autom\u00f3veis ouvem a not\u00edcia<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Os homens a publicam no jornal<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E correm atrav\u00e9s da madrugada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A \u00fanica velhice que chegou<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Demoram-se na beira da estrada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E passam a contar o que sobrou!<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPovo marcado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, povo feliz!<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O povo foge da ignor\u00e2ncia<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Apesar de viver t\u00e3o perto dela<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>E sonham com melhores tempos idos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Contemplam esta vida numa cela<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Esperam nova possibilidade<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>De verem esse mundo se acabar<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A arca de No\u00e9, o dirig\u00edvel,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>N\u00e3o voam, nem se pode flutuar<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, \u00f4\u00f4, vida de gado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\tPovo marcado<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 3em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\u00cah, povo feliz!<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\">RAMALHO, Z\u00e9. <em>Z\u00e9 Ramalho da Para\u00edba<\/em>. Discobertas. \u00a9 Avohai Editora (EMI) BRSME9700721, 2008. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.zeramalho.com.-br\/sec_discografia_view.php?id=65&gt;. Acesso em: 15 fev. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operadores argumentativos","oab":false,"nome":"Operadores argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409510,"slug":"lingua-portuguesa-operadores-argumentativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/966288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 05\/2013, do Sistema Integrado de Bibliotecas do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s (SIB\/IFG), a gest\u00e3o do SIB\/IFG cabe \u00e0:","provas":[{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1060390,"hashId":"a7117f62286ef92ca92adf701c433239","enunciado":"Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 05\/2013, do Sistema Integrado de Bibliotecas do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e\r\nTecnologia de Goi\u00e1s (SIB\/IFG), a gest\u00e3o do SIB\/IFG cabe \u00e0:","resposta":3718658,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Bibliotecas, diretamente subordinada \u00e0 Pr\u00f3-Reitoria de Ensino.","id":3718656,"corpo":"Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Bibliotecas, diretamente subordinada \u00e0 Pr\u00f3-Reitoria de Ensino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara de Ensino, diretamente subordinada ao Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o.","id":3718657,"corpo":"C\u00e2mara de Ensino, diretamente subordinada ao Conselho de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Bibliotecas, diretamente subordinada \u00e0 Pr\u00f3-Reitoria de Pesquisa e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o.","id":3718658,"corpo":"Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Bibliotecas, diretamente subordinada \u00e0 Pr\u00f3-Reitoria de Pesquisa e P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara de Ensino, diretamente subordinada ao Diretor-Geral do C\u00e2mpus.","id":3718659,"corpo":"C\u00e2mara de Ensino, diretamente subordinada ao Diretor-Geral do C\u00e2mpus.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1060390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o texto falado pelo estudante, \u00e9 CORRETO afirmar que \u201ccom certeza\u201d tem valor:","provas":[{"id":36532,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-administrador","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Administrador - 2018"},{"id":37281,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"},{"id":37283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":37284,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-jornalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Jornalista - 2018"},{"id":37285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37286,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1049553,"hashId":"0d5c6e45cbda915a9c33127f4cd9b464","enunciado":"Ainda sobre o texto falado pelo estudante, \u00e9 CORRETO afirmar que \u201ccom certeza\u201d tem valor:","resposta":3674413,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adversativo.","id":3674410,"corpo":"adversativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comparativo.","id":3674411,"corpo":"comparativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concessivo.","id":3674412,"corpo":"concessivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enf\u00e1tico.","id":3674413,"corpo":"enf\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378032,"enunciado":"","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1049553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a Planilha abaixo. Ela descreve uma lista de compras com as informa\u00e7\u00f5es de descri\u00e7\u00e3o do produto, a quantidade comprada e o valor unit\u00e1rio do produto nas colunas B, C e D, respectivamente. Nas colunas E e F, est\u00e3o f\u00f3rmulas que calculam o valor total a ser gasto com o produto e o percentual que esse total representa em rela\u00e7\u00e3o ao total da compra. Finalmente, a planilha mostra tamb\u00e9m o valor total da compra. As f\u00f3rmulas encontradas nas c\u00e9lulas E4, F5 e E7, podem ser, respectivamente:","provas":[{"id":36532,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-administrador","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Administrador - 2018"},{"id":37281,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"},{"id":37283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":37284,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-jornalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Jornalista - 2018"},{"id":37285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37286,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 10:50:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1049570,"hashId":"ca4d820e35b83aa9c3600d847a522bb3","enunciado":"<p>Observe a Planilha abaixo. Ela descreve uma lista de compras com as informa\u00e7\u00f5es de descri\u00e7\u00e3o do produto, a quantidade\r\ncomprada e o valor unit\u00e1rio do produto nas colunas B, C e D, respectivamente. Nas colunas E e F, est\u00e3o f\u00f3rmulas que\r\ncalculam o valor total a ser gasto com o produto e o percentual que esse total representa em rela\u00e7\u00e3o ao total da compra.\r\nFinalmente, a planilha mostra tamb\u00e9m o valor total da compra. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36532\/54.gif\"><\/p><p>As f\u00f3rmulas encontradas nas c\u00e9lulas E4, F5 e E7, podem ser, respectivamente:<\/p>","resposta":3674480,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=B4*C4, =E5\/F7, =SOMAR(E3:E7)","id":3674478,"corpo":"=B4*C4, =E5\/F7, =SOMAR(E3:E7)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=C4*B4, =E5\/E7, =SOMA(D3:D6)","id":3674479,"corpo":"=C4*B4, =E5\/E7, =SOMA(D3:D6)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=C4*D4, =E5\/$E$7, =SOMA(E3:E6)","id":3674480,"corpo":"=C4*D4, =E5\/$E$7, =SOMA(E3:E6)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=C4xD4, =SOMAR(D3:E6) , =E5\/E7","id":3674481,"corpo":"=C4xD4, =SOMAR(D3:E6) , =E5\/E7","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378042,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1049570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de servi\u00e7o que faz a indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica das informa\u00e7\u00f5es, procurando colecionar o maior n\u00famero poss\u00edvel de informa\u00e7\u00f5es, e cuja varredura dos s\u00edtios \u00e9 feita por meio de programas de computador chamados rob\u00f4s, denomina- se:","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966328,"hashId":"592268a9b0b4835c1d73ff675276d685","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tipo de servi\u00e7o que faz a indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica das informa\u00e7\u00f5es, procurando colecionar o maior n\u00famero poss\u00edvel de informa\u00e7\u00f5es, e cuja varredura dos s\u00edtios \u00e9 feita por meio de programas de computador chamados rob\u00f4s, denomina- se:<\/p>","resposta":3379501,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mecanismo de busca.","id":3379501,"corpo":"<p>mecanismo de busca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"repert\u00f3rio de assuntos.","id":3379502,"corpo":"<p>repert\u00f3rio de assuntos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"busca difusa.","id":3379503,"corpo":"<p>busca difusa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diret\u00f3rio de assuntos.","id":3379504,"corpo":"<p>diret\u00f3rio de assuntos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363172,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","oab":false,"nome":"Ferramentas e estrat\u00e9gias de busca","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397813,"slug":"biblioteconomia-ferramentas-e-estrategias-de-busca"}],"slug":"biblioteconomia\/966328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vis\u00e3o mais ampliada que considera o contexto da gest\u00e3o de sistemas de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sobre as atividades de indexa\u00e7\u00e3o e a vis\u00e3o mais direcionada aos procedimentos e elementos desse processo t\u00e9cnico circunscritos ao manual de indexa\u00e7\u00e3o, sua operacionaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, caracterizam","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966307,"hashId":"c60628250d96abfd410469862ad8129d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vis\u00e3o mais ampliada que considera o contexto da gest\u00e3o de sistemas de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o sobre as atividades de indexa\u00e7\u00e3o e a vis\u00e3o mais direcionada aos procedimentos e elementos desse processo t\u00e9cnico circunscritos ao manual de indexa\u00e7\u00e3o, sua operacionaliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o, caracterizam<\/p>","resposta":3379419,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fluxo document\u00e1rio.","id":3379417,"corpo":"<p>o fluxo document\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica.","id":3379418,"corpo":"<p>a representa\u00e7\u00e3o tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de indexa\u00e7\u00e3o.","id":3379419,"corpo":"<p>a pol\u00edtica de indexa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o processamento t\u00e9cnico.","id":3379420,"corpo":"<p>o processamento t\u00e9cnico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/966307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato de identificar o conte\u00fado de um documento com termos representativos dos seus assuntos e que constituem uma linguagem de indexa\u00e7\u00e3o. Em conformidade com a NBR 12676\/1992, a indexa\u00e7\u00e3o consiste basicamente em tr\u00eas est\u00e1gios, exceto:","provas":[{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:49:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1060380,"hashId":"7c7c4ce59812dcbd29392fc50074429c","enunciado":"A indexa\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato de identificar o conte\u00fado de um documento com termos representativos dos seus assuntos e que\r\nconstituem uma linguagem de indexa\u00e7\u00e3o. Em conformidade com a NBR 12676\/1992, a indexa\u00e7\u00e3o consiste basicamente em\r\ntr\u00eas est\u00e1gios, exceto:","resposta":3718616,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos assuntos por meio de padr\u00f5es internacionais.","id":3718616,"corpo":"Classifica\u00e7\u00e3o dos assuntos por meio de padr\u00f5es internacionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exame do documento e estabelecimento do assunto de seu conte\u00fado.","id":3718617,"corpo":"Exame do documento e estabelecimento do assunto de seu conte\u00fado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o dos conceitos presentes no assunto.","id":3718618,"corpo":"Identifica\u00e7\u00e3o dos conceitos presentes no assunto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tradu\u00e7\u00e3o desses conceitos nos termos de uma linguagem de indexa\u00e7\u00e3o.","id":3718619,"corpo":"Tradu\u00e7\u00e3o desses conceitos nos termos de uma linguagem de indexa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NBR 12676 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 12676 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405182,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12676-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1060380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na lei do direito autoral, um poema escrito em um guardanapo \u00e9 obra intelectual protegida tanto quanto um poema publicado em livro, porque","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966333,"hashId":"bafa255281cef47bff0b303c4df02fe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na lei do direito autoral, um poema escrito em um guardanapo \u00e9 obra intelectual protegida tanto quanto um poema publicado em livro, porque<\/p>","resposta":3379522,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a prote\u00e7\u00e3o aos direitos de autor depende de registro.","id":3379521,"corpo":"<p>a prote\u00e7\u00e3o aos direitos de autor depende de registro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o meio utilizado para a exterioriza\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante.","id":3379522,"corpo":"<p>o meio utilizado para a exterioriza\u00e7\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o \u00e9 irrelevante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o registro da obra depende do meio f\u00edsico em que \u00e9 produzida.","id":3379523,"corpo":"<p>o registro da obra depende do meio f\u00edsico em que \u00e9 produzida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o registro da obra \u00e9 obrigat\u00f3rio para o autor.","id":3379524,"corpo":"<p>o registro da obra \u00e9 obrigat\u00f3rio para o autor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.988\/1973 - Regulamento dos direitos autorais (Revogada pela Lei 9.610\/98)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.988\/1973 - Regulamento dos direitos autorais (Revogada pela Lei 9.610\/98)","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398114,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-988-1973-regulamento-dos-direitos-autorais-revogada-pela-lei-9-610-98"}],"slug":"legislacao-federal\/966333","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Editores modernos de Textos s\u00e3o softwares fundamentais para a constru\u00e7\u00e3o de documentos bem elaborados, pois disponibilizam recursos diversos que facilitam esse trabalho, entre eles, cria\u00e7\u00e3o de legendas, \u00edndices, alinhamentos de texto, inser\u00e7\u00e3o de imagens etc. Sobre recursos do Editor de Textos Microsoft Office Word vers\u00e3o 2013, indique a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":36532,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-administrador","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Administrador - 2018"},{"id":37281,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"},{"id":37283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":37284,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-jornalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Jornalista - 2018"},{"id":37285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37286,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 10:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1049572,"hashId":"be32cf0823e9bcc452abd76398da173e","enunciado":"Os Editores modernos de Textos s\u00e3o softwares fundamentais para a constru\u00e7\u00e3o de documentos bem elaborados, pois\r\ndisponibilizam recursos diversos que facilitam esse trabalho, entre eles, cria\u00e7\u00e3o de legendas, \u00edndices, alinhamentos de texto,\r\ninser\u00e7\u00e3o de imagens etc. Sobre recursos do Editor de Textos Microsoft Office Word vers\u00e3o 2013, indique a alternativa\r\nCORRETA:","resposta":3674488,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recurso \u201cModo de Layout\u201d permite ajustar as caracter\u00edsticas de fonte do documento para uma melhor leitura, marcando modifica\u00e7\u00f5es, para evitar altera\u00e7\u00f5es acidentais ou indesejadas.","id":3674486,"corpo":"O recurso \u201cModo de Layout\u201d permite ajustar as caracter\u00edsticas de fonte do documento para uma melhor leitura,\r\nmarcando modifica\u00e7\u00f5es, para evitar altera\u00e7\u00f5es acidentais ou indesejadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O recurso \u201cModo de Leitura\u201d permite ajustar as caracter\u00edsticas de fonte do documento para uma melhor leitura, marcando modifica\u00e7\u00f5es, para evitar altera\u00e7\u00f5es acidentais ou indesejadas.","id":3674487,"corpo":"O recurso \u201cModo de Leitura\u201d permite ajustar as caracter\u00edsticas de fonte do documento para uma melhor leitura,\r\nmarcando modifica\u00e7\u00f5es, para evitar altera\u00e7\u00f5es acidentais ou indesejadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O recurso \u201cControlar Altera\u00e7\u00f5es\u201d permite ver cada mudan\u00e7a, pois o Word marcar\u00e1 todas as adi\u00e7\u00f5es, exclus\u00f5es, movimenta\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as de formata\u00e7\u00e3o, quando um documento estiver sendo editado.","id":3674488,"corpo":"O recurso \u201cControlar Altera\u00e7\u00f5es\u201d permite ver cada mudan\u00e7a, pois o Word marcar\u00e1 todas as adi\u00e7\u00f5es, exclus\u00f5es,\r\nmovimenta\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as de formata\u00e7\u00e3o, quando um documento estiver sendo editado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recurso \u201cVer Edi\u00e7\u00e3o\u201d permite ver cada mudan\u00e7a, pois o Word marcar\u00e1 todas as adi\u00e7\u00f5es, exclus\u00f5es, movimenta\u00e7\u00f5es e mudan\u00e7as de formata\u00e7\u00e3o, quando um documento estiver sendo editado.","id":3674489,"corpo":"O recurso \u201cVer Edi\u00e7\u00e3o\u201d permite ver cada mudan\u00e7a, pois o Word marcar\u00e1 todas as adi\u00e7\u00f5es, exclus\u00f5es, movimenta\u00e7\u00f5es e\r\nmudan\u00e7as de formata\u00e7\u00e3o, quando um documento estiver sendo editado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378042,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/1049572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promulgada em 18 de novembro de 2011, a Lei n\u00ba 12527, regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es. Consoante a essa Lei, especificamente no seu art. 3\u00ba, que legisla sobre os procedimentos necess\u00e1rios para assegurar o direito fundamental de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, considere as seguintes diretrizes: I. Observ\u00e2ncia da publicidade como preceito geral e do sigilo como exce\u00e7\u00e3o. II. Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, mediante solicita\u00e7\u00f5es e de acordo com o interesse do gestor p\u00fablico. III. Utiliza\u00e7\u00e3o de meios de comunica\u00e7\u00e3o viabilizados pela tecnologia da informa\u00e7\u00e3o. IV. Fomento ao desenvolvimento da cultura de transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. V. Desenvolvimento do controle social da administra\u00e7\u00e3o privada. Est\u00e3o CORRETAS as assertivas:","provas":[{"id":36532,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-administrador","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Administrador - 2018"},{"id":37281,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"},{"id":37283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":37284,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-jornalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Jornalista - 2018"},{"id":37285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37286,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 10:50:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1049557,"hashId":"29fc87ade9b250e2dce2fb949130c684","enunciado":"<p>Promulgada em 18 de novembro de 2011, a Lei n\u00ba 12527, regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es. Consoante a essa Lei,\r\nespecificamente no seu art. 3\u00ba, que legisla sobre os procedimentos necess\u00e1rios para assegurar o direito fundamental de\r\nacesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, considere as seguintes diretrizes:<\/p><p>\r\nI. Observ\u00e2ncia da publicidade como preceito geral e do sigilo como exce\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nII. Divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es de interesse p\u00fablico, mediante solicita\u00e7\u00f5es e de acordo com o interesse do gestor p\u00fablico.\r\n<\/p><p>III. Utiliza\u00e7\u00e3o de meios de comunica\u00e7\u00e3o viabilizados pela tecnologia da informa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>IV. Fomento ao desenvolvimento da cultura de transpar\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p>\r\nV. Desenvolvimento do controle social da administra\u00e7\u00e3o privada.\r\nE<\/p><p>st\u00e3o CORRETAS as assertivas:<\/p>","resposta":3674428,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e V, apenas.","id":3674426,"corpo":"I, II e V, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V, apenas.","id":3674427,"corpo":"II, IV e V, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3674428,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V, apenas.","id":3674429,"corpo":"II, III e V, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378034,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422278,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1049557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar","id":16445,"slug":"pedagogo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado seu tema central, o recurso lingu\u00edstico utilizado para promover a progress\u00e3o tem\u00e1tica do texto \u00e9 a","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"},{"id":30343,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente Social - 2018"},{"id":36398,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar","id":16445,"slug":"pedagogo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-pedagogo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":37539,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2018"},{"id":37540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":37541,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro - 2018"},{"id":37542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37543,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-biomedico","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":37544,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-geografo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 10:50:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":966283,"hashId":"fa5679fb1701e93050563ebfab38649b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado seu tema central, o recurso lingu\u00edstico utilizado para promover a progress\u00e3o tem\u00e1tica do texto \u00e9 a<\/p>","resposta":3379321,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exposi\u00e7\u00e3o linear das ideias, com o aux\u00edlio de articuladores argumentativos.","id":3379321,"corpo":"<p>exposi\u00e7\u00e3o linear das ideias, com o aux\u00edlio de articuladores argumentativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disposi\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria dos marcadores discursivos nas senten\u00e7as.","id":3379322,"corpo":"<p>disposi\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria dos marcadores discursivos nas senten\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retomada textual explicitada pelo uso de pronomes pessoais.","id":3379323,"corpo":"<p>retomada textual explicitada pelo uso de pronomes pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"articula\u00e7\u00e3o oracional por conjun\u00e7\u00f5es subordinativas.","id":3379324,"corpo":"<p>articula\u00e7\u00e3o oracional por conjun\u00e7\u00f5es subordinativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Texto 1ESTRANGEIRO: \u2013 Pois bem: nas ci\u00eancias te\u00f3ricasn\u00f3s come\u00e7amos por distinguir uma parte diretiva, enesta, uma divis\u00e3o a que chamamos, por analogia,autodirigente. A cria\u00e7\u00e3o dos animais foi, por sua vez,considerada como uma das divis\u00f5es da ci\u00eancia auto-diretiva, da qual \u00e9 um g\u00eanero e certamente n\u00e3o omenor; a cria\u00e7\u00e3o de animais nos deu a esp\u00e9cie dacria\u00e7\u00e3o em rebanho, e a cria\u00e7\u00e3o em rebanho, porsua vez, deu-nos a arte de criar os animais pedes-tres; e a seguir, esta arte de criar os animais pedes-tres nos deu, como se\u00e7\u00e3o principal, a arte que criara\u00e7a de animais sem chifres; e, ainda, esta ra\u00e7a deanimais sem chifres inclui uma parte que s\u00f3 poder\u00e1ser compreendida por um \u00fanico termo pela adi\u00e7\u00e3onecess\u00e1ria de tr\u00eas nomes; ela se chamar\u00e1: \u201ca artede criar ra\u00e7as que n\u00e3o se cruzam\u201d. Por fim, a \u00faltimasubdivis\u00e3o restante, nos rebanhos b\u00edpedes, ser\u00e1 aarte de dirigir os homens. \u00c9 precisamente o que pro-curamos; a arte que se honra por dois nomes: pol\u00edti-ca e real.PLAT\u00c3O. Di\u00e1logos \u2013 F\u00e9don, Sofista, Pol\u00edtico. Trad. Jorge Paleikat; Jo\u00e3o Cruz Costa. Rio de Janeiro: Ediouro, s.d. p. 177.","id":363166,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o <strong>Texto 1 <\/strong>para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>01 <\/strong>a <strong>05<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>ESTRANGEIRO<\/em>: \u2013 Pois bem: nas ci\u00eancias te\u00f3ricas<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>n\u00f3s come\u00e7amos por distinguir uma parte diretiva, e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nesta, uma divis\u00e3o a que chamamos, por analogia,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>autodirigente. A cria\u00e7\u00e3o dos animais foi, por sua vez,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>considerada como uma das divis\u00f5es da ci\u00eancia auto-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>diretiva, da qual \u00e9 um g\u00eanero e certamente n\u00e3o o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>menor; a cria\u00e7\u00e3o de animais nos deu a esp\u00e9cie da<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>cria\u00e7\u00e3o em rebanho, e a cria\u00e7\u00e3o em rebanho, por<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sua vez, deu-nos a arte de criar os animais pedes-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tres; e a seguir, esta arte de criar os animais pedes-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tres nos deu, como se\u00e7\u00e3o principal, a arte que cria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ra\u00e7a de animais sem chifres; e, ainda, esta ra\u00e7a de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>animais sem chifres inclui uma parte que s\u00f3 poder\u00e1<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ser compreendida por um \u00fanico termo pela adi\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>necess\u00e1ria de tr\u00eas nomes; ela se chamar\u00e1: \u201ca arte<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>de criar ra\u00e7as que n\u00e3o se cruzam\u201d. Por fim, a \u00faltima<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>subdivis\u00e3o restante, nos rebanhos b\u00edpedes, ser\u00e1 a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>arte de dirigir os homens. \u00c9 precisamente o que pro-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>curamos; a arte que se honra por dois nomes: pol\u00edti-<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ca e real.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PLAT\u00c3O. <em>Di\u00e1logos <\/em>\u2013 F\u00e9don, Sofista, Pol\u00edtico. Trad. Jorge Paleikat; Jo\u00e3o Cruz Costa. Rio de Janeiro: Ediouro, s.d. p. 177.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/966283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma tecnologia adotada para identificar as intera\u00e7\u00f5es e o comportamento de usu\u00e1rios no processo de busca e localiza\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no cat\u00e1logo bibliogr\u00e1fico on-line. Essa tecnologia \u00e9 chamada de","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 10:50:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":966341,"hashId":"7f473631a18aa5456068525514176738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma tecnologia adotada para identificar as intera\u00e7\u00f5es e o comportamento de usu\u00e1rios no processo de busca e localiza\u00e7\u00e3o de uma informa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no cat\u00e1logo bibliogr\u00e1fico on-line. Essa tecnologia \u00e9 chamada de<\/p>","resposta":3379556,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iMasters.","id":3379553,"corpo":"<p>iMasters.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"WorldCat OCLC\u2019s.","id":3379554,"corpo":"<p>WorldCat OCLC\u2019s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"INFhome.","id":3379555,"corpo":"<p>INFhome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eye tracking.","id":3379556,"corpo":"<p>eye tracking.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/966341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar","id":16445,"slug":"pedagogo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na interface dos navegadores da Internet, como o Google Chrome e o Mozilla Firefox, \u00e9 apresentado o \u00edcone de uma casinha na tela inicial pr\u00f3ximo \u00e0 barra de pesquisa. Esse \u00edcone","provas":[{"id":30341,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30342,"cargo":{"descricao":"Documentalista","id":10508,"slug":"documentalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-documentalista","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Documentalista - 2018"},{"id":30343,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente Social - 2018"},{"id":36398,"cargo":{"descricao":"Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar","id":16445,"slug":"pedagogo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-pedagogo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Pedagogo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":37539,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968,"slug":"psicologo-area-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2018"},{"id":37540,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":2649,"slug":"psicologo-area-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-psicologo-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":37542,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37544,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3grafo","id":1440,"slug":"geografo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-geografo","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Ge\u00f3grafo - 2018"},{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759,"slug":"engenheiro-area-producao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 10:50:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":966299,"hashId":"174df4ea3d0c4a643cc356ea620e3695","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na interface dos navegadores da Internet, como o Google Chrome e o Mozilla Firefox, \u00e9 apresentado o \u00edcone de uma casinha na tela inicial pr\u00f3ximo \u00e0 barra de pesquisa. Esse \u00edcone<\/p>","resposta":3379386,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mostra o hist\u00f3rico das p\u00e1ginas visitadas.","id":3379385,"corpo":"<p>mostra o hist\u00f3rico das p\u00e1ginas visitadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retorna \u00e0 p\u00e1gina inicial.","id":3379386,"corpo":"<p>retorna \u00e0 p\u00e1gina inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"recarrega a p\u00e1gina atual.","id":3379387,"corpo":"<p>recarrega a p\u00e1gina atual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modifica a apar\u00eancia do navegador.","id":3379388,"corpo":"<p>modifica a apar\u00eancia do navegador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/966299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme Toutain (2005), no contexto dos arquivos e bibliotecas digitais, o objeto digital \u00e9:","provas":[{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista","id":6705,"slug":"bibliotecario-documentalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:50:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1060382,"hashId":"4d9c2fbd3a6d549d83c93ce9389815e8","enunciado":"Conforme Toutain (2005), no contexto dos arquivos e bibliotecas digitais, o objeto digital \u00e9:","resposta":3718626,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma codifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o em d\u00edgitos bin\u00e1rios, composta por frames, formato e hipertexto.","id":3718624,"corpo":"Uma codifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o em d\u00edgitos bin\u00e1rios, composta por frames, formato e hipertexto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um conte\u00fado informacional publicado digitalmente, reunindo interface de navega\u00e7\u00e3o e hiperlinks.","id":3718625,"corpo":"Um conte\u00fado informacional publicado digitalmente, reunindo interface de navega\u00e7\u00e3o e hiperlinks.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um registro de informa\u00e7\u00e3o codificado digitalmente, constitu\u00eddo de conte\u00fado informacional, metadados e identificador.","id":3718626,"corpo":"Um registro de informa\u00e7\u00e3o codificado digitalmente, constitu\u00eddo de conte\u00fado informacional, metadados e identificador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma forma de estrutura\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o de leitura n\u00e3o linear, envolvendo linguagem HTML para sua publica\u00e7\u00e3o.","id":3718627,"corpo":"Uma forma de estrutura\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o de leitura n\u00e3o linear, envolvendo linguagem HTML para sua publica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","oab":false,"nome":"Bibliotecas Digitais e Virtuais","pai":397811,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":400657,"slug":"biblioteconomia-bibliotecas-digitais-e-virtuais"}],"slug":"biblioteconomia\/1060382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um n\u00famero padr\u00e3o composto de oito d\u00edgitos, incluindo um d\u00edgito verificador, atribu\u00eddo a uma publica\u00e7\u00e3o seriada. \u00c9 um n\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o \u00fanico, internacionalmente reconhecido para publica\u00e7\u00f5es seriadas que uma vez atribu\u00eddo, torna-se um atribu\u00eddo individual do t\u00edtulo pelo tempo que for editado, sob um determinado t\u00edtulo (SANTOS, 2011). Esse n\u00famero \u00e9 denominado de:","provas":[{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-01 10:53:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1060375,"hashId":"4e42f378afbd2ecdf604681a767f620c","enunciado":"\u00c9 um n\u00famero padr\u00e3o composto de oito d\u00edgitos, incluindo um d\u00edgito verificador, atribu\u00eddo a uma publica\u00e7\u00e3o seriada. \u00c9 um\r\nn\u00famero de identifica\u00e7\u00e3o \u00fanico, internacionalmente reconhecido para publica\u00e7\u00f5es seriadas que uma vez atribu\u00eddo, torna-se\r\num atribu\u00eddo individual do t\u00edtulo pelo tempo que for editado, sob um determinado t\u00edtulo (SANTOS, 2011). Esse n\u00famero \u00e9\r\ndenominado de:","resposta":3718599,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualis.","id":3718596,"corpo":"Qualis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Webqualis. ","id":3718597,"corpo":"Webqualis.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"International Standard Book Number.","id":3718598,"corpo":"International Standard Book Number.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"International Standard Serial Number.","id":3718599,"corpo":"International Standard Serial Number.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379784,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enciclop\u00e9dias, Biografias, Mapas, Dicion\u00e1rios, etc","oab":false,"nome":"Enciclop\u00e9dias, Biografias, Mapas, Dicion\u00e1rios, etc","pai":397784,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397796,"slug":"biblioteconomia-enciclopedias-biografias-mapas-dicionarios-etc"}],"slug":"biblioteconomia\/1060375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 8112, de 11 de dezembro de 1990, disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das autarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. O art. 132, da supracitada lei, destaca os casos em que a demiss\u00e3o deve ser aplicada. Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da demiss\u00e3o, classifique cada um dos casos a seguir como verdadeiro (V) ou falso (F): I. ( ) Crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. II. ( ) Abandono de cargo. III. ( ) Assiduidade habitual. IV. ( ) Improbidade administrativa. V. ( ) Subordina\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o. A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":36532,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-administrador","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Administrador - 2018"},{"id":37281,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37282,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-bibliotecario-documentalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Bibliotec\u00e1rio\/Documentalista - 2018"},{"id":37283,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105,"slug":"engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":37284,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-jornalista","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Jornalista - 2018"},{"id":37285,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":37286,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual","id":12134,"slug":"tecnologo-area-producao-audiovisual"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifgo"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831,"slug":"ifgo"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnologo-area-producao-audiovisual","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o Audiovisual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-01 10:53:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":188,"descricao":"Tecnologia Educacional"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":127,"descricao":"Audiovisual"}],"id":1049562,"hashId":"625d6886141622631c6ed1795ad294a2","enunciado":"<p>A Lei n\u00ba 8112, de 11 de dezembro de 1990, disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis da Uni\u00e3o, das\r\nautarquias e das funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas federais. O art. 132, da supracitada lei, destaca os casos em que a demiss\u00e3o deve ser\r\naplicada. Quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da demiss\u00e3o, classifique cada um dos casos a seguir como verdadeiro (V) ou falso (F):\r\n<\/p><p>I. ( ) Crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\r\n<\/p><p>II. ( ) Abandono de cargo.\r\n<\/p><p>III. ( ) Assiduidade habitual.\r\n<\/p><p>IV. ( ) Improbidade administrativa.\r\n<\/p><p>V. ( ) Subordina\u00e7\u00e3o em servi\u00e7o.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":3674447,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-V-V-F","id":3674446,"corpo":"V-V-V-V-F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-V-F-V-F","id":3674447,"corpo":"V-V-F-V-F","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-F-V-V-V","id":3674448,"corpo":"F-F-V-V-V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-V-V-F-V","id":3674449,"corpo":"F-V-V-F-V","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378039,"enunciado":"","rotulo":19,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/1049562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A primeira etapa para o desenho de um processo de treinamento \u00e9 o diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o real, por meio do LNT-Levantamento das Necessidades de Treinamento. Nessa fase, existem tr\u00eas n\u00edveis que podem ser abordados. O n\u00edvel que focaliza o ambiente, as estrat\u00e9gias e os recursos para determinar em que \u00e1rea o treinamento deve acontecer \u00e9 chamado de an\u00e1lise","provas":[{"id":73735,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:29:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2236364,"hashId":"a7ae605842dea2418286f2b1055735df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A primeira etapa para o desenho de um processo de treinamento \u00e9 o diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o real, por meio do LNT-Levantamento das Necessidades de Treinamento. Nessa fase, existem tr\u00eas n\u00edveis que podem ser abordados. O n\u00edvel que focaliza o ambiente, as estrat\u00e9gias e os recursos para determinar em que \u00e1rea o treinamento deve acontecer \u00e9 chamado de an\u00e1lise<\/p>","resposta":8797798,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjuntural.","id":8797796,"corpo":"<p>conjuntural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das tarefas.","id":8797797,"corpo":"<p>das tarefas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizacional.","id":8797798,"corpo":"<p>organizacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das compet\u00eancias.","id":8797799,"corpo":"<p>das compet\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrutural.","id":8797800,"corpo":"<p>estrutural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas seguintes, uma refere-se corretamente ao conceito de avalia\u00e7\u00e3o de cargos. Assinale-a.","provas":[{"id":73735,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:30:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2236423,"hashId":"f01196b15197dfbc4ad6d8fb343c5f06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as alternativas seguintes, uma refere-se corretamente ao conceito de avalia\u00e7\u00e3o de cargos. Assinale-a.<\/p>","resposta":8798075,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de cargos n\u00e3o estabelece rela\u00e7\u00e3o direta com o equil\u00edbrio interno dos sal\u00e1rios.","id":8798074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de cargos n\u00e3o estabelece rela\u00e7\u00e3o direta com o equil\u00edbrio interno dos sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9 um meio de determinar o valor relativo de cada cargo dentro da estrutura organizacional.","id":8798075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9 um meio de determinar o valor relativo de cada cargo dentro da estrutura organizacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9 um instrumento para comparar cargos sem, no entanto, estabelecer uma hierarquia entre eles.","id":8798076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9 um instrumento para comparar cargos sem, no entanto, estabelecer uma hierarquia entre eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de cargos descarta a necessidade de se utilizarem procedimentos matem\u00e1ticos em sua execu\u00e7\u00e3o.","id":8798077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de cargos descarta a necessidade de se utilizarem procedimentos matem\u00e1ticos em sua execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de cargos permite que se pratiquem decis\u00f5es arbitr\u00e1rias para a determina\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios.","id":8798078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de cargos permite que se pratiquem decis\u00f5es arbitr\u00e1rias para a determina\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um projeto de treinamento, o elemento \u201cobjetivos instrucionais\u201d representa","provas":[{"id":73735,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:29:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2236369,"hashId":"90e1fc2478607783d52694457f869d26","enunciado":"<p>Em um projeto de treinamento, o elemento \u201cobjetivos instrucionais\u201d representa<\/p>","resposta":8797823,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferramentas de aux\u00edlio para que os funcion\u00e1rios entendam a utiliza\u00e7\u00e3o de novas teorias e compreendam como podem utiliz\u00e1-las em suas atividades cotidianas.","id":8797819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ferramentas de aux\u00edlio para que os funcion\u00e1rios entendam a utiliza\u00e7\u00e3o de novas teorias e compreendam como podem utiliz\u00e1-las em suas atividades cotidianas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o de metodologias pr\u00e1ticas para que os funcion\u00e1rios as utilizem em suas atividades no trabalho.","id":8797820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descri\u00e7\u00e3o de metodologias pr\u00e1ticas para que os funcion\u00e1rios as utilizem em suas atividades no trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e9cnica oriunda da metodologia \u201ctreinamento por objetivos\u201d.","id":8797821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00e9cnica oriunda da metodologia \u201ctreinamento por objetivos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conjunto de instrumentos de treinamento que s\u00f3 podem ser utilizados na modalidade \u201censino a dist\u00e2ncia\u201d.","id":8797822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de instrumentos de treinamento que s\u00f3 podem ser utilizados na modalidade \u201censino a dist\u00e2ncia\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a descri\u00e7\u00e3o das habilidades ou os conhecimentos a serem adquiridos e\/ou as atitudes a serem mudadas.","id":8797823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a descri\u00e7\u00e3o das habilidades ou os conhecimentos a serem adquiridos e\/ou as atitudes a serem mudadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma conceitua\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise de cargo diz que representa um levantamento dos aspectos extr\u00ednsecos do cargo. Aspectos extr\u00ednsecos referem-se, nesse conceito, a","provas":[{"id":73735,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396,"slug":"analista-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:29:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2236406,"hashId":"9066b995549450fa8a6e63b9da1a85ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma conceitua\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise de cargo diz que representa um levantamento dos aspectos extr\u00ednsecos do cargo. Aspectos extr\u00ednsecos referem-se, nesse conceito, a<\/p>","resposta":8797993,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"requisitos que o cargo exige do ocupante.","id":8797993,"corpo":"<p>requisitos que o cargo exige do ocupante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fatores que especificam o cargo.","id":8797994,"corpo":"<p>fatores que especificam o cargo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9todos empregados para execu\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es do cargo.","id":8797995,"corpo":"<p>m\u00e9todos empregados para execu\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conte\u00fado do cargo.","id":8797996,"corpo":"<p>conte\u00fado do cargo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"periodicidade na execu\u00e7\u00e3o das tarefas do cargo.","id":8797997,"corpo":"<p>periodicidade na execu\u00e7\u00e3o das tarefas do cargo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis organizacionais","oab":false,"nome":"N\u00edveis organizacionais","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417274,"slug":"administracao-geral-niveis-organizacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao disposto no C\u00f3digo Penal, Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940 - Crimes contra a Pessoa e contra o Patrim\u00f4nio, marque a rela\u00e7\u00e3o incorreta. ","provas":[{"id":77140,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias","sigla":"","id":3408,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-caxias-ma"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-ma-2018-instituto-machado-de-assis-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Caxias - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 23:40:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2323069,"hashId":"d46b78eb43897b9c76b061942d2f83f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao disposto no C\u00f3digo Penal, Lei n\u00ba 2.848 de 7 de dezembro de 1940 - Crimes contra a Pessoa e contra o Patrim\u00f4nio, marque a rela\u00e7\u00e3o incorreta. <\/p>","resposta":9173379,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Expor a perigo a vida ou a sa\u00fade de pessoa sob sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia, para fim de educa\u00e7\u00e3o, ensino, tratamento ou cust\u00f3dia, quer privando-a de alimenta\u00e7\u00e3o ou cuidados indispens\u00e1veis, quer sujeitando-a a trabalho excessivo ou inadequado, quer abusando de meios de corre\u00e7\u00e3o ou disciplina \/ Pena - deten\u00e7\u00e3o, de dois meses a um ano, ou multa.","id":9173378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expor a perigo a vida ou a sa\u00fade de pessoa sob sua autoridade, guarda ou vigil\u00e2ncia, para fim de educa\u00e7\u00e3o, ensino, tratamento ou cust\u00f3dia, quer privando-a de alimenta\u00e7\u00e3o ou cuidados indispens\u00e1veis, quer sujeitando-a a trabalho excessivo ou inadequado, quer abusando de meios de corre\u00e7\u00e3o ou disciplina \/ Pena - deten\u00e7\u00e3o, de dois meses a um ano, ou multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caluniar algu\u00e9m, imputando-lhe falsamente fato definido como crime \/ Pena - reclus\u00e3o, de um a cinco anos. ","id":9173379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caluniar algu\u00e9m, imputando-lhe falsamente fato definido como crime \/ Pena - reclus\u00e3o, de um a cinco anos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expor a vida ou a sa\u00fade de outrem a perigo direto e iminente \/ Pena - deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano, se o fato n\u00e3o constitui crime mais grave.","id":9173380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expor a vida ou a sa\u00fade de outrem a perigo direto e iminente \/ Pena - deten\u00e7\u00e3o, de tr\u00eas meses a um ano, se o fato n\u00e3o constitui crime mais grave.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Expor ou abandonar rec\u00e9m-nascido, para ocultar desonra pr\u00f3pria \/ Pena - deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos.","id":9173381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expor ou abandonar rec\u00e9m-nascido, para ocultar desonra pr\u00f3pria \/ Pena - deten\u00e7\u00e3o, de seis meses a dois anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cal\u00fania","oab":true,"nome":"Cal\u00fania","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406352,"slug":"direito-penal-calunia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto 1 est\u00e1 organizado em t\u00f3picos tem\u00e1ticos que se sucedem e ampliam progressivamente o tema. Considerando esse coment\u00e1rio, relacione os t\u00f3picos tem\u00e1ticos da coluna 1 aos coment\u00e1rios da coluna 2, numerando a segunda coluna de acordo com a primeira. Coluna 11. Crescimento da demanda2. Delimita\u00e7\u00e3o do tema3. Forma\u00e7\u00e3o profissional4. Jornada de trabalho5. Complexidade do trabalhoColuna 2( ) Atividades de enfermagem que s\u00e3o voltadas para os trabalhadores a bordo de plataformas, navios e unidades petrol\u00edferas.( ) Atendimento de emerg\u00eancia de grande propor\u00e7\u00e3o ou gravidade, j\u00e1 que a explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s tem grande periculosidade.( ) Devido \u00e0s grandes descobertas de petr\u00f3leo e g\u00e1s no Brasil, os investimentos no setor offshore tiveram um grande crescimento.( ) Embora ajude no desempenho, a especializa\u00e7\u00e3o em Enfermagem do Trabalho n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para trabalhar em enfermagem offshore.( ) Os profissionais t\u00eam turnos de 12 horas de trabalho, em dois tipos de escalas e\/ou regime de revezamento de embarqueA ordem CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":77684,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2018-upenet-iaupe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Recife - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:10:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2336910,"hashId":"dcb5e9a56c29cfdd5dd7c25bf577d28a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Texto 1 est\u00e1 organizado em t\u00f3picos tem\u00e1ticos que se sucedem e ampliam progressivamente o tema. Considerando esse coment\u00e1rio, relacione os t\u00f3picos tem\u00e1ticos da coluna 1 aos coment\u00e1rios da coluna 2, numerando a segunda coluna de acordo com a primeira. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Crescimento da demanda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Delimita\u00e7\u00e3o do tema<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Forma\u00e7\u00e3o profissional<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Jornada de trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Complexidade do trabalho<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atividades de enfermagem que s\u00e3o voltadas para os trabalhadores a bordo de plataformas, navios e unidades petrol\u00edferas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Atendimento de emerg\u00eancia de grande propor\u00e7\u00e3o ou gravidade, j\u00e1 que a explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s tem grande periculosidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Devido \u00e0s grandes descobertas de petr\u00f3leo e g\u00e1s no Brasil, os investimentos no setor offshore tiveram um grande crescimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embora ajude no desempenho, a especializa\u00e7\u00e3o em Enfermagem do Trabalho n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria para trabalhar em enfermagem offshore.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os profissionais t\u00eam turnos de 12 horas de trabalho, em dois tipos de escalas e\/ou regime de revezamento de embarque<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9235233,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2-3-1-5-4","id":9235232,"corpo":"<p>2-3-1-5-4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2-5-1-3-4","id":9235233,"corpo":"<p>2-5-1-3-4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3-1-2-4-5","id":9235234,"corpo":"<p>3-1-2-4-5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4-2-3-1-5","id":9235235,"corpo":"<p>4-2-3-1-5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5-1-3-4-2","id":9235236,"corpo":"<p>5-1-3-4-2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Enfermagem Offshore (01) Enfermagem Offshore \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o do termo ingl\u00eas: Offshore Nursing. Define, assim, o grupo de profissionais de Enfermagem, t\u00e9cnicos de enfermagem e enfermeiros que trabalham na \u00e1rea offshore. \u00c9 a presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem desenvolvida na \u00e1rea de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em alto-mar. Logo, as atividades dela s\u00e3o voltadas para os trabalhadores a bordo de plataformas, navios e unidades petrol\u00edferas. (02) Muitos dos profissionais de Enfermagem Offshore s\u00e3o oriundos de outras \u00e1reas da enfermagem, tais como: Emerg\u00eancia, Unidade de Terapia Intensiva e Enfermagem do Trabalho. Isso ocorre devido ao tipo de atividade desenvolvida por esses profissionais, que requer conhecimentos e habilidades espec\u00edficas para prestar assist\u00eancia no caso de les\u00f5es graves, decorrentes de opera\u00e7\u00f5es complexas. (03) A atividade tornou-se t\u00e3o importante para a \u00e1rea que o Conselho Federal de Enfermagem (COFEN) reconheceu a Enfermagem Offshore como uma nova Especialidade da Enfermagem. (04) Atualmente, devido \u00e0s grandes descobertas de petr\u00f3leo e g\u00e1s no Brasil, realizadas pela Petrobras, aliadas \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de novas reservas ainda maiores, os investimentos no setor offshore tiveram um grande crescimento, com perspectivas maiores ainda nos pr\u00f3ximos anos. (05) O n\u00famero de profissionais de enfermagem envolvidos neste setor vem crescendo de forma r\u00e1pida desde ent\u00e3o, acompanhando uma grande demanda e atraindo diversos enfermeiros que nunca trabalharam embarcados. Por\u00e9m, ser\u00e1 que estes que pleiteiam essas novas vagas sabem realmente quais ser\u00e3o os desafios a serem alcan\u00e7ados e os obst\u00e1culos a serem enfrentados em uma plataforma em alto-mar? (06) Os profissionais de Enfermagem Offshore atualmente trabalham em turnos de 12 horas, em dois tipos de escalas e\/ou regime de revezamento de embarque: escala 14X14: o enfermeiro permanece um per\u00edodo de 14 dias embarcado e outro per\u00edodo de 14 dias de folga; escala 14X21: o enfermeiro permanece um per\u00edodo de 14 dias embarcado e outro per\u00edodo de 21 dias de folga. Essa escala \u00e9 aplic\u00e1vel apenas a funcion\u00e1rios concursados Petrobras devido a um acordo sindical. (07) As empresas realizam suas contrata\u00e7\u00f5es baseadas na CLT \u2013 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, posicionando os seus profissionais em n\u00edveis de carreira que variam do n\u00edvel I ao IV. Outras selecionam por contrato de trabalho tempor\u00e1rio (...). Existem empresas que terceirizam esse servi\u00e7o atrav\u00e9s de outras empresas especializadas. (08) Por se tratar de uma atividade em regime de confinamento, que apresenta situa\u00e7\u00f5es peculiares, a rela\u00e7\u00e3o enfermeiro-tripula\u00e7\u00e3o \u00e9 de extrema import\u00e2ncia e o profissional de enfermagem deve possuir um perfil bastante sociabiliz\u00e1vel, pois sua intera\u00e7\u00e3o com os demais tripulantes \u00e9 um fator essencial para gerar rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e respeito, visto que ele ser\u00e1, em muitos casos, o \u00fanico profissional de sa\u00fade a bordo. (09) Existe, ainda, por parte de muitas empresas, o requisito para se contratarem profissionais que falem outra l\u00edngua, de prefer\u00eancia, o ingl\u00eas. Isso ocorre pelo fato de a maioria das empresas serem estrangeiras, com profissionais de diversas nacionalidades envolvidos nas opera\u00e7\u00f5es a bordo. (10) A possibilidade de um atendimento de emerg\u00eancia de grande propor\u00e7\u00e3o ou gravidade \u00e9 uma realidade bastante prov\u00e1vel para o Enfermeiro Offshore, uma vez que as opera\u00e7\u00f5es envolvidas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s t\u00eam grande periculosidade, tanto que s\u00e3o classificadas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho como de Grau de Risco IV, numa escala que vai de I a IV. Ou seja, \u00e9 um dos servi\u00e7os de maior risco no Brasil. (11) Por ter essa caracter\u00edstica, o enfermeiro deve ser capaz de lidar com situa\u00e7\u00f5es extremas. Habilidades cient\u00edficas e t\u00e9cnicas ser\u00e3o sempre colocadas \u00e0 pr\u00e1tica e ser\u00e3o os pontos primordiais para reverter desde poss\u00edveis ferimentos at\u00e9 paradas card\u00edacas, amputa\u00e7\u00f5es, queimaduras, envenenamento por g\u00e1s e explos\u00f5es. (12) Entre as in\u00fameras atividades de uma equipe que atua em plataformas ou navios, est\u00e3o: o atendimento ambulatorial, o controle do estoque de materiais e medicamentos, a higiene do local de trabalho e dos alimentos, a comunica\u00e7\u00e3o com o setor m\u00e9dico e, seguramente, os primeiros socorros. Vale destacar que, em casos mais graves, em que h\u00e1 necessidade do atendimento m\u00e9dico, as equipes Offshore tamb\u00e9m contam com esse tipo de profissional de sobreaviso em terra firme. O contato inicial \u00e9 feito por telefone ou videoconfer\u00eancia, momento em que os procedimentos s\u00e3o iniciados. (13) Muitos acreditam que apenas quem possui especializa\u00e7\u00e3o em Enfermagem do Trabalho pode atuar na \u00e1rea Offshore. Embora tal especializa\u00e7\u00e3o ajude no bom desempenho, ainda n\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade legal. O que ocorre no mercado \u00e9 que as empresas terceirizadas, respons\u00e1veis por contratar os profissionais, incluem essa forma\u00e7\u00e3o como requisito. (14) Os sal\u00e1rios atualmente variam entre R$ 4.500,00 para um enfermeiro iniciante e R$ 10.000,00, para um enfermeiro n\u00edvel s\u00eanior ou coordenador. Para os t\u00e9cnicos de enfermagem, os valores ficam entre R$ 3.500,00 e R$ 6.000,00. Atualmente \u00e9 uma das \u00e1reas mais bem pagas da enfermagem. Dispon\u00edvel em: https:\/\/aenfermagem.com.br\/materia\/enfermagem-offshore\/ Acesso em: 30 jul. 2018. Adaptado.","id":524956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Enfermagem Offshore<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong> (01)<\/strong> Enfermagem Offshore \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o do termo ingl\u00eas: <em>Offshore Nursin<\/em>g. Define, assim, o grupo de profissionais de Enfermagem, t\u00e9cnicos de enfermagem e enfermeiros que trabalham na \u00e1rea offshore. \u00c9 a presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem desenvolvida na \u00e1rea de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em alto-mar. Logo, as atividades dela s\u00e3o voltadas para os trabalhadores a bordo de plataformas, navios e unidades petrol\u00edferas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> <strong>(02) <\/strong>Muitos dos profissionais de Enfermagem Offshore s\u00e3o oriundos de outras \u00e1reas da enfermagem, tais como: Emerg\u00eancia, Unidade de Terapia Intensiva e Enfermagem do Trabalho. Isso ocorre devido ao tipo de atividade desenvolvida por esses profissionais, que requer conhecimentos e habilidades espec\u00edficas para prestar assist\u00eancia no caso de les\u00f5es graves, decorrentes de opera\u00e7\u00f5es complexas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(03)<\/strong> A atividade tornou-se t\u00e3o importante para a \u00e1rea que o Conselho Federal de Enfermagem (COFEN) reconheceu a Enfermagem Offshore como uma nova Especialidade da Enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> <strong>(04) <\/strong>Atualmente, devido \u00e0s grandes descobertas de petr\u00f3leo e g\u00e1s no Brasil, realizadas pela Petrobras, aliadas \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de novas reservas ainda maiores, os investimentos no setor offshore tiveram um grande crescimento, com perspectivas maiores ainda nos pr\u00f3ximos anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(05)<\/strong> O n\u00famero de profissionais de enfermagem envolvidos neste setor vem crescendo de forma r\u00e1pida desde ent\u00e3o, acompanhando uma grande demanda e atraindo diversos enfermeiros que nunca trabalharam embarcados. Por\u00e9m, ser\u00e1 que estes que pleiteiam essas novas vagas sabem realmente quais ser\u00e3o os desafios a serem alcan\u00e7ados e os obst\u00e1culos a serem enfrentados em uma plataforma em alto-mar? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(06)<\/strong> Os profissionais de Enfermagem Offshore atualmente trabalham em turnos de 12 horas, em dois tipos de escalas e\/ou regime de revezamento de embarque: escala 14X14: o enfermeiro permanece um per\u00edodo de 14 dias embarcado e outro per\u00edodo de 14 dias de folga; escala 14X21: o enfermeiro permanece um per\u00edodo de 14 dias embarcado e outro per\u00edodo de 21 dias de folga. Essa escala \u00e9 aplic\u00e1vel apenas a funcion\u00e1rios concursados Petrobras devido a um acordo sindical. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(07) <\/strong>As empresas realizam suas contrata\u00e7\u00f5es baseadas na CLT \u2013 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, posicionando os seus profissionais em n\u00edveis de carreira que variam do n\u00edvel I ao IV. Outras selecionam por contrato de trabalho tempor\u00e1rio (...). Existem empresas que terceirizam esse servi\u00e7o atrav\u00e9s de outras empresas especializadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong> (08) <\/strong>Por se tratar de uma atividade em regime de confinamento, que apresenta situa\u00e7\u00f5es peculiares, a rela\u00e7\u00e3o enfermeiro-tripula\u00e7\u00e3o \u00e9 de extrema import\u00e2ncia e o profissional de enfermagem deve possuir um perfil bastante sociabiliz\u00e1vel, pois sua intera\u00e7\u00e3o com os demais tripulantes \u00e9 um fator essencial para gerar rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e respeito, visto que ele ser\u00e1, em muitos casos, o \u00fanico profissional de sa\u00fade a bordo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(09)<\/strong> Existe, ainda, por parte de muitas empresas, o requisito para se contratarem profissionais que falem outra l\u00edngua, de prefer\u00eancia, o ingl\u00eas. Isso ocorre pelo fato de a maioria das empresas serem estrangeiras, com profissionais de diversas nacionalidades envolvidos nas opera\u00e7\u00f5es a bordo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(10) <\/strong>A possibilidade de um atendimento de emerg\u00eancia de grande propor\u00e7\u00e3o ou gravidade \u00e9 uma realidade bastante prov\u00e1vel para o Enfermeiro Offshore, uma vez que as opera\u00e7\u00f5es envolvidas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s t\u00eam grande periculosidade, tanto que s\u00e3o classificadas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho como de Grau de Risco IV, numa escala que vai de I a IV. Ou seja, \u00e9 um dos servi\u00e7os de maior risco no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong> (11)<\/strong> Por ter essa caracter\u00edstica, o enfermeiro deve ser capaz de lidar com situa\u00e7\u00f5es extremas. Habilidades cient\u00edficas e t\u00e9cnicas ser\u00e3o sempre colocadas \u00e0 pr\u00e1tica e ser\u00e3o os pontos primordiais para reverter desde poss\u00edveis ferimentos at\u00e9 paradas card\u00edacas, amputa\u00e7\u00f5es, queimaduras, envenenamento por g\u00e1s e explos\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(12) <\/strong>Entre as in\u00fameras atividades de uma equipe que atua em plataformas ou navios, est\u00e3o: o atendimento ambulatorial, o controle do estoque de materiais e medicamentos, a higiene do local de trabalho e dos alimentos, a comunica\u00e7\u00e3o com o setor m\u00e9dico e, seguramente, os primeiros socorros. Vale destacar que, em casos mais graves, em que h\u00e1 necessidade do atendimento m\u00e9dico, as equipes Offshore tamb\u00e9m contam com esse tipo de profissional de sobreaviso em terra firme. O contato inicial \u00e9 feito por telefone ou videoconfer\u00eancia, momento em que os procedimentos s\u00e3o iniciados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(13) <\/strong>Muitos acreditam que apenas quem possui especializa\u00e7\u00e3o em Enfermagem do Trabalho pode atuar na \u00e1rea Offshore. Embora tal especializa\u00e7\u00e3o ajude no bom desempenho, ainda n\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade legal. O que ocorre no mercado \u00e9 que as empresas terceirizadas, respons\u00e1veis por contratar os profissionais, incluem essa forma\u00e7\u00e3o como requisito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(14)<\/strong> Os sal\u00e1rios atualmente variam entre R$ 4.500,00 para um enfermeiro iniciante e R$ 10.000,00, para um enfermeiro n\u00edvel s\u00eanior ou coordenador. Para os t\u00e9cnicos de enfermagem, os valores ficam entre R$ 3.500,00 e R$ 6.000,00. Atualmente \u00e9 uma das \u00e1reas mais bem pagas da enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/aenfermagem.com.br\/materia\/enfermagem-offshore\/ Acesso em: 30 jul. 2018. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto 1 circula na esfera jornal\u00edstica e o seu conte\u00fado se organiza predominantemente:","provas":[{"id":77684,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2018-upenet-iaupe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Recife - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:10:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2336926,"hashId":"8185e601a448a9d9c5dfd75f350b0ff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Texto 1 circula na esfera jornal\u00edstica e o seu conte\u00fado se organiza predominantemente:<\/p>","resposta":9235312,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na exposi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es acerca do tema, como em: \u201cOs profissionais de Enfermagem Offshore atualmente trabalham em turnos de 12 horas (...)\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo).","id":9235312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na exposi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es acerca do tema, como em: \u201cOs profissionais de Enfermagem Offshore atualmente trabalham em turnos de 12 horas (...)\u201d (6\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na narra\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias dos profissionais de enfermagem, como em: \u201cHabilidades cient\u00edficas e t\u00e9cnicas ser\u00e3o sempre colocadas \u00e0 pr\u00e1tica\u201d (11\u00ba par\u00e1grafo).","id":9235313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na narra\u00e7\u00e3o de experi\u00eancias dos profissionais de enfermagem, como em: \u201cHabilidades cient\u00edficas e t\u00e9cnicas ser\u00e3o sempre colocadas \u00e0 pr\u00e1tica\u201d (11\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na descri\u00e7\u00e3o do ambiente f\u00edsico de trabalho do setor offshore: \u201cEntre as in\u00fameras atividades de uma equipe que atua em plataformas ou navios, est\u00e3o: \u201c(...) o atendimento ambulatorial (...), a higiene do local de trabalho e dos alimentos\u201d (12\u00ba par\u00e1grafo).","id":9235314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na descri\u00e7\u00e3o do ambiente f\u00edsico de trabalho do setor offshore: \u201cEntre as in\u00fameras atividades de uma equipe que atua em plataformas ou navios, est\u00e3o: \u201c(...) o atendimento ambulatorial (...), a higiene do local de trabalho e dos alimentos\u201d (12\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no di\u00e1logo direto com o leitor, como em: \u201cMuitos acreditam que apenas quem possui especializa\u00e7\u00e3o em Enfermagem do Trabalho pode atuar na \u00e1rea offshore.\u201d (13\u00ba par\u00e1grafo).","id":9235315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no di\u00e1logo direto com o leitor, como em: \u201cMuitos acreditam que apenas quem possui especializa\u00e7\u00e3o em Enfermagem do Trabalho pode atuar na \u00e1rea offshore.\u201d (13\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na defesa das ideias por meio de uma argumenta\u00e7\u00e3o precisa: \u201cO que ocorre no mercado \u00e9 que as empresas terceirizadas, respons\u00e1veis por contratar os profissionais, incluem essa forma\u00e7\u00e3o como requisito.\u201d (13\u00ba par\u00e1grafo).","id":9235316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na defesa das ideias por meio de uma argumenta\u00e7\u00e3o precisa: \u201cO que ocorre no mercado \u00e9 que as empresas terceirizadas, respons\u00e1veis por contratar os profissionais, incluem essa forma\u00e7\u00e3o como requisito.\u201d (13\u00ba par\u00e1grafo).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1 Enfermagem Offshore (01) Enfermagem Offshore \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o do termo ingl\u00eas: Offshore Nursing. Define, assim, o grupo de profissionais de Enfermagem, t\u00e9cnicos de enfermagem e enfermeiros que trabalham na \u00e1rea offshore. \u00c9 a presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem desenvolvida na \u00e1rea de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em alto-mar. Logo, as atividades dela s\u00e3o voltadas para os trabalhadores a bordo de plataformas, navios e unidades petrol\u00edferas. (02) Muitos dos profissionais de Enfermagem Offshore s\u00e3o oriundos de outras \u00e1reas da enfermagem, tais como: Emerg\u00eancia, Unidade de Terapia Intensiva e Enfermagem do Trabalho. Isso ocorre devido ao tipo de atividade desenvolvida por esses profissionais, que requer conhecimentos e habilidades espec\u00edficas para prestar assist\u00eancia no caso de les\u00f5es graves, decorrentes de opera\u00e7\u00f5es complexas. (03) A atividade tornou-se t\u00e3o importante para a \u00e1rea que o Conselho Federal de Enfermagem (COFEN) reconheceu a Enfermagem Offshore como uma nova Especialidade da Enfermagem. (04) Atualmente, devido \u00e0s grandes descobertas de petr\u00f3leo e g\u00e1s no Brasil, realizadas pela Petrobras, aliadas \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de novas reservas ainda maiores, os investimentos no setor offshore tiveram um grande crescimento, com perspectivas maiores ainda nos pr\u00f3ximos anos. (05) O n\u00famero de profissionais de enfermagem envolvidos neste setor vem crescendo de forma r\u00e1pida desde ent\u00e3o, acompanhando uma grande demanda e atraindo diversos enfermeiros que nunca trabalharam embarcados. Por\u00e9m, ser\u00e1 que estes que pleiteiam essas novas vagas sabem realmente quais ser\u00e3o os desafios a serem alcan\u00e7ados e os obst\u00e1culos a serem enfrentados em uma plataforma em alto-mar? (06) Os profissionais de Enfermagem Offshore atualmente trabalham em turnos de 12 horas, em dois tipos de escalas e\/ou regime de revezamento de embarque: escala 14X14: o enfermeiro permanece um per\u00edodo de 14 dias embarcado e outro per\u00edodo de 14 dias de folga; escala 14X21: o enfermeiro permanece um per\u00edodo de 14 dias embarcado e outro per\u00edodo de 21 dias de folga. Essa escala \u00e9 aplic\u00e1vel apenas a funcion\u00e1rios concursados Petrobras devido a um acordo sindical. (07) As empresas realizam suas contrata\u00e7\u00f5es baseadas na CLT \u2013 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, posicionando os seus profissionais em n\u00edveis de carreira que variam do n\u00edvel I ao IV. Outras selecionam por contrato de trabalho tempor\u00e1rio (...). Existem empresas que terceirizam esse servi\u00e7o atrav\u00e9s de outras empresas especializadas. (08) Por se tratar de uma atividade em regime de confinamento, que apresenta situa\u00e7\u00f5es peculiares, a rela\u00e7\u00e3o enfermeiro-tripula\u00e7\u00e3o \u00e9 de extrema import\u00e2ncia e o profissional de enfermagem deve possuir um perfil bastante sociabiliz\u00e1vel, pois sua intera\u00e7\u00e3o com os demais tripulantes \u00e9 um fator essencial para gerar rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e respeito, visto que ele ser\u00e1, em muitos casos, o \u00fanico profissional de sa\u00fade a bordo. (09) Existe, ainda, por parte de muitas empresas, o requisito para se contratarem profissionais que falem outra l\u00edngua, de prefer\u00eancia, o ingl\u00eas. Isso ocorre pelo fato de a maioria das empresas serem estrangeiras, com profissionais de diversas nacionalidades envolvidos nas opera\u00e7\u00f5es a bordo. (10) A possibilidade de um atendimento de emerg\u00eancia de grande propor\u00e7\u00e3o ou gravidade \u00e9 uma realidade bastante prov\u00e1vel para o Enfermeiro Offshore, uma vez que as opera\u00e7\u00f5es envolvidas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s t\u00eam grande periculosidade, tanto que s\u00e3o classificadas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho como de Grau de Risco IV, numa escala que vai de I a IV. Ou seja, \u00e9 um dos servi\u00e7os de maior risco no Brasil. (11) Por ter essa caracter\u00edstica, o enfermeiro deve ser capaz de lidar com situa\u00e7\u00f5es extremas. Habilidades cient\u00edficas e t\u00e9cnicas ser\u00e3o sempre colocadas \u00e0 pr\u00e1tica e ser\u00e3o os pontos primordiais para reverter desde poss\u00edveis ferimentos at\u00e9 paradas card\u00edacas, amputa\u00e7\u00f5es, queimaduras, envenenamento por g\u00e1s e explos\u00f5es. (12) Entre as in\u00fameras atividades de uma equipe que atua em plataformas ou navios, est\u00e3o: o atendimento ambulatorial, o controle do estoque de materiais e medicamentos, a higiene do local de trabalho e dos alimentos, a comunica\u00e7\u00e3o com o setor m\u00e9dico e, seguramente, os primeiros socorros. Vale destacar que, em casos mais graves, em que h\u00e1 necessidade do atendimento m\u00e9dico, as equipes Offshore tamb\u00e9m contam com esse tipo de profissional de sobreaviso em terra firme. O contato inicial \u00e9 feito por telefone ou videoconfer\u00eancia, momento em que os procedimentos s\u00e3o iniciados. (13) Muitos acreditam que apenas quem possui especializa\u00e7\u00e3o em Enfermagem do Trabalho pode atuar na \u00e1rea Offshore. Embora tal especializa\u00e7\u00e3o ajude no bom desempenho, ainda n\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade legal. O que ocorre no mercado \u00e9 que as empresas terceirizadas, respons\u00e1veis por contratar os profissionais, incluem essa forma\u00e7\u00e3o como requisito. (14) Os sal\u00e1rios atualmente variam entre R$ 4.500,00 para um enfermeiro iniciante e R$ 10.000,00, para um enfermeiro n\u00edvel s\u00eanior ou coordenador. Para os t\u00e9cnicos de enfermagem, os valores ficam entre R$ 3.500,00 e R$ 6.000,00. Atualmente \u00e9 uma das \u00e1reas mais bem pagas da enfermagem. Dispon\u00edvel em: https:\/\/aenfermagem.com.br\/materia\/enfermagem-offshore\/ Acesso em: 30 jul. 2018. Adaptado.","id":524956,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Enfermagem Offshore<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong> (01)<\/strong> Enfermagem Offshore \u00e9 a tradu\u00e7\u00e3o do termo ingl\u00eas: <em>Offshore Nursin<\/em>g. Define, assim, o grupo de profissionais de Enfermagem, t\u00e9cnicos de enfermagem e enfermeiros que trabalham na \u00e1rea offshore. \u00c9 a presta\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem desenvolvida na \u00e1rea de explora\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s natural em alto-mar. Logo, as atividades dela s\u00e3o voltadas para os trabalhadores a bordo de plataformas, navios e unidades petrol\u00edferas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> <strong>(02) <\/strong>Muitos dos profissionais de Enfermagem Offshore s\u00e3o oriundos de outras \u00e1reas da enfermagem, tais como: Emerg\u00eancia, Unidade de Terapia Intensiva e Enfermagem do Trabalho. Isso ocorre devido ao tipo de atividade desenvolvida por esses profissionais, que requer conhecimentos e habilidades espec\u00edficas para prestar assist\u00eancia no caso de les\u00f5es graves, decorrentes de opera\u00e7\u00f5es complexas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(03)<\/strong> A atividade tornou-se t\u00e3o importante para a \u00e1rea que o Conselho Federal de Enfermagem (COFEN) reconheceu a Enfermagem Offshore como uma nova Especialidade da Enfermagem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"> <strong>(04) <\/strong>Atualmente, devido \u00e0s grandes descobertas de petr\u00f3leo e g\u00e1s no Brasil, realizadas pela Petrobras, aliadas \u00e0 explora\u00e7\u00e3o de novas reservas ainda maiores, os investimentos no setor offshore tiveram um grande crescimento, com perspectivas maiores ainda nos pr\u00f3ximos anos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(05)<\/strong> O n\u00famero de profissionais de enfermagem envolvidos neste setor vem crescendo de forma r\u00e1pida desde ent\u00e3o, acompanhando uma grande demanda e atraindo diversos enfermeiros que nunca trabalharam embarcados. Por\u00e9m, ser\u00e1 que estes que pleiteiam essas novas vagas sabem realmente quais ser\u00e3o os desafios a serem alcan\u00e7ados e os obst\u00e1culos a serem enfrentados em uma plataforma em alto-mar? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(06)<\/strong> Os profissionais de Enfermagem Offshore atualmente trabalham em turnos de 12 horas, em dois tipos de escalas e\/ou regime de revezamento de embarque: escala 14X14: o enfermeiro permanece um per\u00edodo de 14 dias embarcado e outro per\u00edodo de 14 dias de folga; escala 14X21: o enfermeiro permanece um per\u00edodo de 14 dias embarcado e outro per\u00edodo de 21 dias de folga. Essa escala \u00e9 aplic\u00e1vel apenas a funcion\u00e1rios concursados Petrobras devido a um acordo sindical. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(07) <\/strong>As empresas realizam suas contrata\u00e7\u00f5es baseadas na CLT \u2013 Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, posicionando os seus profissionais em n\u00edveis de carreira que variam do n\u00edvel I ao IV. Outras selecionam por contrato de trabalho tempor\u00e1rio (...). Existem empresas que terceirizam esse servi\u00e7o atrav\u00e9s de outras empresas especializadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong> (08) <\/strong>Por se tratar de uma atividade em regime de confinamento, que apresenta situa\u00e7\u00f5es peculiares, a rela\u00e7\u00e3o enfermeiro-tripula\u00e7\u00e3o \u00e9 de extrema import\u00e2ncia e o profissional de enfermagem deve possuir um perfil bastante sociabiliz\u00e1vel, pois sua intera\u00e7\u00e3o com os demais tripulantes \u00e9 um fator essencial para gerar rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e respeito, visto que ele ser\u00e1, em muitos casos, o \u00fanico profissional de sa\u00fade a bordo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(09)<\/strong> Existe, ainda, por parte de muitas empresas, o requisito para se contratarem profissionais que falem outra l\u00edngua, de prefer\u00eancia, o ingl\u00eas. Isso ocorre pelo fato de a maioria das empresas serem estrangeiras, com profissionais de diversas nacionalidades envolvidos nas opera\u00e7\u00f5es a bordo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(10) <\/strong>A possibilidade de um atendimento de emerg\u00eancia de grande propor\u00e7\u00e3o ou gravidade \u00e9 uma realidade bastante prov\u00e1vel para o Enfermeiro Offshore, uma vez que as opera\u00e7\u00f5es envolvidas na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e g\u00e1s t\u00eam grande periculosidade, tanto que s\u00e3o classificadas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho como de Grau de Risco IV, numa escala que vai de I a IV. Ou seja, \u00e9 um dos servi\u00e7os de maior risco no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong> (11)<\/strong> Por ter essa caracter\u00edstica, o enfermeiro deve ser capaz de lidar com situa\u00e7\u00f5es extremas. Habilidades cient\u00edficas e t\u00e9cnicas ser\u00e3o sempre colocadas \u00e0 pr\u00e1tica e ser\u00e3o os pontos primordiais para reverter desde poss\u00edveis ferimentos at\u00e9 paradas card\u00edacas, amputa\u00e7\u00f5es, queimaduras, envenenamento por g\u00e1s e explos\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(12) <\/strong>Entre as in\u00fameras atividades de uma equipe que atua em plataformas ou navios, est\u00e3o: o atendimento ambulatorial, o controle do estoque de materiais e medicamentos, a higiene do local de trabalho e dos alimentos, a comunica\u00e7\u00e3o com o setor m\u00e9dico e, seguramente, os primeiros socorros. Vale destacar que, em casos mais graves, em que h\u00e1 necessidade do atendimento m\u00e9dico, as equipes Offshore tamb\u00e9m contam com esse tipo de profissional de sobreaviso em terra firme. O contato inicial \u00e9 feito por telefone ou videoconfer\u00eancia, momento em que os procedimentos s\u00e3o iniciados. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(13) <\/strong>Muitos acreditam que apenas quem possui especializa\u00e7\u00e3o em Enfermagem do Trabalho pode atuar na \u00e1rea Offshore. Embora tal especializa\u00e7\u00e3o ajude no bom desempenho, ainda n\u00e3o h\u00e1 obrigatoriedade legal. O que ocorre no mercado \u00e9 que as empresas terceirizadas, respons\u00e1veis por contratar os profissionais, incluem essa forma\u00e7\u00e3o como requisito. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><strong>(14)<\/strong> Os sal\u00e1rios atualmente variam entre R$ 4.500,00 para um enfermeiro iniciante e R$ 10.000,00, para um enfermeiro n\u00edvel s\u00eanior ou coordenador. Para os t\u00e9cnicos de enfermagem, os valores ficam entre R$ 3.500,00 e R$ 6.000,00. Atualmente \u00e9 uma das \u00e1reas mais bem pagas da enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/aenfermagem.com.br\/materia\/enfermagem-offshore\/ Acesso em: 30 jul. 2018. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de aspectos sint\u00e1ticos do Texto 1, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.1. Um exemplo de aposto pode ser encontrado no trecho \u201cTalvez voc\u00ea seja encarregado de cuidar de algu\u00e9m em sua vida: uma m\u00e3e idosa, um pai doente ou mesmo um filho com algum tipo de defici\u00eancia.\u201d, no qual o segmento que se apresenta ap\u00f3s os dois-pontos tem o mesmo referente de \u2018algu\u00e9m\u2019.2. No trecho: \u201cO avan\u00e7o da sobrecarga \u00e9 muito lento, e voc\u00ea nem a percebe\u201d, o termo \u2018avan\u00e7o\u2019 \u00e9 complementado por \u2018da sobrecarga\u2019, que exerce, portanto, a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.3. No trecho: \u201c\u00e9 comum o cuidador sentir ansiedade e pensar que a pessoa dependente precisa dele com urg\u00eancia\u201d, o sujeito do verbo \u2018ser\u2019 inicial \u00e9 indeterminado.4. Um exemplo de predicativo pode ser encontrado no trecho: \u201cVoc\u00ea tamb\u00e9m \u00e9 importante\u201d, no qual o termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o de n\u00facleo do predicado.Est\u00e3o CORRETAS:","provas":[{"id":77685,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Recife","sigla":"","id":816,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-recife-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-recife-pe-2018-upenet-iaupe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - Prefeitura de Recife - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-02 05:10:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2337368,"hashId":"3b6d4306461c0bfeb128d35df35c8e50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de aspectos sint\u00e1ticos do Texto 1, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Um exemplo de aposto pode ser encontrado no trecho \u201cTalvez voc\u00ea seja encarregado de cuidar de algu\u00e9m em sua vida: uma m\u00e3e idosa, um pai doente ou mesmo um filho com algum tipo de defici\u00eancia.\u201d, no qual o segmento que se apresenta ap\u00f3s os dois-pontos tem o mesmo referente de \u2018algu\u00e9m\u2019.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. No trecho: \u201cO avan\u00e7o da sobrecarga \u00e9 muito lento, e voc\u00ea nem a percebe\u201d, o termo \u2018avan\u00e7o\u2019 \u00e9 complementado por \u2018da sobrecarga\u2019, que exerce, portanto, a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. No trecho: \u201c\u00e9 comum o cuidador sentir ansiedade e pensar que a pessoa dependente precisa dele com urg\u00eancia\u201d, o sujeito do verbo \u2018ser\u2019 inicial \u00e9 indeterminado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Um exemplo de predicativo pode ser encontrado no trecho: \u201cVoc\u00ea tamb\u00e9m \u00e9 <u>importante<\/u>\u201d, no qual o termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o de n\u00facleo do predicado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETAS:<\/p>","resposta":9237470,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas.","id":9237468,"corpo":"<p>2, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4, apenas.","id":9237469,"corpo":"<p>1, 3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas.","id":9237470,"corpo":"<p>1, 2 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas","id":9237471,"corpo":"<p>1, 2 e 3, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":9237472,"corpo":"<p>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1Como cuidar daquele que cuida? Talvez voc\u00ea seja encarregado de cuidar de algu\u00e9m em sua vida: uma m\u00e3e idosa, um pai doente ou mesmo um filho com algum tipo de defici\u00eancia. Pouco a pouco, essa tarefa pode causar uma sobrecarga, n\u00e3o somente f\u00edsica, mas tamb\u00e9m emocional, que nunca deve ser deixada de lado. O avan\u00e7o da sobrecarga \u00e9 muito lento, e voc\u00ea nem a percebe, especialmente porque seu dia a dia est\u00e1 t\u00e3o centrado na pessoa dependente que voc\u00ea acaba descuidando-se de voc\u00ea mesmo.\tA S\u00edndrome do Cuidador afeta todas aquelas pessoas que possuem a importante responsabilidade de tornar a vida de outras pessoas mais f\u00e1cil e que devem cuidar de cada uma de suas necessidades. Normalmente se entra de cabe\u00e7a no papel de cuidador e se esquece de \u201cser pessoa\u201d. A tarefa de cuidar \u00e9 sempre desempenhada com amor e dedica\u00e7\u00e3o, no entanto, no momento em que homens e mulheres assumem o papel de cuidadores, \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o para os seguintes fatos: quase 60% das pessoas que se veem obrigadas a cuidar de um familiar dependente t\u00eam que deixar de lado, em um determinado momento, seu trabalho; \u00e9 comum o cuidador sentir ansiedade e pensar que a pessoa dependente precisa dele com urg\u00eancia, ou que n\u00e3o est\u00e1 sendo cuidada como merece, quando aquele que cuida tira um \u201cpequeno descanso\u201d ou \u00e9 substitu\u00eddo, por alguns dias, por outro familiar na tarefa de cuidador; os cuidadores t\u00eam em geral uma idade m\u00e9dia entre 50 e 60 anos e s\u00e3o do sexo feminino, em sua esmagadora maioria. Ou seja: podem ser pessoas que j\u00e1 t\u00eam suas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas;os cuidadores acabam perdendo seus momentos de \u00f3cio pessoal, seus hobbies, e sua vida se converte em um c\u00edrculo do qual n\u00e3o conseguem sair. Dia ap\u00f3s dia, essa press\u00e3o f\u00edsica e emocional causa estragos muito graves.\t\u00c9 comum que o pr\u00f3prio cuidador n\u00e3o chegue a ser consciente do enfraquecimento emocional e f\u00edsico que est\u00e1 sofrendo. Na verdade, \u00e9 muito comum ver como o dependente goza de um adequado bem-estar e uma boa sa\u00fade dentro de suas limita\u00e7\u00f5es, enquanto o cuidador perdeu peso, sofre com problemas na coluna, cansa\u00e7o cr\u00f4nico, ataques de estresse e, muito frequentemente, at\u00e9 uma depress\u00e3o escondida. Os principais sintomas de alerta s\u00e3o: esgotamento f\u00edsico e mental; problemas de sono; mudan\u00e7as de humor frequentes; mudan\u00e7as de peso muito acentuadas; depend\u00eancia de calmantes e analg\u00e9sicos; isolamento social; e dificuldades cognitivas, como perdas de mem\u00f3ria e de aten\u00e7\u00e3o.\tPara prevenir a S\u00edndrome do Cuidador, deixo alguns conselhos: estabele\u00e7a hor\u00e1rios em que voc\u00ea disponha de momentos para voc\u00ea mesmo; aprenda a delegar responsabilidades. O cuidado de uma pessoa dependente n\u00e3o deve cair exclusivamente nas m\u00e3os de um s\u00f3 indiv\u00edduo; informe-se sobre a doen\u00e7a ou o problema da pessoa dependente. Consulte profissionais que possam assessorar e ajudar para que voc\u00ea desempenhe bem sua fun\u00e7\u00e3o; mantenha sempre sua vida social, suas amizades. Cuide de suas emo\u00e7\u00f5es e de sua felicidade; fa\u00e7a exerc\u00edcios, mesmo que sejam leves e ao ar livre. Saia para caminhar todos os dias, fa\u00e7a alongamentos em casa e cuide especialmente de sua coluna; n\u00e3o tenha medo de pedir ajuda profissional quando estiver saturado. Voc\u00ea tamb\u00e9m \u00e9 importante. Busque ajuda quando se sentir saturado. \u00c9 vital!Elciene Maria Tigre Galindo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/saiba-o-que-\u00e9-s\u00edndrome-do-cuidador-elciene-maria-tigre-galindo. Acesso em: 01\/08\/18. Adaptado.","id":524989,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Como cuidar daquele que cuida?<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTalvez voc\u00ea seja encarregado de cuidar de algu\u00e9m em sua vida: uma m\u00e3e idosa, um pai doente ou mesmo um filho com algum tipo de defici\u00eancia. Pouco a pouco, essa tarefa pode causar uma sobrecarga, n\u00e3o somente f\u00edsica, mas tamb\u00e9m emocional, que nunca deve ser deixada de lado. O avan\u00e7o da sobrecarga \u00e9 muito lento, e voc\u00ea nem a percebe, especialmente porque seu dia a dia est\u00e1 t\u00e3o centrado na pessoa dependente que voc\u00ea acaba descuidando-se de voc\u00ea mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA S\u00edndrome do Cuidador afeta todas aquelas pessoas que possuem a importante responsabilidade de tornar a vida de outras pessoas mais f\u00e1cil e que devem cuidar de cada uma de suas necessidades. Normalmente se entra de cabe\u00e7a no papel de cuidador e se esquece de \u201cser pessoa\u201d. A tarefa de cuidar \u00e9 sempre desempenhada com amor e dedica\u00e7\u00e3o, no entanto, no momento em que homens e mulheres assumem o papel de cuidadores, \u00e9 preciso prestar aten\u00e7\u00e3o para os seguintes fatos:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> quase 60% das pessoas que se veem obrigadas a cuidar de um familiar dependente t\u00eam que deixar de lado, em um determinado momento, seu trabalho;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> \u00e9 comum o cuidador sentir ansiedade e pensar que a pessoa dependente precisa dele com urg\u00eancia, ou que n\u00e3o est\u00e1 sendo cuidada como merece, quando aquele que cuida tira um \u201cpequeno descanso\u201d ou \u00e9 substitu\u00eddo, por alguns dias, por outro familiar na tarefa de cuidador;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> os cuidadores t\u00eam em geral uma idade m\u00e9dia entre 50 e 60 anos e s\u00e3o do sexo feminino, em sua esmagadora maioria. Ou seja: podem ser pessoas que j\u00e1 t\u00eam suas pr\u00f3prias limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os cuidadores acabam perdendo seus momentos de \u00f3cio pessoal, seus hobbies, e sua vida se converte em um c\u00edrculo do qual n\u00e3o conseguem sair. Dia ap\u00f3s dia, essa press\u00e3o f\u00edsica e emocional causa estragos muito graves.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 comum que o pr\u00f3prio cuidador n\u00e3o chegue a ser consciente do enfraquecimento emocional e f\u00edsico que est\u00e1 sofrendo. Na verdade, \u00e9 muito comum ver como o dependente goza de um adequado bem-estar e uma boa sa\u00fade dentro de suas limita\u00e7\u00f5es, enquanto o cuidador perdeu peso, sofre com problemas na coluna, cansa\u00e7o cr\u00f4nico, ataques de estresse e, muito frequentemente, at\u00e9 uma depress\u00e3o escondida. Os principais sintomas de alerta s\u00e3o: esgotamento f\u00edsico e mental; problemas de sono; mudan\u00e7as de humor frequentes; mudan\u00e7as de peso muito acentuadas; depend\u00eancia de calmantes e analg\u00e9sicos; isolamento social; e dificuldades cognitivas, como perdas de mem\u00f3ria e de aten\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara prevenir a S\u00edndrome do Cuidador, deixo alguns conselhos:<\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> estabele\u00e7a hor\u00e1rios em que voc\u00ea disponha de momentos para voc\u00ea mesmo;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> aprenda a delegar responsabilidades. O cuidado de uma pessoa dependente n\u00e3o deve cair exclusivamente nas m\u00e3os de um s\u00f3 indiv\u00edduo;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> informe-se sobre a doen\u00e7a ou o problema da pessoa dependente. Consulte profissionais que possam assessorar e ajudar para que voc\u00ea desempenhe bem sua fun\u00e7\u00e3o;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> mantenha sempre sua vida social, suas amizades. Cuide de suas emo\u00e7\u00f5es e de sua felicidade;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> fa\u00e7a exerc\u00edcios, mesmo que sejam leves e ao ar livre. Saia para caminhar todos os dias, fa\u00e7a alongamentos em casa e cuide especialmente de sua coluna;<\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span> n\u00e3o tenha medo de pedir ajuda profissional quando estiver saturado. Voc\u00ea tamb\u00e9m \u00e9 importante. Busque ajuda quando se sentir saturado. \u00c9 vital!<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Elciene Maria Tigre Galindo. Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.linkedin.com\/pulse\/saiba-o-que-\u00e9-s\u00edndrome-do-cuidador-elciene-maria-tigre-galindo. Acesso em: 01\/08\/18. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2337368","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa abaixo e assinale a alternativa que a complementa corretamente.\u201cA sigla SMTP significa Simple Mail Transfer Protocol (Protocolo de Transfer\u00eancia de Correio Simples), que \u00e9 o...\u201d","provas":[{"id":73959,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Monitor de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:04:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2238529,"hashId":"25850068733c78507806b5eb9e8a50fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a afirmativa abaixo e assinale a alternativa que a complementa corretamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA sigla SMTP significa Simple Mail Transfer Protocol (Protocolo de Transfer\u00eancia de Correio Simples), que \u00e9 o...\u201d<\/p>","resposta":8807983,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo por tr\u00e1s do fluxo de e-mail na internet.","id":8807983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo por tr\u00e1s do fluxo de e-mail na internet.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a contra v\u00edrus nos e-mails.","id":8807984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a contra v\u00edrus nos e-mails.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel pelo bloqueio de e-mails enviados indevidamente.","id":8807985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1vel pelo bloqueio de e-mails enviados indevidamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel pelo controle de SPAM, enviados diariamente.","id":8807986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1vel pelo controle de SPAM, enviados diariamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"processo que bloqueia o uso indevido de e-mails corporativos.","id":8807987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processo que bloqueia o uso indevido de e-mails corporativos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429200,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-correio-eletronico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SMTP","oab":false,"nome":"SMTP","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429204,"slug":"tecnologia-da-informacao-smtp"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2238529","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 2.574\/06, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Urbana e institui o Plano Diretor de Desenvolvimento Urbano e Ambiental de Eldorado do Sul (PDDUA), a estrutura administrativa da Secretaria de Planejamento dever\u00e1 conter, no m\u00ednimo, equipe de gest\u00e3o corrente e as Comiss\u00f5es de Avalia\u00e7\u00e3o de Im\u00f3veis e de Controle Urban\u00edstico. Segundo o PDDUA, N\u00c3O \u00e9 gerenciada pela equipe de gest\u00e3o na \u00e1rea relativa \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":71683,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:54:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2187367,"hashId":"95cee67de04bc4caa8919c8c69963336","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 2.574\/06, que disp\u00f5e sobre a Pol\u00edtica Urbana e institui o Plano Diretor de Desenvolvimento Urbano e Ambiental de Eldorado do Sul (PDDUA), a estrutura administrativa da Secretaria de Planejamento dever\u00e1 conter, no m\u00ednimo, equipe de gest\u00e3o corrente e as Comiss\u00f5es de Avalia\u00e7\u00e3o de Im\u00f3veis e de Controle Urban\u00edstico. Segundo o PDDUA, N\u00c3O \u00e9 gerenciada pela equipe de gest\u00e3o na \u00e1rea relativa \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":8584735,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o de EVU e EIV.","id":8584733,"corpo":"<p>Aprova\u00e7\u00e3o de EVU e EIV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o e licenciamento de projetos para edifica\u00e7\u00f5es.","id":8584734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova\u00e7\u00e3o e licenciamento de projetos para edifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o e licenciamento de projetos de parcelamento do solo.","id":8584735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aprova\u00e7\u00e3o e licenciamento de projetos de parcelamento do solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras.","id":8584736,"corpo":"<p>Fiscaliza\u00e7\u00e3o de obras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vistoria predial de edifica\u00e7\u00f5es. ","id":8584737,"corpo":"<p>Vistoria predial de edifica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Eldorado do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Eldorado do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430112,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-eldorado-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nenhum empreendimento de obras e servi\u00e7os do Munic\u00edpio de Eldorado do Sul poder\u00e1 ter in\u00edcio sem pr\u00e9via elabora\u00e7\u00e3o do plano respectivo, no qual obrigatoriamente constar\u00e1: I. A viabilidade do empreendimento, sua conveni\u00eancia e oportunidade para o interesse comum e a identifica\u00e7\u00e3o dos locais de execu\u00e7\u00e3o. II. Os pormenores para sua execu\u00e7\u00e3o. III. Os recursos para o atendimento das respectivas despesas. IV. Os prazos para o seu in\u00edcio e conclus\u00e3o, acompanhados da respectiva justifica\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":71683,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:55:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2187374,"hashId":"281909754e6bb70c4143cd2b61eba7aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum empreendimento de obras e servi\u00e7os do Munic\u00edpio de Eldorado do Sul poder\u00e1 ter in\u00edcio sem pr\u00e9via elabora\u00e7\u00e3o do plano respectivo, no qual obrigatoriamente constar\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A viabilidade do empreendimento, sua conveni\u00eancia e oportunidade para o interesse comum e a identifica\u00e7\u00e3o dos locais de execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os pormenores para sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os recursos para o atendimento das respectivas despesas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Os prazos para o seu in\u00edcio e conclus\u00e3o, acompanhados da respectiva justifica\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":8584771,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":8584767,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV. ","id":8584768,"corpo":"<p>Apenas II e IV. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III. ","id":8584769,"corpo":"<p>Apenas I, II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV. ","id":8584770,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV. ","id":8584771,"corpo":"<p>I, II, III e IV. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Eldorado do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Eldorado do Sul - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430112,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-eldorado-do-sul-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corretamente disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, nos termos em que se encontra prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. ","provas":[{"id":65886,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Assistente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:26:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2319410,"hashId":"998a377a5c89c3fbe5b010e9d0cdb8b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corretamente disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio, nos termos em que se encontra prevista na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. <\/p>","resposta":9158123,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":9158123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente, sobre as contas que o Prefeito deve anualmente prestar s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o de 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle externo dos Munic\u00edpios ser\u00e1 exercido pelos Tribunais de Contas dos Estados ou do Munic\u00edpio ou dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, com o aux\u00edlio da C\u00e2mara Municipal.","id":9158124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle externo dos Munic\u00edpios ser\u00e1 exercido pelos Tribunais de Contas dos Estados ou do Munic\u00edpio ou dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios, com o aux\u00edlio da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes de seu julgamento, as contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante 30 (trinta) dias \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer cidad\u00e3o, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.","id":9158125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de seu julgamento, as contas dos Munic\u00edpios ficar\u00e3o, durante 30 (trinta) dias \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o de qualquer cidad\u00e3o, para exame e aprecia\u00e7\u00e3o, o qual poder\u00e1 questionar-lhes a legitimidade, nos termos da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Executivo Municipal, mediante controle externo, e pelos sistemas de controle interno do Poder Legislativo Municipal, na forma da lei.","id":9158126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio ser\u00e1 exercida pelo Poder Executivo Municipal, mediante controle externo, e pelos sistemas de controle interno do Poder Legislativo Municipal, na forma da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios com mais de 100 000 (cem mil) habitantes, os que integrem cons\u00f3rcios p\u00fablicos intermunicipais, ou os que tenham receita total anual acima de R$ 1.000.000.000,00 (um bilh\u00e3o de reais) poder\u00e3o criar Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais.","id":9158127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios com mais de 100 000 (cem mil) habitantes, os que integrem cons\u00f3rcios p\u00fablicos intermunicipais, ou os que tenham receita total anual acima de R$ 1.000.000.000,00 (um bilh\u00e3o de reais) poder\u00e3o criar Tribunais, Conselhos ou \u00f3rg\u00e3os de Contas Municipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o do \u00e2mbito municipal","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407559,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-do-ambito-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os direitos e garantias fundamentais, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que a lei ","provas":[{"id":65886,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852,"slug":"assistente-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Nova Odessa","sigla":"","id":5137,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-nova-odessa-sp-2018-vunesp-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Nova Odessa - Assistente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 13:22:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2319401,"hashId":"7a7ccee4c9c751e0df2d7ee58b959b70","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os direitos e garantias fundamentais, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 prev\u00ea que a lei <\/p>","resposta":9158079,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afetar\u00e1 o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada. ","id":9158078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afetar\u00e1 o direito adquirido, o ato jur\u00eddico perfeito e a coisa julgada. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.","id":9158079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica, mediante indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos p\u00fablicos.","id":9158080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer\u00e1 o procedimento para desapropria\u00e7\u00e3o por utilidade p\u00fablica, mediante indeniza\u00e7\u00e3o em t\u00edtulos p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerar\u00e1 os crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica inafian\u00e7\u00e1veis e insuscet\u00edveis de gra\u00e7a ou anistia.","id":9158081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considerar\u00e1 os crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica inafian\u00e7\u00e1veis e insuscet\u00edveis de gra\u00e7a ou anistia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 restringir a publicidade dos atos processuais quando a defesa de qualquer uma das partes exigir.","id":9158082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 restringir a publicidade dos atos processuais quando a defesa de qualquer uma das partes exigir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a sequ\u00eancia num\u00e9rica representada por (X, Y, Z) \u00e9 uma Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica crescente, na qual X + Y + Z = 21 e X.Y.Z = 280, ent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que o valor da express\u00e3o (X.Y) - Z \u00e9 igual a:","provas":[{"id":41125,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2018-fumarc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Carneirinho - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 17:32:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1218644,"hashId":"63941879a39e50d8227dc3d6087757d0","enunciado":"<p align=justify>Se a sequ\u00eancia num\u00e9rica representada por (X, Y, Z) \u00e9 uma Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica\r\ncrescente, na qual X + Y + Z = 21 e X.Y.Z = 280, ent\u00e3o \u00e9 CORRETO afirmar que\r\no valor da express\u00e3o (X.Y) - Z \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":4393837,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16","id":4393836,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":4393837,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25","id":4393838,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"46","id":4393839,"corpo":"<p align=justify>46<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/1218644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249,"slug":"auxiliar-de-comunicacao-externa"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo posto de gasolina cobrava, aproximadamente, em 2016, R$ 3,75 por litro de gasolina vendido. \u201cJo\u00e3o taxista\u201d abastecia seu autom\u00f3vel apenas com gasolina, diariamente, e gastava R$90,00. Em 2018, o litro da mesma gasolina est\u00e1 sendo vendido a R$ 4,50. Isso significa que, se Jo\u00e3o abastecer seu carro com os mesmos R$ 90,00, ter\u00e1, em rela\u00e7\u00e3o a 2016:","provas":[{"id":30296,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o","id":914,"slug":"auxiliar-de-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-auxiliar-de-administracao","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - Auxiliar de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30297,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa","id":3249,"slug":"auxiliar-de-comunicacao-externa"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas","sigla":"Camara de Para de Minas","id":3386,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-para-de-minas-mg-2018-fumarc-auxiliar-de-comunicacao-externa","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Par\u00e1 de Minas - Auxiliar de Comunica\u00e7\u00e3o Externa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-31 17:17:10","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":965495,"hashId":"b113c14ead74da70250cde7d258e2a15","enunciado":"Certo posto de gasolina cobrava, aproximadamente, em 2016, R$ 3,75 por litro de\r\ngasolina vendido. \u201cJo\u00e3o taxista\u201d abastecia seu autom\u00f3vel apenas com gasolina,\r\ndiariamente, e gastava R$90,00. Em 2018, o litro da mesma gasolina est\u00e1 sendo\r\nvendido a R$ 4,50. Isso significa que, se Jo\u00e3o abastecer seu carro com os mesmos\r\nR$ 90,00, ter\u00e1, em rela\u00e7\u00e3o a 2016:","resposta":3376911,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um aumento, em litros, de aproximadamente 16,7% a cada dia.","id":3376909,"corpo":"um aumento, em litros, de aproximadamente 16,7% a cada dia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma redu\u00e7\u00e3o, em litros, de aproximadamente 5 litros a cada dia.","id":3376910,"corpo":"uma redu\u00e7\u00e3o, em litros, de aproximadamente 5 litros a cada dia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma redu\u00e7\u00e3o, em litros, de aproximadamente 16,7% a cada dia.","id":3376911,"corpo":"uma redu\u00e7\u00e3o, em litros, de aproximadamente 16,7% a cada dia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma redu\u00e7\u00e3o, em litros, de aproximadamente 20% a cada dia.","id":3376912,"corpo":"uma redu\u00e7\u00e3o, em litros, de aproximadamente 20% a cada dia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363013,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 18","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/965495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a","id":24996,"slug":"guarda-municipal-area-transito-e-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos desta Lei, os cargos de provimento em comiss\u00e3o, no Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha, s\u00e3o exercidos primordialmente para atender encargos de:I. Dire\u00e7\u00e3o. II. Chefia.III. Assessoramento e assist\u00eancia. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":71604,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a","id":24996,"slug":"guarda-municipal-area-transito-e-seguranca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-area-transito-e-seguranca-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:57:45","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2186465,"hashId":"5460d057f948b2c77f48ebf23862a605","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para os efeitos desta Lei, os cargos de provimento em comiss\u00e3o, no Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha, s\u00e3o exercidos primordialmente para atender encargos de:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dire\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Chefia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Assessoramento e assist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":8580769,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8580765,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8580766,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8580767,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8580768,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III. ","id":8580769,"corpo":"<p>I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere o Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha.","id":508594,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere o Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a","id":24996,"slug":"guarda-municipal-area-transito-e-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha, no desempenho de sua organiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, planejar\u00e1 pol\u00edticas voltadas para a agricultura e o abastecimento, especialmente quanto: I. Ao fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e a de alimentos de consumo interno. II. Ao incentivo \u00e0 agroind\u00fastria. III. \u00c0 implanta\u00e7\u00e3o de cintur\u00f5es verdes. IV. Ao incentivo, \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o da rede de estradas vicinais, e da rede de eletrifica\u00e7\u00e3o rural. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71604,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a","id":24996,"slug":"guarda-municipal-area-transito-e-seguranca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-area-transito-e-seguranca-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:57:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2186457,"hashId":"15abb90d0af01a062e42f5d80899c51d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha, no desempenho de sua organiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, planejar\u00e1 pol\u00edticas voltadas para a agricultura e o abastecimento, especialmente quanto: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao fomento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria e a de alimentos de consumo interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao incentivo \u00e0 agroind\u00fastria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c0 implanta\u00e7\u00e3o de cintur\u00f5es verdes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Ao incentivo, \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e a conserva\u00e7\u00e3o da rede de estradas vicinais, e da rede de eletrifica\u00e7\u00e3o rural. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8580731,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8580727,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8580728,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas IV.","id":8580729,"corpo":"<p>Apenas IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":8580730,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8580731,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha.","id":508583,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 a 15, considere a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a","id":24996,"slug":"guarda-municipal-area-transito-e-seguranca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presente Lei, ao tratar do sobreaviso para os servidores do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha, determina que o servidor em regime de sobreaviso ou de plant\u00f5es realizados em depend\u00eancias p\u00fablicas, ser\u00e3o fornecidas instala\u00e7\u00f5es apropriadas para: I. Descanso. II. Higiene. III. Alimenta\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":71604,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a","id":24996,"slug":"guarda-municipal-area-transito-e-seguranca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha","sigla":"","id":1610,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-estancia-velha-rs-2018-fundatec-guarda-municipal-area-transito-e-seguranca-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Est\u00e2ncia Velha - Guarda Municipal - \u00c1rea: Tr\u00e2nsito e Seguran\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-31 16:58:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2186472,"hashId":"5b1dbba7766e2f39a8310fa90fe94fcc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presente Lei, ao tratar do sobreaviso para os servidores do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha, determina que o servidor em regime de sobreaviso ou de plant\u00f5es realizados em depend\u00eancias p\u00fablicas, ser\u00e3o fornecidas instala\u00e7\u00f5es apropriadas para: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Descanso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Higiene. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Alimenta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8580802,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":8580798,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8580799,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":8580800,"corpo":"<p>Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":8580801,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8580802,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere o Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha.","id":508594,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 16 a 20, considere o Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de Est\u00e2ncia Velha.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o considerados elementos b\u00e1sicos do Estado:","provas":[{"id":75109,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funcabes-sp-2018-promun-escriturario","tipo":1,"nome":"PROMUN - FUNCABES - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:19:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277145,"hashId":"5207bb73db879811db166ad0f7c6679b","enunciado":"<p> S\u00e3o considerados elementos b\u00e1sicos do Estado:<\/p>","resposta":8966535,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soberania, povo e territ\u00f3rio.","id":8966535,"corpo":"<p>Soberania, povo e territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Democracia, povo e territ\u00f3rio.","id":8966536,"corpo":"<p>Democracia, povo e territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.","id":8966537,"corpo":"<p>Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.","id":8966538,"corpo":"<p>Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404337,"slug":"direito-administrativo-estado-governo-e-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e elementos","oab":true,"nome":"Conceitos e elementos","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404340,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-elementos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA delega\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, mediante licita\u00e7\u00e3o, da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, feita pelo poder concedente \u00e0 pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que demonstre capacidade para seu desempenho, por conta e risco\u201d, corresponde a:","provas":[{"id":75109,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Caixa Beneficente dos Servidores da Universidade Taubat\u00e9","sigla":"FUNCABES","id":5545,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"funcabes-sp"},"banca":{"nome":"Projetos para Munic\u00edpios","descricao":"Projetos para Munic\u00edpios - PROMUN","sigla":"PROMUN","oab":false,"id":1417,"slug":"promun"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funcabes-sp-2018-promun-escriturario","tipo":1,"nome":"PROMUN - FUNCABES - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:21:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2277174,"hashId":"80613368a5ff60d0b75c0ac4f7b9dad0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA delega\u00e7\u00e3o, a t\u00edtulo prec\u00e1rio, mediante licita\u00e7\u00e3o, da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, feita pelo poder concedente \u00e0 pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica que demonstre capacidade para seu desempenho, por conta e risco\u201d, corresponde a:<\/p>","resposta":8966654,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o P\u00fablico.","id":8966651,"corpo":"<p>Descentraliza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o P\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autoriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o P\u00fablico.","id":8966652,"corpo":"<p>Autoriza\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o de Servi\u00e7o P\u00fablico.","id":8966653,"corpo":"<p>Concess\u00e3o de Servi\u00e7o P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Permiss\u00e3o de Servi\u00e7o P\u00fablico.","id":8966654,"corpo":"<p>Permiss\u00e3o de Servi\u00e7o P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 50","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Delega\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404397,"slug":"direito-administrativo-delegacao-dos-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Modalidades de delega\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408332,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-delegacao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408332,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408336,"slug":"direito-administrativo-permissao-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.987\/95 - Lei das Concess\u00f5es e Permiss\u00f5es de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422330,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-987-95-lei-das-concessoes-e-permissoes-de-servicos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XI - Das permiss\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XI - Das permiss\u00f5es","pai":422330,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422341,"slug":"direito-administrativo-capitulo-xi-das-permissoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com par\u00e1grafo 6o do art. 15 da Lei no 8.666\/93, \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar pre\u00e7o constante do quadro geral em raz\u00e3o de incompatibilidade desse com o pre\u00e7o vigente no mercado","provas":[{"id":73727,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia","sigla":"","id":5515,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-turistica-de-olimpia-sp-2018-vunesp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Tur\u00edstica de Ol\u00edmpia - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:38:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2235776,"hashId":"26b3bdf5fca6001775c3c333397dcf9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com par\u00e1grafo 6<sup>o<\/sup> do art. 15 da Lei n<sup>o<\/sup> 8.666\/93, \u00e9 parte leg\u00edtima para impugnar pre\u00e7o constante do quadro geral em raz\u00e3o de incompatibilidade desse com o pre\u00e7o vigente no mercado<\/p>","resposta":8795006,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o autor do projeto.","id":8795005,"corpo":"<p>o autor do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o.","id":8795006,"corpo":"<p>qualquer cidad\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a empresa, isoladamente ou em cons\u00f3rcio. ","id":8795007,"corpo":"<p>a empresa, isoladamente ou em cons\u00f3rcio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor ou dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante ou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.","id":8795008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor ou dirigente de \u00f3rg\u00e3o ou entidade contratante ou respons\u00e1vel pela licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a comiss\u00e3o, permanente ou especial, criada pela Administra\u00e7\u00e3o com a fun\u00e7\u00e3o de receber, examinar e julgar todos os documentos e procedimentos relativos \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e ao cadastramento de licitantes. ","id":8795009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comiss\u00e3o, permanente ou especial, criada pela Administra\u00e7\u00e3o com a fun\u00e7\u00e3o de receber, examinar e julgar todos os documentos e procedimentos relativos \u00e0s licita\u00e7\u00f5es e ao cadastramento de licitantes. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514180,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","oab":true,"nome":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408255,"slug":"direito-administrativo-indicacao-de-seu-objeto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O v\u00edcio do ato administrativo pode atingir qualquer um de seus elementos constitutivos, sendo correto afirmar que, se","provas":[{"id":73536,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2018-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:40:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2226929,"hashId":"6d29a7639ef7a7b2769a0b0f31665477","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edcio do ato administrativo pode atingir qualquer um de seus elementos constitutivos, sendo correto afirmar que, se<\/p>","resposta":8755371,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um ato administrativo privativo de servidor p\u00fablico, como uma multa, for praticado por particular, o ato administrativo ser\u00e1 considerado inexistente.","id":8755371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um ato administrativo privativo de servidor p\u00fablico, como uma multa, for praticado por particular, o ato administrativo ser\u00e1 considerado inexistente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um servidor determinar a autua\u00e7\u00e3o de um processo administrativo sem possuir compet\u00eancia para tanto, estar\u00e1 praticando um ato nulo.","id":8755372,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um servidor determinar a autua\u00e7\u00e3o de um processo administrativo sem possuir compet\u00eancia para tanto, estar\u00e1 praticando um ato nulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um agente p\u00fablico decidir um recurso administrativo sem, no entanto, apresentar motiva\u00e7\u00e3o, estar\u00e1 praticando um ato anul\u00e1vel, pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.","id":8755373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um agente p\u00fablico decidir um recurso administrativo sem, no entanto, apresentar motiva\u00e7\u00e3o, estar\u00e1 praticando um ato anul\u00e1vel, pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o ato de suspens\u00e3o do gozo de f\u00e9rias de um agente p\u00fablico, por seu superior, sob pretexto de excesso de trabalho, for praticado por conta de desaven\u00e7a pessoal entre eles, o referido ato ser\u00e1 reputado inexistente.","id":8755374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ato de suspens\u00e3o do gozo de f\u00e9rias de um agente p\u00fablico, por seu superior, sob pretexto de excesso de trabalho, for praticado por conta de desaven\u00e7a pessoal entre eles, o referido ato ser\u00e1 reputado inexistente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um agente p\u00fablico autorizar uma contrata\u00e7\u00e3o emergencial, sem que esteja presente uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, o ato praticado ser\u00e1 anul\u00e1vel, pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.","id":8755375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um agente p\u00fablico autorizar uma contrata\u00e7\u00e3o emergencial, sem que esteja presente uma situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ou calamidade p\u00fablica, o ato praticado ser\u00e1 anul\u00e1vel, pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 95","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia do funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 natural que em um Munic\u00edpio sejam mantidos arquivos eletr\u00f4nicos com informa\u00e7\u00f5es sobre pacientes que frequentam as unidades de sa\u00fade municipais. Tais informa\u00e7\u00f5es podem ter car\u00e1ter cadastral (como endere\u00e7o, telefone etc.) ou car\u00e1ter m\u00e9dico (doen\u00e7as, tratamentos, medicamentos, exames, diagn\u00f3sticos etc.). Os dados dos pacientes mantidos em tais arquivos","provas":[{"id":73536,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2018-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:44:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2226953,"hashId":"c69d4901226bee2dc205c6aead31e7d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em decorr\u00eancia do funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, \u00e9 natural que em um Munic\u00edpio sejam mantidos arquivos eletr\u00f4nicos com informa\u00e7\u00f5es sobre pacientes que frequentam as unidades de sa\u00fade municipais. Tais informa\u00e7\u00f5es podem ter car\u00e1ter cadastral (como endere\u00e7o, telefone etc.) ou car\u00e1ter m\u00e9dico (doen\u00e7as, tratamentos, medicamentos, exames, diagn\u00f3sticos etc.). Os dados dos pacientes mantidos em tais arquivos<\/p>","resposta":8755491,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser acessados, independentemente de consentimento e para fins de tratamento m\u00e9dico, quando a pessoa estiver f\u00edsica ou legalmente incapaz.","id":8755491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser acessados, independentemente de consentimento e para fins de tratamento m\u00e9dico, quando a pessoa estiver f\u00edsica ou legalmente incapaz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o ser utilizados, em nenhuma hip\u00f3tese, pelo prazo de 100 (cem) anos, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo.","id":8755492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e3o ser utilizados, em nenhuma hip\u00f3tese, pelo prazo de 100 (cem) anos, independentemente de classifica\u00e7\u00e3o de sigilo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ter sua divulga\u00e7\u00e3o autorizada ou acessados por terceiros, independentemente de previs\u00e3o legal ou consentimento expresso do paciente.","id":8755493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ter sua divulga\u00e7\u00e3o autorizada ou acessados por terceiros, independentemente de previs\u00e3o legal ou consentimento expresso do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e3o ser utilizados, em nenhuma hip\u00f3tese, pelo prazo de 25 (vinte e cinco) anos, se classificados como ultrassecretos.","id":8755494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e3o ser utilizados, em nenhuma hip\u00f3tese, pelo prazo de 25 (vinte e cinco) anos, se classificados como ultrassecretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e3o ser utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o de estat\u00edsticas e pesquisas cient\u00edficas de evidente interesse p\u00fablico ou geral, desde que haja consentimento do paciente.","id":8755495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e3o ser utilizados para a realiza\u00e7\u00e3o de estat\u00edsticas e pesquisas cient\u00edficas de evidente interesse p\u00fablico ou geral, desde que haja consentimento do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 95","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Do acesso a informa\u00e7\u00f5es e da sua divulga\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422279,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-do-acesso-a-informacoes-e-da-sua-divulgacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aquele que, at\u00e9 22 de dezembro de 2016, possuiu como seu, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, at\u00e9 duzentos e cinquenta metros quadrados de im\u00f3vel p\u00fablico situado em \u00e1rea urbana, utilizando-o para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio ou concession\u00e1rio, a qualquer t\u00edtulo, de outro im\u00f3vel urbano ou rural, tem o direito, em rela\u00e7\u00e3o ao bem objeto da posse, \u00e0","provas":[{"id":73536,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891,"slug":"procurador-do-muncipio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2018-vunesp-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:43:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2226943,"hashId":"d8bd1dae4f7552306f3f2aecb4bef4e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquele que, at\u00e9 22 de dezembro de 2016, possuiu como seu, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, at\u00e9 duzentos e cinquenta metros quadrados de im\u00f3vel p\u00fablico situado em \u00e1rea urbana, utilizando-o para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio ou concession\u00e1rio, a qualquer t\u00edtulo, de outro im\u00f3vel urbano ou rural, tem o direito, em rela\u00e7\u00e3o ao bem objeto da posse, \u00e0<\/p>","resposta":8755444,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"retrocess\u00e3o do bem p\u00fablico.","id":8755441,"corpo":"<p>retrocess\u00e3o do bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de direito real de uso.","id":8755442,"corpo":"<p>concess\u00e3o de direito real de uso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de uso de bem p\u00fablico.","id":8755443,"corpo":"<p>concess\u00e3o de uso de bem p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de uso especial para fins de moradia.","id":8755444,"corpo":"<p>concess\u00e3o de uso especial para fins de moradia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"usucapi\u00e3o especial para fins de moradia.","id":8755445,"corpo":"<p>usucapi\u00e3o especial para fins de moradia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 95","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","oab":true,"nome":"Uso de Bens P\u00fablicos por Particulares","pai":404419,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404424,"slug":"direito-administrativo-uso-de-bens-publicos-por-particulares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de direito real de uso","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de direito real de uso","pai":404424,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408503,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-direito-real-de-uso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concess\u00e3o de uso especial para fins de moradia","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de uso especial para fins de moradia","pai":408503,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408504,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-uso-especial-para-fins-de-moradia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente, derivada de evento passado, cuja extin\u00e7\u00e3o deva resultar na sa\u00edda de recursos da entidade. Trata-se de:","provas":[{"id":76654,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp-2018-abcp-contador","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Biritiba Mirim - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 16:37:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2312808,"hashId":"89032fbb4bdadafee78dc8067455eaa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma obriga\u00e7\u00e3o presente, derivada de evento passado, cuja extin\u00e7\u00e3o deva resultar na sa\u00edda de recursos da entidade. Trata-se de:<\/p>","resposta":9127349,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Passivo.","id":9127349,"corpo":"<p>Passivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita.","id":9127350,"corpo":"<p>Receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o.","id":9127351,"corpo":"<p>Contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ativo.","id":9127352,"corpo":"<p>Ativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405712,"slug":"contabilidade-publica-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n. 9.784\/99, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":72647,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia","id":7742,"slug":"tecnico-em-anatomia-e-necropsia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-uftm-tecnico-em-anatomia-e-necropsia-4","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Anatomia e Necr\u00f3psia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:07:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212910,"hashId":"a1903afccaa2885e35c31a318c25853e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n. 9.784\/99, assinale a alternativa <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong>.<\/p>","resposta":8694006,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode atuar em processo administrativo o servidor ou autoridade que tenha participado ou venha a participar como perito, testemunha ou representante, ou se tais situa\u00e7\u00f5es ocorrem quanto ao c\u00f4njuge, companheiro ou parente e afins at\u00e9 o quarto grau.","id":8694005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode atuar em processo administrativo o servidor ou autoridade que tenha participado ou venha a participar como perito, testemunha ou representante, ou se tais situa\u00e7\u00f5es ocorrem quanto ao c\u00f4njuge, companheiro ou parente e afins at\u00e9 o quarto grau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir.","id":8694006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos do processo administrativo n\u00e3o dependem de forma determinada sen\u00e3o quando a lei expressamente a exigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o.","id":8694007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mat\u00e9rias de compet\u00eancia exclusiva do \u00f3rg\u00e3o ou autoridade podem ser objeto de delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido arguir a suspei\u00e7\u00e3o de autoridade ou servidor que tenha amizade \u00edntima ou inimizade not\u00f3ria com algum dos interessados ou com os respectivos c\u00f4njuges, companheiros, parentes e afins at\u00e9 o segundo grau.","id":8694008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido arguir a suspei\u00e7\u00e3o de autoridade ou servidor que tenha amizade \u00edntima ou inimizade not\u00f3ria com algum dos interessados ou com os respectivos c\u00f4njuges, companheiros, parentes e afins at\u00e9 o segundo grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511685,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Forma, Tempo e Lugar dos Atos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404447,"slug":"direito-administrativo-forma-tempo-e-lugar-dos-atos-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo VIII - Da forma, tempo e lugar dos atos do processo","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo VIII - Da forma, tempo e lugar dos atos do processo","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422920,"slug":"direito-administrativo-capitulo-viii-da-forma-tempo-e-lugar-dos-atos-do-processo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Serra Talhada","sigla":"","id":5469,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Nos processos administrativos, deve-se observar a impuls\u00e3o, de of\u00edcio, do processo administrativo, sem preju\u00edzo da atua\u00e7\u00e3o dos interessados. II. Nos processos administrativos, deve-se analisar a observ\u00e2ncia das formalidades essenciais \u00e0 garantia dos direitos dos administrados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73209,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Interno","id":5484,"slug":"agente-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serra Talhada","sigla":"","id":5469,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-agente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Serra Talhada - Agente de Controle Interno - 2018"},{"id":73210,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Serra Talhada","sigla":"","id":5469,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"camara-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - C\u00e2mara de Serra Talhada - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 17:58:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2238565,"hashId":"0b05741ee76a881f2a777adafc4b6e9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nos processos administrativos, deve-se observar a impuls\u00e3o, de of\u00edcio, do processo administrativo, sem preju\u00edzo da atua\u00e7\u00e3o dos interessados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Nos processos administrativos, deve-se analisar a observ\u00e2ncia das formalidades essenciais \u00e0 garantia dos direitos dos administrados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8808143,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8808143,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8808144,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8808145,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8808146,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422913,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do In\u00edcio do Processo","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do In\u00edcio do Processo","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422916,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-do-inicio-do-processo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n. 8.112\/90, est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":72644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-uftm-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212434,"hashId":"66979d33484418070b89d6c23f8f125a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n. 8.112\/90, est\u00e3o corretas, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8691932,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":8691929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reintegra\u00e7\u00e3o \u00e9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens.","id":8691930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reintegra\u00e7\u00e3o \u00e9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recondu\u00e7\u00e3o \u00e9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado e decorrer\u00e1 de inabilita\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo ou reintegra\u00e7\u00e3o do anterior ocupante.","id":8691931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recondu\u00e7\u00e3o \u00e9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado e decorrer\u00e1 de inabilita\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo ou reintegra\u00e7\u00e3o do anterior ocupante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revers\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor demitido, ap\u00f3s decis\u00e3o em processo administrativo ou judicial.","id":8691932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revers\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor demitido, ap\u00f3s decis\u00e3o em processo administrativo ou judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na Lei n. 8.112\/90, julgue os itens a seguir em V (verdadeiro) e F (falso): ( ) A posse dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os deveres, as responsabilidades e os direitos inerentes ao cargo ocupado, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados unilateralmente, por qualquer das partes, ressalvados os atos de of\u00edcio previstos em lei. ( ) S\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o. ( ) O in\u00edcio, a suspens\u00e3o, a interrup\u00e7\u00e3o e o rein\u00edcio do exerc\u00edcio ser\u00e3o registrados no assentamento individual do servidor. ( ) O servidor n\u00e3o aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 exonerado ou, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo anteriormente ocupado, observado o disposto no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 29.","provas":[{"id":72644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-uftm-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:08:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212436,"hashId":"38dec33f35faf309c5cd279726cd4103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na Lei n. 8.112\/90, julgue os itens a seguir em V (verdadeiro) e F (falso): <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A posse dar-se-\u00e1 pela assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os deveres, as responsabilidades e os direitos inerentes ao cargo ocupado, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alterados unilateralmente, por qualquer das partes, ressalvados os atos de of\u00edcio previstos em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00f3 haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O in\u00edcio, a suspens\u00e3o, a interrup\u00e7\u00e3o e o rein\u00edcio do exerc\u00edcio ser\u00e3o registrados no assentamento individual do servidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O servidor n\u00e3o aprovado no est\u00e1gio probat\u00f3rio ser\u00e1 exonerado ou, se est\u00e1vel, reconduzido ao cargo anteriormente ocupado, observado o disposto no par\u00e1grafo \u00fanico do art. 29.<\/p>","resposta":8691937,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":8691937,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F","id":8691938,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":8691939,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V","id":8691940,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lei n. 8.112\/90 \u2013 Considerando as penas aplicadas ao servidor p\u00fablico, todos os casos s\u00e3o punidos com demiss\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":72644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-uftm-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 18:09:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212441,"hashId":"49b50275b73f367d22085bda5fb29f27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n. 8.112\/90 \u2013 Considerando as penas aplicadas ao servidor p\u00fablico, todos os casos s\u00e3o punidos com demiss\u00e3o, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8691957,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato","id":8691957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ausentar-se do servi\u00e7o durante o expediente, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do chefe imediato<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insubordina\u00e7\u00e3o grave em servi\u00e7o","id":8691958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insubordina\u00e7\u00e3o grave em servi\u00e7o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas","id":8691959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acumula\u00e7\u00e3o ilegal de cargos, empregos ou fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proceder de forma desidiosa","id":8691960,"corpo":"<p>proceder de forma desidiosa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511641,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Secret\u00e1rio de Inova\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de um munic\u00edpio da Grande S\u00e3o Paulo quer implementar uma solu\u00e7\u00e3o baseada em intelig\u00eancia artificial para monitorar as demandas da popula\u00e7\u00e3o de forma constante e pr\u00f3-ativa de forma a melhorar as pol\u00edticas p\u00fablicas. Em fun\u00e7\u00e3o de o projeto exigir conhecimento t\u00e9cnico especializado e de car\u00e1ter singular e por haver prestadores de servi\u00e7o com not\u00f3rio saber, qual \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o, com base na Lei no 8.666\/93, para que esse Secret\u00e1rio estabele\u00e7a um contrato com base no regime jur\u00eddico de licita\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":74115,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":25098,"slug":"analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2018-vunesp-analista-de-planejamento-e-desenvolvimento-organizacional-area-ciencias-contabeis-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Analista de Planejamento e Desenvolvimento Organizacional - \u00c1rea: Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:36:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2239585,"hashId":"d5b6d7798639885faf75f4be40c37d33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Secret\u00e1rio de Inova\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de um munic\u00edpio da Grande S\u00e3o Paulo quer implementar uma solu\u00e7\u00e3o baseada em intelig\u00eancia artificial para monitorar as demandas da popula\u00e7\u00e3o de forma constante e pr\u00f3-ativa de forma a melhorar as pol\u00edticas p\u00fablicas. Em fun\u00e7\u00e3o de o projeto exigir conhecimento t\u00e9cnico especializado e de car\u00e1ter singular e por haver prestadores de servi\u00e7o com not\u00f3rio saber, qual \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o, com base na Lei no 8.666\/93, para que esse Secret\u00e1rio estabele\u00e7a um contrato com base no regime jur\u00eddico de licita\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":8812593,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tomada de pre\u00e7o \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o diante do contexto descrito.","id":8812589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomada de pre\u00e7o \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o diante do contexto descrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma concorr\u00eancia junto aos fornecedores desprovidos de not\u00f3rio saber.","id":8812590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma concorr\u00eancia junto aos fornecedores desprovidos de not\u00f3rio saber.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O leil\u00e3o, assim como o preg\u00e3o eletr\u00f4nico, s\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es adequadas.","id":8812591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leil\u00e3o, assim como o preg\u00e3o eletr\u00f4nico, s\u00e3o as recomenda\u00e7\u00f5es adequadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode-se recomendar o convite ou mesmo o preg\u00e3o.","id":8812592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se recomendar o convite ou mesmo o preg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o para a situa\u00e7\u00e3o relatada \u00e9 a inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o. ","id":8812593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o para a situa\u00e7\u00e3o relatada \u00e9 a inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os t\u00e9cnicos profissionais especializados","pai":408241,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408244,"slug":"direito-administrativo-servicos-tecnicos-profissionais-especializados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do Decreto lei 200\/67, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ficou dividida em administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. A alternativa que apresenta um \u00d3rg\u00e3o associado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9:","provas":[{"id":73939,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:39:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2280560,"hashId":"15196e222bf0eb488a4dc8a85745b53b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do Decreto lei 200\/67, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ficou dividida em administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. A alternativa que apresenta um \u00d3rg\u00e3o associado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o direta \u00e9:<\/p>","resposta":8982182,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estatais.","id":8982180,"corpo":"<p>Estatais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.","id":8982181,"corpo":"<p>Funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rios.","id":8982182,"corpo":"<p>Minist\u00e9rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autarquias.","id":8982183,"corpo":"<p>Autarquias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sociedades de economia mista.","id":8982184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sociedades de economia mista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e caracter\u00edsticas","oab":false,"nome":"Conceito e caracter\u00edsticas","pai":404345,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422149,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-caracteristicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte texto:Os vinte anos da Lei de improbidade administrativa A Lei de Improbidade Administrativa nasceu do Projeto de Lei 1.446\/91, enviado pelo ent\u00e3o presidente Fernando Collor de Mello, que necessitava dar um basta \u00e0 onda de corrup\u00e7\u00e3o que assolava o Pa\u00eds naquela \u00e9poca.Sob o r\u00f3tulo da moralidade, o ministro de Estado da Justi\u00e7a, Jarbas Passarinho, integrante do citado governo, deixou registrado em sua exposi\u00e7\u00e3o de motivos que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o era necess\u00e1rio, pois se trata de \u201cuma das maiores mazelas que, infelizmente, ainda afligem o Pa\u00eds\u201d.Sempre foi uma cultura nefasta em nosso pa\u00eds, como nos pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, ver os homens p\u00fablicos rompendo a coletividade pelos seus maus tratos \u00e0 coisa p\u00fablica. Ora, a corrup\u00e7\u00e3o atrasou muitos povos do nosso continente, que obtiveram dos pol\u00edticos o retrocesso e a conduta desleal, em vez de zelarem pela boa e pura inten\u00e7\u00e3o dos seus atos. [...]DE MATTOS, Mauro Roberto Gomes. Os vinte anos da Lei de improbidade administrativa. Consultor jur\u00eddico - ConJur, 2012. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.conjur.com.br\/2012-dez-06\/mauromattos-vinte-anos-lei-improbidade-administrativa&gt;. Acesso em: 25 out. 2018. O texto trata sobre improbidade administrativa. De acordo com a pr\u00f3pria Lei n\u00ba 8429\/92 (Lei de Improbidade Administrativa), ela foi editada em 1992 para:","provas":[{"id":73850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2591941,"hashId":"689d7ae2c3a58de3a3fb30b1747575ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Os vinte anos da Lei de improbidade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>administrativa <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Improbidade Administrativa nasceu do Projeto de Lei 1.446\/91, enviado pelo ent\u00e3o presidente Fernando Collor de Mello, que necessitava dar um basta \u00e0 onda de corrup\u00e7\u00e3o que assolava o Pa\u00eds naquela \u00e9poca.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sob o r\u00f3tulo da moralidade, o ministro de Estado da Justi\u00e7a, Jarbas Passarinho, integrante do citado governo, deixou registrado em sua exposi\u00e7\u00e3o de motivos que o combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o era necess\u00e1rio, pois se trata de \u201cuma das maiores mazelas que, infelizmente, ainda afligem o Pa\u00eds\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre foi uma cultura nefasta em nosso pa\u00eds, como nos pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul, ver os homens p\u00fablicos rompendo a coletividade pelos seus maus tratos \u00e0 coisa p\u00fablica. Ora, a corrup\u00e7\u00e3o atrasou muitos povos do nosso continente, que obtiveram dos pol\u00edticos o retrocesso e a conduta desleal, em vez de zelarem pela boa e pura inten\u00e7\u00e3o dos seus atos. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">DE MATTOS, Mauro Roberto Gomes. Os vinte anos da Lei de improbidade administrativa. Consultor jur\u00eddico - ConJur, 2012. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/www.conjur.com.br\/2012-dez-06\/mauromattos-vinte-anos-lei-improbidade-administrativa&gt;. Acesso em: 25 out. 2018. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto trata sobre improbidade administrativa. De acordo com a pr\u00f3pria Lei n\u00ba 8429\/92 (Lei de Improbidade Administrativa), ela foi editada em 1992 para:<\/p>","resposta":10340533,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"moralizar o poder Executivo dos estados, os quais estavam com a imagem manchada em virtude dos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo os Estados Unidos e o Chile.","id":10340531,"corpo":"<p>moralizar o poder Executivo dos estados, os quais estavam com a imagem manchada em virtude dos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo os Estados Unidos e o Chile.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criar os crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva, corrup\u00e7\u00e3o ativa e concuss\u00e3o.","id":10340532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">criar os crimes de corrup\u00e7\u00e3o passiva, corrup\u00e7\u00e3o ativa e concuss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"punir agentes p\u00fablicos por atos que importam enriquecimento il\u00edcito, que causam les\u00e3o ao er\u00e1rio ou que atentem contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":10340533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">punir agentes p\u00fablicos por atos que importam enriquecimento il\u00edcito, que causam les\u00e3o ao er\u00e1rio ou que atentem contra os princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impedir que o governo Collor sofresse \u201cimpeachment\u201d e o pa\u00eds voltasse ao tempo de ditadura.","id":10340534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedir que o governo Collor sofresse \u201cimpeachment\u201d e o pa\u00eds voltasse ao tempo de ditadura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dar uma resposta ao mundo sobre o que o Brasil estava fazendo para contornar o problema do d\u00e9ficit de escolas e hospitais p\u00fablicos.","id":10340535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dar uma resposta ao mundo sobre o que o Brasil estava fazendo para contornar o problema do d\u00e9ficit de escolas e hospitais p\u00fablicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554152,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422940,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00b0 11.494, de 20 de junho de 2007, que regulamenta o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, de que trata o art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, em seu art. 15, no que tange \u00e0 transfer\u00eancia e \u00e0 gest\u00e3o dos recursos, indica que o Poder Executivo Federal publicar\u00e1, at\u00e9 31 de dezembro de cada exerc\u00edcio, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio subsequente o(a):","provas":[{"id":83713,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:41:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2544301,"hashId":"303b39c264c3d72bb41e4a3b6f5b4c6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00b0 11.494, de 20 de junho de 2007, que regulamenta o Fundo de Manuten\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e de Valoriza\u00e7\u00e3o dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o - FUNDEB, de que trata o art. 60 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias, em seu art. 15, no que tange \u00e0 transfer\u00eancia e \u00e0 gest\u00e3o dos recursos, indica que o Poder Executivo Federal publicar\u00e1, at\u00e9 31 de dezembro de cada exerc\u00edcio, para vig\u00eancia no exerc\u00edcio subsequente o(a):<\/p>","resposta":10131928,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valor anual m\u00ednimo por aluno definido nacionalmente.","id":10131928,"corpo":"<p>valor anual m\u00ednimo por aluno definido nacionalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"valor semestral m\u00ednimo por aluno definido pelos Estados da Uni\u00e3o.","id":10131929,"corpo":"<p>valor semestral m\u00ednimo por aluno definido pelos Estados da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valor anual m\u00e1ximo por aluno definido municipalmente.","id":10131930,"corpo":"<p>valor anual m\u00e1ximo por aluno definido municipalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimativa do valor parcial por aluno definido municipalmente.","id":10131931,"corpo":"<p>estimativa do valor parcial por aluno definido municipalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.494 de 2006 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.494 de 2006 - Regulamenta\u00e7\u00e3o do FUNDEB e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405621,"slug":"pedagogia-lei-no-11-494-de-2006-regulamentacao-do-fundeb-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Vygotsky:","provas":[{"id":83712,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":14552,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-historia","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-30 15:42:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2598415,"hashId":"f74ca32b3528592b29c5c94a1778d24b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Vygotsky:<\/p>","resposta":10366034,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe nada de passivo, de inativo. At\u00e9 as coisas mortas, quando se incorporam ao c\u00edrculo da educa\u00e7\u00e3o, quando se lhes atribui papel educativo, adquirem car\u00e1ter ativo e se tornam participantes ativos desse processo.","id":10366034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na educa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existe nada de passivo, de inativo. At\u00e9 as coisas mortas, quando se incorporam ao c\u00edrculo da educa\u00e7\u00e3o, quando se lhes atribui papel educativo, adquirem car\u00e1ter ativo e se tornam participantes ativos desse processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mesmo dissociada de bases te\u00f3ricas, pode ser o momento prop\u00edcio para que o ser humano entre em contato com ferramentas sociais que possibilitam seu pleno desenvolvimento.","id":10366035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mesmo dissociada de bases te\u00f3ricas, pode ser o momento prop\u00edcio para que o ser humano entre em contato com ferramentas sociais que possibilitam seu pleno desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aprendizagem \u00e9 posterior ao desenvolvimento, esse por sua vez s\u00f3 se d\u00e1 a partir do momento em que novas aprendizagens forem sendo conseguidas, num processo intervalar de aquisi\u00e7\u00e3o e supera\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos de forma constante e dial\u00e9tica.","id":10366036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprendizagem \u00e9 posterior ao desenvolvimento, esse por sua vez s\u00f3 se d\u00e1 a partir do momento em que novas aprendizagens forem sendo conseguidas, num processo intervalar de aquisi\u00e7\u00e3o e supera\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos de forma constante e dial\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aprendizado conduz ao desenvolvimento, haja vista que \u00e9 exclusivo da inf\u00e2ncia o desenvolvimento da linguagem, como instrumento social de media\u00e7\u00e3o entre eu e o outro, funciona como ponto de partida para o aprendizado e o desenvolvimento.","id":10366037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aprendizado conduz ao desenvolvimento, haja vista que \u00e9 exclusivo da inf\u00e2ncia o desenvolvimento da linguagem, como instrumento social de media\u00e7\u00e3o entre eu e o outro, funciona como ponto de partida para o aprendizado e o desenvolvimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}