{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":8944,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997,"slug":"tecnico-tributario-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica I: Jo\u00e3o, durante abordagem por um policial militar, atribuiu a si nome diverso, a fim de se esquivar de mandado de pris\u00e3o pendente de cumprimento. Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica II: Caio, durante abordagem em blitz policial, apresentou documento de identidade falso, estando ciente da falsidade do documento. Considerando as situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas I e II, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":34495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997,"slug":"tecnico-tributario-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-tecnico-tributario-da-receita-estadual-p2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:49:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1025620,"hashId":"02a0fddb2e363033d714d3534d9b937a","enunciado":"<p>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica I: Jo\u00e3o, durante abordagem por um policial\r\nmilitar, atribuiu a si nome diverso, a fim de se esquivar de mandado\r\nde pris\u00e3o pendente de cumprimento.\r\n<\/p><p>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica II: Caio, durante abordagem em blitz policial,\r\napresentou documento de identidade falso, estando ciente da\r\nfalsidade do documento.\r\n<\/p><p>Considerando as situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas I e II, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":3590521,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas Caio praticou crime, porque a conduta de Jo\u00e3o est\u00e1 coberta pelo direito de ampla defesa.","id":3590517,"corpo":"Apenas Caio praticou crime, porque a conduta de Jo\u00e3o est\u00e1\r\ncoberta pelo direito de ampla defesa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambos praticaram crime de falsa identidade.","id":3590518,"corpo":"Ambos praticaram crime de falsa identidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o praticou crime de estelionato.","id":3590519,"corpo":"Jo\u00e3o praticou crime de estelionato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caio praticou crime de falsa identidade; e Jo\u00e3o, crime de falsidade ideol\u00f3gica.","id":3590520,"corpo":"Caio praticou crime de falsa identidade; e Jo\u00e3o, crime de\r\nfalsidade ideol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o praticou crime de falsa identidade; e Caio, crime de uso de documento falso.","id":3590521,"corpo":"Jo\u00e3o praticou crime de falsa identidade; e Caio, crime de uso\r\nde documento falso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373911,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a F\u00e9 P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406348,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-fe-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsidade Documental","oab":true,"nome":"Falsidade Documental","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406414,"slug":"direito-penal-falsidade-documental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de documento falso","oab":true,"nome":"Uso de documento falso","pai":406414,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406426,"slug":"direito-penal-uso-de-documento-falso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras Falsidades","oab":true,"nome":"Outras Falsidades","pai":406348,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406428,"slug":"direito-penal-outras-falsidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Falsa identidade","oab":false,"nome":"Falsa identidade","pai":406428,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414053,"slug":"direito-penal-falsa-identidade"}],"slug":"direito-penal\/1025620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Cont\u00e1bil","id":16321,"slug":"perito-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 600 do C\u00f3digo do Processo Civil \u2013 Lei n.\u00ba 13.105\/2015 \u2013 elenca o rol de pessoas que podem propor uma a\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o parcial de sociedade. Com base no C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":35336,"cargo":{"descricao":"Perito Cont\u00e1bil","id":16321,"slug":"perito-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","sigla":"CFC","id":189,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfc"},"banca":{"nome":"Conselho Federal de Contabilidade","descricao":"Conselho Federal de Contabilidade - CFC","sigla":"CFC","oab":false,"id":975,"slug":"cfc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfc-2018-cfc-perito-contabil-3","tipo":1,"nome":"CFC - CFC - Perito Cont\u00e1bil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:49:04","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1037755,"hashId":"3fac884d4710533d1c6f2c722864d1ae","enunciado":"O Art. 600 do C\u00f3digo do Processo Civil \u2013 Lei n.\u00ba 13.105\/2015 \u2013 elenca o rol de pessoas\r\nque podem propor uma a\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o parcial de sociedade. Com base no C\u00f3digo\r\nde Processo Civil, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","resposta":3630133,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pela sociedade, se os s\u00f3cios sobreviventes n\u00e3o admitirem o ingresso do esp\u00f3lio ou dos sucessores do falecido na sociedade, quando esse direito decorrer do contrato social.","id":3630131,"corpo":"Pela sociedade, se os s\u00f3cios sobreviventes n\u00e3o admitirem o ingresso do esp\u00f3lio ou dos\r\nsucessores do falecido na sociedade, quando esse direito decorrer do contrato social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo esp\u00f3lio do s\u00f3cio falecido, quando a totalidade dos sucessores n\u00e3o ingressar na sociedade.","id":3630132,"corpo":"Pelo esp\u00f3lio do s\u00f3cio falecido, quando a totalidade dos sucessores n\u00e3o ingressar na\r\nsociedade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Pelos sucessores, antes de conclu\u00edda a partilha s\u00f3cio do falecido.","id":3630133,"corpo":" Pelos sucessores, antes de conclu\u00edda a partilha s\u00f3cio do falecido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo s\u00f3cio que exerceu o direito de retirada ou recesso, se n\u00e3o tiver sido providenciada pelos demais s\u00f3cios a altera\u00e7\u00e3o contratual consensual formalizando o desligamento, depois de transcorridos 10 (dez) dias do exerc\u00edcio do direito.","id":3630134,"corpo":"Pelo s\u00f3cio que exerceu o direito de retirada ou recesso, se n\u00e3o tiver sido providenciada\r\npelos demais s\u00f3cios a altera\u00e7\u00e3o contratual consensual formalizando o desligamento, depois\r\nde transcorridos 10 (dez) dias do exerc\u00edcio do direito.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376042,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Procedimentos Especiais","oab":true,"nome":"Dos Procedimentos Especiais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402166,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-procedimentos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Dissolu\u00e7\u00e3o Parcial de Sociedade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Dissolu\u00e7\u00e3o Parcial de Sociedade","pai":423972,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402171,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-de-dissolucao-parcial-de-sociedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","oab":false,"nome":"Procedimentos Especiais de Jurisdi\u00e7\u00e3o Contenciosa","pai":402166,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423972,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimentos-especiais-de-jurisdicao-contenciosa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":402171,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423997,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1037755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cM\u00e3e, n\u00e3o quero mais ser preto, quero ser branco.\u201d A m\u00e3e foi surpreendida por essa frase, dita pelo filho de oito anos, na sa\u00edda da escola. O menino prontamente respondeu que estava cansado de ser sempre o bandido, quando brincava com os colegas na hora do recreio. Para a Psic\u00f3loga Rosely Say\u00e3o, \u201ca escola tem sido um ambiente indiferente a essas quest\u00f5es. Ela n\u00e3o desenvolve nenhum trabalho sistem\u00e1tico sobre assunto e pratica, portanto, a pol\u00edtica do avestruz: enfia a cabe\u00e7a no ch\u00e3o para n\u00e3o ver os problemas \u00e0 sua frente. (...) Lutar contra o preconceito tamb\u00e9m \u00e9 uma responsabilidade da escola, afinal, trata-se de educa\u00e7\u00e3o\u201d. Para a autora \u00e9 preciso honrar uma express\u00e3o que toda escola sustenta em seu projeto pedag\u00f3gico que \u00e9:","provas":[{"id":51105,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Inspetor Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1543134,"hashId":"48d09f9bb0e0eaf3604c882a4425ffeb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cM\u00e3e, n\u00e3o quero mais ser preto, quero ser branco.\u201d<\/em> A m\u00e3e foi surpreendida por essa frase, dita pelo filho de oito anos, na sa\u00edda da escola. O menino prontamente respondeu que estava cansado de ser sempre o bandido, quando brincava com os colegas na hora do recreio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a Psic\u00f3loga Rosely Say\u00e3o, <em>\u201ca escola tem sido um ambiente indiferente a essas quest\u00f5es. Ela n\u00e3o desenvolve nenhum trabalho sistem\u00e1tico sobre assunto e pratica, portanto, a pol\u00edtica do avestruz: enfia a cabe\u00e7a no ch\u00e3o para n\u00e3o ver os problemas \u00e0 sua frente. (...) Lutar contra o preconceito tamb\u00e9m \u00e9 uma responsabilidade da escola, afinal, trata-se de educa\u00e7\u00e3o\u201d<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para a autora \u00e9 preciso honrar uma express\u00e3o que toda escola sustenta em seu projeto pedag\u00f3gico que \u00e9:<\/p>","resposta":5774935,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formar para o mercado de trabalho.","id":5774933,"corpo":"<p>formar para o mercado de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenvolver para o sucesso.","id":5774934,"corpo":"<p>desenvolver para o sucesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educar para a cidadania.","id":5774935,"corpo":"<p>educar para a cidadania.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprimorar os valores morais.","id":5774936,"corpo":"<p>aprimorar os valores morais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expandir a intelig\u00eancia.","id":5774937,"corpo":"<p>expandir a intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1543134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das dificuldades de se trabalhar a quest\u00e3o do preconceito racial, no \u00e2mbito social e educacional, encontra-se na exist\u00eancia de um senso comum que, de uma maneira geral:","provas":[{"id":51105,"cargo":{"descricao":"Inspetor Escolar","id":5615,"slug":"inspetor-escolar"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-inspetor-escolar","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Inspetor Escolar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":252,"descricao":"Pedagogia - Supervis\u00e3o Escolar"}],"id":1543161,"hashId":"e340dd66556b8bb9a54f25ab31a95f56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das dificuldades de se trabalhar a quest\u00e3o do preconceito racial, no \u00e2mbito social e educacional, encontra-se na exist\u00eancia de um senso comum que, de uma maneira geral:<\/p>","resposta":5775070,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diz que n\u00e3o se devem discutir temas pol\u00eamicos e desnecess\u00e1rios nas escolas.","id":5775068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diz que n\u00e3o se devem discutir temas pol\u00eamicos e desnecess\u00e1rios nas escolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 materiais pedag\u00f3gicos dispon\u00edveis para esse tipo de trabalho.","id":5775069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 materiais pedag\u00f3gicos dispon\u00edveis para esse tipo de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o reconhece a presen\u00e7a da discrimina\u00e7\u00e3o e do racismo no Brasil.","id":5775070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o reconhece a presen\u00e7a da discrimina\u00e7\u00e3o e do racismo no Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os alunos n\u00e3o leem a literatura especializada que trata desse assunto.","id":5775071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os alunos n\u00e3o leem a literatura especializada que trata desse assunto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determina que deve haver autoriza\u00e7\u00e3o as SME para que o debate ocorra.","id":5775072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina que deve haver autoriza\u00e7\u00e3o as SME para que o debate ocorra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1543161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Winnicott, o provimento para a crian\u00e7a na sa\u00fade e na crise deve partir de um padr\u00e3o que consiste na identifica\u00e7\u00e3o com o indiv\u00edduo, de tal maneira que seja poss\u00edvel prover aquilo de que ele necessita a qualquer momento. Para este padr\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, al\u00e9m da provis\u00e3o para concretizar o impulso criativo da crian\u00e7a:","provas":[{"id":51110,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765,"slug":"orientador-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Orientador Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 04:48:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1543244,"hashId":"b523d42ee3a3cf88522cc9cb255d339f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Winnicott, o provimento para a crian\u00e7a na sa\u00fade e na crise deve partir de um padr\u00e3o que consiste na identifica\u00e7\u00e3o com o indiv\u00edduo, de tal maneira que seja poss\u00edvel prover aquilo de que ele necessita a qualquer momento. Para este padr\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, al\u00e9m da provis\u00e3o para concretizar o impulso criativo da crian\u00e7a:<\/p>","resposta":5775485,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autodetermina\u00e7\u00e3o, confian\u00e7a e adapta\u00e7\u00e3o.","id":5775483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autodetermina\u00e7\u00e3o, confian\u00e7a e adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"continuidade, altru\u00edsmo e autodetermina\u00e7\u00e3o.","id":5775484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">continuidade, altru\u00edsmo e autodetermina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"continuidade, confian\u00e7a e adapta\u00e7\u00e3o.","id":5775485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">continuidade, confian\u00e7a e adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"continuidade, autodetermina\u00e7\u00e3o e confian\u00e7a.","id":5775486,"corpo":"<p>continuidade, autodetermina\u00e7\u00e3o e confian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altru\u00edsmo, confian\u00e7a e adapta\u00e7\u00e3o.","id":5775487,"corpo":"<p>altru\u00edsmo, confian\u00e7a e adapta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1543244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro \u2013 LINDB estipula normas de aplica\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil, dentre outros C\u00f3digos e disposi\u00e7\u00f5es legislativas. Sobre a referida lei, em especial sobre leis, senten\u00e7as, declara\u00e7\u00f5es de vontade e fatos ocorridos no estrangeiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40136,"cargo":{"descricao":"Juiz Leigo","id":11554,"slug":"juiz-leigo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro","sigla":"TJ RJ","id":1148,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"tj-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-rj-rj-2018-vunesp-juiz-leigo","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ RJ - Juiz Leigo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1180402,"hashId":"1e95804d6989805873bcca179e17198d","enunciado":"<p align=justify>A Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro \u2013\r\nLINDB estipula normas de aplica\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo Civil,\r\ndentre outros C\u00f3digos e disposi\u00e7\u00f5es legislativas. Sobre\r\na referida lei, em especial sobre leis, senten\u00e7as, declara\u00e7\u00f5es\r\nde vontade e fatos ocorridos no estrangeiro, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":4235629,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para ser executada no Brasil, basta que a senten\u00e7a proferida no estrangeiro tenha sido homologada pelo Supremo Tribunal Federal e traduzida por int\u00e9rprete autorizado.","id":4235625,"corpo":"<p align=justify>Para ser executada no Brasil, basta que a senten\u00e7a\r\nproferida no estrangeiro tenha sido homologada pelo\r\nSupremo Tribunal Federal e traduzida por int\u00e9rprete\r\nautorizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 executada no Brasil a senten\u00e7a proferida no estrangeiro, por juiz competente, ainda que as partes n\u00e3o tenham sido citadas.","id":4235626,"corpo":"<p align=justify>Ser\u00e1 executada no Brasil a senten\u00e7a proferida no\r\nestrangeiro,\r\npor juiz competente, ainda que as partes\r\nn\u00e3o tenham sido citadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As declara\u00e7\u00f5es de vontade realizadas em outro pa\u00eds que ofenderem a ordem p\u00fablica apenas ter\u00e3o efic\u00e1cia se homologadas pelo Supremo Tribunal Federal.","id":4235627,"corpo":"<p align=justify>As declara\u00e7\u00f5es de vontade realizadas em outro pa\u00eds\r\nque ofenderem a ordem p\u00fablica apenas ter\u00e3o efic\u00e1cia\r\nse homologadas pelo Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o conhecendo a lei estrangeira, poder\u00e1 o juiz exigir de quem a invoca prova do texto, da vig\u00eancia e autoriza\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.","id":4235628,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o conhecendo a lei estrangeira, poder\u00e1 o juiz exigir\r\nde quem a invoca prova do texto, da vig\u00eancia e\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prova dos fatos ocorridos em pa\u00eds estrangeiro rege- se pela lei que nele vigorar, quanto ao \u00f4nus e aos meios de produzir-se, n\u00e3o admitindo os tribunais brasileiros provas que a lei brasileira desconhe\u00e7a.","id":4235629,"corpo":"<p align=justify>A prova dos fatos ocorridos em pa\u00eds estrangeiro rege-\r\nse pela lei que nele vigorar, quanto ao \u00f4nus e aos\r\nmeios de produzir-se, n\u00e3o admitindo os tribunais brasileiros\r\nprovas que a lei brasileira desconhe\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cia, Aplica\u00e7\u00e3o e Conflito de Leis no Espa\u00e7o - Conflito interespacial (Art. 7\u00ba ao 19, LINDB)","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia, Aplica\u00e7\u00e3o e Conflito de Leis no Espa\u00e7o - Conflito interespacial (Art. 7\u00ba ao 19, LINDB)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415359,"slug":"direito-civil-eficacia-aplicacao-e-conflito-de-leis-no-espaco-conflito-interespacial-art-7o-ao-19-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cia das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 9\u00ba)","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 9\u00ba)","pai":415359,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415362,"slug":"direito-civil-eficacia-das-obrigacoes-art-9o"}],"slug":"direito-civil\/1180402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a An\u00e1lise Comportamental, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. ","provas":[{"id":70806,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2158871,"hashId":"3f6b66ede386b22a4f8391172eed32ae","enunciado":"<p>Sobre a An\u00e1lise Comportamental, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA. <\/p>","resposta":8458532,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As conting\u00eancias filogen\u00e9ticas selecionaram respostas, geralmente reflexos incondicionados, que foram \u00fateis para a sobreviv\u00eancia da esp\u00e9cie. Exemplos disto podem ser encontrados nos beb\u00eas, como o chorar em situa\u00e7\u00f5es de dor f\u00edsica ou desconforto, o sobressalto frente a sons altos, a suc\u00e7\u00e3o frente \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o oral, dentre outras respostas incondicionadas, que aumentam a chance do organismo de ser cuidado por adultos. Elas funcionam como condi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para o desenvolvimento de comportamentos operantes e respondentes condicionados, juntamente com a sensibilidade do organismo dado o emparelhamento de est\u00edmulos e \u00e0s consequ\u00eancias de suas a\u00e7\u00f5es.","id":8458528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As conting\u00eancias filogen\u00e9ticas selecionaram respostas, geralmente reflexos incondicionados, que foram \u00fateis para a sobreviv\u00eancia da esp\u00e9cie. Exemplos disto podem ser encontrados nos beb\u00eas, como o chorar em situa\u00e7\u00f5es de dor f\u00edsica ou desconforto, o sobressalto frente a sons altos, a suc\u00e7\u00e3o frente \u00e0 estimula\u00e7\u00e3o oral, dentre outras respostas incondicionadas, que aumentam a chance do organismo de ser cuidado por adultos. Elas funcionam como condi\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para o desenvolvimento de comportamentos operantes e respondentes condicionados, juntamente com a sensibilidade do organismo dado o emparelhamento de est\u00edmulos e \u00e0s consequ\u00eancias de suas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A an\u00e1lise comportamental debru\u00e7a-se sobre o inconsciente, isto \u00e9, sobre a falta de comportamentos de auto-observa\u00e7\u00e3o e de autodescri\u00e7\u00e3o e sobre a falta do relato de vari\u00e1veis controladoras. O inconsciente e o consciente n\u00e3o s\u00e3o agentes do comportamento, s\u00e3o, isto sim, mais comportamentos a serem explicados. A comunidade verbal \u00e9 que, inicialmente, gera os comportamentos auto-descritivos, porque s\u00e3o importantes para ela e depois, tornam-se importantes para a pr\u00f3pria pessoa. A pessoa pode n\u00e3o descrever seu comportamento por jamais ter sido exposta a uma comunidade verbal para ensin\u00e1-lo ou n\u00e3o descreve e n\u00e3o olha para ele porque o descrever, o olhar e\/ou o pr\u00f3prio comportamento descrito foram punidos. ","id":8458529,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise comportamental debru\u00e7a-se sobre o inconsciente, isto \u00e9, sobre a falta de comportamentos de auto-observa\u00e7\u00e3o e de autodescri\u00e7\u00e3o e sobre a falta do relato de vari\u00e1veis controladoras. O inconsciente e o consciente n\u00e3o s\u00e3o agentes do comportamento, s\u00e3o, isto sim, mais comportamentos a serem explicados. A comunidade verbal \u00e9 que, inicialmente, gera os comportamentos auto-descritivos, porque s\u00e3o importantes para ela e depois, tornam-se importantes para a pr\u00f3pria pessoa. A pessoa pode n\u00e3o descrever seu comportamento por jamais ter sido exposta a uma comunidade verbal para ensin\u00e1-lo ou n\u00e3o descreve e n\u00e3o olha para ele porque o descrever, o olhar e\/ou o pr\u00f3prio comportamento descrito foram punidos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A consci\u00eancia \u00e9 um produto social cuja g\u00eanese est\u00e1 nas perguntas feitas pela comunidade verbal a respeito dos comportamentos dos sujeitos que dela fazem parte. Estar inserido numa comunidade verbal que faz perguntas sobre o nosso comportamento faz com que classes operantes verbais relacionadas \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o sejam refor\u00e7adas e \u00e9 justamente esse o primeiro passo para a consci\u00eancia: observar o pr\u00f3prio comportamento.","id":8458530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consci\u00eancia \u00e9 um produto social cuja g\u00eanese est\u00e1 nas perguntas feitas pela comunidade verbal a respeito dos comportamentos dos sujeitos que dela fazem parte. Estar inserido numa comunidade verbal que faz perguntas sobre o nosso comportamento faz com que classes operantes verbais relacionadas \u00e0 auto-observa\u00e7\u00e3o sejam refor\u00e7adas e \u00e9 justamente esse o primeiro passo para a consci\u00eancia: observar o pr\u00f3prio comportamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A consci\u00eancia n\u00e3o-verbal seria caracterizada pelo responder discriminativamente ao pr\u00f3prio comportamento e pelo conhecimento por \"contato\" com as conting\u00eancias relacionadas a esse tipo de controle discriminativo. O organismo consciente possuiria conhecimento de si mesmo no sentido de ser capaz de responder discriminativamente a aspectos do pr\u00f3prio comportamento, seja por meio de estimula\u00e7\u00e3o proprioceptiva, interoceptiva ou exteroceptiva.","id":8458531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A consci\u00eancia n\u00e3o-verbal seria caracterizada pelo responder discriminativamente ao pr\u00f3prio comportamento e pelo conhecimento por \"contato\" com as conting\u00eancias relacionadas a esse tipo de controle discriminativo. O organismo consciente possuiria conhecimento de si mesmo no sentido de ser capaz de responder discriminativamente a aspectos do pr\u00f3prio comportamento, seja por meio de estimula\u00e7\u00e3o proprioceptiva, interoceptiva ou exteroceptiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As propostas atuais de interven\u00e7\u00e3o cl\u00ednica anal\u00edtico-comportamentais incluem em seus processos propostas e estrat\u00e9gias que visam demonstrar, tamb\u00e9m aos clientes, as fun\u00e7\u00f5es que a linguagem exerce no controle do comportamento e do sofrimento humano e ajud\u00e1-los a colocar seu comportamento mais sob controle de conting\u00eancias verbais arbitr\u00e1ria e refor\u00e7amento negativo, discriminativamente, do que sob controle de conting\u00eancias positivas.","id":8458532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas atuais de interven\u00e7\u00e3o cl\u00ednica anal\u00edtico-comportamentais incluem em seus processos propostas e estrat\u00e9gias que visam demonstrar, tamb\u00e9m aos clientes, as fun\u00e7\u00f5es que a linguagem exerce no controle do comportamento e do sofrimento humano e ajud\u00e1-los a colocar seu comportamento mais sob controle de conting\u00eancias verbais arbitr\u00e1ria e refor\u00e7amento negativo, discriminativamente, do que sob controle de conting\u00eancias positivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398595,"slug":"psicologia-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamental","oab":false,"nome":"Comportamental","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398598,"slug":"psicologia-comportamental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre desenvolvimento, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":70806,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 06:57:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2158854,"hashId":"457d0568fb82fcb748562077c7d9b3ed","enunciado":"<p>Sobre desenvolvimento, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":8458445,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ci\u00eancias sociais, incluindo a Psicologia Social, t\u00eam demonstrado que as pessoas s\u00e3o uma esp\u00e9cie que parte de uma situa\u00e7\u00e3o inicial de vida de extrema depend\u00eancia n\u00e3o para a completa independ\u00eancia, por\u00e9m para a interdepend\u00eancia entre adultos.","id":8458443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ci\u00eancias sociais, incluindo a Psicologia Social, t\u00eam demonstrado que as pessoas s\u00e3o uma esp\u00e9cie que parte de uma situa\u00e7\u00e3o inicial de vida de extrema depend\u00eancia n\u00e3o para a completa independ\u00eancia, por\u00e9m para a interdepend\u00eancia entre adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sabe-se que, no n\u00edvel Pr\u00e9-Convencional, h\u00e1 apenas o pensamento egoc\u00eantrico: o que explica a capacidade limitada de racioc\u00ednio moral das crian\u00e7as (em geral, e de alguns adultos delinquentes, ou com retardo mental severo). Esse \u00e9 um tipo de pensamento autocentrado e concreto, preso ao presente.","id":8458444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que, no n\u00edvel Pr\u00e9-Convencional, h\u00e1 apenas o pensamento egoc\u00eantrico: o que explica a capacidade limitada de racioc\u00ednio moral das crian\u00e7as (em geral, e de alguns adultos delinquentes, ou com retardo mental severo). Esse \u00e9 um tipo de pensamento autocentrado e concreto, preso ao presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kohlberg, em sua abordagem comportamentalista do desenvolvimento moral (Kohlberg &amp; Hersh, 1977), prop\u00f5e que esse, acompanhando o desenvolvimento do indiv\u00edduo, tem os n\u00edveis assim definidos: Pr\u00e9-Convencional, Convencional e P\u00f3s-Convencional.","id":8458445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Kohlberg, em sua abordagem comportamentalista do desenvolvimento moral (Kohlberg &amp; Hersh, 1977), prop\u00f5e que esse, acompanhando o desenvolvimento do indiv\u00edduo, tem os n\u00edveis assim definidos: Pr\u00e9-Convencional, Convencional e P\u00f3s-Convencional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma de pensamento pr\u00f3pria do n\u00edvel Convencional, onde est\u00e1 a maior parte dos adolescentes e tamb\u00e9m dos adultos, \u00e9 operat\u00f3ria: n\u00e3o h\u00e1 \"opera\u00e7\u00f5es formais\" no n\u00edvel Convencional, ainda que j\u00e1 tenha sido superado o egocentrismo infantil. Trata-se de uma forma de pensamento em transi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 operacional, por\u00e9m ainda concreto.","id":8458446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de pensamento pr\u00f3pria do n\u00edvel Convencional, onde est\u00e1 a maior parte dos adolescentes e tamb\u00e9m dos adultos, \u00e9 operat\u00f3ria: n\u00e3o h\u00e1 \"opera\u00e7\u00f5es formais\" no n\u00edvel Convencional, ainda que j\u00e1 tenha sido superado o egocentrismo infantil. Trata-se de uma forma de pensamento em transi\u00e7\u00e3o, j\u00e1 operacional, por\u00e9m ainda concreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se argumentar que pessoas que j\u00e1 tenham alcan\u00e7ado o n\u00edvel P\u00f3s-Convencional possam chegar a ceder \u00e0 press\u00e3o do grupo pela conformidade, ficando inibidas em expressar seu pensamento cr\u00edtico e se eximindo em quest\u00f5es morais em que uma maioria julga com par\u00e2metros do n\u00edvel Convencional em situa\u00e7\u00f5es claramente injustas se julgadas segundo princ\u00edpios universais. Por\u00e9m \u00e9 mais esperado que pessoas no n\u00edvel Convencional sejam muito mais suscet\u00edveis ao Pensamento de Grupo, em fun\u00e7\u00e3o de sua busca por cumprir expectativas, e tend\u00eancia \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da \"ordem social\".","id":8458447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se argumentar que pessoas que j\u00e1 tenham alcan\u00e7ado o n\u00edvel P\u00f3s-Convencional possam chegar a ceder \u00e0 press\u00e3o do grupo pela conformidade, ficando inibidas em expressar seu pensamento cr\u00edtico e se eximindo em quest\u00f5es morais em que uma maioria julga com par\u00e2metros do n\u00edvel Convencional em situa\u00e7\u00f5es claramente injustas se julgadas segundo princ\u00edpios universais. Por\u00e9m \u00e9 mais esperado que pessoas no n\u00edvel Convencional sejam muito mais suscet\u00edveis ao Pensamento de Grupo, em fun\u00e7\u00e3o de sua busca por cumprir expectativas, e tend\u00eancia \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da \"ordem social\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/2158854","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Henrique foi encaminhado para atendimento psicol\u00f3gico ap\u00f3s se envolver em acidente de tr\u00e2nsito, quando dirigia alcoolizado.A interven\u00e7\u00e3o breve, com uso de t\u00e9cnicas da entrevista motivacional, tem como princ\u00edpios b\u00e1sicos","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 08:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206289,"hashId":"b7510bfd7869787550ffcbac527cbc79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Henrique foi encaminhado para atendimento psicol\u00f3gico ap\u00f3s se envolver em acidente de tr\u00e2nsito, quando dirigia alcoolizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o breve, com uso de t\u00e9cnicas da entrevista motivacional, tem como princ\u00edpios b\u00e1sicos<\/p>","resposta":8664118,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a investiga\u00e7\u00e3o das origens do consumo abusivo de \u00e1lcool por Henrique.","id":8664116,"corpo":"<p>a investiga\u00e7\u00e3o das origens do consumo abusivo de \u00e1lcool por Henrique.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o compromisso com a inadmissibilidade de reca\u00edda no consumo do \u00e1lcool.","id":8664117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o compromisso com a inadmissibilidade de reca\u00edda no consumo do \u00e1lcool.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o manejo da ambival\u00eancia e da resist\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a de comportamento.","id":8664118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o manejo da ambival\u00eancia e da resist\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a de comportamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o confronto direto com o usu\u00e1rio para promover sua responsabiliza\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8664119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o confronto direto com o usu\u00e1rio para promover sua responsabiliza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o de empatia por meio de advert\u00eancias sobre os males do alcoolismo.","id":8664120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o de empatia por meio de advert\u00eancias sobre os males do alcoolismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Psicodiagn\u00f3stico e Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417467,"slug":"psicologia-psicodiagnostico-e-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2206289","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ludmila, psic\u00f3loga concursada do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Alagoas, foi designada para intervir com uma fam\u00edlia em determinado procedimento administrativo institucional.A partir das interven\u00e7\u00f5es efetuadas, a psic\u00f3loga teve acesso a informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o procedimento.Em obedi\u00eancia ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o 010\/2005), assinale a op\u00e7\u00e3o que indica como Ludmila deve agir.","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 08:09:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206371,"hashId":"ea1ca1d455cf960ca065a0bae367d180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ludmila, psic\u00f3loga concursada do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Alagoas, foi designada para intervir com uma fam\u00edlia em determinado procedimento administrativo institucional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir das interven\u00e7\u00f5es efetuadas, a psic\u00f3loga teve acesso a informa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o t\u00eam rela\u00e7\u00e3o com o procedimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em obedi\u00eancia ao C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o 010\/2005), assinale a op\u00e7\u00e3o que indica como Ludmila deve agir.<\/p>","resposta":8664488,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela deve informar somente os dados que sejam relevantes para o procedimento, n\u00e3o revelando o que n\u00e3o tiver rela\u00e7\u00e3o com o motivo da interven\u00e7\u00e3o com a fam\u00edlia.","id":8664488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela deve informar somente os dados que sejam relevantes para o procedimento, n\u00e3o revelando o que n\u00e3o tiver rela\u00e7\u00e3o com o motivo da interven\u00e7\u00e3o com a fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ela deve apresentar todas as informa\u00e7\u00f5es a que tiver acesso para o promotor respons\u00e1vel que definir\u00e1 o que pode ser \u00fatil no procedimento.","id":8664489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela deve apresentar todas as informa\u00e7\u00f5es a que tiver acesso para o promotor respons\u00e1vel que definir\u00e1 o que pode ser \u00fatil no procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela deve condicionar o sigilo sobre as informa\u00e7\u00f5es coletadas \u00e0 ades\u00e3o da pessoa entrevistada a processo terap\u00eautico.","id":8664490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela deve condicionar o sigilo sobre as informa\u00e7\u00f5es coletadas \u00e0 ades\u00e3o da pessoa entrevistada a processo terap\u00eautico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ela n\u00e3o deve reportar nenhum dos dados coletados na entrevista, justificando seu sigilo pela previs\u00e3o expressa de dispositivos do C\u00f3digo de \u00c9tica.","id":8664491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela n\u00e3o deve reportar nenhum dos dados coletados na entrevista, justificando seu sigilo pela previs\u00e3o expressa de dispositivos do C\u00f3digo de \u00c9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ela deve buscar supervis\u00e3o com seu superior t\u00e9cnico, que assumir\u00e1 a responsabilidade pelas informa\u00e7\u00f5es que estiverem contidas no relat\u00f3rio.","id":8664492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela deve buscar supervis\u00e3o com seu superior t\u00e9cnico, que assumir\u00e1 a responsabilidade pelas informa\u00e7\u00f5es que estiverem contidas no relat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/2206371","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta algumas das concep\u00e7\u00f5es sobre as quais se fundamenta a terapia desenvolvida por Carl Rogers.","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 08:10:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206375,"hashId":"1483ea1e48c110521f451f5abf72ce43","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta algumas das concep\u00e7\u00f5es sobre as quais se fundamenta a terapia desenvolvida por Carl Rogers.<\/p>","resposta":8664508,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Genuinidade, compreens\u00e3o emp\u00e1tica e autoconceito.","id":8664508,"corpo":"<p>Genuinidade, compreens\u00e3o emp\u00e1tica e autoconceito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Awareness, agressividade e aqui-agora.","id":8664509,"corpo":"<p><em>Awareness<\/em>, agressividade e aqui-agora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inconsciente, transfer\u00eancia e puls\u00e3o.","id":8664510,"corpo":"<p>Inconsciente, transfer\u00eancia e puls\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anima, inconsciente coletivo e compreens\u00e3o emp\u00e1tica.","id":8664511,"corpo":"<p><em>Anima<\/em>, inconsciente coletivo e compreens\u00e3o emp\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Awareness, genuinidade e puls\u00e3o.","id":8664512,"corpo":"<p><em>Awareness<\/em>, genuinidade e puls\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Teoria Centrada na Pessoa","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398594,"slug":"psicologia-teoria-centrada-na-pessoa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Centrada na Pessoa","oab":false,"nome":"Abordagem Centrada na Pessoa","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417472,"slug":"psicologia-abordagem-centrada-na-pessoa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es caracterizam-se por uma hierarquia de autoridade, isto \u00e9, pela diferencia\u00e7\u00e3o de poder. Dentro de uma enorme semelhan\u00e7a com os autores neocl\u00e1ssicos, Parsons afirma que as organiza\u00e7\u00f5es se desdobram em tr\u00eas n\u00edveis organizacionais. (Chiavenato, 2014) I - N\u00edvel institucional: \u00e9 o n\u00edvel organizacional mais elevado, composto por dirigentes ou de altos funcion\u00e1rios. denominado n\u00edvel estrat\u00e9gico, pois define os principais objetivos e estrat\u00e9gias da organiza\u00e7\u00e3o, lida com os problemas de longo prazo e com a totalidade da organiza\u00e7\u00e3o. o n\u00edvel que se relaciona com o ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o. II - N\u00edvel gerencial: \u00e9 o n\u00edvel intermedi\u00e1rio situado entre o n\u00edvel institucional e o n\u00edvel t\u00e9cnico, cuidando do relacionamento e da integra\u00e7\u00e3o desses dois n\u00edveis. As decis\u00f5es tomadas no n\u00edvel institucional s\u00e3o transformadas no n\u00edvel gerencial em planos e programas para que o n\u00edvel t\u00e9cnico os execute. n\u00edvel gerencial trata da solu\u00e7\u00e3o dos problemas, da capta\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios para aloc\u00e1-los dentro das diversas partes da organiza\u00e7\u00e3o e da distribui\u00e7\u00e3o e coloca\u00e7\u00e3o dos produtos e servi\u00e7os oferecidos pela organiza\u00e7\u00e3o. III - N\u00edvel t\u00e9cnico: ou n\u00edvel operacional, \u00e9 a camada entre o n\u00edvel gerencial e o n\u00edvel institucional da organiza\u00e7\u00e3o. o n\u00edvel em que as tarefas s\u00e3o executadas, os programas s\u00e3o desenvolvidos e as t\u00e9cnicas s\u00e3o aplicadas. uida da execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es e das tarefas, \u00e9 focalizado no curto prazo e segue os programas e as rotinas que s\u00e3o desenvolvidos no n\u00edvel gerencial. Considerando as afirmativas acima, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":59795,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2018-unifap-administrador","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1799337,"hashId":"6993c7cc97d2a59a7f529955c40b3016","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As organiza\u00e7\u00f5es caracterizam-se por uma hierarquia de autoridade, isto \u00e9, pela diferencia\u00e7\u00e3o de poder. Dentro de uma enorme semelhan\u00e7a com os autores neocl\u00e1ssicos, Parsons afirma que as organiza\u00e7\u00f5es se desdobram em tr\u00eas n\u00edveis organizacionais. (Chiavenato, 2014) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - N\u00edvel institucional: \u00e9 o n\u00edvel organizacional mais elevado, composto por dirigentes ou de altos funcion\u00e1rios. denominado n\u00edvel estrat\u00e9gico, pois define os principais objetivos e estrat\u00e9gias da organiza\u00e7\u00e3o, lida com os problemas de longo prazo e com a totalidade da organiza\u00e7\u00e3o. o n\u00edvel que se relaciona com o ambiente externo da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - N\u00edvel gerencial: \u00e9 o n\u00edvel intermedi\u00e1rio situado entre o n\u00edvel institucional e o n\u00edvel t\u00e9cnico, cuidando do relacionamento e da integra\u00e7\u00e3o desses dois n\u00edveis. As decis\u00f5es tomadas no n\u00edvel institucional s\u00e3o transformadas no n\u00edvel gerencial em planos e programas para que o n\u00edvel t\u00e9cnico os execute. n\u00edvel gerencial trata da solu\u00e7\u00e3o dos problemas, da capta\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios para aloc\u00e1-los dentro das diversas partes da organiza\u00e7\u00e3o e da distribui\u00e7\u00e3o e coloca\u00e7\u00e3o dos produtos e servi\u00e7os oferecidos pela organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - N\u00edvel t\u00e9cnico: ou n\u00edvel operacional, \u00e9 a camada entre o n\u00edvel gerencial e o n\u00edvel institucional da organiza\u00e7\u00e3o. o n\u00edvel em que as tarefas s\u00e3o executadas, os programas s\u00e3o desenvolvidos e as t\u00e9cnicas s\u00e3o aplicadas. uida da execu\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es e das tarefas, \u00e9 focalizado no curto prazo e segue os programas e as rotinas que s\u00e3o desenvolvidos no n\u00edvel gerencial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as afirmativas acima, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":6882477,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":6882476,"corpo":"<p>Apenas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6882477,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II est\u00e1 correta.","id":6882478,"corpo":"<p>Apenas II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III est\u00e1 correta.","id":6882479,"corpo":"<p>Apenas III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":6882480,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1799337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto Federal n\u00ba 5.123\/2004 \u2013 regulamenta a Lei Federal N\u00ba 10.826\/2003 Leia o trecho abaixo e complete a lacuna : Art. 43. O profissional da Guarda Municipal com Porte de Arma de Fogo dever\u00e1 ser submetido, a cada _____ anos, a teste de capacidade psicol\u00f3gica e, sempre que estiver envolvido em evento de disparo de arma de fogo em via p\u00fablica, com ou sem v\u00edtimas, dever\u00e1 apresentar relat\u00f3rio circunstanciado, ao Comando da Guarda Civil e ao \u00d3rg\u00e3o Corregedor para justificar o motivo da utiliza\u00e7\u00e3o da arma.","provas":[{"id":43263,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434,"slug":"guarda-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taubate-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919,"slug":"instituto-excelencia"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-guarda-civil-5","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Guarda Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:39","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1295410,"hashId":"7ca3f466e73ae251893eddfecbf18ca1","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com o Decreto Federal n\u00ba 5.123\/2004 \u2013 regulamenta a Lei Federal N\u00ba 10.826\/2003 Leia o trecho abaixo e complete a lacuna :\r\n<\/p><p align=\"justify\">Art. 43. O profissional da Guarda Municipal com Porte de Arma de Fogo dever\u00e1 ser submetido, a cada _____ anos, a teste de capacidade psicol\u00f3gica e, sempre que estiver envolvido em evento de disparo de arma de fogo em via p\u00fablica, com ou sem v\u00edtimas, dever\u00e1 apresentar relat\u00f3rio circunstanciado, ao Comando da Guarda Civil e ao \u00d3rg\u00e3o Corregedor para justificar o motivo da utiliza\u00e7\u00e3o da arma.<\/p>","resposta":4715429,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tr\u00eas","id":4715428,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois","id":4715429,"corpo":"<p align=justify>dois<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro","id":4715430,"corpo":"<p align=justify>quatro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4715431,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.123\/2004 - Regulamenta a Lei no 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - SINARM e define crimes.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.123\/2004 - Regulamenta a Lei no 10.826, de 22 de dezembro de 2003, que disp\u00f5e sobre registro, posse e comercializa\u00e7\u00e3o de armas de fogo e muni\u00e7\u00e3o, sobre o Sistema Nacional de Armas - SINARM e define crimes.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418898,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-123-2004-regulamenta-a-lei-no-10-826-de-22-de-dezembro-de-2003-que-dispoe-sobre-registro-posse-e-comercializacao-de-armas-de-fogo-e-municao-sobre-o-sistema-nacional-de-armas-sinarm-e-define-crimes"}],"slug":"legislacao-federal\/1295410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Diretrizes Brasileiras de Terapia Nutricional envolvem um conjunto de recomenda\u00e7\u00f5es desenvolvidas de maneira sistem\u00e1tica para auxiliar profissionais de sa\u00fade na tomada de decis\u00f5es sobre qual a melhor interven\u00e7\u00e3o nutricional para resolver um problema cl\u00ednico espec\u00edfico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas em terapia nutricional e nutrientes especiais para pacientes cr\u00edticos, considere as seguintes afirmativas: 1. Formula\u00e7\u00f5es enterais imunomoduladoras n\u00e3o devem ser utilizadas rotineiramente em UTI. 2. O uso de glutamina enteral em pacientes traumatizados e queimados pode ser considerado. 3. O uso de f\u00f3rmula enteral com \u00f4mega 3 e antioxidantes est\u00e1 indicado em pacientes com s\u00edndrome de ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SDRA). 4. O uso de probi\u00f3ticos pode ser indicado em doentes cr\u00edticos selecionados, desde que n\u00e3o haja imunossupress\u00e3o. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43781,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o","id":17284,"slug":"residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-residencia-em-atencao-hospitalar-area-atencao-cardiovascular-especialidade-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar - \u00c1rea: Aten\u00e7\u00e3o Cardiovascular - Especialidade: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1313077,"hashId":"c8a9174a91afbe1a381b0cd32c216fdd","enunciado":"<p align=\"justify\">As Diretrizes Brasileiras de Terapia Nutricional envolvem um conjunto de recomenda\u00e7\u00f5es desenvolvidas de maneira sistem\u00e1tica para auxiliar profissionais de sa\u00fade na tomada de decis\u00f5es sobre qual a melhor interven\u00e7\u00e3o nutricional para resolver um problema cl\u00ednico espec\u00edfico. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas em terapia nutricional e nutrientes especiais para pacientes cr\u00edticos, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Formula\u00e7\u00f5es enterais imunomoduladoras n\u00e3o devem ser utilizadas rotineiramente em UTI. <br><\/p><p align=\"justify\">2. O uso de glutamina enteral em pacientes traumatizados e queimados pode ser considerado.<\/p><p align=\"justify\">\r\n3. O uso de f\u00f3rmula enteral com \u00f4mega 3 e antioxidantes est\u00e1 indicado em pacientes com s\u00edndrome de ang\u00fastia respirat\u00f3ria aguda (SDRA).<\/p><p align=\"justify\">\r\n4. O uso de probi\u00f3ticos pode ser indicado em doentes cr\u00edticos selecionados, desde que n\u00e3o haja imunossupress\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4793600,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.","id":4793597,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 4 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4793598,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4793599,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4793600,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4793601,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 31","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Paciente cr\u00edtico","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398514,"slug":"nutricao-paciente-critico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","oab":false,"nome":"Terapia Nutricional, Enteral e Parenteral","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418131,"slug":"nutricao-terapia-nutricional-enteral-e-parenteral"}],"slug":"nutricao\/1313077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso da esofagite, para reduzir a exposi\u00e7\u00e3o do es\u00f4fago ao conte\u00fado g\u00e1strico, deve-se evitar comida em demasia, gordura na dieta e consumo de \u00e1lcool.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321470,"hashId":"15760aa0de06c4d6c9101953f2f86499","enunciado":"<p align=justify>No caso da esofagite, para reduzir a exposi\u00e7\u00e3o do\r\nes\u00f4fago ao conte\u00fado g\u00e1strico, deve-se evitar comida em\r\ndemasia, gordura na dieta e consumo de \u00e1lcool.<\/p>","resposta":4828160,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em caso de enfermidades associadas ao trato gastrointestinal, algumas altera\u00e7\u00f5es na alimenta\u00e7\u00e3o do paciente devem ser feitas para suprir a demanda de nutrientes necess\u00e1rios para o funcionamento digest\u00f3rio adequado. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":410683,"enunciado":"<p align=\"justify\">Em caso de enfermidades associadas ao trato gastrointestinal,\r\nalgumas altera\u00e7\u00f5es na alimenta\u00e7\u00e3o do paciente devem ser\r\nfeitas para suprir a demanda de nutrientes necess\u00e1rios para o\r\nfuncionamento digest\u00f3rio adequado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56","ordem":52},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/1321470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039,"slug":"analista-tributario-financeiro-i"},{"descricao":"Agente de Tesouraria","id":16040,"slug":"agente-de-tesouraria"},{"descricao":"Fiscal de Cadastro Tribut\u00e1rio","id":1396,"slug":"fiscal-de-cadastro-tributario"},{"descricao":"Fiscal I","id":16041,"slug":"fiscal-i"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associando-se as afirma\u00e7\u00f5es contidas no pen\u00faltimo e no \u00faltimo par\u00e1grafo, \u00e9 correto afirmar que, no \u00faltimo, o autor se vale de express\u00e3o em sentido","provas":[{"id":33499,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-contador-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Contador - 2018"},{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039,"slug":"analista-tributario-financeiro-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"},{"id":33501,"cargo":{"descricao":"Agente de Tesouraria","id":16040,"slug":"agente-de-tesouraria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-agente-de-tesouraria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Tesouraria I - 2018"},{"id":33502,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Cadastro Tribut\u00e1rio","id":1396,"slug":"fiscal-de-cadastro-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-fiscal-de-cadastro-tributario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Fiscal de Cadastro Tribut\u00e1rio I - 2018"},{"id":33503,"cargo":{"descricao":"Fiscal I","id":16041,"slug":"fiscal-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-fiscal-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Fiscal I - 2018"},{"id":73734,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-assistente-juridico-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Assistente Jur\u00eddico - 2018"},{"id":73732,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":73730,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1014619,"hashId":"f11caf93a845a5746f15bea3fa02fb9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associando-se as afirma\u00e7\u00f5es contidas no pen\u00faltimo e no \u00faltimo par\u00e1grafo, \u00e9 correto afirmar que, no \u00faltimo, o autor se vale de express\u00e3o em sentido<\/p>","resposta":3550546,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"figurado, para defender a ideia de que \u00e9 melhor ocultar o fato de que a conta de benef\u00edcios concedidos a uns poucos deva caber a muitos outros.","id":3550545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">figurado, para defender a ideia de que \u00e9 melhor ocultar o fato de que a conta de benef\u00edcios concedidos a uns poucos deva caber a muitos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"figurado, para afirmar a descren\u00e7a na possibilidade de o brasileiro conscientizar-se de que \u00e9 inevit\u00e1vel a popula\u00e7\u00e3o arcar com o \u00f4nus de concess\u00f5es feitas a alguns.","id":3550546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">figurado, para afirmar a descren\u00e7a na possibilidade de o brasileiro conscientizar-se de que \u00e9 inevit\u00e1vel a popula\u00e7\u00e3o arcar com o \u00f4nus de concess\u00f5es feitas a alguns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"figurado, para assegurar que o brasileiro precisa ver os efeitos de medidas econ\u00f4micas tomadas sem amparo na constitui\u00e7\u00e3o de 1988, contrariando, pois, direitos de todos.","id":3550547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">figurado, para assegurar que o brasileiro precisa ver os efeitos de medidas econ\u00f4micas tomadas sem amparo na constitui\u00e7\u00e3o de 1988, contrariando, pois, direitos de todos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prio, para levar o leitor a perceber que milagres econ\u00f4micos n\u00e3o se repetem e que \u00e9 preciso que o enfrentamento da realidade seja assumido sem medo.","id":3550548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3prio, para levar o leitor a perceber que milagres econ\u00f4micos n\u00e3o se repetem e que \u00e9 preciso que o enfrentamento da realidade seja assumido sem medo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pr\u00f3prio, para contradizer a ideia de que o pa\u00eds atravessa uma fase de crise econ\u00f4mica, que o impede de ver as necessidades reais da parcela mais pobre da popula\u00e7\u00e3o.","id":3550549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00f3prio, para contradizer a ideia de que o pa\u00eds atravessa uma fase de crise econ\u00f4mica, que o impede de ver as necessidades reais da parcela mais pobre da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.A nossa democracia \u00e9 laica, mas nossas decis\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o tomadas sob a premissa de que Deus \u00e9 \u2013 e sempre ser\u00e1 \u2013 brasileiro. Queremos benef\u00edcios sem custos (e quem em s\u00e3 consci\u00eancia n\u00e3o quereria?).Exigimos que seja assim. Os custos h\u00e3o de ser empurrados para algum momento indeterminado do futuro e cair sobre as costas de alguma entidade ben\u00e9vola n\u00e3o especificada, sem machucar ningu\u00e9m. Algum dia algu\u00e9m d\u00e1 algum jeito e fica tudo certo. Deus resolve.A maioria dos brasileiros concorda com o controle de pre\u00e7o do diesel, e quer ainda o controle de pre\u00e7o da gasolina e do g\u00e1s natural. S\u00f3 n\u00e3o aceita ter que pagar a conta. A Petrobras que tenha um preju\u00edzo. E quem vai cobri-lo? O Tesouro, essa entidade superior e fonte de riquezas.N\u00e3o \u00e9 um caso isolado. Todos pedem por mais gasto para suas causas e setores de prefer\u00eancia, sem nunca especificar quem vai ficar com a conta; essa fica para uma figura oculta, algu\u00e9m com um bolso vasto e generoso. H\u00e1 quem diga, inclusive, que o aumento de gastos vai aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o; multiplica\u00e7\u00e3o milagrosa dos p\u00e3es.Essa \u00e9 a l\u00f3gica que governa o Brasil desde 1500, consagrada na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, t\u00e3o pr\u00f3diga em direitos para todo mundo. O direito \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o do fiat* divino entre os homens: uma obriga\u00e7\u00e3o incondicional que a realidade \u2013 algu\u00e9m \u2013 ter\u00e1 de dar algum jeito de cumprir.O problema \u00e9 que acabou o \u201cmilagre econ\u00f4mico\u201d \u2013 um crescimento acelerado e sem causas conhecidas, que ocorre apesar de todas as defici\u00eancias e entraves, esses sim muito bem conhecidos. Deus parece ter conseguido o green card** e nos abandonou.O que fazer? Uma alternativa \u00e9 seguir confiando na interven\u00e7\u00e3o divina at\u00e9 o fim, deixando o ajuste ao deus-dar\u00e1. A corda estoura para o lado mais fraco, e voltamos ao caos primordial. A outra \u00e9 ser impiedoso e olhar para a realidade com olhos de descren\u00e7a.Para que alguns continuem ganhando, pessoas de carne e osso ter\u00e3o que pagar. E a\u00ed sim poderemos responder \u00e0 pergunta que o Brasil \u00e9 mestre em evitar: quem?O problema \u00e9 que para as escamas ca\u00edrem de nossos olhos tamb\u00e9m ser\u00e1 necess\u00e1rio um milagre...(Joel Pinheiro da Fonseca, Folha de S.Paulo, 12.06.2018. Adaptado)*fiat: do latim, fa\u00e7a-se, haja; refer\u00eancia \u00e0 frase b\u00edblica: \u201cfa\u00e7a-se a luz\u201d.** green card: cart\u00e3o de resid\u00eancia permanente nos EUA.","id":372003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A nossa democracia \u00e9 laica, mas nossas decis\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o tomadas sob a premissa de que Deus \u00e9 \u2013 e sempre ser\u00e1 \u2013 brasileiro. Queremos benef\u00edcios sem custos (e quem em s\u00e3 consci\u00eancia n\u00e3o quereria?).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Exigimos que seja assim. Os custos h\u00e3o de ser empurrados para algum momento indeterminado do futuro e cair sobre as costas de alguma entidade ben\u00e9vola n\u00e3o especificada, sem machucar ningu\u00e9m. Algum dia algu\u00e9m d\u00e1 algum jeito e fica tudo certo. Deus resolve.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A maioria dos brasileiros concorda com o controle de pre\u00e7o do diesel, e quer ainda o controle de pre\u00e7o da gasolina e do g\u00e1s natural. S\u00f3 n\u00e3o aceita ter que pagar a conta. A Petrobras que tenha um preju\u00edzo. E quem vai cobri-lo? O Tesouro, essa entidade superior e fonte de riquezas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 um caso isolado. Todos pedem por mais gasto para suas causas e setores de prefer\u00eancia, sem nunca especificar quem vai ficar com a conta; essa fica para uma figura oculta, algu\u00e9m com um bolso vasto e generoso. H\u00e1 quem diga, inclusive, que o aumento de gastos vai aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o; multiplica\u00e7\u00e3o milagrosa dos p\u00e3es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa \u00e9 a l\u00f3gica que governa o Brasil desde 1500, consagrada na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, t\u00e3o pr\u00f3diga em direitos para todo mundo. O direito \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o do <em>fiat<\/em>* divino entre os homens: uma obriga\u00e7\u00e3o incondicional que a realidade \u2013 algu\u00e9m \u2013 ter\u00e1 de dar algum jeito de cumprir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O problema \u00e9 que acabou o \u201cmilagre econ\u00f4mico\u201d \u2013 um crescimento acelerado e sem causas conhecidas, que ocorre apesar de todas as defici\u00eancias e entraves, esses sim muito bem conhecidos. Deus parece ter conseguido o<em> green card<\/em>** e nos abandonou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que fazer? Uma alternativa \u00e9 seguir confiando na interven\u00e7\u00e3o divina at\u00e9 o fim, deixando o ajuste ao deus-dar\u00e1. A corda estoura para o lado mais fraco, e voltamos ao caos primordial. A outra \u00e9 ser impiedoso e olhar para a realidade com olhos de descren\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para que alguns continuem ganhando, pessoas de carne e osso ter\u00e3o que pagar. E a\u00ed sim poderemos responder \u00e0 pergunta que o Brasil \u00e9 mestre em evitar: quem?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O problema \u00e9 que para as escamas ca\u00edrem de nossos olhos tamb\u00e9m ser\u00e1 necess\u00e1rio um milagre...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Joel Pinheiro da Fonseca, Folha de S.Paulo, 12.06.2018. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*<em>fiat<\/em>: do latim, fa\u00e7a-se, haja; refer\u00eancia \u00e0 frase b\u00edblica: \u201cfa\u00e7a-se a luz\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">** <em>green card<\/em>: cart\u00e3o de resid\u00eancia permanente nos EUA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1014619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039,"slug":"analista-tributario-financeiro-i"},{"descricao":"Agente de Tesouraria","id":16040,"slug":"agente-de-tesouraria"},{"descricao":"Fiscal de Cadastro Tribut\u00e1rio","id":1396,"slug":"fiscal-de-cadastro-tributario"},{"descricao":"Fiscal I","id":16041,"slug":"fiscal-i"},{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa redigida de acordo com a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia e de reg\u00eancia verbal.","provas":[{"id":33499,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-contador-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Contador - 2018"},{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039,"slug":"analista-tributario-financeiro-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"},{"id":33501,"cargo":{"descricao":"Agente de Tesouraria","id":16040,"slug":"agente-de-tesouraria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-agente-de-tesouraria","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Tesouraria I - 2018"},{"id":33502,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Cadastro Tribut\u00e1rio","id":1396,"slug":"fiscal-de-cadastro-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-fiscal-de-cadastro-tributario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Fiscal de Cadastro Tribut\u00e1rio I - 2018"},{"id":33503,"cargo":{"descricao":"Fiscal I","id":16041,"slug":"fiscal-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-fiscal-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Fiscal I - 2018"},{"id":73734,"cargo":{"descricao":"Assistente Jur\u00eddico","id":737,"slug":"assistente-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-assistente-juridico-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Assistente Jur\u00eddico - 2018"},{"id":73732,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":73730,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1014624,"hashId":"186b63b9a396ab1d914cb2b99cbde46e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa redigida de acordo com a norma-padr\u00e3o de concord\u00e2ncia e de reg\u00eancia verbal.<\/p>","resposta":3550570,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode haver alguns brasileiros que discordem de que se devam controlar os pre\u00e7os do diesel.","id":3550570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode haver alguns brasileiros que discordem de que se devam controlar os pre\u00e7os do diesel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duvida-se que hajam brasileiros que antipatize com a ideia de que se possa controlar os pre\u00e7os do diesel.","id":3550571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Duvida-se que hajam brasileiros que antipatize com a ideia de que se possa controlar os pre\u00e7os do diesel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe aqueles que n\u00e3o consentem de que se estabele\u00e7a regras para controle do pre\u00e7o do diesel.","id":3550572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe aqueles que n\u00e3o consentem de que se estabele\u00e7a regras para controle do pre\u00e7o do diesel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mais de um brasileiro adere da ideia de haverem mecanismos de controle do pre\u00e7o do diesel.","id":3550573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de um brasileiro adere da ideia de haverem mecanismos de controle do pre\u00e7o do diesel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ainda n\u00e3o se identificou brasileiros que se manifeste contra a ideia de controle dos pre\u00e7os do diesel.","id":3550574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda n\u00e3o se identificou brasileiros que se manifeste contra a ideia de controle dos pre\u00e7os do diesel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10.A nossa democracia \u00e9 laica, mas nossas decis\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o tomadas sob a premissa de que Deus \u00e9 \u2013 e sempre ser\u00e1 \u2013 brasileiro. Queremos benef\u00edcios sem custos (e quem em s\u00e3 consci\u00eancia n\u00e3o quereria?).Exigimos que seja assim. Os custos h\u00e3o de ser empurrados para algum momento indeterminado do futuro e cair sobre as costas de alguma entidade ben\u00e9vola n\u00e3o especificada, sem machucar ningu\u00e9m. Algum dia algu\u00e9m d\u00e1 algum jeito e fica tudo certo. Deus resolve.A maioria dos brasileiros concorda com o controle de pre\u00e7o do diesel, e quer ainda o controle de pre\u00e7o da gasolina e do g\u00e1s natural. S\u00f3 n\u00e3o aceita ter que pagar a conta. A Petrobras que tenha um preju\u00edzo. E quem vai cobri-lo? O Tesouro, essa entidade superior e fonte de riquezas.N\u00e3o \u00e9 um caso isolado. Todos pedem por mais gasto para suas causas e setores de prefer\u00eancia, sem nunca especificar quem vai ficar com a conta; essa fica para uma figura oculta, algu\u00e9m com um bolso vasto e generoso. H\u00e1 quem diga, inclusive, que o aumento de gastos vai aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o; multiplica\u00e7\u00e3o milagrosa dos p\u00e3es.Essa \u00e9 a l\u00f3gica que governa o Brasil desde 1500, consagrada na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, t\u00e3o pr\u00f3diga em direitos para todo mundo. O direito \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o do fiat* divino entre os homens: uma obriga\u00e7\u00e3o incondicional que a realidade \u2013 algu\u00e9m \u2013 ter\u00e1 de dar algum jeito de cumprir.O problema \u00e9 que acabou o \u201cmilagre econ\u00f4mico\u201d \u2013 um crescimento acelerado e sem causas conhecidas, que ocorre apesar de todas as defici\u00eancias e entraves, esses sim muito bem conhecidos. Deus parece ter conseguido o green card** e nos abandonou.O que fazer? Uma alternativa \u00e9 seguir confiando na interven\u00e7\u00e3o divina at\u00e9 o fim, deixando o ajuste ao deus-dar\u00e1. A corda estoura para o lado mais fraco, e voltamos ao caos primordial. A outra \u00e9 ser impiedoso e olhar para a realidade com olhos de descren\u00e7a.Para que alguns continuem ganhando, pessoas de carne e osso ter\u00e3o que pagar. E a\u00ed sim poderemos responder \u00e0 pergunta que o Brasil \u00e9 mestre em evitar: quem?O problema \u00e9 que para as escamas ca\u00edrem de nossos olhos tamb\u00e9m ser\u00e1 necess\u00e1rio um milagre...(Joel Pinheiro da Fonseca, Folha de S.Paulo, 12.06.2018. Adaptado)*fiat: do latim, fa\u00e7a-se, haja; refer\u00eancia \u00e0 frase b\u00edblica: \u201cfa\u00e7a-se a luz\u201d.** green card: cart\u00e3o de resid\u00eancia permanente nos EUA.","id":372003,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A nossa democracia \u00e9 laica, mas nossas decis\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o tomadas sob a premissa de que Deus \u00e9 \u2013 e sempre ser\u00e1 \u2013 brasileiro. Queremos benef\u00edcios sem custos (e quem em s\u00e3 consci\u00eancia n\u00e3o quereria?).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Exigimos que seja assim. Os custos h\u00e3o de ser empurrados para algum momento indeterminado do futuro e cair sobre as costas de alguma entidade ben\u00e9vola n\u00e3o especificada, sem machucar ningu\u00e9m. Algum dia algu\u00e9m d\u00e1 algum jeito e fica tudo certo. Deus resolve.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A maioria dos brasileiros concorda com o controle de pre\u00e7o do diesel, e quer ainda o controle de pre\u00e7o da gasolina e do g\u00e1s natural. S\u00f3 n\u00e3o aceita ter que pagar a conta. A Petrobras que tenha um preju\u00edzo. E quem vai cobri-lo? O Tesouro, essa entidade superior e fonte de riquezas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">N\u00e3o \u00e9 um caso isolado. Todos pedem por mais gasto para suas causas e setores de prefer\u00eancia, sem nunca especificar quem vai ficar com a conta; essa fica para uma figura oculta, algu\u00e9m com um bolso vasto e generoso. H\u00e1 quem diga, inclusive, que o aumento de gastos vai aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o; multiplica\u00e7\u00e3o milagrosa dos p\u00e3es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Essa \u00e9 a l\u00f3gica que governa o Brasil desde 1500, consagrada na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, t\u00e3o pr\u00f3diga em direitos para todo mundo. O direito \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o do <em>fiat<\/em>* divino entre os homens: uma obriga\u00e7\u00e3o incondicional que a realidade \u2013 algu\u00e9m \u2013 ter\u00e1 de dar algum jeito de cumprir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O problema \u00e9 que acabou o \u201cmilagre econ\u00f4mico\u201d \u2013 um crescimento acelerado e sem causas conhecidas, que ocorre apesar de todas as defici\u00eancias e entraves, esses sim muito bem conhecidos. Deus parece ter conseguido o<em> green card<\/em>** e nos abandonou.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que fazer? Uma alternativa \u00e9 seguir confiando na interven\u00e7\u00e3o divina at\u00e9 o fim, deixando o ajuste ao deus-dar\u00e1. A corda estoura para o lado mais fraco, e voltamos ao caos primordial. A outra \u00e9 ser impiedoso e olhar para a realidade com olhos de descren\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para que alguns continuem ganhando, pessoas de carne e osso ter\u00e3o que pagar. E a\u00ed sim poderemos responder \u00e0 pergunta que o Brasil \u00e9 mestre em evitar: quem?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O problema \u00e9 que para as escamas ca\u00edrem de nossos olhos tamb\u00e9m ser\u00e1 necess\u00e1rio um milagre...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Joel Pinheiro da Fonseca, Folha de S.Paulo, 12.06.2018. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">*<em>fiat<\/em>: do latim, fa\u00e7a-se, haja; refer\u00eancia \u00e0 frase b\u00edblica: \u201cfa\u00e7a-se a luz\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">** <em>green card<\/em>: cart\u00e3o de resid\u00eancia permanente nos EUA.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1014624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na passagem \u2013 ... a inten\u00e7\u00e3o j\u00e1 era desenvolver m\u00e1quinas capazes de livrar os seres humanos de tarefas de alguma complexidade, por\u00e9m largamente enfadonhas. \u2013 a conjun\u00e7\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo de sentido, por:","provas":[{"id":65786,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":65789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":65773,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psiquiatra - 2018"},{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":65778,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"},{"id":65790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Neurologista - 2018"},{"id":65764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":73878,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psicopedagogo - 2018"},{"id":73881,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2018"},{"id":73867,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Assistente Social - 2018"},{"id":73874,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Endocrinologista - 2018"},{"id":73872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Urologista - 2018"},{"id":73869,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":73868,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1135868,"hashId":"2d15acf89707783235a31cfeb6300973","enunciado":"<p align=\"justify\">Na passagem \u2013 ... a inten\u00e7\u00e3o j\u00e1 era desenvolver m\u00e1quinas\r\ncapazes de livrar os seres humanos de tarefas de\r\nalguma complexidade, <strong>por\u00e9m<\/strong> largamente enfadonhas. \u2013\r\na conjun\u00e7\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda, sem preju\u00edzo\r\nde sentido, por:<\/p>","resposta":4043924,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o obstante.","id":4043924,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o obstante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ademais.","id":4043925,"corpo":"<p align=justify>ademais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caso.","id":4043926,"corpo":"<p align=justify>caso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contanto que.","id":4043927,"corpo":"<p align=justify>contanto que.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"visto que.","id":4043928,"corpo":"<p align=justify>visto que.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Elas v\u00e3o substituir voc\u00eaQuando, em 1956, o cientista da computa\u00e7\u00e3o americano John McCarthy cunhou o termo \u201cintelig\u00eancia artificial\u201d, durante uma confer\u00eancia na universidade de Dartmouth, nos Estados Unidos, a inten\u00e7\u00e3o j\u00e1 era desenvolver m\u00e1quinas capazes de livrar os seres humanos de tarefas de alguma complexidade, por\u00e9m largamente enfadonhas. \u201cA proposta \u00e9 usar todo o nosso conhecimento para construir um programa de computador que saiba e, tamb\u00e9m, conhe\u00e7a\u201d, resumiu McCarthy, expressando uma ambi\u00e7\u00e3o que vem de muito antes de ele proferir tais palavras. Uma narrativa mitol\u00f3gica judaica, por exemplo, j\u00e1 apresentava, mil\u00eanios atr\u00e1s, a ideia de um ser artificial pensante, o Golem, feito de barro e que serviria os humanos. Na Idade M\u00e9dia, alquimistas chegaram a sonhar em dar vida \u00e0 criatura por eles batizada de Homunculus. Era apenas um devaneio que o tempo e a ci\u00eancia se encarregaram de trazer para o plano das realidades. E a intelig\u00eancia artificial (IA) de hoje em dia, tal como foi formulada por McCarthy, \u00e9 a concretiza\u00e7\u00e3o dessa aspira\u00e7\u00e3o que se confunde com a hist\u00f3ria. No entanto, no momento em que a humanidade parece estar perto de construir um rob\u00f4 capaz de substituir o homem em um sem-n\u00famero de atividades \u2013 o Golem do s\u00e9culo XXI \u2013, o que poderia ser motivo de un\u00e2nime comemora\u00e7\u00e3o arrasta consigo o pavor de que tais softwares deixem milh\u00f5es de seres humanos desempregados. A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 tamanha que o tema ganhou lugar de destaque na agenda do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial \u2013 evento anual que re\u00fane l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais em Davos. Segundo levantamento feito pela organiza\u00e7\u00e3o do f\u00f3rum, a soma de empregos perdidos para a IA ser\u00e1 de 5 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos dois anos. No estudo, as \u00e1reas de neg\u00f3cios mais afetadas ser\u00e3o as administrativas e as industriais. Um estudo publicado pela consultoria americana McKinsey avalia que em torno de 50% das atividades tidas como repetitivas ser\u00e3o automatizadas na pr\u00f3xima d\u00e9cada. Nesse per\u00edodo, no Brasil, 15,7 milh\u00f5es de trabalhadores ser\u00e3o afetados pela automa\u00e7\u00e3o. Em todo o mundo, o legado da mecaniza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada ser\u00e1 de at\u00e9 800 milh\u00f5es de pessoas \u00e0 procura de oportunidades de trabalho. Desse total, boa parte ter\u00e1 de se readaptar, mas 375 milh\u00f5es dever\u00e3o aprender compet\u00eancias inteiramente novas para n\u00e3o cair no desemprego. Nem tudo, entretanto, \u00e9 pessimismo. Os economistas ingleses Richard e Daniel Susskind, ambos professores de Oxford, defendem a ideia de que quando atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o extintas, ou modificadas, os seres humanos se transformam no mesmo ritmo. \u201cO benef\u00edcio \u00e9 que os profissionais far\u00e3o mais, em menos tempo\u201d, defendem. Para eles, a bonan\u00e7a tecnol\u00f3gica levar\u00e1 \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos tipos de emprego. (Veja, 31.01.2018. Adaptado)","id":389580,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Elas v\u00e3o substituir voc\u00ea<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando, em 1956, o cientista da computa\u00e7\u00e3o americano John McCarthy cunhou o termo \u201cintelig\u00eancia artificial\u201d, durante uma confer\u00eancia na universidade de Dartmouth, nos Estados Unidos, a inten\u00e7\u00e3o j\u00e1 era desenvolver m\u00e1quinas capazes de livrar os seres humanos de tarefas de alguma complexidade, por\u00e9m largamente enfadonhas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cA proposta \u00e9 usar todo o nosso conhecimento para construir um programa de computador que saiba e, tamb\u00e9m, conhe\u00e7a\u201d, resumiu McCarthy, expressando uma ambi\u00e7\u00e3o que vem de muito antes de ele proferir tais palavras. Uma narrativa mitol\u00f3gica judaica, por exemplo, j\u00e1 apresentava, mil\u00eanios atr\u00e1s, a ideia de um ser artificial pensante, o Golem, feito de barro e que serviria os humanos. Na Idade M\u00e9dia, alquimistas chegaram a sonhar em dar vida \u00e0 criatura por eles batizada de Homunculus. Era apenas um devaneio que o tempo e a ci\u00eancia se encarregaram de trazer para o plano das realidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E a intelig\u00eancia artificial (IA) de hoje em dia, tal como foi formulada por McCarthy, \u00e9 a concretiza\u00e7\u00e3o dessa aspira\u00e7\u00e3o que se confunde com a hist\u00f3ria. No entanto, no momento em que a humanidade parece estar perto de construir um rob\u00f4 capaz de substituir o homem em um sem-n\u00famero de atividades \u2013 o Golem do s\u00e9culo XXI \u2013, o que poderia ser motivo de un\u00e2nime comemora\u00e7\u00e3o arrasta consigo o pavor de que tais softwares deixem milh\u00f5es de seres humanos desempregados. A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 tamanha que o tema ganhou lugar de destaque na agenda do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial \u2013 evento anual que re\u00fane l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais em Davos. Segundo levantamento feito pela organiza\u00e7\u00e3o do f\u00f3rum, a soma de empregos perdidos para a IA ser\u00e1 de 5 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos dois anos. No estudo, as \u00e1reas de neg\u00f3cios mais afetadas ser\u00e3o as administrativas e as industriais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um estudo publicado pela consultoria americana McKinsey avalia que em torno de 50% das atividades tidas como repetitivas ser\u00e3o automatizadas na pr\u00f3xima d\u00e9cada. Nesse per\u00edodo, no Brasil, 15,7 milh\u00f5es de trabalhadores ser\u00e3o afetados pela automa\u00e7\u00e3o. Em todo o mundo, o <strong>legado <\/strong>da mecaniza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada ser\u00e1 de at\u00e9 800 milh\u00f5es de pessoas \u00e0 procura de oportunidades de trabalho. Desse total, boa parte ter\u00e1 de se readaptar, mas 375 milh\u00f5es dever\u00e3o aprender compet\u00eancias inteiramente novas para n\u00e3o cair no desemprego. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nem tudo, entretanto, \u00e9 pessimismo. Os economistas ingleses Richard e Daniel Susskind, ambos professores de Oxford, defendem a ideia de que quando atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o extintas, ou modificadas, os seres humanos se transformam no mesmo ritmo. \u201cO benef\u00edcio \u00e9 que os profissionais far\u00e3o mais, em menos tempo\u201d, defendem. Para eles, a <strong>bonan\u00e7a <\/strong>tecnol\u00f3gica levar\u00e1 \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos tipos de emprego. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Veja, 31.01.2018. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1135868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a express\u00e3o posta entre colchetes substitui corretamente a destacada no trecho, segundo a norma-culta de emprego e coloca\u00e7\u00e3o do pronome.","provas":[{"id":65786,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":65789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":65773,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psiquiatra - 2018"},{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":65778,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"},{"id":65790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Neurologista - 2018"},{"id":65764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":73878,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psicopedagogo - 2018"},{"id":73881,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2018"},{"id":73867,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Assistente Social - 2018"},{"id":73874,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Endocrinologista - 2018"},{"id":73872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Urologista - 2018"},{"id":73869,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":73868,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1135869,"hashId":"853c7762796473098a899d4efdc04411","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que a express\u00e3o posta entre\r\ncolchetes substitui corretamente a destacada no trecho,\r\nsegundo a norma-culta de emprego e coloca\u00e7\u00e3o do pronome.<\/p>","resposta":4043930,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u2026 um ser artificial pensante, o Golem, feito de barro e que serviria os humanos. [serviria-os]","id":4043929,"corpo":"<p align=\"justify\">\u2026 um ser artificial pensante, o Golem, feito de barro\r\ne que <strong>serviria os humanos<\/strong>. [serviria-os]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma narrativa mitol\u00f3gica judaica, por exemplo, j\u00e1 apresentava a ideia\u2026 [a apresentava]","id":4043930,"corpo":"<p align=\"justify\">Uma narrativa mitol\u00f3gica judaica, por exemplo, j\u00e1\r\n<strong>apresentava a ideia<\/strong>\u2026 [a apresentava]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2026 alquimistas chegaram a sonhar em dar vida \u00e0 criatura\u2026 [d\u00e1-la vida]","id":4043931,"corpo":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">\u2026 alquimistas chegaram a sonhar em<strong> dar vida \u00e0\r\ncriatura<\/strong>\u2026 [d\u00e1-la vida]<\/p><p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 construir um rob\u00f4 capaz de substituir o homem\u2026 [substituir-lhe]","id":4043932,"corpo":"<p align=\"justify\">\u2026 construir um rob\u00f4 capaz de <strong>substituir o homem<\/strong>\u2026\r\n[substituir-lhe]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2026evento anual que re\u00fane l\u00edderes pol\u00edticos\u2026 [lhes re\u00fane]","id":4043933,"corpo":"\u2026evento anual que <strong>re\u00fane l\u00edderes pol\u00edticos<\/strong>\u2026 [lhes\r\nre\u00fane]","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 08.Elas v\u00e3o substituir voc\u00eaQuando, em 1956, o cientista da computa\u00e7\u00e3o americano John McCarthy cunhou o termo \u201cintelig\u00eancia artificial\u201d, durante uma confer\u00eancia na universidade de Dartmouth, nos Estados Unidos, a inten\u00e7\u00e3o j\u00e1 era desenvolver m\u00e1quinas capazes de livrar os seres humanos de tarefas de alguma complexidade, por\u00e9m largamente enfadonhas. \u201cA proposta \u00e9 usar todo o nosso conhecimento para construir um programa de computador que saiba e, tamb\u00e9m, conhe\u00e7a\u201d, resumiu McCarthy, expressando uma ambi\u00e7\u00e3o que vem de muito antes de ele proferir tais palavras. Uma narrativa mitol\u00f3gica judaica, por exemplo, j\u00e1 apresentava, mil\u00eanios atr\u00e1s, a ideia de um ser artificial pensante, o Golem, feito de barro e que serviria os humanos. Na Idade M\u00e9dia, alquimistas chegaram a sonhar em dar vida \u00e0 criatura por eles batizada de Homunculus. Era apenas um devaneio que o tempo e a ci\u00eancia se encarregaram de trazer para o plano das realidades. E a intelig\u00eancia artificial (IA) de hoje em dia, tal como foi formulada por McCarthy, \u00e9 a concretiza\u00e7\u00e3o dessa aspira\u00e7\u00e3o que se confunde com a hist\u00f3ria. No entanto, no momento em que a humanidade parece estar perto de construir um rob\u00f4 capaz de substituir o homem em um sem-n\u00famero de atividades \u2013 o Golem do s\u00e9culo XXI \u2013, o que poderia ser motivo de un\u00e2nime comemora\u00e7\u00e3o arrasta consigo o pavor de que tais softwares deixem milh\u00f5es de seres humanos desempregados. A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 tamanha que o tema ganhou lugar de destaque na agenda do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial \u2013 evento anual que re\u00fane l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais em Davos. Segundo levantamento feito pela organiza\u00e7\u00e3o do f\u00f3rum, a soma de empregos perdidos para a IA ser\u00e1 de 5 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos dois anos. No estudo, as \u00e1reas de neg\u00f3cios mais afetadas ser\u00e3o as administrativas e as industriais. Um estudo publicado pela consultoria americana McKinsey avalia que em torno de 50% das atividades tidas como repetitivas ser\u00e3o automatizadas na pr\u00f3xima d\u00e9cada. Nesse per\u00edodo, no Brasil, 15,7 milh\u00f5es de trabalhadores ser\u00e3o afetados pela automa\u00e7\u00e3o. Em todo o mundo, o legado da mecaniza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada ser\u00e1 de at\u00e9 800 milh\u00f5es de pessoas \u00e0 procura de oportunidades de trabalho. Desse total, boa parte ter\u00e1 de se readaptar, mas 375 milh\u00f5es dever\u00e3o aprender compet\u00eancias inteiramente novas para n\u00e3o cair no desemprego. Nem tudo, entretanto, \u00e9 pessimismo. Os economistas ingleses Richard e Daniel Susskind, ambos professores de Oxford, defendem a ideia de que quando atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o extintas, ou modificadas, os seres humanos se transformam no mesmo ritmo. \u201cO benef\u00edcio \u00e9 que os profissionais far\u00e3o mais, em menos tempo\u201d, defendem. Para eles, a bonan\u00e7a tecnol\u00f3gica levar\u00e1 \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos tipos de emprego. (Veja, 31.01.2018. Adaptado)","id":389580,"enunciado":"<p>Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>08<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Elas v\u00e3o substituir voc\u00ea<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Quando, em 1956, o cientista da computa\u00e7\u00e3o americano John McCarthy cunhou o termo \u201cintelig\u00eancia artificial\u201d, durante uma confer\u00eancia na universidade de Dartmouth, nos Estados Unidos, a inten\u00e7\u00e3o j\u00e1 era desenvolver m\u00e1quinas capazes de livrar os seres humanos de tarefas de alguma complexidade, por\u00e9m largamente enfadonhas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cA proposta \u00e9 usar todo o nosso conhecimento para construir um programa de computador que saiba e, tamb\u00e9m, conhe\u00e7a\u201d, resumiu McCarthy, expressando uma ambi\u00e7\u00e3o que vem de muito antes de ele proferir tais palavras. Uma narrativa mitol\u00f3gica judaica, por exemplo, j\u00e1 apresentava, mil\u00eanios atr\u00e1s, a ideia de um ser artificial pensante, o Golem, feito de barro e que serviria os humanos. Na Idade M\u00e9dia, alquimistas chegaram a sonhar em dar vida \u00e0 criatura por eles batizada de Homunculus. Era apenas um devaneio que o tempo e a ci\u00eancia se encarregaram de trazer para o plano das realidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E a intelig\u00eancia artificial (IA) de hoje em dia, tal como foi formulada por McCarthy, \u00e9 a concretiza\u00e7\u00e3o dessa aspira\u00e7\u00e3o que se confunde com a hist\u00f3ria. No entanto, no momento em que a humanidade parece estar perto de construir um rob\u00f4 capaz de substituir o homem em um sem-n\u00famero de atividades \u2013 o Golem do s\u00e9culo XXI \u2013, o que poderia ser motivo de un\u00e2nime comemora\u00e7\u00e3o arrasta consigo o pavor de que tais softwares deixem milh\u00f5es de seres humanos desempregados. A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 tamanha que o tema ganhou lugar de destaque na agenda do F\u00f3rum Econ\u00f4mico Mundial \u2013 evento anual que re\u00fane l\u00edderes pol\u00edticos e empresariais em Davos. Segundo levantamento feito pela organiza\u00e7\u00e3o do f\u00f3rum, a soma de empregos perdidos para a IA ser\u00e1 de 5 milh\u00f5es nos pr\u00f3ximos dois anos. No estudo, as \u00e1reas de neg\u00f3cios mais afetadas ser\u00e3o as administrativas e as industriais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um estudo publicado pela consultoria americana McKinsey avalia que em torno de 50% das atividades tidas como repetitivas ser\u00e3o automatizadas na pr\u00f3xima d\u00e9cada. Nesse per\u00edodo, no Brasil, 15,7 milh\u00f5es de trabalhadores ser\u00e3o afetados pela automa\u00e7\u00e3o. Em todo o mundo, o <strong>legado <\/strong>da mecaniza\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada ser\u00e1 de at\u00e9 800 milh\u00f5es de pessoas \u00e0 procura de oportunidades de trabalho. Desse total, boa parte ter\u00e1 de se readaptar, mas 375 milh\u00f5es dever\u00e3o aprender compet\u00eancias inteiramente novas para n\u00e3o cair no desemprego. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Nem tudo, entretanto, \u00e9 pessimismo. Os economistas ingleses Richard e Daniel Susskind, ambos professores de Oxford, defendem a ideia de que quando atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o extintas, ou modificadas, os seres humanos se transformam no mesmo ritmo. \u201cO benef\u00edcio \u00e9 que os profissionais far\u00e3o mais, em menos tempo\u201d, defendem. Para eles, a <strong>bonan\u00e7a <\/strong>tecnol\u00f3gica levar\u00e1 \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de novos tipos de emprego. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Veja, 31.01.2018. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1135869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O governo anunciou nesta segunda-feira, 26 de fevereiro, o general da reserva do Ex\u00e9rcito Joaquim Silva e Luna como novo ministro da Defesa. Ele substituir\u00e1 Raul Jungmann, deslocado para o rec\u00e9m-criado Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica.(Exame, fev. 2018. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/FL9oUo&gt;. Adaptado) O an\u00fancio chamou a aten\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":65786,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psicologo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":65789,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":65773,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024,"slug":"psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psiquiatra - 2018"},{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"},{"id":65778,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130,"slug":"medico-ginecologista-e-obstetra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"},{"id":65790,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurologista","id":5277,"slug":"medico-neurologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-neurologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Neurologista - 2018"},{"id":65764,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":73878,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psicopedagogo - 2018"},{"id":73881,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Gastroenterologista","id":5648,"slug":"medico-gastroenterologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-gastroenterologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Gastroenterologista - 2018"},{"id":73867,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Assistente Social - 2018"},{"id":73874,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Endocrinologista","id":5271,"slug":"medico-endocrinologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-endocrinologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Endocrinologista - 2018"},{"id":73872,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-urologista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Urologista - 2018"},{"id":73869,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":73868,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-09-30 05:15:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"},{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1135894,"hashId":"8eeb174efd9f643fef167aa2e8934578","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O governo anunciou nesta segunda-feira, 26 de fevereiro, o general da reserva do Ex\u00e9rcito Joaquim Silva e Luna como novo ministro da Defesa. Ele substituir\u00e1 Raul Jungmann, deslocado para o rec\u00e9m-criado Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Exame, fev. 2018. Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/goo.gl\/FL9oUo&gt;. Adaptado) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O an\u00fancio chamou a aten\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":4044049,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo fato de ter sido a primeira vez que um militar assume o Minist\u00e9rio da Defesa.","id":4044049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo fato de ter sido a primeira vez que um militar assume o Minist\u00e9rio da Defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelos in\u00fameros processos e den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o que recaem sobre o indicado.","id":4044050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelos in\u00fameros processos e den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o que recaem sobre o indicado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pela falta de familiaridade do indicado com os temas da Defesa e da seguran\u00e7a p\u00fablica.","id":4044051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela falta de familiaridade do indicado com os temas da Defesa e da seguran\u00e7a p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelas declara\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas, favor\u00e1veis \u00e0 ditadura, feitas recentemente pelo indicado.","id":4044053,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelas declara\u00e7\u00f5es pol\u00eamicas, favor\u00e1veis \u00e0 ditadura, feitas recentemente pelo indicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pelo perfil militarista e beligerante que a pasta assumiu ap\u00f3s a sua troca de comando.","id":4044055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo perfil militarista e beligerante que a pasta assumiu ap\u00f3s a sua troca de comando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21  a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1135894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Prefere as ervas aos comprimidos...\u201d A frase destacada est\u00e1 parafraseada, corretamente, em: ","provas":[{"id":73846,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2231553,"hashId":"6ed70c821d5ef22b79ffe8a4008ea66d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Prefere as ervas aos comprimidos...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A frase destacada est\u00e1 parafraseada, corretamente, em: <\/p>","resposta":8775457,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gosta mais das ervas que dos comprimidos. ","id":8775457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gosta mais das ervas que dos comprimidos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prefere as ervas do que os comprimidos.","id":8775458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefere as ervas do que os comprimidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gosta mais dos comprimidos \u00e0s ervas.","id":8775459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gosta mais dos comprimidos \u00e0s ervas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prefere os comprimidos do que as ervas.","id":8775460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefere os comprimidos do que as ervas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prefere mais as ervas aos comprimidos.","id":8775461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prefere mais as ervas aos comprimidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es que se seguem: Causos\/3 Eduardo Galeano, em O Livro dos Abra\u00e7os. O que \u00e9 a verdade? A verdade \u00e9 uma mentira contada por Fernando Silva. Fernando conta com o corpo inteiro, e n\u00e3o apenas com palavras, e pode se transformar em outra gente ou em bicho voador ou no que for, e faz isso de tal maneira que depois a gente escuta, por exemplo, o sabi\u00e1 cantando num galho, e a gente pensa: Esse passarinho est\u00e1 imitando Fernando quando imita o sabi\u00e1. Ele conta causos da linda gente do povo, da gente rec\u00e9m-criada, que ainda tem cheiro de barro; e tamb\u00e9m causos de alguns tipos extravagantes que ele conheceu, como aquele espelheiro que fazia espelhos e se metia neles, se perdia, ou aquele apagador de vulc\u00f5es que o diabo deixou zarolho, por vingan\u00e7a, cuspindo em seu olho. Os causos acontecem em lugares onde Fernando esteve: o hotel que abria s\u00f3 para fantasmas, aquela mans\u00e3o onde as bruxas morreram de chatice ou a casa de Ticuantepe, que era t\u00e3o sombreada e fresca que a gente sentia vontade de ter, ali, uma namorada \u00e0 nossa espera. Al\u00e9m disso, Fernando trabalha como m\u00e9dico. Prefere as ervas aos comprimidos e cura a \u00falcera com plantas e ovo de pombo; mas prefere ainda a pr\u00f3pria m\u00e3o. Porque ele cura tocando. E contando, que \u00e9 outra maneira de tocar. ","id":513789,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es que se seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Causos\/3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eduardo Galeano, em O Livro dos Abra\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 a verdade? A verdade \u00e9 uma mentira contada por Fernando Silva. Fernando conta com o corpo inteiro, e n\u00e3o apenas com palavras, e pode se transformar em outra gente ou em bicho voador ou no que for, e faz isso de tal maneira que depois a gente escuta, por exemplo, o sabi\u00e1 cantando num galho, e a gente pensa: Esse passarinho est\u00e1 imitando Fernando quando imita o sabi\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele conta causos da linda gente do povo, da gente rec\u00e9m-criada, que ainda tem cheiro de barro; e tamb\u00e9m causos de alguns tipos extravagantes que ele conheceu, como aquele espelheiro que fazia espelhos e se metia neles, se perdia, ou aquele apagador de vulc\u00f5es que o diabo deixou zarolho, por vingan\u00e7a, cuspindo em seu olho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os causos acontecem em lugares onde Fernando esteve: o hotel que abria s\u00f3 para fantasmas, aquela mans\u00e3o onde as bruxas morreram de chatice ou a casa de Ticuantepe, que era t\u00e3o sombreada e fresca que a gente sentia vontade de ter, ali, uma namorada \u00e0 nossa espera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, Fernando trabalha como m\u00e9dico. Prefere as ervas aos comprimidos e cura a \u00falcera com plantas e ovo de pombo; mas prefere ainda a pr\u00f3pria m\u00e3o. Porque ele cura tocando. E contando, que \u00e9 outra maneira de tocar. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as duas frases: O diabo cuspiu no olho do apagador de vulc\u00f5es. O apagador de vulc\u00f5es ficou zarolho. Elas foram corretamente unidas em: ","provas":[{"id":73846,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2231565,"hashId":"10b25adb4d776379515ca06d4156bd25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe as duas frases: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O diabo cuspiu no olho do apagador de vulc\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O apagador de vulc\u00f5es ficou zarolho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elas foram corretamente unidas em: <\/p>","resposta":8775521,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diabo cuspiu no olho do apagador de vulc\u00f5es, onde ficou zarolho. ","id":8775517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabo cuspiu no olho do apagador de vulc\u00f5es, onde ficou zarolho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O apagador de vulc\u00f5es ficou zarolho no olho o qual o diabo cuspiu.","id":8775518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apagador de vulc\u00f5es ficou zarolho no olho o qual o diabo cuspiu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diabo cuspiu no olho aonde o apagador de vulc\u00f5es ficou zarolho.","id":8775519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O diabo cuspiu no olho aonde o apagador de vulc\u00f5es ficou zarolho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O apagador de vulc\u00f5es, cujo o diabo cuspiu no olho, ficou zarolho.","id":8775520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apagador de vulc\u00f5es, cujo o diabo cuspiu no olho, ficou zarolho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O apagador de vulc\u00f5es, em cujo olho o diabo cuspiu, ficou zarolho.","id":8775521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apagador de vulc\u00f5es, em cujo olho o diabo cuspiu, ficou zarolho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es que se seguem: Causos\/3 Eduardo Galeano, em O Livro dos Abra\u00e7os. O que \u00e9 a verdade? A verdade \u00e9 uma mentira contada por Fernando Silva. Fernando conta com o corpo inteiro, e n\u00e3o apenas com palavras, e pode se transformar em outra gente ou em bicho voador ou no que for, e faz isso de tal maneira que depois a gente escuta, por exemplo, o sabi\u00e1 cantando num galho, e a gente pensa: Esse passarinho est\u00e1 imitando Fernando quando imita o sabi\u00e1. Ele conta causos da linda gente do povo, da gente rec\u00e9m-criada, que ainda tem cheiro de barro; e tamb\u00e9m causos de alguns tipos extravagantes que ele conheceu, como aquele espelheiro que fazia espelhos e se metia neles, se perdia, ou aquele apagador de vulc\u00f5es que o diabo deixou zarolho, por vingan\u00e7a, cuspindo em seu olho. Os causos acontecem em lugares onde Fernando esteve: o hotel que abria s\u00f3 para fantasmas, aquela mans\u00e3o onde as bruxas morreram de chatice ou a casa de Ticuantepe, que era t\u00e3o sombreada e fresca que a gente sentia vontade de ter, ali, uma namorada \u00e0 nossa espera. Al\u00e9m disso, Fernando trabalha como m\u00e9dico. Prefere as ervas aos comprimidos e cura a \u00falcera com plantas e ovo de pombo; mas prefere ainda a pr\u00f3pria m\u00e3o. Porque ele cura tocando. E contando, que \u00e9 outra maneira de tocar. ","id":513789,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, abaixo, e responda \u00e0s quest\u00f5es que se seguem: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Causos\/3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eduardo Galeano, em O Livro dos Abra\u00e7os. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 a verdade? A verdade \u00e9 uma mentira contada por Fernando Silva. Fernando conta com o corpo inteiro, e n\u00e3o apenas com palavras, e pode se transformar em outra gente ou em bicho voador ou no que for, e faz isso de tal maneira que depois a gente escuta, por exemplo, o sabi\u00e1 cantando num galho, e a gente pensa: Esse passarinho est\u00e1 imitando Fernando quando imita o sabi\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele conta causos da linda gente do povo, da gente rec\u00e9m-criada, que ainda tem cheiro de barro; e tamb\u00e9m causos de alguns tipos extravagantes que ele conheceu, como aquele espelheiro que fazia espelhos e se metia neles, se perdia, ou aquele apagador de vulc\u00f5es que o diabo deixou zarolho, por vingan\u00e7a, cuspindo em seu olho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os causos acontecem em lugares onde Fernando esteve: o hotel que abria s\u00f3 para fantasmas, aquela mans\u00e3o onde as bruxas morreram de chatice ou a casa de Ticuantepe, que era t\u00e3o sombreada e fresca que a gente sentia vontade de ter, ali, uma namorada \u00e0 nossa espera. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, Fernando trabalha como m\u00e9dico. Prefere as ervas aos comprimidos e cura a \u00falcera com plantas e ovo de pombo; mas prefere ainda a pr\u00f3pria m\u00e3o. Porque ele cura tocando. E contando, que \u00e9 outra maneira de tocar. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da senten\u00e7a \u201cse estou de dieta, ent\u00e3o fecho a boca\u201d \u00e9:","provas":[{"id":73846,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2231575,"hashId":"35a424629d08c320e5e906d21a61b33a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da senten\u00e7a \u201c<strong>se estou de dieta, ent\u00e3o fecho a boca<\/strong>\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":8775570,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se fecho a boca, ent\u00e3o estou de dieta. ","id":8775567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se fecho a boca, ent\u00e3o estou de dieta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estou de dieta ou n\u00e3o fecho a boca. ","id":8775568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estou de dieta ou n\u00e3o fecho a boca. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o estou de dieta, ent\u00e3o n\u00e3o fecho a boca. ","id":8775569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se n\u00e3o estou de dieta, ent\u00e3o n\u00e3o fecho a boca. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estou de dieta e n\u00e3o fecho a boca.","id":8775570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estou de dieta e n\u00e3o fecho a boca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seestou de dieta, ent\u00e3o n\u00e3o fecho a boca. ","id":8775571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seestou de dieta, ent\u00e3o n\u00e3o fecho a boca. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o condicional","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425290,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-condicional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia de palavras abaixo possui uma determinada regra l\u00f3gica que relaciona a palavra entre par\u00eanteses com as outras duas. MALA (MATO) GATO COLA (COME) LEME VIVO (X) RODA De acordo com essa mesma regra, a palavra que deve estar no lugar da letra X \u00e9: ","provas":[{"id":73846,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2231961,"hashId":"0d47197e83d158771f17097c0c855072","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia de palavras abaixo possui uma determinada regra l\u00f3gica que relaciona a palavra entre par\u00eanteses com as outras duas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>MALA (MATO) GATO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>COLA (COME) LEME <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>VIVO (X) RODA <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com essa mesma regra, a palavra que deve estar no lugar da letra X \u00e9: <\/p>","resposta":8777425,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MEDO. ","id":8777422,"corpo":"<p>MEDO. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VIRO. ","id":8777423,"corpo":"<p>VIRO. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DAVI. ","id":8777424,"corpo":"<p>DAVI. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VIDA. ","id":8777425,"corpo":"<p>VIDA. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VODA. ","id":8777426,"corpo":"<p>VODA. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o muitos os aspectos em que a assist\u00eancia social, como pol\u00edtica p\u00fablica e de direitos, tem avan\u00e7ado nos \u00faltimos anos, visando a concretude e materialidade das ofertas do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS). Embora a garantia plena de direitos, no \u00e2mbito dos servi\u00e7os socioassistenciais, seja de dif\u00edcil implementa\u00e7\u00e3o, considerando as demandas de universalidade e uniformidade a ela associadas, os dez direitos socioassistenciais do SUAS representam estrat\u00e9gias e metas para implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social. Dentre tais direitos destaca-se o direito do usu\u00e1rio \u00e0","provas":[{"id":73867,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2232730,"hashId":"7dc6bd1e544d7287563098e7b08c7424","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o muitos os aspectos em que a assist\u00eancia social, como pol\u00edtica p\u00fablica e de direitos, tem avan\u00e7ado nos \u00faltimos anos, visando a concretude e materialidade das ofertas do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social (SUAS). Embora a garantia plena de direitos, no \u00e2mbito dos servi\u00e7os socioassistenciais, seja de dif\u00edcil implementa\u00e7\u00e3o, considerando as demandas de universalidade e uniformidade a ela associadas, os dez direitos socioassistenciais do SUAS representam estrat\u00e9gias e metas para implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Social. Dentre tais direitos destaca-se o direito do usu\u00e1rio \u00e0<\/p>","resposta":8780853,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acessibilidade, qualidade e continuidade.","id":8780853,"corpo":"<p>acessibilidade, qualidade e continuidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade de vida e \u00e0 sa\u00fade.","id":8780854,"corpo":"<p>prote\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade de vida e \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais.","id":8780855,"corpo":"<p>supremacia do atendimento \u00e0s necessidades sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contesta\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios avaliativos e seletivos.","id":8780856,"corpo":"<p>contesta\u00e7\u00e3o dos crit\u00e9rios avaliativos e seletivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o no monitoramento dos servi\u00e7os.","id":8780857,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o no monitoramento dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2232730","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A no\u00e7\u00e3o de seguridade social ganha destaque no mundo capitalista nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, a partir do reconhecimento da obrigatoriedade do Estado em oferecer respostas \u00e0s demandas sociais por meio da expans\u00e3o dos gastos p\u00fablicos. Trata-se de uma Pol\u00edtica de Seguridade Social que, para al\u00e9m do mero sistema de concess\u00e3o de benef\u00edcios pecuni\u00e1rios tradicionais, contempla a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, saneamento b\u00e1sico, educa\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, medidas de garantia do pleno emprego, redistribui\u00e7\u00e3o de renda, e outros, correspondendo aos in\u00edcios da forma\u00e7\u00e3o concreta do chamado Estado de Bem-Estar Social. No caso do Estado brasileiro, a Seguridade Social envolve as pol\u00edticas de assist\u00eancia social,","provas":[{"id":73867,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2232739,"hashId":"961b73151181ebe1db124fe14da4034d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A no\u00e7\u00e3o de seguridade social ganha destaque no mundo capitalista nas primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, a partir do reconhecimento da obrigatoriedade do Estado em oferecer respostas \u00e0s demandas sociais por meio da expans\u00e3o dos gastos p\u00fablicos. Trata-se de uma Pol\u00edtica de Seguridade Social que, para al\u00e9m do mero sistema de concess\u00e3o de benef\u00edcios pecuni\u00e1rios tradicionais, contempla a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, saneamento b\u00e1sico, educa\u00e7\u00e3o, habita\u00e7\u00e3o, medidas de garantia do pleno emprego, redistribui\u00e7\u00e3o de renda, e outros, correspondendo aos in\u00edcios da forma\u00e7\u00e3o concreta do chamado Estado de Bem-Estar Social. No caso do Estado brasileiro, a Seguridade Social envolve as pol\u00edticas de assist\u00eancia social,<\/p>","resposta":8780888,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o e habita\u00e7\u00e3o.","id":8780886,"corpo":"<p>educa\u00e7\u00e3o e habita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meio ambiente e defesa.","id":8780887,"corpo":"<p>meio ambiente e defesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sa\u00fade e previd\u00eancia social.","id":8780888,"corpo":"<p>sa\u00fade e previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abastecimento e justi\u00e7a.","id":8780889,"corpo":"<p>abastecimento e justi\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.","id":8780890,"corpo":"<p>sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2232739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O reconhecimento da import\u00e2ncia da fam\u00edlia na vida social, merecedora da prote\u00e7\u00e3o do Estado por meio das pol\u00edticas sociais, tem no conceito de centralidade da fam\u00edlia duas perspectivas distintas: uma que defende sua capacidade inerente de cuidado e prote\u00e7\u00e3o; a outra que enfatiza como de responsabilidade p\u00fablica o fortalecimento dessa capacidade, garantida por meio das pol\u00edticas p\u00fablicas. A primeira linha de compreens\u00e3o da centralidade da fam\u00edlia, a familista, fundamenta-se na premissa de que existem dois canais naturais para satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos cidad\u00e3os: a fam\u00edlia e","provas":[{"id":73867,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2232758,"hashId":"083b235e0c54c4cc4938d058e5fd8bed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento da import\u00e2ncia da fam\u00edlia na vida social, merecedora da prote\u00e7\u00e3o do Estado por meio das pol\u00edticas sociais, tem no conceito de centralidade da fam\u00edlia duas perspectivas distintas: uma que defende sua capacidade inerente de cuidado e prote\u00e7\u00e3o; a outra que enfatiza como de responsabilidade p\u00fablica o fortalecimento dessa capacidade, garantida por meio das pol\u00edticas p\u00fablicas. A primeira linha de compreens\u00e3o da centralidade da fam\u00edlia, a familista, fundamenta-se na premissa de que existem dois canais naturais para satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades dos cidad\u00e3os: a fam\u00edlia e<\/p>","resposta":8780969,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sociedade.","id":8780965,"corpo":"<p>a sociedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estado.","id":8780966,"corpo":"<p>o Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as institui\u00e7\u00f5es.","id":8780967,"corpo":"<p>as institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a comunidade.","id":8780968,"corpo":"<p>a comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mercado.","id":8780969,"corpo":"<p>o mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2232758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A centralidade na fam\u00edlia \u00e9 uma das diretrizes do modelo protetivo da pol\u00edtica de assist\u00eancia social. Na perspectiva do SUAS, a matricialidade sociofamiliar traz o entendimento de que esse grupo social \u00e9 parte integrante na garantia da prote\u00e7\u00e3o social de seus membros, para al\u00e9m de sua compreens\u00e3o como uma unidade econ\u00f4mica. Tal perspectiva entende a fam\u00edlia como n\u00facleo afetivo, vinculado por la\u00e7os consangu\u00edneos, de alian\u00e7a ou afinidade, que circunscrevem obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas e m\u00fatuas, organizadas em torno de rela\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":73867,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2232760,"hashId":"f6a844707231cc1931f1efdb837e0b90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A centralidade na fam\u00edlia \u00e9 uma das diretrizes do modelo protetivo da pol\u00edtica de assist\u00eancia social. Na perspectiva do SUAS, a matricialidade sociofamiliar traz o entendimento de que esse grupo social \u00e9 parte integrante na garantia da prote\u00e7\u00e3o social de seus membros, para al\u00e9m de sua compreens\u00e3o como uma unidade econ\u00f4mica. Tal perspectiva entende a fam\u00edlia como n\u00facleo afetivo, vinculado por la\u00e7os consangu\u00edneos, de alian\u00e7a ou afinidade, que circunscrevem obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas e m\u00fatuas, organizadas em torno de rela\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":8780975,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consenso e reciprocidade.","id":8780972,"corpo":"<p>consenso e reciprocidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ciclo e etapa.","id":8780973,"corpo":"<p>ciclo e etapa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altru\u00edsmo e generosidade.","id":8780974,"corpo":"<p>altru\u00edsmo e generosidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o e g\u00eanero.","id":8780975,"corpo":"<p>gera\u00e7\u00e3o e g\u00eanero.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avan\u00e7o e conquista.","id":8780976,"corpo":"<p>avan\u00e7o e conquista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2232760","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os idosos tendem a conviver entre membros da sua pr\u00f3pria gera\u00e7\u00e3o, seja para desenvolver atividades de lazer, como clubes da terceira idade, ou para exercer a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter mais pol\u00edtico, como as associa\u00e7\u00f5es de aposentados. \u00c9 no contexto de vulnerabilidade social que o SUAS prev\u00ea a oferta do Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos, tamb\u00e9m voltado para idosos com idade igual ou superior a 60 anos, como estrat\u00e9gia de complementa\u00e7\u00e3o do trabalho social com fam\u00edlias e preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de","provas":[{"id":73867,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2232810,"hashId":"fd16401814f8bb280b71efa49e8b9a8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os idosos tendem a conviver entre membros da sua pr\u00f3pria gera\u00e7\u00e3o, seja para desenvolver atividades de lazer, como clubes da terceira idade, ou para exercer a\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter mais pol\u00edtico, como as associa\u00e7\u00f5es de aposentados. \u00c9 no contexto de vulnerabilidade social que o SUAS prev\u00ea a oferta do Servi\u00e7o de Conviv\u00eancia e Fortalecimento de V\u00ednculos, tamb\u00e9m voltado para idosos com idade igual ou superior a 60 anos, como estrat\u00e9gia de complementa\u00e7\u00e3o do trabalho social com fam\u00edlias e preven\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia de<\/p>","resposta":8781146,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conflitos pessoais.","id":8781143,"corpo":"<p>conflitos pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a cr\u00f4nica.","id":8781144,"corpo":"<p>doen\u00e7a cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eventual depress\u00e3o.","id":8781145,"corpo":"<p>eventual depress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es de risco social.","id":8781146,"corpo":"<p>situa\u00e7\u00f5es de risco social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"envelhecimento precoce.","id":8781147,"corpo":"<p>envelhecimento precoce.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2232810","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 2\u00ba da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), esta pol\u00edtica tem por objetivos a prote\u00e7\u00e3o social, a vigil\u00e2ncia socioassistencial e a defesa de direitos. No par\u00e1grafo \u00fanico do referido artigo, a LOAS estabelece que para o enfrentamento da pobreza, a assist\u00eancia social deve realizar-se de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais e garantindo, m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender","provas":[{"id":73867,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-serrana-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 05:15:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2232863,"hashId":"b6635c49e19c9ddeb9ba804ce33feade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 2\u00ba da Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social (LOAS), esta pol\u00edtica tem por objetivos a prote\u00e7\u00e3o social, a vigil\u00e2ncia socioassistencial e a defesa de direitos. No par\u00e1grafo \u00fanico do referido artigo, a LOAS estabelece que para o enfrentamento da pobreza, a assist\u00eancia social deve realizar-se de forma integrada \u00e0s pol\u00edticas setoriais, promovendo a universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais e garantindo, m\u00ednimos sociais e provimento de condi\u00e7\u00f5es para atender<\/p>","resposta":8781369,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metas setoriais. ","id":8781367,"corpo":"<p>metas setoriais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segmentos espec\u00edficos.","id":8781368,"corpo":"<p>segmentos espec\u00edficos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conting\u00eancias sociais.","id":8781369,"corpo":"<p>conting\u00eancias sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demandas gen\u00e9ricas.","id":8781370,"corpo":"<p>demandas gen\u00e9ricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diretrizes governamentais.","id":8781371,"corpo":"<p>diretrizes governamentais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":"servico-social\/2232863","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas da Terapia Cognitivo-Comportamental (TCC), EXCETO:","provas":[{"id":70806,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:06:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2158891,"hashId":"37a6814a30c8064eca911854f75cc090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o caracter\u00edsticas da Terapia Cognitivo-Comportamental (TCC), EXCETO:<\/p>","resposta":8458628,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o advento do modelo de sele\u00e7\u00e3o por consequ\u00eancias, a an\u00e1lise funcional estar\u00e1 associada a uma no\u00e7\u00e3o selecionista, n\u00e3o mecanicista, de causalidade. No lugar da busca por um agente originador do comportamento, a an\u00e1lise estar\u00e1 voltada para o reconhecimento da m\u00faltipla e complexa rede de determina\u00e7\u00f5es de inst\u00e2ncias de comportamento, representada pela a\u00e7\u00e3o em diferentes n\u00edveis (filog\u00eanese, ontog\u00eanese e cultura) das consequ\u00eancias do comportamento sobre a probabilidade de respostas futuras da mesma classe.","id":8458628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o advento do modelo de sele\u00e7\u00e3o por consequ\u00eancias, a an\u00e1lise funcional estar\u00e1 associada a uma no\u00e7\u00e3o selecionista, n\u00e3o mecanicista, de causalidade. No lugar da busca por um agente originador do comportamento, a an\u00e1lise estar\u00e1 voltada para o reconhecimento da m\u00faltipla e complexa rede de determina\u00e7\u00f5es de inst\u00e2ncias de comportamento, representada pela a\u00e7\u00e3o em diferentes n\u00edveis (filog\u00eanese, ontog\u00eanese e cultura) das consequ\u00eancias do comportamento sobre a probabilidade de respostas futuras da mesma classe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A TCC se fundamenta na racionalidade te\u00f3rica de que os pensamentos, sentimentos e comportamentos se encontram estreitamente interligados. Conforme essa premissa, a maneira como a pessoa se comporta e se sente \u00e9 diretamente associada pela sua forma de processar e estruturar a realidade atrav\u00e9s de suas cogni\u00e7\u00f5es.","id":8458629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A TCC se fundamenta na racionalidade te\u00f3rica de que os pensamentos, sentimentos e comportamentos se encontram estreitamente interligados. Conforme essa premissa, a maneira como a pessoa se comporta e se sente \u00e9 diretamente associada pela sua forma de processar e estruturar a realidade atrav\u00e9s de suas cogni\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As cren\u00e7as centrais ou nucleares s\u00e3o ideias e percep\u00e7\u00f5es tidas como verdades absolutas e imut\u00e1veis. Elas s\u00e3o caracterizadas como globais, r\u00edgidas, hipergeneralizadas e transituacionais que o indiv\u00edduo desenvolve desde a inf\u00e2ncia sobre si mesmo, os outros e o futuro.","id":8458630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As cren\u00e7as centrais ou nucleares s\u00e3o ideias e percep\u00e7\u00f5es tidas como verdades absolutas e imut\u00e1veis. Elas s\u00e3o caracterizadas como globais, r\u00edgidas, hipergeneralizadas e transituacionais que o indiv\u00edduo desenvolve desde a inf\u00e2ncia sobre si mesmo, os outros e o futuro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Modelo Cognitivo postula que os problemas psicol\u00f3gicos e os transtornos cl\u00ednicos s\u00e3o uma acentua\u00e7\u00e3o do funcionamento adaptativo normal do indiv\u00edduo. A liga\u00e7\u00e3o entre funcionamento adaptativo normal e funcionamento desadaptativo parece ser o resultado do exagero dos vieses encontrados no processamento de informa\u00e7\u00e3o t\u00edpico. O vi\u00e9s negativo normalmente exagera a amea\u00e7a ou o desafio enquanto o vi\u00e9s positivo exagera a recompensa. Quando uma nova informa\u00e7\u00e3o que contradiz as cren\u00e7as tendenciosas \u00e9 introduzida nos esquemas, estes podem tornar-se desativados, e os sintomas podem diminuir.","id":8458631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Modelo Cognitivo postula que os problemas psicol\u00f3gicos e os transtornos cl\u00ednicos s\u00e3o uma acentua\u00e7\u00e3o do funcionamento adaptativo normal do indiv\u00edduo. A liga\u00e7\u00e3o entre funcionamento adaptativo normal e funcionamento desadaptativo parece ser o resultado do exagero dos vieses encontrados no processamento de informa\u00e7\u00e3o t\u00edpico. O vi\u00e9s negativo normalmente exagera a amea\u00e7a ou o desafio enquanto o vi\u00e9s positivo exagera a recompensa. Quando uma nova informa\u00e7\u00e3o que contradiz as cren\u00e7as tendenciosas \u00e9 introduzida nos esquemas, estes podem tornar-se desativados, e os sintomas podem diminuir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No que diz respeito \u00e0s principais caracter\u00edsticas da TCC ela possui um estilo de comunica\u00e7\u00e3o centrado no paciente e \u00e9 um tipo de terapia breve e focal, tendo como princ\u00edpio norteador a rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica colaborativa estabelecida pela dupla terap\u00eautica na qual o terapeuta \u00e9 o especialista na abordagem psicol\u00f3gica e cient\u00edfica e o paciente \u00e9 o especialista de sua pr\u00f3pria vida.","id":8458632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0s principais caracter\u00edsticas da TCC ela possui um estilo de comunica\u00e7\u00e3o centrado no paciente e \u00e9 um tipo de terapia breve e focal, tendo como princ\u00edpio norteador a rela\u00e7\u00e3o terap\u00eautica colaborativa estabelecida pela dupla terap\u00eautica na qual o terapeuta \u00e9 o especialista na abordagem psicol\u00f3gica e cient\u00edfica e o paciente \u00e9 o especialista de sua pr\u00f3pria vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":"psicologia\/2158891","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA sobre drogradic\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":70806,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-psicologo","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2158878,"hashId":"d61ee3f06723faf5d4a84754826d32bd","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA sobre drogradic\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8458566,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fam\u00edlias dos toxicodependentes s\u00e3o apontadas como emaranhadas, com presen\u00e7a de uma clara defini\u00e7\u00e3o das normas hier\u00e1rquicas, mas com invers\u00e3o da pr\u00f3pria hierarquia geracional, com limites precisos e com enormes dificuldades de separa\u00e7\u00e3o escondendo ou mascarando os seus conflitos.","id":8458563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fam\u00edlias dos toxicodependentes s\u00e3o apontadas como emaranhadas, com presen\u00e7a de uma clara defini\u00e7\u00e3o das normas hier\u00e1rquicas, mas com invers\u00e3o da pr\u00f3pria hierarquia geracional, com limites precisos e com enormes dificuldades de separa\u00e7\u00e3o escondendo ou mascarando os seus conflitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo Hawkins, Catalano e Miller e Brown, Mounts, Lamborn e Steinberg, o mecanismo familiar identificado como diferenciador das fam\u00edlias com o problema da toxicodepend\u00eancia relaciona-se com o exerc\u00edcio do poder ou da autoridade parental. Na realidade \u00e9 a atitude repressora dos progenitores o que mais pesa nessa equa\u00e7\u00e3o.","id":8458564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Hawkins, Catalano e Miller e Brown, Mounts, Lamborn e Steinberg, o mecanismo familiar identificado como diferenciador das fam\u00edlias com o problema da toxicodepend\u00eancia relaciona-se com o exerc\u00edcio do poder ou da autoridade parental. Na realidade \u00e9 a atitude repressora dos progenitores o que mais pesa nessa equa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de poder ser considerada fator de risco, a fam\u00edlia pode funcionar tamb\u00e9m como um fator protetor possuindo recursos que lhe permite reestruturar as intera\u00e7\u00f5es para que cada um dos seus membros possa evoluir duma forma aut\u00f4noma. Canavarro e colaboradores definem recursos como a capacidade da fam\u00edlia para tratar de situa\u00e7\u00f5es de resili\u00eancia que possam descompensar o sistema familiar, englobando duas dimens\u00f5es: orgulho e entendimento familiar. O orgulho reporta-se a valores da viv\u00eancia relacionados com a abertura, o di\u00e1logo, a confian\u00e7a, a lealdade e o respeito. O entendimento familiar corresponde \u00e0 capacidade em saber executar tarefas, enfrentar problemas e relacionar-se. ","id":8458565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de poder ser considerada fator de risco, a fam\u00edlia pode funcionar tamb\u00e9m como um fator protetor possuindo recursos que lhe permite reestruturar as intera\u00e7\u00f5es para que cada um dos seus membros possa evoluir duma forma aut\u00f4noma. Canavarro e colaboradores definem recursos como a capacidade da fam\u00edlia para tratar de situa\u00e7\u00f5es de resili\u00eancia que possam descompensar o sistema familiar, englobando duas dimens\u00f5es: orgulho e entendimento familiar. O orgulho reporta-se a valores da viv\u00eancia relacionados com a abertura, o di\u00e1logo, a confian\u00e7a, a lealdade e o respeito. O entendimento familiar corresponde \u00e0 capacidade em saber executar tarefas, enfrentar problemas e relacionar-se. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fatores de risco a precariedade econ\u00f3mica do agregado familiar, com car\u00eancia de habita\u00e7\u00e3o e instabilidade no emprego; fam\u00edlias desagregadas ou em ruptura com dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o entre os seus membros; aus\u00eancia de regras, exist\u00eancia de conflitos familiares permanentes e comunica\u00e7\u00e3o deficiente entre os seus membros; super prote\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia de suporte; falta de sentido de perten\u00e7a e de satisfa\u00e7\u00e3o no n\u00facleo familiar e expectativas irrealistas face ao desempenho dos mais novos.","id":8458566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fatores de risco a precariedade econ\u00f3mica do agregado familiar, com car\u00eancia de habita\u00e7\u00e3o e instabilidade no emprego; fam\u00edlias desagregadas ou em ruptura com dificuldades de comunica\u00e7\u00e3o entre os seus membros; aus\u00eancia de regras, exist\u00eancia de conflitos familiares permanentes e comunica\u00e7\u00e3o deficiente entre os seus membros; super prote\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia de suporte; falta de sentido de perten\u00e7a e de satisfa\u00e7\u00e3o no n\u00facleo familiar e expectativas irrealistas face ao desempenho dos mais novos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estudos revelam uma incid\u00eancia elevada de situa\u00e7\u00f5es de crise e de ruptura nas fam\u00edlias dos toxicodependentes, com n\u00edveis de coes\u00e3o altos, sendo os seus membros pouco valorizados e pouco reconhecidos). Normalmente, a fam\u00edlia apercebe-se da toxicodepend\u00eancia quando os consumos aditivos j\u00e1 se encontram instalados e\/ou por pessoas exteriores. Quando confrontada com a realidade, a fam\u00edlia reage habitualmente tentando isolar o toxicodependente. Assim, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos adictos torna-se necess\u00e1rio incluir as fam\u00edlias no tratamento e trabalhar as rela\u00e7\u00f5es existentes entre os seus membros.","id":8458567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudos revelam uma incid\u00eancia elevada de situa\u00e7\u00f5es de crise e de ruptura nas fam\u00edlias dos toxicodependentes, com n\u00edveis de coes\u00e3o altos, sendo os seus membros pouco valorizados e pouco reconhecidos). Normalmente, a fam\u00edlia apercebe-se da toxicodepend\u00eancia quando os consumos aditivos j\u00e1 se encontram instalados e\/ou por pessoas exteriores. Quando confrontada com a realidade, a fam\u00edlia reage habitualmente tentando isolar o toxicodependente. Assim, com vista \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos adictos torna-se necess\u00e1rio incluir as fam\u00edlias no tratamento e trabalhar as rela\u00e7\u00f5es existentes entre os seus membros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505691,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Depend\u00eancia Qu\u00edmica","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417493,"slug":"psicologia-dependencia-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prolongamento da vida s\u00f3 pode ser considerado como uma conquista real quando \u00e9 agregada qualidade aos anos adicionais de vida. Com o avan\u00e7o da idade, por\u00e9m, as chances de ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e preju\u00edzos \u00e0 funcionalidade f\u00edsica, social e ps\u00edquica s\u00e3o maiores.Dentre as ocorr\u00eancias comumente associadas \u00e0 velhice e que demandam medidas de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria para um envelhecimento com qualidade de vida, N\u00c3O se encontra:","provas":[{"id":62123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:14:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1903046,"hashId":"bf60fef55241c1352cbcc15542e8e910","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O prolongamento da vida s\u00f3 pode ser considerado como uma conquista real quando \u00e9 agregada qualidade aos anos adicionais de vida. Com o avan\u00e7o da idade, por\u00e9m, as chances de ocorr\u00eancia de doen\u00e7as e preju\u00edzos \u00e0 funcionalidade f\u00edsica, social e ps\u00edquica s\u00e3o maiores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre as ocorr\u00eancias comumente associadas \u00e0 velhice e que demandam medidas de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria para um envelhecimento com qualidade de vida, N\u00c3O se encontra:<\/p>","resposta":7339710,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o progressiva na acuidade visual e auditiva;","id":7339706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diminui\u00e7\u00e3o progressiva na acuidade visual e auditiva;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"risco aumentado de quedas com les\u00f5es associadas;","id":7339707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">risco aumentado de quedas com les\u00f5es associadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comprometimento cognitivo ou comportamental ligado a dem\u00eancias;","id":7339708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprometimento cognitivo ou comportamental ligado a dem\u00eancias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depress\u00e3o decorrente de isolamento social e perdas afetivas;","id":7339709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depress\u00e3o decorrente de isolamento social e perdas afetivas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incid\u00eancia maior de surtos de esquizofrenia paranoide.","id":7339710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incid\u00eancia maior de surtos de esquizofrenia paranoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no Estatuto do Idoso","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417519,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-estatuto-do-idoso"}],"slug":"psicologia\/1903046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beatriz procurou uma Delegacia de Pol\u00edcia para prestar queixa contra seu vizinho Ricardo. No pr\u00e9dio onde residem h\u00e1 uma vaga de carro para visitantes e Ricardo habitualmente a ocupa com o carro de sua namorada, que passa longos per\u00edodos na casa dele. Beatriz relatou que, ao reclamar, foi ofendida por Ricardo com palavras de baixo cal\u00e3o e sofreu amea\u00e7as \u00e0 sua integridade f\u00edsica. Beatriz acusou o s\u00edndico de n\u00e3o tomar provid\u00eancias por conta de sua rela\u00e7\u00e3o de amizade com Ricardo e acrescentou que outros vizinhos d\u00e3o raz\u00e3o a ela, mas preferem n\u00e3o se indispor com Ricardo e com o s\u00edndico.Considerando a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da Justi\u00e7a Restaurativa \u00e0 situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:51:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206198,"hashId":"4434ddbf8afef3718d507660607dc7de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Beatriz procurou uma Delegacia de Pol\u00edcia para prestar queixa contra seu vizinho Ricardo. No pr\u00e9dio onde residem h\u00e1 uma vaga de carro para visitantes e Ricardo habitualmente a ocupa com o carro de sua namorada, que passa longos per\u00edodos na casa dele. Beatriz relatou que, ao reclamar, foi ofendida por Ricardo com palavras de baixo cal\u00e3o e sofreu amea\u00e7as \u00e0 sua integridade f\u00edsica. Beatriz acusou o s\u00edndico de n\u00e3o tomar provid\u00eancias por conta de sua rela\u00e7\u00e3o de amizade com Ricardo e acrescentou que outros vizinhos d\u00e3o raz\u00e3o a ela, mas preferem n\u00e3o se indispor com Ricardo e com o s\u00edndico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da Justi\u00e7a Restaurativa \u00e0 situa\u00e7\u00e3o narrada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8663704,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O s\u00edndico e outros moradores do pr\u00e9dio indicados por Beatriz ser\u00e3o intimados a participar das sess\u00f5es restaurativas com ela e com Ricardo.","id":8663700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00edndico e outros moradores do pr\u00e9dio indicados por Beatriz ser\u00e3o intimados a participar das sess\u00f5es restaurativas com ela e com Ricardo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beatriz precisar\u00e1 retirar a queixa feita contra Ricardo na esfera policial para criar condi\u00e7\u00f5es neutras para a composi\u00e7\u00e3o do conflito.","id":8663701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Beatriz precisar\u00e1 retirar a queixa feita contra Ricardo na esfera policial para criar condi\u00e7\u00f5es neutras para a composi\u00e7\u00e3o do conflito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o contra Ricardo no juizado especial criminal por amea\u00e7a e inj\u00faria a Beatriz ser\u00e1 substitu\u00edda por doa\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas a uma entidade filantr\u00f3pica.","id":8663702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A condena\u00e7\u00e3o contra Ricardo no juizado especial criminal por amea\u00e7a e inj\u00faria a Beatriz ser\u00e1 substitu\u00edda por doa\u00e7\u00e3o de cestas b\u00e1sicas a uma entidade filantr\u00f3pica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento retributivo envolver\u00e1 o ofensor Ricardo, a v\u00edtima Beatriz e a comunidade, nas pessoas do s\u00edndico e de outros moradores que aderirem voluntariamente.","id":8663703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento retributivo envolver\u00e1 o ofensor Ricardo, a v\u00edtima Beatriz e a comunidade, nas pessoas do s\u00edndico e de outros moradores que aderirem voluntariamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ricardo, Beatriz, o s\u00edndico e outros moradores dever\u00e3o compartilhar responsabilidades e obriga\u00e7\u00f5es para a supera\u00e7\u00e3o das causas e consequ\u00eancias do conflito.","id":8663704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ricardo, Beatriz, o s\u00edndico e outros moradores dever\u00e3o compartilhar responsabilidades e obriga\u00e7\u00f5es para a supera\u00e7\u00e3o das causas e consequ\u00eancias do conflito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concilia\u00e7\u00e3o e Media\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Concilia\u00e7\u00e3o e Media\u00e7\u00e3o","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417509,"slug":"psicologia-conciliacao-e-mediacao"}],"slug":"psicologia\/2206198","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Guilherme, 14 anos, encontra-se h\u00e1 dois anos em acolhimento institucional. Ele n\u00e3o tem pai registral. Quando Guilherme tinha 8 anos, sua m\u00e3e o deixou informalmente com vizinhos idosos, a quem ele dava o tratamento de av\u00f3s, sendo o paradeiro dela desconhecido. A idosa faleceu e o idoso est\u00e1 asilado com um quadro de dem\u00eancia senil.Sobre o direito de Guilherme \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 71 do CNMP, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:54:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206238,"hashId":"224257fc4c700cd138197195dcfce2ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Guilherme, 14 anos, encontra-se h\u00e1 dois anos em acolhimento institucional. Ele n\u00e3o tem pai registral. Quando Guilherme tinha 8 anos, sua m\u00e3e o deixou informalmente com vizinhos idosos, a quem ele dava o tratamento de av\u00f3s, sendo o paradeiro dela desconhecido. A idosa faleceu e o idoso est\u00e1 asilado com um quadro de dem\u00eancia senil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o direito de Guilherme \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria, de acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 71 do CNMP, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8663881,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser promovido por meio de inclus\u00e3o em programa de apadrinhamento afetivo.","id":8663881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser promovido por meio de inclus\u00e3o em programa de apadrinhamento afetivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser formalizado mediante a guarda pelo av\u00f4 s\u00f3cioafetivo.","id":8663882,"corpo":"<p>Dever\u00e1 ser formalizado mediante a guarda pelo av\u00f4 s\u00f3cioafetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser realizado por meio de dilig\u00eancias para o reconhecimento tardio da paternidade.","id":8663883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser realizado por meio de dilig\u00eancias para o reconhecimento tardio da paternidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser promovido gra\u00e7as \u00e0 cita\u00e7\u00e3o da genitora por meio de edital, com vistas \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o familiar.","id":8663884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser promovido gra\u00e7as \u00e0 cita\u00e7\u00e3o da genitora por meio de edital, com vistas \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o familiar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser formalizado mediante o encaminhamento para entidade de acolhimento pr\u00f3pria para adolescentes.","id":8663885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser formalizado mediante o encaminhamento para entidade de acolhimento pr\u00f3pria para adolescentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ado\u00e7\u00e3o, Guarda e Tutela de Crian\u00e7as e Adolescentes","oab":false,"nome":"Ado\u00e7\u00e3o, Guarda e Tutela de Crian\u00e7as e Adolescentes","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417515,"slug":"psicologia-adocao-guarda-e-tutela-de-criancas-e-adolescentes"}],"slug":"psicologia\/2206238","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo, transtorno que afeta milh\u00f5es de pessoas no mundo inteiro, \u00e9 celebrado no dia 02 de abril. Sobre os crit\u00e9rios essenciais para o diagn\u00f3stico desse transtorno, presentes nas suas diferentes formas de manifesta\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir. I. Altas habilidades e intelig\u00eancia acima da m\u00e9dia. Il. Padr\u00f5es restritos e repetitivos de comportamento. III. D\u00e9ficits na comunica\u00e7\u00e3o e na intera\u00e7\u00e3o social. IV. Surgimento dos sintomas na primeira inf\u00e2ncia Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:58:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206243,"hashId":"ecd01c0be8196cc8ac7d0104add1d6e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Dia Mundial da Conscientiza\u00e7\u00e3o do Autismo, transtorno que afeta milh\u00f5es de pessoas no mundo inteiro, \u00e9 celebrado no dia 02 de abril. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os crit\u00e9rios essenciais para o diagn\u00f3stico desse transtorno, presentes nas suas diferentes formas de manifesta\u00e7\u00e3o, analise os itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Altas habilidades e intelig\u00eancia acima da m\u00e9dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Padr\u00f5es restritos e repetitivos de comportamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. D\u00e9ficits na comunica\u00e7\u00e3o e na intera\u00e7\u00e3o social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Surgimento dos sintomas na primeira inf\u00e2ncia <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8663906,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Il e III, apenas.","id":8663903,"corpo":"<p>Il e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ill e IV, apenas.","id":8663904,"corpo":"<p>Ill e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l, Ill e IV, apenas.","id":8663905,"corpo":"<p>l, Ill e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Il, Ill e IV, apenas.","id":8663906,"corpo":"<p>Il, Ill e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":8663907,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os objetivos das medidas socioeducativas, segundo o SINASE, encontra-se:","provas":[{"id":62123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:21:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1903117,"hashId":"ed54d3377fafc29d6f4d36b4059623a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os objetivos das medidas socioeducativas, segundo o SINASE, encontra-se:<\/p>","resposta":7340025,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a integra\u00e7\u00e3o social do adolescente e a garantia de seus direitos individuais e sociais, por meio do cumprimento de seu plano individual de atendimento;","id":7340025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a integra\u00e7\u00e3o social do adolescente e a garantia de seus direitos individuais e sociais, por meio do cumprimento de seu plano individual de atendimento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias e preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica;","id":7340026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em quaisquer circunst\u00e2ncias e preced\u00eancia de atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade;","id":7340027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acesso integral \u00e0s linhas de cuidado voltadas \u00e0 crian\u00e7a e ao adolescente, por interm\u00e9dio do Sistema \u00danico de Sa\u00fade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas;","id":7340028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.","id":7340029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a destina\u00e7\u00e3o privilegiada de recursos p\u00fablicos nas \u00e1reas relacionadas com a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SINASE","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SINASE","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417523,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-sinase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O condicionamento humano foi objeto da pesquisa desenvolvida com um beb\u00ea, conhecido como pequeno Albert. Naquele experimento implantou-se uma fobia na crian\u00e7a atrav\u00e9s da associa\u00e7\u00e3o de um est\u00edmulo aversivo (som alto) a um est\u00edmulo neutro (animais peludos).Essa conhecida e controvertida experi\u00eancia foi desenvolvida por:","provas":[{"id":62123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:22:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1903134,"hashId":"2b1f5c337c983eb0fba8c2a8272b154b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O condicionamento humano foi objeto da pesquisa desenvolvida com um beb\u00ea, conhecido como pequeno Albert. Naquele experimento implantou-se uma fobia na crian\u00e7a atrav\u00e9s da associa\u00e7\u00e3o de um est\u00edmulo aversivo (som alto) a um est\u00edmulo neutro (animais peludos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa conhecida e controvertida experi\u00eancia foi desenvolvida por:<\/p>","resposta":7340104,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"John Watson;","id":7340104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">John Watson;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Frederic Skinner;","id":7340105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Frederic Skinner;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Philip Zimbardo;","id":7340106,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Philip Zimbardo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Stanley Milgram;","id":7340107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Stanley Milgram;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erik Erikson.","id":7340108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Erik Erikson.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398595,"slug":"psicologia-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comportamental","oab":false,"nome":"Comportamental","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398598,"slug":"psicologia-comportamental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 13, de 21 de maio de 2018, altera o funcionamento e a composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Nacional de Psicologia na Assist\u00eancia Social (CONPAS), cujas atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o:","provas":[{"id":62123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:27:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1903223,"hashId":"10d744d882763cf4fd6c1cb8e51bb9f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 13, de 21 de maio de 2018, altera o funcionamento e a composi\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o Nacional de Psicologia na Assist\u00eancia Social (CONPAS), cujas atribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o:<\/p>","resposta":7340517,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incentivar e promover reflex\u00f5es sobre os direitos socioassistenciais e as pol\u00edticas p\u00fablicas que os garantam, considerando aspectos afetos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, \u00e0 pr\u00e1tica profissional e \u00e0 pesquisa, de forma articulada com as entidades da Psicologia;","id":7340517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivar e promover reflex\u00f5es sobre os direitos socioassistenciais e as pol\u00edticas p\u00fablicas que os garantam, considerando aspectos afetos \u00e0 forma\u00e7\u00e3o, \u00e0 pr\u00e1tica profissional e \u00e0 pesquisa, de forma articulada com as entidades da Psicologia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propor ao sistema de conselhos de psicologia o cancelamento de registro das entidades e organiza\u00e7\u00f5es que incorrerem em descumprimento dos princ\u00edpios previstos na LOAS e em irregularidades na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos que lhes forem repassados pelos poderes p\u00fablicos;","id":7340518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propor ao sistema de conselhos de psicologia o cancelamento de registro das entidades e organiza\u00e7\u00f5es que incorrerem em descumprimento dos princ\u00edpios previstos na LOAS e em irregularidades na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos que lhes forem repassados pelos poderes p\u00fablicos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"regular a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de natureza p\u00fablica e privada no campo da assist\u00eancia social, no \u00e2mbito do munic\u00edpio, as diretrizes da pol\u00edtica estadual de assist\u00eancia social, as proposi\u00e7\u00f5es da confer\u00eancia municipal de assist\u00eancia social e os padr\u00f5es de qualidade para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os;","id":7340519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regular a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de natureza p\u00fablica e privada no campo da assist\u00eancia social, no \u00e2mbito do munic\u00edpio, as diretrizes da pol\u00edtica estadual de assist\u00eancia social, as proposi\u00e7\u00f5es da confer\u00eancia municipal de assist\u00eancia social e os padr\u00f5es de qualidade para a presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aprovar a pol\u00edtica municipal de assist\u00eancia social, elaborada em conson\u00e2ncia com a pol\u00edtica estadual na perspectiva do SUAS e as diretrizes estabelecidas pelo sistema de conselhos de psicologia;","id":7340520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovar a pol\u00edtica municipal de assist\u00eancia social, elaborada em conson\u00e2ncia com a pol\u00edtica estadual na perspectiva do SUAS e as diretrizes estabelecidas pelo sistema de conselhos de psicologia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria dos recursos destinados \u00e0s a\u00e7\u00f5es final\u00edsticas de direitos socioassistenciais, alocados no fundo municipal de assist\u00eancia social.","id":7340521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aprovar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria dos recursos destinados \u00e0s a\u00e7\u00f5es final\u00edsticas de direitos socioassistenciais, alocados no fundo municipal de assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Psicologia da Sa\u00fade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398635,"slug":"psicologia-psicologia-da-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas no SUAS","pai":398626,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417522,"slug":"psicologia-politicas-publicas-no-suas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os discursos oficiais que costumam atribuir a causa da delinqu\u00eancia \u00e0 aus\u00eancia do pai nas fam\u00edlias remontam a v\u00e1rias d\u00e9cadas passadas. Nesse sentido, o psicanalista franc\u00eas Jacques Lacan deu importante contribui\u00e7\u00e3o, desde a d\u00e9cada de 50, em contraponto aos movimentos assistenciais, religiosos e higienistas que visavam restaurar as fam\u00edlias segundo o modelo biol\u00f3gico e nuclear. Para Lacan, o que importa a cada sujeito \u00e9 que se opere a fun\u00e7\u00e3o paterna que:","provas":[{"id":62123,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:29:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1903227,"hashId":"18b5b33f2e51a6e49b55323b6c84ed88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os discursos oficiais que costumam atribuir a causa da delinqu\u00eancia \u00e0 aus\u00eancia do pai nas fam\u00edlias remontam a v\u00e1rias d\u00e9cadas passadas. Nesse sentido, o psicanalista franc\u00eas Jacques Lacan deu importante contribui\u00e7\u00e3o, desde a d\u00e9cada de 50, em contraponto aos movimentos assistenciais, religiosos e higienistas que visavam restaurar as fam\u00edlias segundo o modelo biol\u00f3gico e nuclear. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para Lacan, o que importa a cada sujeito \u00e9 que se opere a fun\u00e7\u00e3o paterna que:<\/p>","resposta":7340535,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 presen\u00e7a da pessoa, e sim \u00e0 import\u00e2ncia atribu\u00edda pela m\u00e3e \u00e0 palavra daquele que representa a lei;","id":7340535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 ligada \u00e0 presen\u00e7a da pessoa, e sim \u00e0 import\u00e2ncia atribu\u00edda pela m\u00e3e \u00e0 palavra daquele que representa a lei;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 articulada \u00e0 presen\u00e7a da pessoa que, do lugar de autoridade, se comporta como tal;","id":7340536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 articulada \u00e0 presen\u00e7a da pessoa que, do lugar de autoridade, se comporta como tal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser representada por outra pessoa que n\u00e3o seja o pai biol\u00f3gico, desde que quem a assuma participe da vida dom\u00e9stica;","id":7340537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser representada por outra pessoa que n\u00e3o seja o pai biol\u00f3gico, desde que quem a assuma participe da vida dom\u00e9stica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seja encarnada por aquele que deseja a m\u00e3e e, por isso, queira assumir os encargos inerentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o;","id":7340538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seja encarnada por aquele que deseja a m\u00e3e e, por isso, queira assumir os encargos inerentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 vinculada \u00e0quele a quem o Estado delega suas atribui\u00e7\u00f5es, sendo que o escolhido nem sempre \u00e9 o pai biol\u00f3gico.","id":7340539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 vinculada \u00e0quele a quem o Estado delega suas atribui\u00e7\u00f5es, sendo que o escolhido nem sempre \u00e9 o pai biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade - Outros Autores","pai":417479,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417488,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade-outros-autores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas confer\u00eancias proferidas em A Verdade e as Formas Jur\u00eddicas, Foucault assinalava que o exame penal surgido no contexto pol\u00edtico e hist\u00f3rico dos s\u00e9culos XVII \/ XIX serviria de matriz para a forma\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias humanas, entre as quais podemos incluir a Psicologia.Por sua vez, a trag\u00e9dia de \u00c9dipo Rei, escrita por S\u00f3focles na Gr\u00e9cia Cl\u00e1ssica, portanto, em uma \u00e9poca anterior, corresponde \u00e0 forma jur\u00eddica baseada","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:37:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206170,"hashId":"ad92fa1f4e72a891bd8c8bd532f2b63e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas confer\u00eancias proferidas em <em>A Verdade e as Formas Jur\u00eddicas<\/em>, Foucault assinalava que o exame penal surgido no contexto pol\u00edtico e hist\u00f3rico dos s\u00e9culos XVII \/ XIX serviria de matriz para a forma\u00e7\u00e3o das ci\u00eancias humanas, entre as quais podemos incluir a Psicologia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por sua vez, a trag\u00e9dia de \u00c9dipo Rei, escrita por S\u00f3focles na Gr\u00e9cia Cl\u00e1ssica, portanto, em uma \u00e9poca anterior, corresponde \u00e0 forma jur\u00eddica baseada<\/p>","resposta":8663569,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no inqu\u00e9rito.","id":8663569,"corpo":"<p>no inqu\u00e9rito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na disciplina.","id":8663570,"corpo":"<p>na disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na opress\u00e3o.","id":8663571,"corpo":"<p>na opress\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no panoptismo.","id":8663572,"corpo":"<p>no panoptismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na confiss\u00e3o.","id":8663573,"corpo":"<p>na confiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/2206170","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escuta de crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio familiar \u00e9 fundamental para o psic\u00f3logo durante a avalia\u00e7\u00e3o. De acordo com as refer\u00eancias t\u00e9cnicas para atua\u00e7\u00e3o em Varas de Fam\u00edlia, o objetivo prec\u00edpuo da escuta \u00e9","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 07:37:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206172,"hashId":"1e717a1b3787da44f9cd6d19d343fedb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escuta de crian\u00e7as em situa\u00e7\u00e3o de lit\u00edgio familiar \u00e9 fundamental para o psic\u00f3logo durante a avalia\u00e7\u00e3o. De acordo com as refer\u00eancias t\u00e9cnicas para atua\u00e7\u00e3o em Varas de Fam\u00edlia, o objetivo prec\u00edpuo da escuta \u00e9<\/p>","resposta":8663582,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permitir que a crian\u00e7a decida com quem ficar\u00e1 sua guarda.","id":8663578,"corpo":"<p>permitir que a crian\u00e7a decida com quem ficar\u00e1 sua guarda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer a acarea\u00e7\u00e3o com os pais e respons\u00e1veis.","id":8663579,"corpo":"<p>fazer a acarea\u00e7\u00e3o com os pais e respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inquirir, sem dano para a crian\u00e7a, sobre uma poss\u00edvel situa\u00e7\u00e3o de abuso.","id":8663580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inquirir, sem dano para a crian\u00e7a, sobre uma poss\u00edvel situa\u00e7\u00e3o de abuso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decidir o regime de visita, portanto, de conviv\u00eancia entre seus pais.","id":8663581,"corpo":"<p>decidir o regime de visita, portanto, de conviv\u00eancia entre seus pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avaliar se a filia\u00e7\u00e3o materna e a paterna est\u00e3o sendo proporcionadas \u00e0 crian\u00e7a.","id":8663582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar se a filia\u00e7\u00e3o materna e a paterna est\u00e3o sendo proporcionadas \u00e0 crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Per\u00edcia Psicol\u00f3gica","pai":398630,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417512,"slug":"psicologia-pericia-psicologica"}],"slug":"psicologia\/2206172","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o 1\u00ba par\u00e1grafo, \u00e9 correto afirmar que, nas redes sociais, o que mais se observa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amizade s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es sobre","provas":[{"id":73752,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 17:32:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2230517,"hashId":"be5e909d7f223d4e9209815a8273c3f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o 1\u00ba par\u00e1grafo, \u00e9 correto afirmar que, nas redes sociais, o que mais se observa em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amizade s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es sobre<\/p>","resposta":8771431,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o interesse pelos ideais do amigo. ","id":8771429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o interesse pelos ideais do amigo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a liberdade que os amigos oferecem.","id":8771430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a liberdade que os amigos oferecem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a quantidade de amigos que as pessoas t\u00eam.","id":8771431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade de amigos que as pessoas t\u00eam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o tempo que ela dura.","id":8771432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo que ela dura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os ensinamentos que os amigos trazem.","id":8771433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os ensinamentos que os amigos trazem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. Amizade verdadeira N\u00f3s vivemos tempos em que h\u00e1 certa banaliza\u00e7\u00e3o da palavra \u201camigo\u201d. Nas redes sociais, \u00e9 h\u00e1bito se contabilizar \u201ceu tenho tantos amigos\u201d, como se a ideia de amizade pudesse ser t\u00e3o superficial. Amizade implica conviv\u00eancia, mesmo que a dist\u00e2ncia, numa capacidade de doa\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o. E, por vezes at\u00e9, requer algum gesto de recusa, porque um amigo ou uma amiga n\u00e3o \u00e9 quem concorda sempre, mas quem discorda tamb\u00e9m, de modo que proteja a outra pessoa. Com facilidade se chama de \u201camigo\u201d ou \u201camiga\u201d quem \u00e9, somente, um colega, uma conhecida, um parceiro moment\u00e2neo. Esse uso corriqueiro da palavra \u201camigo\u201d precisa ser revisto, afinal de contas h\u00e1 um crit\u00e9rio expl\u00edcito para que se saiba se algu\u00e9m, de fato, \u00e9 amigo. O historiador ingl\u00eas Thomas Fuller (1608-1661) registrou: \u201cHomem nenhum pode ser feliz sem um amigo, nem pode estar certo desse amigo enquanto n\u00e3o for infeliz\u201d. A frase \u00e9 forte. Porque amizade \u00e9 aquela que se prova tamb\u00e9m nas tempestades, na hora da amargura, da encrenca e da necessidade, e n\u00e3o apenas nos momentos de alegria e comemora\u00e7\u00e3o. (M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella, Vamos pensar um pouco?: li\u00e7\u00f5es ilustradas com a turma da M\u00f4nica\/Maur\u00edcio de Souza. Adaptado)","id":513631,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01<\/strong> a <strong>07<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Amizade verdadeira <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00f3s vivemos tempos em que h\u00e1 certa banaliza\u00e7\u00e3o da palavra \u201camigo\u201d. Nas redes sociais, \u00e9 h\u00e1bito se contabilizar \u201ceu tenho tantos amigos\u201d, como se a ideia de amizade pudesse ser t\u00e3o superficial. Amizade implica conviv\u00eancia, mesmo que a dist\u00e2ncia, numa capacidade de doa\u00e7\u00e3o e compreens\u00e3o. E, por vezes at\u00e9, requer algum gesto de recusa, porque um amigo ou uma amiga n\u00e3o \u00e9 quem concorda sempre, mas quem discorda tamb\u00e9m, de modo que proteja a outra pessoa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Com facilidade se chama de \u201camigo\u201d ou \u201camiga\u201d quem \u00e9, somente, um colega, uma conhecida, um parceiro moment\u00e2neo. Esse uso corriqueiro da palavra \u201camigo\u201d precisa ser revisto, afinal de contas h\u00e1 um crit\u00e9rio expl\u00edcito para que se saiba se algu\u00e9m, de fato, \u00e9 amigo. O historiador ingl\u00eas Thomas Fuller (1608-1661) registrou: \u201cHomem nenhum pode ser feliz sem um amigo, nem pode estar certo desse amigo enquanto n\u00e3o for infeliz\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A frase \u00e9 forte. Porque amizade \u00e9 aquela que se prova tamb\u00e9m nas tempestades, na hora da amargura, da encrenca e da necessidade, e n\u00e3o apenas nos momentos de alegria e comemora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(M\u00e1rio S\u00e9rgio Cortella, Vamos pensar um pouco?: li\u00e7\u00f5es ilustradas com a turma da M\u00f4nica\/Maur\u00edcio de Souza. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o acento indicador da crase est\u00e1 empregado conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":73752,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Itaquaquecetuba","sigla":"Camara de Itaquaquecetuba","id":3439,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-itaquaquecetuba-sp-2018-vunesp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Itaquaquecetuba - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 17:35:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2230532,"hashId":"3ed8a5723248095f3e1374a68ea7d6a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o acento indicador da crase est\u00e1 empregado conforme a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":8771504,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os amigos come\u00e7aram \u00e0 discutir sobre o filme.","id":8771502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os amigos come\u00e7aram \u00e0 discutir sobre o filme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitos se referiram \u00e0 ela com bastante entusiasmo.","id":8771503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitos se referiram \u00e0 ela com bastante entusiasmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela telefonou \u00e0s amigas chamando-as para a festa.","id":8771504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela telefonou \u00e0s amigas chamando-as para a festa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De maio \u00e0 julho, eles far\u00e3o uma viagem pelo Nordeste.","id":8771505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De maio \u00e0 julho, eles far\u00e3o uma viagem pelo Nordeste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O casal enviar\u00e1 \u00e0 voc\u00ea os convites para a cerim\u00f4nia.","id":8771506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O casal enviar\u00e1 \u00e0 voc\u00ea os convites para a cerim\u00f4nia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 e 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","oab":false,"nome":"Casos obrigat\u00f3rios de crase","pai":409298,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409299,"slug":"lingua-portuguesa-casos-obrigatorios-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da leitura dos textos (I) e (II), s\u00f3 N\u00c3O podemos dizer que, em ambos, o ensino da l\u00edngua portuguesa:","provas":[{"id":69563,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:29:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2128954,"hashId":"754363ddde5d1cef7566f57427efe702","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da leitura dos textos (I) e (II), s\u00f3 N\u00c3O podemos dizer que, em ambos, o ensino da l\u00edngua portuguesa:<\/p>","resposta":8328488,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afasta-a da vida a que ela serve, tornando-a algo artificial e sem significado para o aluno.","id":8328485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afasta-a da vida a que ela serve, tornando-a algo artificial e sem significado para o aluno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"precisa adequar-se \u00e0 situa\u00e7\u00e3o e ao intento comunicativo.","id":8328486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">precisa adequar-se \u00e0 situa\u00e7\u00e3o e ao intento comunicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" muitas vezes, para produzir efeitos de sentido desejados em determinada situa\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o comunicativa, precisa usar determinados recursos contr\u00e1rios \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica tradicional.","id":8328487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> muitas vezes, para produzir efeitos de sentido desejados em determinada situa\u00e7\u00e3o de intera\u00e7\u00e3o comunicativa, precisa usar determinados recursos contr\u00e1rios \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es da gram\u00e1tica tradicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser visto como express\u00e3o do pensamento e que o ato de enuncia\u00e7\u00e3o \u00e9 monol\u00f3gico e individual.","id":8328488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser visto como express\u00e3o do pensamento e que o ato de enuncia\u00e7\u00e3o \u00e9 monol\u00f3gico e individual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o alcan\u00e7a a compet\u00eancia lingu\u00edstica internalizada do falante.","id":8328489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o alcan\u00e7a a compet\u00eancia lingu\u00edstica internalizada do falante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos textos a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es 22, 23, 24 e 25:I. AULA DE PORTUGU\u00caSA linguagemna ponta da l\u00edngua,t\u00e3o f\u00e1cil de falare de entender.A linguagemna superf\u00edcie estrelada de letras,sabe l\u00e1 o que ela quer dizer?Professor Carlos G\u00f3is, ele \u00e9 quem sabe,e vai desmatandoo amazonas de minha ignor\u00e2ncia.Figuras de gram\u00e1tica, esquip\u00e1ticas,atropelam-me, aturdem-me, sequestram-me.J\u00e1 esqueci a l\u00edngua em que comia,em que pedia para ir l\u00e1 fora,em que levava e dava pontap\u00e9,a l\u00edngua, breve l\u00edngua entrecortadado namoro com a prima.O portugu\u00eas s\u00e3o dois; o outro, mist\u00e9rio.(Carlos Drummond de Andrade)II. Um Professor de \u201cagram\u00e1tica\u201dDescobri aos 13 anos que o que me dava prazer nas leituras n\u00e3o era a beleza das frases, mas a doen\u00e7adelas. Comuniquei ao Padre Ezequiel, um meu Preceptor, esse gosto esquisito.Eu pensava que fosse um sujeito escaleno.\u2013 Gostar de fazer defeitos na frase \u00e9 muito saud\u00e1vel, o Padre me disse.Ele fez um limpamento em meus receios.O Padre falou ainda: Manoel, isso n\u00e3o \u00e9 doen\u00e7a, pode muito que voc\u00ea carregue para o resto da vida um certo gosto por nadas...E se riu.Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 de bugre? \u2013 ele continuou.Que sim, eu respondi.Veja que bugre s\u00f3 pega por desvios, n\u00e3o anda em estradas \u2013Pois \u00e9 nos desvios que encontra as melhores surpresas e os ariticuns maduros.H\u00e1 que apenas saber errar bem o seu idioma.Esse Padre Ezequiel foi o meu primeiro professor de agram\u00e1tica.(Manoel de Barros)","id":502355,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base nos textos a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es 22, 23, 24 e 25:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>I. AULA DE PORTUGU\u00caS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A linguagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na ponta da l\u00edngua,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">t\u00e3o f\u00e1cil de falar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e de entender.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A linguagem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">na superf\u00edcie estrelada de letras,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">sabe l\u00e1 o que ela quer dizer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Professor Carlos G\u00f3is, ele \u00e9 quem sabe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e vai desmatando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o amazonas de minha ignor\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Figuras de gram\u00e1tica, esquip\u00e1ticas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atropelam-me, aturdem-me, sequestram-me.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 esqueci a l\u00edngua em que comia,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que pedia para ir l\u00e1 fora,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">em que levava e dava pontap\u00e9,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a l\u00edngua, breve l\u00edngua entrecortada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do namoro com a prima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O portugu\u00eas s\u00e3o dois; o outro, mist\u00e9rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Carlos Drummond de Andrade)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>II. Um Professor de \u201cagram\u00e1tica\u201d<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Descobri aos 13 anos que o que me dava prazer nas leituras n\u00e3o era a beleza das frases, mas a doen\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">delas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Comuniquei ao Padre Ezequiel, um meu Preceptor, esse gosto esquisito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu pensava que fosse um sujeito escaleno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2013 Gostar de fazer defeitos na frase \u00e9 muito saud\u00e1vel, o Padre me disse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele fez um limpamento em meus receios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Padre falou ainda: Manoel, isso n\u00e3o \u00e9 doen\u00e7a, pode muito que voc\u00ea carregue para o resto da vida um certo gosto por nadas...<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se riu.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 de bugre? \u2013 ele continuou.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que sim, eu respondi.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veja que bugre s\u00f3 pega por desvios, n\u00e3o anda em estradas \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois \u00e9 nos desvios que encontra as melhores surpresas e os ariticuns maduros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 que apenas saber errar bem o seu idioma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse Padre Ezequiel foi o meu primeiro professor de agram\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Manoel de Barros)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 25","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Metodologia de ensino de l\u00edngua portuguesa","pai":403588,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419529,"slug":"lingua-portuguesa-metodologia-de-ensino-de-lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir dos pressupostos estabelecidos pela Lingu\u00edstica Textual, passou-se a pesquisar quais os elementos ou fatores respons\u00e1veis pela textualidade e que, segundo Beugrande &amp; Dressler (Introduction to Textlinguisticas, London, Longman, 1981), s\u00e3o em n\u00famero de sete e que podem ser observados na matriz de refer\u00eancia que objetiva avaliar as compet\u00eancias textuais nas reda\u00e7\u00f5es do ENEM, conforme discriminados no quadro abaixo:Compet\u00eancia 1:Demonstrar dom\u00ednio da modalidade escrita formal da l\u00edngua portuguesa.Compet\u00eancia 2:Compreender a proposta de reda\u00e7\u00e3o e aplicar conceitos das v\u00e1rias \u00e1reas de conhecimento para desenvolver o tema, dentro dos limites estruturais do texto dissertativo-argumentativo em prosa.Compet\u00eancia 3:Selecionar, relacionar, organizar e interpretar informa\u00e7\u00f5es, fatos, opini\u00f5es e argumentos em defesa de um ponto de vista.Compet\u00eancia 4:Demonstrar conhecimento dos mecanismos lingu\u00edsticos necess\u00e1rios para a constru\u00e7\u00e3o da argumenta\u00e7\u00e3o.Compet\u00eancia 5:Elaborar proposta de interven\u00e7\u00e3o para o problema abordado, respeitando os direitos humanos.(https:\/\/www.vestibular.com.br\/wpcontent\/uploads\/2017\/10\/manual_de_redacao_do_enem_2017.pdf)Dessa forma, podemos afirmar que os fatores de textualidade est\u00e3o relacionados na matriz de refer\u00eancia do ENEM da seguinte forma:I - A coer\u00eancia est\u00e1 compreendida na compet\u00eancia 3, enquanto que a coes\u00e3o \u00e9 a compet\u00eancia 4.II - A informatividade e a intencionalidade est\u00e3o relacionadas \u00e0 compet\u00eancia 3, uma vez que aquela relaciona-se ao grau de previsibilidade do texto e esta busca selecionar argumentos em defesa de um ponto de vista, acerca de um tema proposto.III - A aceitabilidade pode ser observada em todas as compet\u00eancias.IV - A situacionalidade est\u00e1 relacionada \u00e0 compet\u00eancia 1, enquanto que a intertextualidade pode ser observada nas compet\u00eancias 2 e 3.","provas":[{"id":69563,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22737,"slug":"professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-letras-portugues-ingles","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Letras Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:28:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2128952,"hashId":"a575c6dd685c8a713eb7165da2b43572","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir dos pressupostos estabelecidos pela Lingu\u00edstica Textual, passou-se a pesquisar quais os elementos ou fatores respons\u00e1veis pela textualidade e que, segundo Beugrande &amp; Dressler (Introduction to Textlinguisticas, London, Longman, 1981), s\u00e3o em n\u00famero de sete e que podem ser observados na matriz de refer\u00eancia que objetiva avaliar as compet\u00eancias textuais nas reda\u00e7\u00f5es do ENEM, conforme discriminados no quadro abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 631px;\"><colgroup><col width=\"151.98611450195312\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"480\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Compet\u00eancia 1:<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Demonstrar dom\u00ednio da modalidade escrita formal da l\u00edngua portuguesa.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Compet\u00eancia 2:<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Compreender a proposta de reda\u00e7\u00e3o e aplicar conceitos das v\u00e1rias \u00e1reas de  conhecimento para desenvolver o tema, dentro dos limites estruturais do texto  dissertativo-argumentativo em prosa.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Compet\u00eancia 3:<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Selecionar, relacionar, organizar e interpretar informa\u00e7\u00f5es, fatos, opini\u00f5es e  argumentos em defesa de um ponto de vista.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Compet\u00eancia 4:<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"background-color: rgb(153, 153, 153);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(153, 153, 153)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Demonstrar conhecimento dos mecanismos lingu\u00edsticos necess\u00e1rios para a  constru\u00e7\u00e3o da argumenta\u00e7\u00e3o.<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Compet\u00eancia 5:<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"background-color: rgb(102, 102, 102);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(102, 102, 102)\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">Elaborar proposta de interven\u00e7\u00e3o para o problema abordado, respeitando os  direitos humanos.<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(https:\/\/www.vestibular.com.br\/wpcontent\/uploads\/2017\/10\/manual_de_redacao_do_enem_2017.pdf)<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, podemos afirmar que os fatores de textualidade est\u00e3o relacionados na matriz de refer\u00eancia do ENEM da seguinte forma:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A coer\u00eancia est\u00e1 compreendida na compet\u00eancia 3, enquanto que a coes\u00e3o \u00e9 a compet\u00eancia 4.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A informatividade e a intencionalidade est\u00e3o relacionadas \u00e0 compet\u00eancia 3, uma vez que aquela relaciona-se ao grau de previsibilidade do texto e esta busca selecionar argumentos em defesa de um ponto de vista, acerca de um tema proposto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A aceitabilidade pode ser observada em todas as compet\u00eancias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - A situacionalidade est\u00e1 relacionada \u00e0 compet\u00eancia 1, enquanto que a intertextualidade pode ser observada nas compet\u00eancias 2 e 3.<\/p>","resposta":8328479,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":8328475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":8328476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":8328477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":8328478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas","id":8328479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 19 e 20:\u201cA Lingu\u00edstica Textual trata o texto como um ato de comunica\u00e7\u00e3o unificado num complexo universo de a\u00e7\u00f5es humanas. Por um lado, deve preservar a organiza\u00e7\u00e3o linear que \u00e9 o tratamento estritamente lingu\u00edstico abordado no aspecto da coes\u00e3o e, por outro, deve considerar a organiza\u00e7\u00e3o reticulada ou tentacular, n\u00e3o linear portanto, dos n\u00edveis de sentido e inten\u00e7\u00f5es que realizam a coer\u00eancia no aspecto sem\u00e2ntico e fun\u00e7\u00f5es pragm\u00e1ticas.\u201d(MARCUSCHI, LUIZ A. In: KOCH, Ingedore G. Villa\u00e7a. A coes\u00e3o textual. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2001, p. 14).","id":502354,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Com base no texto abaixo, responda \u00e0s quest\u00f5es 19 e 20:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cA Lingu\u00edstica Textual trata o texto como um ato de comunica\u00e7\u00e3o unificado num complexo universo de a\u00e7\u00f5es humanas. Por um lado, deve preservar a organiza\u00e7\u00e3o linear que \u00e9 o tratamento estritamente lingu\u00edstico abordado no aspecto da coes\u00e3o e, por outro, deve considerar a organiza\u00e7\u00e3o reticulada ou tentacular, n\u00e3o linear portanto, dos n\u00edveis de sentido e inten\u00e7\u00f5es que realizam a coer\u00eancia no aspecto sem\u00e2ntico e fun\u00e7\u00f5es pragm\u00e1ticas.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(MARCUSCHI, LUIZ A. In: KOCH, Ingedore G. Villa\u00e7a. A coes\u00e3o textual. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2001, p. 14).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores de textualidade","oab":false,"nome":"Fatores de textualidade","pai":419558,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419565,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-textualidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2128952","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No terceiro par\u00e1grafo, h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o sublinhada, analise-a e assinale a alternativa que a classifique corretamente.","provas":[{"id":70464,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Professor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 17:50:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2558151,"hashId":"ca1b15a5b9f23eb81273ee86dc40c5ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No terceiro par\u00e1grafo, h\u00e1 uma ora\u00e7\u00e3o sublinhada, analise-a e assinale a alternativa que a classifique corretamente.<\/p>","resposta":10190731,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o simples.","id":10190727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica.","id":10190728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o coordenada assind\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva.","id":10190729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada substantiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.","id":10190730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial.","id":10190731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Meu paiQuando crian\u00e7as, vemos os pais como fortes, invenc\u00edveis. \u00c9 um choque perceber que s\u00e3o fr\u00e1geisPor Walcyr Carrasco13\/08\/2013 - 07h30 - Atualizado 27\/10\/2016 13h07\tEu amei meu pai. Embora ele tenha partido h\u00e1 muitos anos, ainda sinto saudades. Meu pai foi embora antes que eu vivesse o sucesso como escritor. Gostaria que ele estivesse aqui, para compartilhar momentos t\u00e3o bons da minha vida. \u00c9 estranho quando a gente perde algu\u00e9m. De repente, sem mais nem menos, quando estou no tr\u00e2nsito dirigindo, tenho vontade de falar com ele. A emo\u00e7\u00e3o nos engana e por uma fra\u00e7\u00e3o de segundos esquecemos que n\u00e3o d\u00e1 mais para ver, visitar, conversar.\tMeu pai foi importante na minha carreira. J\u00e1 contei muitas vezes, mas n\u00e3o canso de repetir. Foi ele quem me deu a primeira m\u00e1quina de escrever, quando eu tinha 13 anos. Impressionante, n\u00e3o? Falar em m\u00e1quina de escrever num mundo onde imperam os computadores. At\u00e9 hoje me comovo com aquele gesto. Jo\u00e3o \u2013 esse era seu nome \u2013 era telegrafista da Estrada de Ferro Sorocabana. Muita gente hoje n\u00e3o sabe muito bem o que \u00e9 um telegrafista, neste tempo de e-mails. Era um trabalho t\u00e9cnico, transmitir de uma cidade para outra, por meio de um c\u00f3digo de sinais sonoros \u2013 o Morse \u2013, as sa\u00eddas e as chegadas das locomotivas. Ganhava pouco e se virava com bicos, para educar os tr\u00eas filhos, no interior de S\u00e3o Paulo. Quando resolvi ser escritor, aos 11 ou 12 anos, depois de me apaixonar pelos livros de Monteiro Lobato, ningu\u00e9m sabia muito bem que profiss\u00e3o seria essa. Diziam que os escritores morriam de fome. Mesmo assim, um dia meu pai apareceu com a m\u00e1quina de escrever. Ainda lembro seus passos na escada do sobrado em que mor\u00e1vamos, dizendo:\t\u2013 Trouxe uma coisa para voc\u00ea.\tEm seguida, ele me botou no antigo curso de datilografia. Sim, na \u00e9poca havia escolas onde as pessoas aprendiam a escrever usando todos os dedos. No racioc\u00ednio de papai, se essa hist\u00f3ria de ser escritor n\u00e3o desse certo, eu pelo menos poderia trabalhar num escrit\u00f3rio. Ou prestar um concurso p\u00fablico. Na \u00e9poca, o sonho de todo pai com or\u00e7amento sofrido era ver o filho no Banco do Brasil, em emprego vital\u00edcio.\tO tempo passou. Viemos para S\u00e3o Paulo, onde a vida se tornou mais dif\u00edcil ainda. Meu irm\u00e3o mais velho come\u00e7ou a trabalhar cedo, eu tamb\u00e9m. Papai tentou v\u00e1rios neg\u00f3cios paralelos. Finalmente conseguiu se levantar com um pequeno estacionamento. Do tipo que hoje provavelmente a prefeitura impediria de existir, tantas s\u00e3o as exig\u00eancias atuais. Ele tinha consci\u00eancia de que n\u00e3o nos deixaria fortuna, ent\u00e3o lutou pela nossa educa\u00e7\u00e3o. Seu plano deu certo. Meu irm\u00e3o Airton estudou qu\u00edmica e tornou-se vice-presidente de uma grande empresa. O mais novo, Ney, come\u00e7ou a aprender flauta aos 6 anos de idade. Hoje \u00e9 m\u00fasico premiado, professor da Unicamp e, para minha gl\u00f3ria, secret\u00e1rio da Cultura de Campinas. Tive aulas de ingl\u00eas desde os 12 anos, mais tarde consegui um desconto na Alian\u00e7a Francesa. Sempre com o apoio de meu pai, que nunca sa\u00eda para comer fora, viajar. Tudo era para n\u00f3s, os filhos. Minto: desde que me conhe\u00e7o por gente, at\u00e9 os 15 anos, papai me levava ao cinema todas as noites. Ainda me lembro, era t\u00e3o pequeno que minha m\u00e3e me ajudava a ler as legendas. Vi de tudo: chanchada brasileira, filmes B americanos, musicais, Fellini e at\u00e9 Bergman. Os filmes, em Mar\u00edlia, onde viv\u00edamos, ficavam s\u00f3 um ou dois dias em cartaz. O que era exibido, n\u00f3s v\u00edamos. Tamb\u00e9m acho que isso contribuiu muito para a forma\u00e7\u00e3o de meu universo ficcional, para me dar refer\u00eancias de humor e drama.\tMuitas vezes rejeitei meu pai. Adolescente, achava que ele n\u00e3o compreendia minhas dificuldades, meus sonhos. Discut\u00edamos. Sa\u00ed algumas vezes batendo a porta.\tQuando crian\u00e7as, nos acostumamos a enxergar os pais como seres fortes, invenc\u00edveis. \u00c9 um choque descobrir, na adolesc\u00eancia, que s\u00e3o fr\u00e1geis. Demorei a aceitar que meu pai era um homem com todas as dificuldades que uma pessoa normal tem. Sempre fica uma lacuna quando a gente perde algu\u00e9m. A vontade de ter feito alguma coisa, o sentimento de que eu poderia ter sido um filho melhor. Quando tinha 30 anos, minha av\u00f3 paterna teve problemas mentais. Ficou totalmente descontrolada. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o foi envi\u00e1-la a uma casa de repouso. Meu irm\u00e3o mais velho e minha m\u00e3e a levaram. Meu pai subiu as escadas chorando. Subi atr\u00e1s e o abracei. Suas l\u00e1grimas molharam minha camisa. Nesse momento \u00edntimo, intenso, eu cresci. Entendi: meu pai era simplesmente um ser humano. Ele tinha me amparado sempre. Agora, eu \u00e9 que o amparava. Foi s\u00f3 quando pude sentir as dores de meu pai \u00e9 que aprendi a ser um filho.\tDispon\u00edvel em https:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/walcyrcarrasco\/noticia\/2013\/08\/meu-bpaib.html","id":549977,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Meu pai<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando crian\u00e7as, vemos os pais como fortes, invenc\u00edveis. \u00c9 um choque perceber que s\u00e3o fr\u00e1geis<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Walcyr Carrasco<\/p><p style=\"text-align: right;\">13\/08\/2013 - 07h30 - Atualizado 27\/10\/2016 13h07<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu amei meu pai. Embora ele tenha partido h\u00e1 muitos anos, ainda sinto saudades. Meu pai foi embora antes que eu vivesse o sucesso como escritor. Gostaria que ele estivesse aqui, para compartilhar momentos t\u00e3o bons da minha vida. \u00c9 estranho quando a gente perde algu\u00e9m. De repente, sem mais nem menos, quando estou no tr\u00e2nsito dirigindo, tenho vontade de falar com ele. A emo\u00e7\u00e3o nos engana e por uma fra\u00e7\u00e3o de segundos esquecemos que n\u00e3o d\u00e1 mais para ver, visitar, conversar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMeu pai foi importante na minha carreira. J\u00e1 contei muitas vezes, mas n\u00e3o canso de repetir. Foi ele quem me deu a primeira m\u00e1quina de escrever, quando eu tinha 13 anos. Impressionante, n\u00e3o? Falar em m\u00e1quina de escrever num mundo onde imperam os computadores. At\u00e9 hoje me comovo com aquele gesto. Jo\u00e3o \u2013 esse era seu nome \u2013 era telegrafista da Estrada de Ferro Sorocabana. Muita gente hoje n\u00e3o sabe muito bem o que \u00e9 um telegrafista, neste tempo de e-mails. Era um trabalho t\u00e9cnico, transmitir de uma cidade para outra, por meio de um c\u00f3digo de sinais sonoros \u2013 o Morse \u2013, as sa\u00eddas e as chegadas das locomotivas. Ganhava pouco e se virava com bicos, para educar os tr\u00eas filhos, no interior de S\u00e3o Paulo. Quando resolvi ser escritor, aos 11 ou 12 anos, depois de me apaixonar pelos livros de Monteiro Lobato, ningu\u00e9m sabia muito bem que profiss\u00e3o seria essa. Diziam que os escritores morriam de fome. Mesmo assim, um dia meu pai apareceu com a m\u00e1quina de escrever. Ainda lembro seus passos na escada do sobrado em que mor\u00e1vamos, dizendo:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 Trouxe uma coisa para voc\u00ea.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm seguida, ele me botou no antigo curso de datilografia. Sim, na \u00e9poca havia escolas onde as pessoas aprendiam a escrever usando todos os dedos. No racioc\u00ednio de papai, <u>se essa hist\u00f3ria de ser escritor n\u00e3o desse certo, eu pelo menos poderia trabalhar num escrit\u00f3rio<\/u>. Ou prestar um concurso p\u00fablico. Na \u00e9poca, o sonho de todo pai com or\u00e7amento sofrido era ver o filho no Banco do Brasil, em emprego vital\u00edcio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO tempo passou. Viemos para S\u00e3o Paulo, onde a vida se tornou mais dif\u00edcil ainda. Meu irm\u00e3o mais velho come\u00e7ou a trabalhar cedo, eu tamb\u00e9m. Papai tentou v\u00e1rios neg\u00f3cios paralelos. Finalmente conseguiu se levantar com um pequeno estacionamento. Do tipo que hoje provavelmente a prefeitura impediria de existir, tantas s\u00e3o as exig\u00eancias atuais. Ele tinha consci\u00eancia de que n\u00e3o nos deixaria fortuna, ent\u00e3o lutou pela nossa educa\u00e7\u00e3o. Seu plano deu certo. Meu irm\u00e3o Airton estudou qu\u00edmica e tornou-se vice-presidente de uma grande empresa. O mais novo, Ney, come\u00e7ou a aprender flauta aos 6 anos de idade. Hoje \u00e9 m\u00fasico premiado, professor da Unicamp e, para minha gl\u00f3ria, secret\u00e1rio da Cultura de Campinas. Tive aulas de ingl\u00eas desde os 12 anos, mais tarde consegui um desconto na Alian\u00e7a Francesa. Sempre com o apoio de meu pai, que nunca sa\u00eda para comer fora, viajar. Tudo era para n\u00f3s, os filhos. Minto: desde que me conhe\u00e7o por gente, at\u00e9 os 15 anos, papai me levava ao cinema todas as noites. Ainda me lembro, era t\u00e3o pequeno que minha m\u00e3e me ajudava a ler as legendas. Vi de tudo: chanchada brasileira, filmes B americanos, musicais, Fellini e at\u00e9 Bergman. Os filmes, em Mar\u00edlia, onde viv\u00edamos, ficavam s\u00f3 um ou dois dias em cartaz. O que era exibido, n\u00f3s v\u00edamos. Tamb\u00e9m acho que isso contribuiu muito para a forma\u00e7\u00e3o de meu universo ficcional, para me dar refer\u00eancias de humor e drama.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMuitas vezes rejeitei meu pai. Adolescente, achava que ele n\u00e3o compreendia minhas dificuldades, meus sonhos. Discut\u00edamos. Sa\u00ed algumas vezes batendo a porta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando crian\u00e7as, nos acostumamos a enxergar os pais como seres fortes, <u>invenc\u00edveis<\/u>. \u00c9 um choque descobrir, na adolesc\u00eancia, que s\u00e3o fr\u00e1geis. Demorei a aceitar que meu pai era um homem com todas as dificuldades que uma pessoa normal tem. Sempre fica uma lacuna quando a gente perde algu\u00e9m. A vontade de ter feito alguma coisa, o sentimento de que eu poderia ter sido um filho melhor. Quando tinha 30 anos, minha av\u00f3 paterna teve problemas mentais. Ficou totalmente descontrolada. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o foi envi\u00e1-la a uma casa de repouso. Meu irm\u00e3o mais velho e minha m\u00e3e a levaram. Meu pai subiu as escadas chorando. Subi atr\u00e1s e o abracei. Suas l\u00e1grimas molharam minha camisa. Nesse momento \u00edntimo, intenso, eu cresci. Entendi: meu pai era simplesmente um ser humano. Ele tinha me amparado sempre. Agora, eu \u00e9 que o amparava. Foi s\u00f3 quando pude sentir as dores de meu pai \u00e9 que aprendi a ser um filho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/walcyrcarrasco\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">noticia\/2013\/08\/meu-bpaib.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas adverbiais","pai":409410,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403664,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-adverbiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a leitura do terceiro par\u00e1grafo do texto, bem como as orienta\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a textos escritos na modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:17:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139599,"hashId":"312724f9aa0e51cdc03b1ce6ed011fd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a leitura do terceiro par\u00e1grafo do texto, bem como as orienta\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a textos escritos na modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8377559,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O deslocamento de \u201cpor exemplo\u201d para depois de \u201co foro\u201d altera as rela\u00e7\u00f5es sint\u00e1tico-sem\u00e2nticas da frase original.","id":8377559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O deslocamento de \u201cpor exemplo\u201d para depois de \u201co foro\u201d altera as rela\u00e7\u00f5es sint\u00e1tico-sem\u00e2nticas da frase original.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da segunda ora\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo na voz passiva implicaria uso da forma verbal \u201cfosse retomada\u201d.","id":8377560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o da segunda ora\u00e7\u00e3o do par\u00e1grafo na voz passiva implicaria uso da forma verbal \u201cfosse retomada\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode-se substituir a ora\u00e7\u00e3o inicial do par\u00e1grafo por \u201cDeseja-se e sa\u00fada-se\u201d, que apresenta as formas verbais dos adjetivos nela usados.","id":8377561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se substituir a ora\u00e7\u00e3o inicial do par\u00e1grafo por \u201cDeseja-se e sa\u00fada-se\u201d, que apresenta as formas verbais dos adjetivos nela usados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O verbo \u2018incluir\u2019 \u00e9, no contexto em que se insere, transitivo indireto, ao passo que \u2018ampliar\u2019 \u00e9 transitivo direto.","id":8377562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo \u2018incluir\u2019 \u00e9, no contexto em que se insere, transitivo indireto, ao passo que \u2018ampliar\u2019 \u00e9 transitivo direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"leg\u00edtimo trocar \u201campliar o foco\u201d por \u201campli\u00e1-la o foco\u201d, constru\u00e7\u00e3o em que o pronome destacado, de valor possessivo, referir-se-ia a \u201cdiscuss\u00e3o\u201d.","id":8377563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">leg\u00edtimo trocar \u201campliar o foco\u201d por \u201campli\u00e1<strong>-<u>la<\/u><\/strong> o foco\u201d, constru\u00e7\u00e3o em que o pronome destacado, de valor possessivo, referir-se-ia a \u201cdiscuss\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I - para as quest\u00f5es de 01 a 10.\tA entrada em pauta, no Supremo Tribunal Federal (STF), do caso que discute a validade do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o nos faz lembrar que est\u00e1 parada no Congresso a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que pretende, justamente, acabar com esse instituto popularmente conhecido como foro privilegiado.\tTrata-se de uma demanda urgente e necess\u00e1ria. Afinal de contas, j\u00e1 se passaram 128 anos da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e 32 anos do fim da ditadura militar. N\u00e3o faz mais sentido mantermos no arcabou\u00e7o legal alguns privil\u00e9gios t\u00edpicos de imp\u00e9rios e ditaduras.\t\u00c9 desej\u00e1vel e salutar que o Congresso retome a discuss\u00e3o porque, no processo legislativo, diferentemente do que ocorre no tribunal, \u00e9 poss\u00edvel ampliar o foco e incluir no debate, por exemplo, o fato de o foro n\u00e3o ser o \u00fanico instituto usado de forma distorcida em nosso arcabou\u00e7o jur\u00eddico.\tA quest\u00e3o n\u00e3o deveria ser, pura e simplesmente, colocar abaixo o instrumento do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, que foi criado originalmente para proteger os cargos e as institui\u00e7\u00f5es \u2014 n\u00e3o os seus ocupantes. O alvo da investida deve ser todo o sistema de privil\u00e9gios.\tMudar o texto constitucional \u00e9 um movimento muito s\u00e9rio, que deve servir ao aperfei\u00e7oamento do sistema normativo. Por isso, precisa ser precedido de um debate igualmente s\u00e9rio e aprofundado \u2014 o que, infelizmente, \u00e9 raramente feito no Brasil. Tanto \u00e9 assim que, desde 1988, quando foi promulgada nossa atual Constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 foram feitas 96 emendas. Nos Estados Unidos, cuja Constitui\u00e7\u00e3o data de 1787, foram feitas s\u00f3 27 emendas \u2014 a \u00faltima, de 1992, proibiu deputados e senadores de aumentarem o pr\u00f3prio sal\u00e1rio.\tMergulhado em profunda crise pol\u00edtica e institucional, o pa\u00eds tem grande demanda por valores \u00e9ticos mais r\u00edgidos, sobretudo com rela\u00e7\u00e3o ao trato da coisa p\u00fablica e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da equidade perante a lei. Nesse sentido, o foro privilegiado n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica afronta \u00e0 igualdade de todos perante a lei.\t\u00c9 preciso inserir nesse debate a concess\u00e3o indiscriminada de carros oficiais, de escoltas armadas, de viagens de avi\u00e3o, de aux\u00edlio-moradia, de jantares, de festas pagas com dinheiro p\u00fablico e diversos outros exemplos.\t(...)\tPara retomar os rumos definidos na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso banir as regalias e definir quais s\u00e3o as pouqu\u00edssimas fun\u00e7\u00f5es que realmente requerem aten\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio contra as oscila\u00e7\u00f5es de advers\u00e1rios pol\u00edticos e do mercado. Isso \u00e9 proteger as institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o seus ocupantes.\tA exist\u00eancia de milhares de detentores de foro e de outros privil\u00e9gios, como ocorre hoje, \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o cruel da lei.\tLAMACHIA, Claudio. \u201cAcabar com privil\u00e9gios e proteger a Rep\u00fablica\u201d. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2017\/11\/1937454-acabar-comprivilegios-e-proteger-a-republica.shtml&gt;. Acesso em: 25\/03\/2018.","id":503550,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto I - para as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA entrada em pauta, no Supremo Tribunal Federal (STF), do caso que discute a validade do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o nos faz lembrar que est\u00e1 parada no Congresso a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que pretende, justamente, acabar com esse instituto popularmente conhecido como foro privilegiado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrata-se de uma demanda urgente e necess\u00e1ria. Afinal de contas, j\u00e1 se passaram 128 anos da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e 32 anos do fim da ditadura militar. N\u00e3o faz mais sentido mantermos no arcabou\u00e7o legal alguns privil\u00e9gios t\u00edpicos de imp\u00e9rios e ditaduras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 desej\u00e1vel e salutar que o Congresso retome a discuss\u00e3o porque, no processo legislativo, diferentemente do que ocorre no tribunal, \u00e9 poss\u00edvel ampliar o foco e incluir no debate, por exemplo, o fato de o foro n\u00e3o ser o \u00fanico instituto usado de forma distorcida em nosso arcabou\u00e7o jur\u00eddico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA quest\u00e3o n\u00e3o deveria ser, pura e simplesmente, colocar abaixo o instrumento do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, que foi criado originalmente para proteger os cargos e as institui\u00e7\u00f5es \u2014 n\u00e3o os seus ocupantes. O alvo da investida deve ser todo o sistema de privil\u00e9gios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMudar o texto constitucional \u00e9 um movimento muito s\u00e9rio, que deve servir ao aperfei\u00e7oamento do sistema normativo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por isso, precisa ser precedido de um debate igualmente s\u00e9rio e aprofundado \u2014 o que, infelizmente, \u00e9 raramente feito no Brasil. Tanto \u00e9 assim que, desde 1988, quando foi promulgada nossa atual Constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 foram feitas 96 emendas. Nos Estados Unidos, cuja Constitui\u00e7\u00e3o data de 1787, foram feitas s\u00f3 27 emendas \u2014 a \u00faltima, de 1992, proibiu deputados e senadores de aumentarem o pr\u00f3prio sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMergulhado em profunda crise pol\u00edtica e institucional, o pa\u00eds tem grande demanda por valores \u00e9ticos mais r\u00edgidos, sobretudo com rela\u00e7\u00e3o ao trato da coisa p\u00fablica e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da equidade perante a lei. Nesse sentido, o foro privilegiado n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica afronta \u00e0 igualdade de todos perante a lei.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 preciso inserir nesse debate a concess\u00e3o indiscriminada de carros oficiais, de escoltas armadas, de viagens de avi\u00e3o, de aux\u00edlio-moradia, de jantares, de festas pagas com dinheiro p\u00fablico e diversos outros exemplos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara retomar os rumos definidos na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso banir as regalias e definir quais s\u00e3o as pouqu\u00edssimas fun\u00e7\u00f5es que realmente requerem aten\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio contra as oscila\u00e7\u00f5es de advers\u00e1rios pol\u00edticos e do mercado. Isso \u00e9 proteger as institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o seus ocupantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA exist\u00eancia de milhares de detentores de foro e de outros privil\u00e9gios, como ocorre hoje, \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o cruel da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">L<span style=\"font-size: 11px;\">AMACHIA, Claudio. \u201cAcabar com privil\u00e9gios e proteger a Rep\u00fablica\u201d. Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">&lt;<\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2017\/11\/1937454-acabar-comprivilegios-e-proteger-a-republica.shtml<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">&gt;. Acesso em: 25\/03\/2018.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","oab":false,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o e reescrita de ora\u00e7\u00f5es e per\u00edodos","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409564,"slug":"lingua-portuguesa-reorganizacao-e-reescrita-de-oracoes-e-periodos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes altera\u00e7\u00f5es realizadas em algumas constru\u00e7\u00f5es do segundo par\u00e1grafo: I. Tratam-se de demandas urgentes e necess\u00e1rias. II. J\u00e1 fazem 128 anos da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. III. N\u00e3o faz mais sentido que se mantenham no arcabou\u00e7o legal alguns privil\u00e9gios t\u00edpicos de imp\u00e9rios e ditaduras. Atende(m) \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a textos escritos na modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, a(s) constru\u00e7\u00e3o(\u00f5es) presente(s) em","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:15:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139597,"hashId":"7a0dcb35cd74dac1440b7800955979c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes altera\u00e7\u00f5es realizadas em algumas constru\u00e7\u00f5es do segundo par\u00e1grafo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Tratam-se de demandas urgentes e necess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. J\u00e1 fazem 128 anos da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o faz mais sentido que se mantenham no arcabou\u00e7o legal alguns privil\u00e9gios t\u00edpicos de imp\u00e9rios e ditaduras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atende(m) \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a textos escritos na modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, a(s) constru\u00e7\u00e3o(\u00f5es) presente(s) em<\/p>","resposta":8377552,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8377549,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8377550,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8377551,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8377552,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8377553,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I - para as quest\u00f5es de 01 a 10.\tA entrada em pauta, no Supremo Tribunal Federal (STF), do caso que discute a validade do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o nos faz lembrar que est\u00e1 parada no Congresso a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que pretende, justamente, acabar com esse instituto popularmente conhecido como foro privilegiado.\tTrata-se de uma demanda urgente e necess\u00e1ria. Afinal de contas, j\u00e1 se passaram 128 anos da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e 32 anos do fim da ditadura militar. N\u00e3o faz mais sentido mantermos no arcabou\u00e7o legal alguns privil\u00e9gios t\u00edpicos de imp\u00e9rios e ditaduras.\t\u00c9 desej\u00e1vel e salutar que o Congresso retome a discuss\u00e3o porque, no processo legislativo, diferentemente do que ocorre no tribunal, \u00e9 poss\u00edvel ampliar o foco e incluir no debate, por exemplo, o fato de o foro n\u00e3o ser o \u00fanico instituto usado de forma distorcida em nosso arcabou\u00e7o jur\u00eddico.\tA quest\u00e3o n\u00e3o deveria ser, pura e simplesmente, colocar abaixo o instrumento do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, que foi criado originalmente para proteger os cargos e as institui\u00e7\u00f5es \u2014 n\u00e3o os seus ocupantes. O alvo da investida deve ser todo o sistema de privil\u00e9gios.\tMudar o texto constitucional \u00e9 um movimento muito s\u00e9rio, que deve servir ao aperfei\u00e7oamento do sistema normativo. Por isso, precisa ser precedido de um debate igualmente s\u00e9rio e aprofundado \u2014 o que, infelizmente, \u00e9 raramente feito no Brasil. Tanto \u00e9 assim que, desde 1988, quando foi promulgada nossa atual Constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 foram feitas 96 emendas. Nos Estados Unidos, cuja Constitui\u00e7\u00e3o data de 1787, foram feitas s\u00f3 27 emendas \u2014 a \u00faltima, de 1992, proibiu deputados e senadores de aumentarem o pr\u00f3prio sal\u00e1rio.\tMergulhado em profunda crise pol\u00edtica e institucional, o pa\u00eds tem grande demanda por valores \u00e9ticos mais r\u00edgidos, sobretudo com rela\u00e7\u00e3o ao trato da coisa p\u00fablica e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da equidade perante a lei. Nesse sentido, o foro privilegiado n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica afronta \u00e0 igualdade de todos perante a lei.\t\u00c9 preciso inserir nesse debate a concess\u00e3o indiscriminada de carros oficiais, de escoltas armadas, de viagens de avi\u00e3o, de aux\u00edlio-moradia, de jantares, de festas pagas com dinheiro p\u00fablico e diversos outros exemplos.\t(...)\tPara retomar os rumos definidos na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso banir as regalias e definir quais s\u00e3o as pouqu\u00edssimas fun\u00e7\u00f5es que realmente requerem aten\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio contra as oscila\u00e7\u00f5es de advers\u00e1rios pol\u00edticos e do mercado. Isso \u00e9 proteger as institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o seus ocupantes.\tA exist\u00eancia de milhares de detentores de foro e de outros privil\u00e9gios, como ocorre hoje, \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o cruel da lei.\tLAMACHIA, Claudio. \u201cAcabar com privil\u00e9gios e proteger a Rep\u00fablica\u201d. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2017\/11\/1937454-acabar-comprivilegios-e-proteger-a-republica.shtml&gt;. Acesso em: 25\/03\/2018.","id":503550,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto I - para as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA entrada em pauta, no Supremo Tribunal Federal (STF), do caso que discute a validade do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o nos faz lembrar que est\u00e1 parada no Congresso a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que pretende, justamente, acabar com esse instituto popularmente conhecido como foro privilegiado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrata-se de uma demanda urgente e necess\u00e1ria. Afinal de contas, j\u00e1 se passaram 128 anos da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e 32 anos do fim da ditadura militar. N\u00e3o faz mais sentido mantermos no arcabou\u00e7o legal alguns privil\u00e9gios t\u00edpicos de imp\u00e9rios e ditaduras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 desej\u00e1vel e salutar que o Congresso retome a discuss\u00e3o porque, no processo legislativo, diferentemente do que ocorre no tribunal, \u00e9 poss\u00edvel ampliar o foco e incluir no debate, por exemplo, o fato de o foro n\u00e3o ser o \u00fanico instituto usado de forma distorcida em nosso arcabou\u00e7o jur\u00eddico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA quest\u00e3o n\u00e3o deveria ser, pura e simplesmente, colocar abaixo o instrumento do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, que foi criado originalmente para proteger os cargos e as institui\u00e7\u00f5es \u2014 n\u00e3o os seus ocupantes. O alvo da investida deve ser todo o sistema de privil\u00e9gios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMudar o texto constitucional \u00e9 um movimento muito s\u00e9rio, que deve servir ao aperfei\u00e7oamento do sistema normativo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por isso, precisa ser precedido de um debate igualmente s\u00e9rio e aprofundado \u2014 o que, infelizmente, \u00e9 raramente feito no Brasil. Tanto \u00e9 assim que, desde 1988, quando foi promulgada nossa atual Constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 foram feitas 96 emendas. Nos Estados Unidos, cuja Constitui\u00e7\u00e3o data de 1787, foram feitas s\u00f3 27 emendas \u2014 a \u00faltima, de 1992, proibiu deputados e senadores de aumentarem o pr\u00f3prio sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMergulhado em profunda crise pol\u00edtica e institucional, o pa\u00eds tem grande demanda por valores \u00e9ticos mais r\u00edgidos, sobretudo com rela\u00e7\u00e3o ao trato da coisa p\u00fablica e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da equidade perante a lei. Nesse sentido, o foro privilegiado n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica afronta \u00e0 igualdade de todos perante a lei.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 preciso inserir nesse debate a concess\u00e3o indiscriminada de carros oficiais, de escoltas armadas, de viagens de avi\u00e3o, de aux\u00edlio-moradia, de jantares, de festas pagas com dinheiro p\u00fablico e diversos outros exemplos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara retomar os rumos definidos na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso banir as regalias e definir quais s\u00e3o as pouqu\u00edssimas fun\u00e7\u00f5es que realmente requerem aten\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio contra as oscila\u00e7\u00f5es de advers\u00e1rios pol\u00edticos e do mercado. Isso \u00e9 proteger as institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o seus ocupantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA exist\u00eancia de milhares de detentores de foro e de outros privil\u00e9gios, como ocorre hoje, \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o cruel da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">L<span style=\"font-size: 11px;\">AMACHIA, Claudio. \u201cAcabar com privil\u00e9gios e proteger a Rep\u00fablica\u201d. Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">&lt;<\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2017\/11\/1937454-acabar-comprivilegios-e-proteger-a-republica.shtml<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">&gt;. Acesso em: 25\/03\/2018.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Areias","sigla":"","id":5348,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-areias-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete corretamente: No tocante _____ cidade ______ que nos propusemos _____ dois meses, nada foi poss\u00edvel fazer.","provas":[{"id":70093,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Areias","sigla":"","id":5348,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-areias-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-areias-sp-2018-agirh-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"AGIRH - C\u00e2mara de Areias - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:13:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2140871,"hashId":"2107b048c22d59b0a41f1a0bd3fd1716","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete corretamente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No tocante _____ cidade ______ que nos propusemos _____ dois meses, nada foi poss\u00edvel fazer.<\/p>","resposta":8383000,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0quela \u2013 a \u2013 a","id":8382997,"corpo":"<p>\u00e0quela \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0quela \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1 ","id":8382998,"corpo":"<p>\u00e0quela \u2013 \u00e0 \u2013 h\u00e1 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquela \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 ","id":8382999,"corpo":"<p>aquela \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0quela \u2013 a \u2013 h\u00e1","id":8383000,"corpo":"<p>\u00e0quela \u2013 a \u2013 h\u00e1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios.","provas":[{"id":73951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Contabilidade","id":5163,"slug":"auxiliar-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-auxiliar-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Auxiliar de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:46:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2232665,"hashId":"b8beb671f007d8bd7d63dad13272e089","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","resposta":8780578,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dado o princ\u00edpio da exclusividade, cada ente da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 elaborar seu or\u00e7amento com o per\u00edodo de um exerc\u00edcio financeiro.","id":8780574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o princ\u00edpio da exclusividade, cada ente da Federa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 elaborar seu or\u00e7amento com o per\u00edodo de um exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O PPA segue o princ\u00edpio da periodicidade e seu or\u00e7amento \u00e9 definido bienalmente.","id":8780575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PPA segue o princ\u00edpio da periodicidade e seu or\u00e7amento \u00e9 definido bienalmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto, as receitas devem constar no or\u00e7amento pelos seus totais, deduzindo-se destes somente os impostos.","id":8780576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o princ\u00edpio do or\u00e7amento bruto, as receitas devem constar no or\u00e7amento pelos seus totais, deduzindo-se destes somente os impostos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dado o princ\u00edpio da totalidade, o or\u00e7amento de cada estado dever\u00e1 conter todas as receitas e despesas de seus \u00f3rg\u00e3os mantidos pelo poder p\u00fablico. ","id":8780577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado o princ\u00edpio da totalidade, o or\u00e7amento de cada estado dever\u00e1 conter todas as receitas e despesas de seus \u00f3rg\u00e3os mantidos pelo poder p\u00fablico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da unidade visa evitar or\u00e7amentos paralelos ou extraordin\u00e1rios dentro do mesmo ente da federa\u00e7\u00e3o.","id":8780578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da unidade visa evitar or\u00e7amentos paralelos ou extraordin\u00e1rios dentro do mesmo ente da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anualidade ou Periodicidade","oab":false,"nome":"Anualidade ou Periodicidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411823,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anualidade-ou-periodicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Bruto","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Bruto","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411824,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-bruto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exclusividade","oab":false,"nome":"Exclusividade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411826,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-exclusividade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cAinda que repense, rejeitaremos sua proposta.\u201d a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva ainda que exprime ideia de: ","provas":[{"id":69965,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Fiscal de Tributos - 2018"},{"id":69960,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:46:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2137564,"hashId":"b00df3e9a6f75a7af8ffd66b8ad12eda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cAinda que repense, rejeitaremos sua proposta.\u201d a locu\u00e7\u00e3o conjuntiva <em><u>ainda que<\/u><\/em> exprime ideia de: <\/p>","resposta":8368584,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"propor\u00e7\u00e3o","id":8368581,"corpo":"<p>propor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conformidade","id":8368582,"corpo":"<p>conformidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":8368583,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o","id":8368584,"corpo":"<p>concess\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es subordinativas concessivas","pai":409310,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419409,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-subordinativas-concessivas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2137564","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5320,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, podemos classificar como doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f4nica nos animais:","provas":[{"id":69607,"cargo":{"descricao":"Coordenador Pedag\u00f3gico","id":2783,"slug":"coordenador-pedagogico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5320,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-coordenador-pedagogico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de S\u00e3o Joaquim da Barra - Coordenador Pedag\u00f3gico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:16:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2122418,"hashId":"0dfc8c290a145f5f117c846e562afbde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, podemos classificar como doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f4nica nos animais:<\/p>","resposta":8299794,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite.","id":8299790,"corpo":"<p>Hepatite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tosse.","id":8299791,"corpo":"<p>Tosse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Olhos vermelho.","id":8299792,"corpo":"<p>Olhos vermelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coriza.","id":8299793,"corpo":"<p>Coriza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bronquite. ","id":8299794,"corpo":"<p>Bronquite. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 07, leia o texto abaixo: Qualidade do ar afeta a sa\u00fade dos animais dom\u00e9sticos Isabel Mena Com a chegada do outono, a cachorrada comemora. Brisa e temperaturas mais amenas tornam qualquer passeio mais agrad\u00e1vel at\u00e9 mesmo para os donos. Mas o clima at\u00edpico das \u00faltimas semanas, calor intenso e baixa umidade do ar, tem dificultado a dispers\u00e3o dos poluentes na atmosfera e muitos bichinhos tiveram de trocar o passeio no parque pelo programa de que menos gostam: visitar o veterin\u00e1rio. No Hospital Veterin\u00e1rio Sena Madureira o n\u00famero de casos de animais dom\u00e9sticos com queixas relacionadas \u00e0 polui\u00e7\u00e3o aumentou 30% nesse per\u00edodo. De acordo com o veterin\u00e1rio M\u00e1rio Marcondes, cardiologista do hospital, os sinais mais comuns s\u00e3o olhos vermelhos e lacrimejantes, mucosa ressecada, coriza e tosse, tanto em gatos como em cachorros. \"Nos animais que j\u00e1 t\u00eam algum tipo de doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f4nica, como bronquite ou asma, os sintomas s\u00e3o mais severos, como falta de ar.\" De acordo com o veterin\u00e1rio M\u00e1rio Marcondes, cardiologista do hospital, os sinais mais comuns s\u00e3o olhos vermelhos e lacrimejantes, mucosa ressecada, coriza e tosse, tanto em gatos como em cachorros. \"Nos animais que j\u00e1 t\u00eam algum tipo de doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f4nica, como bronquite ou asma, os sintomas s\u00e3o mais severos, como falta de ar.\" [...] Diante dos primeiros sintomas \u00e9 importante levar o animal ao veterin\u00e1rio, mesmo que ele esteja aparentemente saud\u00e1vel. \"\u00c9 fundamental que se fa\u00e7a um diagn\u00f3stico adequado, j\u00e1 que o animal pode ter alguma doen\u00e7a de base por tr\u00e1s do sintoma\", diz Marcondes. \"Em c\u00e3es e gatos com problemas respirat\u00f3rios os v\u00edrus e as bact\u00e9rias podem se instalar nas vias a\u00e9reas como narinas, traqueia ou pulm\u00e3o e gerar infec\u00e7\u00f5es em diferentes partes do organismo.\" (Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/folha\/equilibrio\/noticias\/ult26 3u4421.shtml) ","id":501545,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 05 a 07, leia o texto abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Qualidade do ar afeta a sa\u00fade dos animais dom\u00e9sticos <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><em>Isabel Mena<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">Com a chegada do outono, a cachorrada comemora. Brisa e temperaturas mais amenas tornam qualquer passeio mais agrad\u00e1vel at\u00e9 mesmo para os donos. Mas o clima at\u00edpico das \u00faltimas semanas, calor intenso e baixa umidade do ar, tem dificultado a dispers\u00e3o dos poluentes na atmosfera e muitos bichinhos tiveram de trocar o passeio no parque pelo programa de que menos gostam: visitar o veterin\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">No Hospital Veterin\u00e1rio Sena Madureira o n\u00famero de casos de animais dom\u00e9sticos com queixas relacionadas \u00e0 polui\u00e7\u00e3o aumentou 30% nesse per\u00edodo. De acordo com o veterin\u00e1rio M\u00e1rio Marcondes, cardiologista do hospital, os sinais mais comuns s\u00e3o olhos vermelhos e lacrimejantes, mucosa ressecada, coriza e tosse, tanto em gatos como em cachorros. \"Nos animais que j\u00e1 t\u00eam algum tipo de doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f4nica, como bronquite ou asma, os sintomas s\u00e3o mais severos, como falta de ar.\" De acordo com o veterin\u00e1rio M\u00e1rio Marcondes, cardiologista do hospital, os sinais mais comuns s\u00e3o olhos vermelhos e lacrimejantes, mucosa ressecada, coriza e tosse, tanto em gatos como em cachorros. \"Nos animais que j\u00e1 t\u00eam algum tipo de doen\u00e7a respirat\u00f3ria cr\u00f4nica, como bronquite ou asma, os sintomas s\u00e3o mais severos, como falta de ar.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">[...] Diante dos primeiros sintomas \u00e9 importante levar o animal ao veterin\u00e1rio, mesmo que ele esteja aparentemente saud\u00e1vel. \"\u00c9 fundamental que se fa\u00e7a um diagn\u00f3stico adequado, j\u00e1 que o animal pode ter alguma doen\u00e7a de base por tr\u00e1s do sintoma\", diz Marcondes. \"Em c\u00e3es e gatos com problemas respirat\u00f3rios os v\u00edrus e as bact\u00e9rias podem se instalar nas vias a\u00e9reas como narinas, traqueia ou pulm\u00e3o e gerar infec\u00e7\u00f5es em diferentes partes do organismo.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/folha\/equilibrio\/noticias\/ult26 3u4421.shtml) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 7","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Divin\u00f3polis","sigla":"DIVIPREV","id":5302,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"diviprev-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao caracterizar\u2014se, no terceiro par\u00e1grafo, como \u201cum ignorante, um pobre homem da cidade\u201d, o enunciador revela seu desconhecimento em rela\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":69380,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Divin\u00f3polis","sigla":"DIVIPREV","id":5302,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"diviprev-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"diviprev-mg-2018-ibfc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBFC - DIVIPREV - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:05:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2115787,"hashId":"1181a1d15f49fdc82575f6cef27b11e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao caracterizar\u2014se, no terceiro par\u00e1grafo, como \u201cum ignorante, um pobre homem da cidade\u201d, o enunciador revela seu desconhecimento em rela\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8271727,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 cultura e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o formal.","id":8271725,"corpo":"<p>\u00e0 cultura e \u00e0 educa\u00e7\u00e3o formal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao trabalho informal da cidade.","id":8271726,"corpo":"<p>ao trabalho informal da cidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s variedades de plantas.","id":8271727,"corpo":"<p>\u00e0s variedades de plantas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos animais do campo.","id":8271728,"corpo":"<p>aos animais do campo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto Um p\u00e9 de milho Os americanos, atrav\u00e9s do radar, entraram em contato com a lua, o que n\u00e3o deixa de ser emocionante. Mas o fato mais importante da semana aconteceu com meu p\u00e9 de milho. Aconteceu que no meu quintal, em um monte de terra trazido pelo jardineiro, nasceu alguma coisa que podia ser um p\u00e9 de capim \u2013 mas descobri que era um p\u00e9 de milho. Transplantei-o para o ex\u00edguo canteiro na frente da casa. Secaram as pequenas folhas, pensei que fosse morrer. Mas ele reagiu. Quando estava do tamanho de um palmo veio um amigo e declarou desdenhosamente que na verdade aquilo era capim. Quando estava com dois palmos veio outro amigo e afirmou que era cana. Sou um ignorante, um pobre homem da cidade. Mas eu tinha raz\u00e3o. Ele cresceu, est\u00e1 com dois metros, lan\u00e7a as suas folhas al\u00e9m do muro \u2013 e \u00e9 um espl\u00eandido p\u00e9 de milho. J\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho? Eu nunca tinha visto. Tinha visto centenas de milharais \u2013 mas \u00e9 diferente. Um p\u00e9 de milho sozinho, em um canteiro, espremido, junto do port\u00e3o, numa esquina de rua \u2013 n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero numa lavoura, \u00e9 um ser vivo e independente. Suas ra\u00edzes roxas se agarram no ch\u00e3o e suas folhas longas e verdes nunca est\u00e3o im\u00f3veis. Detesto compara\u00e7\u00f5es surrealistas \u2013 mas na gl\u00f3ria de seu crescimento, tal como o vi numa noite de luar, o p\u00e9 de milho parecia um cavalo empinado, as crinas ao vento \u2013 e em outra madrugada parecia um galo cantando. Anteontem aconteceu o que era inevit\u00e1vel, mas que nos encantou como se fosse inesperado: meu p\u00e9 de milho pendoou. H\u00e1 muitas flores belas no mundo, e a flor de milho n\u00e3o ser\u00e1 a mais linda. Mas aquele pend\u00e3o firme, vertical, beijado pelo vento do mar, veio enriquecer nosso canteirinho vulgar com uma for\u00e7a e uma alegria que fazem bem. \u00c9 alguma coisa de vivo que se afirma com \u00edmpeto e certeza. Meu p\u00e9 de milho \u00e9 um belo gesto da terra. E eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever: sou um rico lavrador da Rua J\u00falio de Castilhos. (BRAGA, Rubem. 200 cr\u00f4nicas escolhidas. 27. Ed. Rio de Janeiro: Record, 2007. p.77)","id":500556,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Um p\u00e9 de milho <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os americanos, atrav\u00e9s do radar, entraram em contato com a lua, o que n\u00e3o deixa de ser emocionante. Mas o fato mais importante da semana aconteceu com meu p\u00e9 de milho. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Aconteceu que no meu quintal, em um monte de terra trazido pelo jardineiro, nasceu alguma coisa que podia ser um p\u00e9 de capim \u2013 mas descobri que era um p\u00e9 de milho. Transplantei-o para o ex\u00edguo canteiro na frente da casa. Secaram as pequenas folhas, pensei que fosse morrer. Mas ele reagiu. Quando estava do tamanho de um palmo veio um amigo e declarou desdenhosamente que na verdade aquilo era capim. Quando estava com dois palmos veio outro amigo e afirmou que era cana. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Sou um ignorante, um pobre homem da cidade. Mas eu tinha raz\u00e3o. Ele cresceu, est\u00e1 com dois metros, lan\u00e7a as suas folhas al\u00e9m do muro \u2013 e \u00e9 um espl\u00eandido p\u00e9 de milho. J\u00e1 viu o leitor um p\u00e9 de milho? Eu nunca tinha visto. Tinha visto centenas de milharais \u2013 mas \u00e9 diferente. Um p\u00e9 de milho sozinho, em um canteiro, espremido, junto do port\u00e3o, numa esquina de rua \u2013 n\u00e3o \u00e9 um n\u00famero numa lavoura, \u00e9 um ser vivo e independente. Suas ra\u00edzes roxas se agarram no ch\u00e3o e suas folhas longas e verdes nunca est\u00e3o im\u00f3veis. Detesto compara\u00e7\u00f5es surrealistas \u2013 mas na gl\u00f3ria de seu crescimento, tal como o vi numa noite de luar, o p\u00e9 de milho parecia um cavalo empinado, as crinas ao vento \u2013 e em outra madrugada parecia um galo cantando. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Anteontem aconteceu o que era inevit\u00e1vel, mas que nos encantou como se fosse inesperado: meu p\u00e9 de milho pendoou. H\u00e1 muitas flores belas no mundo, e a flor de milho n\u00e3o ser\u00e1 a mais linda. Mas aquele pend\u00e3o firme, vertical, beijado pelo vento do mar, veio enriquecer nosso canteirinho vulgar com uma for\u00e7a e uma alegria que fazem bem. \u00c9 alguma coisa de vivo que se afirma com \u00edmpeto e certeza. Meu p\u00e9 de milho \u00e9 um belo gesto da terra. E eu n\u00e3o sou mais um med\u00edocre homem que vive atr\u00e1s de uma chata m\u00e1quina de escrever: sou um rico lavrador da Rua J\u00falio de Castilhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(BRAGA, Rubem. <em>200 cr\u00f4nicas escolhidas<\/em>. 27. Ed. Rio de Janeiro: Record, 2007. p.77)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todos os termos est\u00e3o corretamente flexionados no plural:","provas":[{"id":69485,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico eTecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia","id":17618,"slug":"professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2018-ifmt-professor-de-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Professor de Ensino B\u00e1sico,T\u00e9cnico e  Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 20:02:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2116482,"hashId":"2eead14ab22a8b4dcee0748c5594729f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todos os termos est\u00e3o corretamente flexionados no plural:<\/p>","resposta":8274476,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o an\u00e3o\/os an\u00e3es; o beija-flor\/os beija-flores; o cart\u00e3o-postal\/os cart\u00e3o-postais.","id":8274474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o an\u00e3o\/os an\u00e3es; o beija-flor\/os beija-flores; o cart\u00e3o-postal\/os cart\u00e3o-postais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o guarda-roupa\/os guardas-roupas; o mel\u00e3o\/os mel\u00e3os; a banana-ma\u00e7\u00e3 \/ as banana-ma\u00e7\u00e3s.","id":8274475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o guarda-roupa\/os guardas-roupas; o mel\u00e3o\/os mel\u00e3os; a banana-ma\u00e7\u00e3 \/ as banana-ma\u00e7\u00e3s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o democrata-crist\u00e3o\/os democratas-crist\u00e3os; o boia-fria\/os boias-frias; o porta-voz\/os porta-vozes.","id":8274476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o democrata-crist\u00e3o\/os democratas-crist\u00e3os; o boia-fria\/os boias-frias; o porta-voz\/os porta-vozes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o meio-fio\/os meios-fios; o cidad\u00e3o\/os cidad\u00e3os; o bota-fora\/os botas-foras.","id":8274477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o meio-fio\/os meios-fios; o cidad\u00e3o\/os cidad\u00e3os; o bota-fora\/os botas-foras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a segunda-feira\/as segundas-feira; o decreto-lei\/ os decretos-lei; o alto-relevo\/os alto-relevos.","id":8274478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a segunda-feira\/as segundas-feira; o decreto-lei\/ os decretos-lei; o alto-relevo\/os alto-relevos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o do plural","pai":409123,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409124,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-do-plural"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no quarto par\u00e1grafo, o voc\u00e1bulo ENT\u00c3O pode ser substitu\u00eddo por qual conjun\u00e7\u00e3o, sem que o sentido da ora\u00e7\u00e3o seja alterado.","provas":[{"id":70464,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Professor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 17:51:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2558153,"hashId":"d1e43c16f6aac05309266f237a9bf7a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda no quarto par\u00e1grafo, o voc\u00e1bulo ENT\u00c3O pode ser substitu\u00eddo por qual conjun\u00e7\u00e3o, sem que o sentido da ora\u00e7\u00e3o seja alterado.<\/p>","resposta":10190740,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com isso.","id":10190737,"corpo":"<p>Com isso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ainda que.","id":10190738,"corpo":"<p>Ainda que.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que.","id":10190739,"corpo":"<p>Para que.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sendo assim.","id":10190740,"corpo":"<p>Sendo assim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Haja vista.","id":10190741,"corpo":"<p>Haja vista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder as quest\u00f5es.Meu paiQuando crian\u00e7as, vemos os pais como fortes, invenc\u00edveis. \u00c9 um choque perceber que s\u00e3o fr\u00e1geisPor Walcyr Carrasco13\/08\/2013 - 07h30 - Atualizado 27\/10\/2016 13h07\tEu amei meu pai. Embora ele tenha partido h\u00e1 muitos anos, ainda sinto saudades. Meu pai foi embora antes que eu vivesse o sucesso como escritor. Gostaria que ele estivesse aqui, para compartilhar momentos t\u00e3o bons da minha vida. \u00c9 estranho quando a gente perde algu\u00e9m. De repente, sem mais nem menos, quando estou no tr\u00e2nsito dirigindo, tenho vontade de falar com ele. A emo\u00e7\u00e3o nos engana e por uma fra\u00e7\u00e3o de segundos esquecemos que n\u00e3o d\u00e1 mais para ver, visitar, conversar.\tMeu pai foi importante na minha carreira. J\u00e1 contei muitas vezes, mas n\u00e3o canso de repetir. Foi ele quem me deu a primeira m\u00e1quina de escrever, quando eu tinha 13 anos. Impressionante, n\u00e3o? Falar em m\u00e1quina de escrever num mundo onde imperam os computadores. At\u00e9 hoje me comovo com aquele gesto. Jo\u00e3o \u2013 esse era seu nome \u2013 era telegrafista da Estrada de Ferro Sorocabana. Muita gente hoje n\u00e3o sabe muito bem o que \u00e9 um telegrafista, neste tempo de e-mails. Era um trabalho t\u00e9cnico, transmitir de uma cidade para outra, por meio de um c\u00f3digo de sinais sonoros \u2013 o Morse \u2013, as sa\u00eddas e as chegadas das locomotivas. Ganhava pouco e se virava com bicos, para educar os tr\u00eas filhos, no interior de S\u00e3o Paulo. Quando resolvi ser escritor, aos 11 ou 12 anos, depois de me apaixonar pelos livros de Monteiro Lobato, ningu\u00e9m sabia muito bem que profiss\u00e3o seria essa. Diziam que os escritores morriam de fome. Mesmo assim, um dia meu pai apareceu com a m\u00e1quina de escrever. Ainda lembro seus passos na escada do sobrado em que mor\u00e1vamos, dizendo:\t\u2013 Trouxe uma coisa para voc\u00ea.\tEm seguida, ele me botou no antigo curso de datilografia. Sim, na \u00e9poca havia escolas onde as pessoas aprendiam a escrever usando todos os dedos. No racioc\u00ednio de papai, se essa hist\u00f3ria de ser escritor n\u00e3o desse certo, eu pelo menos poderia trabalhar num escrit\u00f3rio. Ou prestar um concurso p\u00fablico. Na \u00e9poca, o sonho de todo pai com or\u00e7amento sofrido era ver o filho no Banco do Brasil, em emprego vital\u00edcio.\tO tempo passou. Viemos para S\u00e3o Paulo, onde a vida se tornou mais dif\u00edcil ainda. Meu irm\u00e3o mais velho come\u00e7ou a trabalhar cedo, eu tamb\u00e9m. Papai tentou v\u00e1rios neg\u00f3cios paralelos. Finalmente conseguiu se levantar com um pequeno estacionamento. Do tipo que hoje provavelmente a prefeitura impediria de existir, tantas s\u00e3o as exig\u00eancias atuais. Ele tinha consci\u00eancia de que n\u00e3o nos deixaria fortuna, ent\u00e3o lutou pela nossa educa\u00e7\u00e3o. Seu plano deu certo. Meu irm\u00e3o Airton estudou qu\u00edmica e tornou-se vice-presidente de uma grande empresa. O mais novo, Ney, come\u00e7ou a aprender flauta aos 6 anos de idade. Hoje \u00e9 m\u00fasico premiado, professor da Unicamp e, para minha gl\u00f3ria, secret\u00e1rio da Cultura de Campinas. Tive aulas de ingl\u00eas desde os 12 anos, mais tarde consegui um desconto na Alian\u00e7a Francesa. Sempre com o apoio de meu pai, que nunca sa\u00eda para comer fora, viajar. Tudo era para n\u00f3s, os filhos. Minto: desde que me conhe\u00e7o por gente, at\u00e9 os 15 anos, papai me levava ao cinema todas as noites. Ainda me lembro, era t\u00e3o pequeno que minha m\u00e3e me ajudava a ler as legendas. Vi de tudo: chanchada brasileira, filmes B americanos, musicais, Fellini e at\u00e9 Bergman. Os filmes, em Mar\u00edlia, onde viv\u00edamos, ficavam s\u00f3 um ou dois dias em cartaz. O que era exibido, n\u00f3s v\u00edamos. Tamb\u00e9m acho que isso contribuiu muito para a forma\u00e7\u00e3o de meu universo ficcional, para me dar refer\u00eancias de humor e drama.\tMuitas vezes rejeitei meu pai. Adolescente, achava que ele n\u00e3o compreendia minhas dificuldades, meus sonhos. Discut\u00edamos. Sa\u00ed algumas vezes batendo a porta.\tQuando crian\u00e7as, nos acostumamos a enxergar os pais como seres fortes, invenc\u00edveis. \u00c9 um choque descobrir, na adolesc\u00eancia, que s\u00e3o fr\u00e1geis. Demorei a aceitar que meu pai era um homem com todas as dificuldades que uma pessoa normal tem. Sempre fica uma lacuna quando a gente perde algu\u00e9m. A vontade de ter feito alguma coisa, o sentimento de que eu poderia ter sido um filho melhor. Quando tinha 30 anos, minha av\u00f3 paterna teve problemas mentais. Ficou totalmente descontrolada. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o foi envi\u00e1-la a uma casa de repouso. Meu irm\u00e3o mais velho e minha m\u00e3e a levaram. Meu pai subiu as escadas chorando. Subi atr\u00e1s e o abracei. Suas l\u00e1grimas molharam minha camisa. Nesse momento \u00edntimo, intenso, eu cresci. Entendi: meu pai era simplesmente um ser humano. Ele tinha me amparado sempre. Agora, eu \u00e9 que o amparava. Foi s\u00f3 quando pude sentir as dores de meu pai \u00e9 que aprendi a ser um filho.\tDispon\u00edvel em https:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/walcyrcarrasco\/noticia\/2013\/08\/meu-bpaib.html","id":549977,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto para responder as quest\u00f5es.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">Meu pai<\/p><p style=\"text-align: center;\">Quando crian\u00e7as, vemos os pais como fortes, invenc\u00edveis. \u00c9 um choque perceber que s\u00e3o fr\u00e1geis<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Por Walcyr Carrasco<\/p><p style=\"text-align: right;\">13\/08\/2013 - 07h30 - Atualizado 27\/10\/2016 13h07<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEu amei meu pai. Embora ele tenha partido h\u00e1 muitos anos, ainda sinto saudades. Meu pai foi embora antes que eu vivesse o sucesso como escritor. Gostaria que ele estivesse aqui, para compartilhar momentos t\u00e3o bons da minha vida. \u00c9 estranho quando a gente perde algu\u00e9m. De repente, sem mais nem menos, quando estou no tr\u00e2nsito dirigindo, tenho vontade de falar com ele. A emo\u00e7\u00e3o nos engana e por uma fra\u00e7\u00e3o de segundos esquecemos que n\u00e3o d\u00e1 mais para ver, visitar, conversar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMeu pai foi importante na minha carreira. J\u00e1 contei muitas vezes, mas n\u00e3o canso de repetir. Foi ele quem me deu a primeira m\u00e1quina de escrever, quando eu tinha 13 anos. Impressionante, n\u00e3o? Falar em m\u00e1quina de escrever num mundo onde imperam os computadores. At\u00e9 hoje me comovo com aquele gesto. Jo\u00e3o \u2013 esse era seu nome \u2013 era telegrafista da Estrada de Ferro Sorocabana. Muita gente hoje n\u00e3o sabe muito bem o que \u00e9 um telegrafista, neste tempo de e-mails. Era um trabalho t\u00e9cnico, transmitir de uma cidade para outra, por meio de um c\u00f3digo de sinais sonoros \u2013 o Morse \u2013, as sa\u00eddas e as chegadas das locomotivas. Ganhava pouco e se virava com bicos, para educar os tr\u00eas filhos, no interior de S\u00e3o Paulo. Quando resolvi ser escritor, aos 11 ou 12 anos, depois de me apaixonar pelos livros de Monteiro Lobato, ningu\u00e9m sabia muito bem que profiss\u00e3o seria essa. Diziam que os escritores morriam de fome. Mesmo assim, um dia meu pai apareceu com a m\u00e1quina de escrever. Ainda lembro seus passos na escada do sobrado em que mor\u00e1vamos, dizendo:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u2013 Trouxe uma coisa para voc\u00ea.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm seguida, ele me botou no antigo curso de datilografia. Sim, na \u00e9poca havia escolas onde as pessoas aprendiam a escrever usando todos os dedos. No racioc\u00ednio de papai, <u>se essa hist\u00f3ria de ser escritor n\u00e3o desse certo, eu pelo menos poderia trabalhar num escrit\u00f3rio<\/u>. Ou prestar um concurso p\u00fablico. Na \u00e9poca, o sonho de todo pai com or\u00e7amento sofrido era ver o filho no Banco do Brasil, em emprego vital\u00edcio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO tempo passou. Viemos para S\u00e3o Paulo, onde a vida se tornou mais dif\u00edcil ainda. Meu irm\u00e3o mais velho come\u00e7ou a trabalhar cedo, eu tamb\u00e9m. Papai tentou v\u00e1rios neg\u00f3cios paralelos. Finalmente conseguiu se levantar com um pequeno estacionamento. Do tipo que hoje provavelmente a prefeitura impediria de existir, tantas s\u00e3o as exig\u00eancias atuais. Ele tinha consci\u00eancia de que n\u00e3o nos deixaria fortuna, ent\u00e3o lutou pela nossa educa\u00e7\u00e3o. Seu plano deu certo. Meu irm\u00e3o Airton estudou qu\u00edmica e tornou-se vice-presidente de uma grande empresa. O mais novo, Ney, come\u00e7ou a aprender flauta aos 6 anos de idade. Hoje \u00e9 m\u00fasico premiado, professor da Unicamp e, para minha gl\u00f3ria, secret\u00e1rio da Cultura de Campinas. Tive aulas de ingl\u00eas desde os 12 anos, mais tarde consegui um desconto na Alian\u00e7a Francesa. Sempre com o apoio de meu pai, que nunca sa\u00eda para comer fora, viajar. Tudo era para n\u00f3s, os filhos. Minto: desde que me conhe\u00e7o por gente, at\u00e9 os 15 anos, papai me levava ao cinema todas as noites. Ainda me lembro, era t\u00e3o pequeno que minha m\u00e3e me ajudava a ler as legendas. Vi de tudo: chanchada brasileira, filmes B americanos, musicais, Fellini e at\u00e9 Bergman. Os filmes, em Mar\u00edlia, onde viv\u00edamos, ficavam s\u00f3 um ou dois dias em cartaz. O que era exibido, n\u00f3s v\u00edamos. Tamb\u00e9m acho que isso contribuiu muito para a forma\u00e7\u00e3o de meu universo ficcional, para me dar refer\u00eancias de humor e drama.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tMuitas vezes rejeitei meu pai. Adolescente, achava que ele n\u00e3o compreendia minhas dificuldades, meus sonhos. Discut\u00edamos. Sa\u00ed algumas vezes batendo a porta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tQuando crian\u00e7as, nos acostumamos a enxergar os pais como seres fortes, <u>invenc\u00edveis<\/u>. \u00c9 um choque descobrir, na adolesc\u00eancia, que s\u00e3o fr\u00e1geis. Demorei a aceitar que meu pai era um homem com todas as dificuldades que uma pessoa normal tem. Sempre fica uma lacuna quando a gente perde algu\u00e9m. A vontade de ter feito alguma coisa, o sentimento de que eu poderia ter sido um filho melhor. Quando tinha 30 anos, minha av\u00f3 paterna teve problemas mentais. Ficou totalmente descontrolada. A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o foi envi\u00e1-la a uma casa de repouso. Meu irm\u00e3o mais velho e minha m\u00e3e a levaram. Meu pai subiu as escadas chorando. Subi atr\u00e1s e o abracei. Suas l\u00e1grimas molharam minha camisa. Nesse momento \u00edntimo, intenso, eu cresci. Entendi: meu pai era simplesmente um ser humano. Ele tinha me amparado sempre. Agora, eu \u00e9 que o amparava. Foi s\u00f3 quando pude sentir as dores de meu pai \u00e9 que aprendi a ser um filho.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/epoca.globo.com\/colunas-e-blogs\/walcyrcarrasco\/<\/p><p style=\"text-align: right;\">noticia\/2013\/08\/meu-bpaib.html<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es coordenativas conclusivas","pai":409304,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409308,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes-coordenativas-conclusivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma parox\u00edtona.","provas":[{"id":70464,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Agudos do Sul","sigla":"","id":5363,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Unifil","descricao":"Instituto Unifil - Unifil","sigla":"Unifil","oab":false,"id":1091,"slug":"unifil"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-agudos-do-sul-pr-2018-unifil-professor","tipo":1,"nome":"Unifil - Prefeitura de Agudos do Sul - Professor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 17:52:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2558156,"hashId":"f2d7351883146115034a0fa66a6d5d69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma parox\u00edtona.<\/p>","resposta":10190752,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adolescente.","id":10190752,"corpo":"<p>Adolescente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mor\u00e1vamos.","id":10190753,"corpo":"<p>Mor\u00e1vamos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00fasico.","id":10190754,"corpo":"<p>M\u00fasico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Av\u00f3.","id":10190755,"corpo":"<p>Av\u00f3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00danica.","id":10190756,"corpo":"<p>\u00danica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":549980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o de voc\u00e1bulos parox\u00edtonos","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409062,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-de-vocabulos-paroxitonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2558156","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o: \u201cSe f\u00f4ssemos guiados por ele n\u00e3o obter\u00edamos \u00eaxito.\u201d os verbos em destaque correspondem:","provas":[{"id":69963,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-assistente-social","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Assistente Social - 2018"},{"id":69968,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":69967,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":69971,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso","sigla":"","id":2139,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc"},"banca":{"nome":"Alternative Concursos","descricao":"Alternative Concursos - Alternative","sigla":"Alternative","oab":false,"id":1094,"slug":"alternative"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-terezinha-do-progresso-sc-2018-alternative-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Alternative - Prefeitura de Santa Terezinha do Progresso - Professor de Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:51:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2138029,"hashId":"ac01d5e3f3d15857defa4134ebd9695b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ora\u00e7\u00e3o: \u201c<em>Se <u>f\u00f4ssemos guiados<\/u> por ele n\u00e3o obter\u00edamos \u00eaxito.<\/em>\u201d os verbos em destaque correspondem:<\/p>","resposta":8370378,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao pret\u00e9rito imperfeito do Indicativo","id":8370377,"corpo":"<p>ao pret\u00e9rito imperfeito do Indicativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao pret\u00e9rito imperfeito do Subjuntivo","id":8370378,"corpo":"<p>ao pret\u00e9rito imperfeito do Subjuntivo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao pret\u00e9rito perfeito composto do Subjuntivo","id":8370379,"corpo":"<p>ao pret\u00e9rito perfeito composto do Subjuntivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao pret\u00e9rito perfeito composto do Indicativo","id":8370380,"corpo":"<p>ao pret\u00e9rito perfeito composto do Indicativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o dos tempos verbais","pai":403630,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419378,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-dos-tempos-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2138029","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o verso: \u201cque se refugiou mais abaixo dos subterr\u00e2neos\u201d. Sobre ele, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":69940,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2018-agirh-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:53:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2137056,"hashId":"bcf9a24034f4ec0a409270ee7b252be1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o verso: \u201cque se refugiou mais abaixo dos subterr\u00e2neos\u201d. Sobre ele, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":8366224,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cabaixo\u201d \u00e9 um adv\u00e9rbio de lugar.","id":8366222,"corpo":"<p>\u201cabaixo\u201d \u00e9 um adv\u00e9rbio de lugar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cque\u201d \u00e9 um pronome e refere-se a \u201camor\u201d.","id":8366223,"corpo":"<p>\u201cque\u201d \u00e9 um pronome e refere-se a \u201camor\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O modo correto de escrever o verso seria: \u201cque refugiou-se mais abaixo dos subterr\u00e2neos\u201d.","id":8366224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo correto de escrever o verso seria: \u201cque refugiou-se mais abaixo dos subterr\u00e2neos\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201csubterr\u00e2neos\u201d \u00e9 um substantivo.","id":8366225,"corpo":"<p>\u201csubterr\u00e2neos\u201d \u00e9 um substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o a poesia de Carlos Drummond de Andrade, escritor brasileiro, publicada em 1940 no livro Sentimento do Mundo, para responder \u00e0s quest\u00f5es abaixo:Congresso Internacional do Medo Provisoriamente n\u00e3o cantaremos o amor,que se refugiou mais abaixo dos subterr\u00e2neos.Cantaremos o medo, que esteriliza os abra\u00e7os,n\u00e3o cantaremos o \u00f3dio porque esse n\u00e3o existe,existe apenas o medo, nosso pai e nosso companheiro,o medo grande dos sert\u00f5es, dos mares, dos desertos,o medo dos soldados, o medo das m\u00e3es, o medo das igrejas,cantaremos o medo dos ditadores, o medo dos democratas,cantaremos o medo da morte e o medo de depois da morte,depois morreremos de medoe sobre nossos t\u00famulos nascer\u00e3o flores amarelas e medrosas.","id":503241,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o a poesia de Carlos Drummond de Andrade, escritor brasileiro, publicada em 1940 no livro <em>Sentimento do Mundo<\/em>, para responder \u00e0s quest\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Congresso Internacional do Medo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provisoriamente n\u00e3o cantaremos o amor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se refugiou mais abaixo dos subterr\u00e2neos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cantaremos o medo, que esteriliza os abra\u00e7os,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cantaremos o \u00f3dio porque esse n\u00e3o existe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">existe apenas o medo, nosso pai e nosso companheiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o medo grande dos sert\u00f5es, dos mares, dos desertos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o medo dos soldados, o medo das m\u00e3es, o medo das igrejas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cantaremos o medo dos ditadores, o medo dos democratas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cantaremos o medo da morte e o medo de depois da morte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depois morreremos de medo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e sobre nossos t\u00famulos nascer\u00e3o flores amarelas e medrosas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adv\u00e9rbio de lugar","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbio de lugar","pai":409264,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409270,"slug":"lingua-portuguesa-adverbio-de-lugar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ideia central do texto \u00e9:","provas":[{"id":69940,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923,"slug":"professor-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2018-agirh-professor-area-portugues","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:52:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2137044,"hashId":"4de204f8f95a2ff6929158f055131b36","enunciado":"<p>A ideia central do texto \u00e9:<\/p>","resposta":8366174,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enaltecer a coragem que o ser humano pode mostrar nos momentos mais dif\u00edceis.","id":8366172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enaltecer a coragem que o ser humano pode mostrar nos momentos mais dif\u00edceis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apoiar a supervaloriza\u00e7\u00e3o do medo em detrimento do amor, o mais nobre dos sentimentos.","id":8366173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoiar a supervaloriza\u00e7\u00e3o do medo em detrimento do amor, o mais nobre dos sentimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Expressar o sentimento que permeava o mundo \u00e0 \u00e9poca da publica\u00e7\u00e3o do texto.","id":8366174,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expressar o sentimento que permeava o mundo \u00e0 \u00e9poca da publica\u00e7\u00e3o do texto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Protestar contra os poetas contempor\u00e2neos ao autor que, segundo ele, apenas escreviam sobre o medo.","id":8366175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protestar contra os poetas contempor\u00e2neos ao autor que, segundo ele, apenas escreviam sobre o medo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o a poesia de Carlos Drummond de Andrade, escritor brasileiro, publicada em 1940 no livro Sentimento do Mundo, para responder \u00e0s quest\u00f5es abaixo:Congresso Internacional do Medo Provisoriamente n\u00e3o cantaremos o amor,que se refugiou mais abaixo dos subterr\u00e2neos.Cantaremos o medo, que esteriliza os abra\u00e7os,n\u00e3o cantaremos o \u00f3dio porque esse n\u00e3o existe,existe apenas o medo, nosso pai e nosso companheiro,o medo grande dos sert\u00f5es, dos mares, dos desertos,o medo dos soldados, o medo das m\u00e3es, o medo das igrejas,cantaremos o medo dos ditadores, o medo dos democratas,cantaremos o medo da morte e o medo de depois da morte,depois morreremos de medoe sobre nossos t\u00famulos nascer\u00e3o flores amarelas e medrosas.","id":503241,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o a poesia de Carlos Drummond de Andrade, escritor brasileiro, publicada em 1940 no livro <em>Sentimento do Mundo<\/em>, para responder \u00e0s quest\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Congresso Internacional do Medo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provisoriamente n\u00e3o cantaremos o amor,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">que se refugiou mais abaixo dos subterr\u00e2neos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cantaremos o medo, que esteriliza os abra\u00e7os,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o cantaremos o \u00f3dio porque esse n\u00e3o existe,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">existe apenas o medo, nosso pai e nosso companheiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o medo grande dos sert\u00f5es, dos mares, dos desertos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o medo dos soldados, o medo das m\u00e3es, o medo das igrejas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cantaremos o medo dos ditadores, o medo dos democratas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">cantaremos o medo da morte e o medo de depois da morte,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">depois morreremos de medo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e sobre nossos t\u00famulos nascer\u00e3o flores amarelas e medrosas.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, o fato de os vizinhos 903 e 1003 denominarem-se por n\u00fameros demonstra que: ","provas":[{"id":69516,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:42:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121160,"hashId":"b9aa85cf2ee66328941d13e3490c760d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, o fato de os vizinhos 903 e 1003 denominarem-se por n\u00fameros demonstra que: <\/p>","resposta":8293795,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seguem um protocolo exigido pelo pr\u00e9dio. ","id":8293794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguem um protocolo exigido pelo pr\u00e9dio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora sejam vizinhos n\u00e3o se conhecem pelo nome. ","id":8293795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora sejam vizinhos n\u00e3o se conhecem pelo nome. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o inimigos. ","id":8293796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o inimigos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desfrutam de um relacionamento imaturo. ","id":8293797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desfrutam de um relacionamento imaturo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vivem em um bairro potencialmente perigoso. ","id":8293798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vivem em um bairro potencialmente perigoso. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: Recado ao senhor 903 Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. (BRAGA, Rubem. Para gostar de ler. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) ","id":501379,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recado ao senhor 903 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BRAGA, Rubem. <em>Para gostar de ler<\/em>. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infer\u00eancia Textual","oab":false,"nome":"Infer\u00eancia Textual","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":430370,"slug":"lingua-portuguesa-inferencia-textual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando os dois \u00faltimos par\u00e1grafos, conclu\u00edmos que o narrador imagina: ","provas":[{"id":69516,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:43:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121163,"hashId":"a76e5d426ccfeb0572b2cdfe56f71f62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observando os dois \u00faltimos par\u00e1grafos, conclu\u00edmos que o narrador imagina: <\/p>","resposta":8293811,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que \u00e9 melhor residir em uma casa em vez de um apartamento. ","id":8293809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que \u00e9 melhor residir em uma casa em vez de um apartamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que o regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 correto. ","id":8293810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que o regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 correto.  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma sociedade em que se possa viver livre de regras. ","id":8293811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma sociedade em que se possa viver livre de regras. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que vizinhos n\u00e3o devem cultivar la\u00e7os de amizade. ","id":8293812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Que vizinhos n\u00e3o devem cultivar la\u00e7os de amizade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma vizinhan\u00e7a preconceituosa. ","id":8293813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vizinhan\u00e7a preconceituosa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: Recado ao senhor 903 Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. (BRAGA, Rubem. Para gostar de ler. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) ","id":501379,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recado ao senhor 903 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BRAGA, Rubem. <em>Para gostar de ler<\/em>. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Narrador","oab":false,"nome":"Narrador","pai":409512,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419177,"slug":"lingua-portuguesa-narrador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Adjetivo \u00e9 toda palavra que caracteriza o substantivo, indicando-lhe qualidade, defeito, estado ou condi\u00e7\u00e3o. Com base nessa defini\u00e7\u00e3o, a alternativa que apresenta dois adjetivos \u00e9: ","provas":[{"id":69516,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:43:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121164,"hashId":"93a8e038a0f719dc00ed1107e228977c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Adjetivo \u00e9 toda palavra que caracteriza o substantivo, indicando-lhe qualidade, defeito, estado ou condi\u00e7\u00e3o. Com base nessa defini\u00e7\u00e3o, a alternativa que apresenta dois adjetivos \u00e9: <\/p>","resposta":8293814,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comportados, silenciosos. ","id":8293814,"corpo":"<p>Comportados, silenciosos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regulamento, noturno. ","id":8293815,"corpo":"<p>Regulamento, noturno. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalha, batesse. ","id":8293816,"corpo":"<p>Trabalha, batesse. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Murm\u00fario, amizade. ","id":8293817,"corpo":"<p>Murm\u00fario, amizade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manso, estrelas. ","id":8293818,"corpo":"<p>Manso, estrelas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: Recado ao senhor 903 Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. (BRAGA, Rubem. Para gostar de ler. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) ","id":501379,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recado ao senhor 903 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BRAGA, Rubem. <em>Para gostar de ler<\/em>. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201d[...] n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9\u201d refere-se ao(s): ","provas":[{"id":69516,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:43:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121166,"hashId":"45a19466e70b2d621208144a6e184569","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201d[...] n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9\u201d refere-se ao(s): <\/p>","resposta":8293825,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos moradores do 1004 e 1005 ","id":8293824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos moradores do 1004 e 1005 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Morador do 1003 e ao Oceano Atl\u00e2ntico. ","id":8293825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morador do 1003 e ao Oceano Atl\u00e2ntico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Morador do 1103 e ao Oceano Atl\u00e2ntico. ","id":8293826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morador do 1103 e ao Oceano Atl\u00e2ntico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Morador do 1105 e ao lago azul. ","id":8293827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Morador do 1105 e ao lago azul. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Moradores do 903 e do 1004. ","id":8293828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Moradores do 903 e do 1004. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: Recado ao senhor 903 Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. (BRAGA, Rubem. Para gostar de ler. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) ","id":501379,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recado ao senhor 903 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BRAGA, Rubem. <em>Para gostar de ler<\/em>. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Refor\u00e7o 6\u00b0 ao 9\u00b0 Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24893,"slug":"professor-de-reforco-6-ao-9-ano-area-matematica"},{"descricao":"Professor de Refor\u00e7o 1\u00b0 ao 5\u00b0 Ano","id":24891,"slug":"professor-de-reforco-1-ao-5-ano"},{"descricao":"Professor de Refor\u00e7o 6\u00b0 ao 9\u00b0 Ano - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":24892,"slug":"professor-de-reforco-6-ao-9-ano-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Este excerto tem como tema central:","provas":[{"id":70163,"cargo":{"descricao":"Professor de Refor\u00e7o 6\u00b0 ao 9\u00b0 Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":24893,"slug":"professor-de-reforco-6-ao-9-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-de-reforco-6-ao-9-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de Refor\u00e7o 6\u00b0 ao 9\u00b0 Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":70160,"cargo":{"descricao":"Professor de Refor\u00e7o 1\u00b0 ao 5\u00b0 Ano","id":24891,"slug":"professor-de-reforco-1-ao-5-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-de-reforco-1-ao-5-ano","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de Refor\u00e7o 1\u00b0 ao 5\u00b0 Ano - 2018"},{"id":70162,"cargo":{"descricao":"Professor de Refor\u00e7o 6\u00b0 ao 9\u00b0 Ano - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":24892,"slug":"professor-de-reforco-6-ao-9-ano-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lavrinhas","sigla":"Prefeitura de Lavrinhas","id":4230,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lavrinhas-sp-2018-agirh-professor-de-reforco-6-ao-9-ano-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Lavrinhas - Professor de Refor\u00e7o 6\u00b0 ao 9\u00b0 Ano - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 17:58:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2142847,"hashId":"e17003bcae579f3770ab806f25f98e74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Este excerto tem como tema central:<\/p>","resposta":8390325,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cr\u00edtica ao materialismo exacerbado, que n\u00e3o permite que os indiv\u00edduos percebam a riqueza que existe na arte, nos sentimentos, na poesia.","id":8390325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cr\u00edtica ao materialismo exacerbado, que n\u00e3o permite que os indiv\u00edduos percebam a riqueza que existe na arte, nos sentimentos, na poesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O apoio \u00e0 busca do ouro, metal precioso muito importante para o desenvolvimento da humanidade.","id":8390326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O apoio \u00e0 busca do ouro, metal precioso muito importante para o desenvolvimento da humanidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O amor n\u00e3o correspondido de um homem que deseja cobrir de joias a sua amada.","id":8390327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O amor n\u00e3o correspondido de um homem que deseja cobrir de joias a sua amada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cr\u00edtica ao sentimentalismo exagerado, que tenta se sobrepor \u00e0s necessidades materiais, que s\u00e3o muito mais importantes.","id":8390328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cr\u00edtica ao sentimentalismo exagerado, que tenta se sobrepor \u00e0s necessidades materiais, que s\u00e3o muito mais importantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema Poemas aos homens do nosso tempo - XVI, de Hilda Hilst, escritora brasileira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5.Poemas aos homens de nosso tempo - XVIEnquanto fa\u00e7o o verso, tu decerto vives.Trabalhas tua riqueza, e eu trabalho o sangue.Dir\u00e1s que sangue \u00e9 o n\u00e3o teres teu ouroE o poeta te diz: compra o teu tempoContempla o teu viver que corre, escutaO teu ouro de dentro. \u00c9 outro o amarelo que te falo.Enquanto fa\u00e7o o verso, tu que n\u00e3o me l\u00easSorris, se do meu verso ardente algu\u00e9m te fala.O ser poeta te sabe a ornamento, desconversas:\u201cMeu precioso tempo n\u00e3o pode ser perdido com os poetas\u201d.Irm\u00e3o do meu momento: quando eu morrerUma coisa infinita tamb\u00e9m morre. \u00c9 dif\u00edcil diz\u00ea-lo:MORRE O AMOR DE UM POETA.E isso \u00e9 tanto, que o teu ouro n\u00e3o compra,E t\u00e3o raro, que o m\u00ednimo peda\u00e7o, de t\u00e3o vastoN\u00e3o cabe no meu canto.","id":503891,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema <em>Poemas aos homens do nosso tempo<\/em> - XVI, de Hilda Hilst, escritora brasileira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 a 5<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Poemas aos homens de nosso tempo - XVI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto fa\u00e7o o verso, tu decerto vives.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trabalhas tua riqueza, e eu trabalho o sangue.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dir\u00e1s que sangue \u00e9 o n\u00e3o teres teu ouro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o poeta te diz: compra o teu tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Contempla o teu viver que corre, escuta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O teu ouro de dentro. \u00c9 outro o amarelo que te falo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto fa\u00e7o o verso, tu que n\u00e3o me l\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sorris, se do meu verso ardente algu\u00e9m te fala.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ser poeta te sabe a ornamento, desconversas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMeu precioso tempo n\u00e3o pode ser perdido com os poetas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Irm\u00e3o do meu momento: quando eu morrer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma coisa infinita tamb\u00e9m morre. \u00c9 dif\u00edcil diz\u00ea-lo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">MORRE O AMOR DE UM POETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E isso \u00e9 tanto, que o teu ouro n\u00e3o compra,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E t\u00e3o raro, que o m\u00ednimo peda\u00e7o, de t\u00e3o vasto<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe no meu canto.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2142847","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as ideias do texto,","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:22:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139606,"hashId":"c2370d1728f530ffca3dea327eddc906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as ideias do texto,<\/p>","resposta":8377597,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o foro privilegiado \u00e9 o principal problema da democracia brasileira nos dias atuais.","id":8377594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foro privilegiado \u00e9 o principal problema da democracia brasileira nos dias atuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o foro privilegiado n\u00e3o se equipara, na lista dos problemas atuais da democracia brasileira, \u00e0 oferta indiscriminada de outras regalias.","id":8377595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foro privilegiado n\u00e3o se equipara, na lista dos problemas atuais da democracia brasileira, \u00e0 oferta indiscriminada de outras regalias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o foro privilegiado \u00e9 um instituto injusto e totalmente in\u00fatil no atual est\u00e1gio da democracia brasileira, de modo que \u00e9 urgente dar cabo dele e das outras regalias.","id":8377596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foro privilegiado \u00e9 um instituto injusto e totalmente in\u00fatil no atual est\u00e1gio da democracia brasileira, de modo que \u00e9 urgente dar cabo dele e das outras regalias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o foro privilegiado \u00e9 um instituto cuja finalidade principal foi desvirtuada, tornando-se - junto a outras regalias - manifesta\u00e7\u00e3o inaceit\u00e1vel de iniquidade.","id":8377597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o foro privilegiado \u00e9 um instituto cuja finalidade principal foi desvirtuada, tornando-se - junto a outras regalias - manifesta\u00e7\u00e3o inaceit\u00e1vel de iniquidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00f3 o foro privilegiado, mas tamb\u00e9m as demais regalias dos deputados e ju\u00edzes est\u00e3o no bojo da insatisfa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es para com aqueles que elas representam.","id":8377598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o s\u00f3 o foro privilegiado, mas tamb\u00e9m as demais regalias dos deputados e ju\u00edzes est\u00e3o no bojo da insatisfa\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es para com aqueles que elas representam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I - para as quest\u00f5es de 01 a 10.\tA entrada em pauta, no Supremo Tribunal Federal (STF), do caso que discute a validade do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o nos faz lembrar que est\u00e1 parada no Congresso a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que pretende, justamente, acabar com esse instituto popularmente conhecido como foro privilegiado.\tTrata-se de uma demanda urgente e necess\u00e1ria. Afinal de contas, j\u00e1 se passaram 128 anos da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e 32 anos do fim da ditadura militar. N\u00e3o faz mais sentido mantermos no arcabou\u00e7o legal alguns privil\u00e9gios t\u00edpicos de imp\u00e9rios e ditaduras.\t\u00c9 desej\u00e1vel e salutar que o Congresso retome a discuss\u00e3o porque, no processo legislativo, diferentemente do que ocorre no tribunal, \u00e9 poss\u00edvel ampliar o foco e incluir no debate, por exemplo, o fato de o foro n\u00e3o ser o \u00fanico instituto usado de forma distorcida em nosso arcabou\u00e7o jur\u00eddico.\tA quest\u00e3o n\u00e3o deveria ser, pura e simplesmente, colocar abaixo o instrumento do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, que foi criado originalmente para proteger os cargos e as institui\u00e7\u00f5es \u2014 n\u00e3o os seus ocupantes. O alvo da investida deve ser todo o sistema de privil\u00e9gios.\tMudar o texto constitucional \u00e9 um movimento muito s\u00e9rio, que deve servir ao aperfei\u00e7oamento do sistema normativo. Por isso, precisa ser precedido de um debate igualmente s\u00e9rio e aprofundado \u2014 o que, infelizmente, \u00e9 raramente feito no Brasil. Tanto \u00e9 assim que, desde 1988, quando foi promulgada nossa atual Constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 foram feitas 96 emendas. Nos Estados Unidos, cuja Constitui\u00e7\u00e3o data de 1787, foram feitas s\u00f3 27 emendas \u2014 a \u00faltima, de 1992, proibiu deputados e senadores de aumentarem o pr\u00f3prio sal\u00e1rio.\tMergulhado em profunda crise pol\u00edtica e institucional, o pa\u00eds tem grande demanda por valores \u00e9ticos mais r\u00edgidos, sobretudo com rela\u00e7\u00e3o ao trato da coisa p\u00fablica e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da equidade perante a lei. Nesse sentido, o foro privilegiado n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica afronta \u00e0 igualdade de todos perante a lei.\t\u00c9 preciso inserir nesse debate a concess\u00e3o indiscriminada de carros oficiais, de escoltas armadas, de viagens de avi\u00e3o, de aux\u00edlio-moradia, de jantares, de festas pagas com dinheiro p\u00fablico e diversos outros exemplos.\t(...)\tPara retomar os rumos definidos na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso banir as regalias e definir quais s\u00e3o as pouqu\u00edssimas fun\u00e7\u00f5es que realmente requerem aten\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio contra as oscila\u00e7\u00f5es de advers\u00e1rios pol\u00edticos e do mercado. Isso \u00e9 proteger as institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o seus ocupantes.\tA exist\u00eancia de milhares de detentores de foro e de outros privil\u00e9gios, como ocorre hoje, \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o cruel da lei.\tLAMACHIA, Claudio. \u201cAcabar com privil\u00e9gios e proteger a Rep\u00fablica\u201d. Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2017\/11\/1937454-acabar-comprivilegios-e-proteger-a-republica.shtml&gt;. Acesso em: 25\/03\/2018.","id":503550,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Texto I - para as quest\u00f5es de 01 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA entrada em pauta, no Supremo Tribunal Federal (STF), do caso que discute a validade do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o nos faz lembrar que est\u00e1 parada no Congresso a proposta de emenda \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o que pretende, justamente, acabar com esse instituto popularmente conhecido como foro privilegiado.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tTrata-se de uma demanda urgente e necess\u00e1ria. Afinal de contas, j\u00e1 se passaram 128 anos da proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e 32 anos do fim da ditadura militar. N\u00e3o faz mais sentido mantermos no arcabou\u00e7o legal alguns privil\u00e9gios t\u00edpicos de imp\u00e9rios e ditaduras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 desej\u00e1vel e salutar que o Congresso retome a discuss\u00e3o porque, no processo legislativo, diferentemente do que ocorre no tribunal, \u00e9 poss\u00edvel ampliar o foco e incluir no debate, por exemplo, o fato de o foro n\u00e3o ser o \u00fanico instituto usado de forma distorcida em nosso arcabou\u00e7o jur\u00eddico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA quest\u00e3o n\u00e3o deveria ser, pura e simplesmente, colocar abaixo o instrumento do foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, que foi criado originalmente para proteger os cargos e as institui\u00e7\u00f5es \u2014 n\u00e3o os seus ocupantes. O alvo da investida deve ser todo o sistema de privil\u00e9gios.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMudar o texto constitucional \u00e9 um movimento muito s\u00e9rio, que deve servir ao aperfei\u00e7oamento do sistema normativo. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por isso, precisa ser precedido de um debate igualmente s\u00e9rio e aprofundado \u2014 o que, infelizmente, \u00e9 raramente feito no Brasil. Tanto \u00e9 assim que, desde 1988, quando foi promulgada nossa atual Constitui\u00e7\u00e3o, j\u00e1 foram feitas 96 emendas. Nos Estados Unidos, cuja Constitui\u00e7\u00e3o data de 1787, foram feitas s\u00f3 27 emendas \u2014 a \u00faltima, de 1992, proibiu deputados e senadores de aumentarem o pr\u00f3prio sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMergulhado em profunda crise pol\u00edtica e institucional, o pa\u00eds tem grande demanda por valores \u00e9ticos mais r\u00edgidos, sobretudo com rela\u00e7\u00e3o ao trato da coisa p\u00fablica e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da equidade perante a lei. Nesse sentido, o foro privilegiado n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica afronta \u00e0 igualdade de todos perante a lei.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 preciso inserir nesse debate a concess\u00e3o indiscriminada de carros oficiais, de escoltas armadas, de viagens de avi\u00e3o, de aux\u00edlio-moradia, de jantares, de festas pagas com dinheiro p\u00fablico e diversos outros exemplos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPara retomar os rumos definidos na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 preciso banir as regalias e definir quais s\u00e3o as pouqu\u00edssimas fun\u00e7\u00f5es que realmente requerem aten\u00e7\u00e3o do Judici\u00e1rio contra as oscila\u00e7\u00f5es de advers\u00e1rios pol\u00edticos e do mercado. Isso \u00e9 proteger as institui\u00e7\u00f5es, n\u00e3o seus ocupantes.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA exist\u00eancia de milhares de detentores de foro e de outros privil\u00e9gios, como ocorre hoje, \u00e9 uma distor\u00e7\u00e3o cruel da lei.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\">L<span style=\"font-size: 11px;\">AMACHIA, Claudio. \u201cAcabar com privil\u00e9gios e proteger a Rep\u00fablica\u201d. Dispon\u00edvel em:<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">&lt;<\/span><u style=\"font-size: 11px;\">http:\/\/www1.folha.uol.com.br\/opiniao\/2017\/11\/1937454-acabar-comprivilegios-e-proteger-a-republica.shtml<\/u><span style=\"font-size: 11px;\">&gt;. Acesso em: 25\/03\/2018.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No nono par\u00e1grafo, o Diabo afirma que \u201co amor-pr\u00f3prio gosta de ouvir o aplauso dos mestres\u201d. Essa afirma\u00e7\u00e3o justifica a seguinte fala da mesma personagem:","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:23:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139609,"hashId":"31e9225fdbbbfb7da952f0819d5214d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No nono par\u00e1grafo, o Diabo afirma que \u201co amor-pr\u00f3prio gosta de ouvir o aplauso dos mestres\u201d. Essa afirma\u00e7\u00e3o justifica a seguinte fala da mesma personagem:<\/p>","resposta":8377613,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00c9 tempo de obter a vit\u00f3ria final e completa.\u201d","id":8377609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 tempo de obter a vit\u00f3ria final e completa.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cem duas palavras, vou fundar uma igreja.\u201d","id":8377610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cem duas palavras, vou fundar uma igreja.\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cE ent\u00e3o vim dizer-vos isto, com lealdade\u201d","id":8377611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE ent\u00e3o vim dizer-vos isto, com lealdade\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cpara que me n\u00e3o considereis dissimulado\u201d","id":8377612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cpara que me n\u00e3o considereis dissimulado\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cBoa ideia, n\u00e3o vos parece?\u201d","id":8377613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cBoa ideia, n\u00e3o vos parece?\u201d<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II - para as quest\u00f5es de 11 a 15.\tCap\u00edtulo II\tEntre Deus e o Diabo\tDeus recolhia um anci\u00e3o, quando o Diabo chegou ao c\u00e9u. Os serafins que engrinaldavam o rec\u00e9m-chegado, detiveram-se logo, e o Diabo deixou-se estar \u00e0 entrada com os olhos no Senhor.\t\u2014 Que me queres tu? perguntou este.\t\u2014 N\u00e3o venho pelo vosso servo Fausto, respondeu o Diabo rindo, mas por todos os Faustos do s\u00e9culo e dos s\u00e9culos.\t\u2014 Explica-te.\t\u2014 Senhor, a explica\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil; mas permiti que vos diga: recolhei primeiro esse bom velho; dai-lhe o melhor lugar, mandai que as mais afinadas c\u00edtaras e ala\u00fades o recebam com os mais divinos coros...\t\u2014 Sabes o que ele fez? perguntou o Senhor, com os olhos cheios de do\u00e7ura.\t\u2014 N\u00e3o, mas provavelmente \u00e9 dos \u00faltimos que vir\u00e3o ter convosco. N\u00e3o tarda muito que o c\u00e9u fique semelhante a uma casa vazia, por causa do pre\u00e7o, que \u00e9 alto. Vou edificar uma hospedaria barata; em duas palavras, vou fundar uma igreja. Estou cansado da minha desorganiza\u00e7\u00e3o, do meu reinado casual e advent\u00edcio. \u00c9 tempo de obter a vit\u00f3ria final e completa. E ent\u00e3o vim dizer-vos isto, com lealdade, para que me n\u00e3o considereis dissimulado... Boa ideia, n\u00e3o vos parece?\t\u2014 Vieste diz\u00ea-la, n\u00e3o legitim\u00e1-la, advertiu o Senhor.\t\u2014 Tendes raz\u00e3o, acudiu o Diabo; mas o amor-pr\u00f3prio gosta de ouvir o aplauso dos mestres. Verdade \u00e9 que neste caso seria o aplauso de um mestre vencido, e uma tal exig\u00eancia... Senhor, des\u00e7o \u00e0 terra; vou lan\u00e7ar a minha pedra fundamental.\t\u2014 Vai. \u2014 Quereis que venha anunciar-vos o remate da obra?\t\u2014 N\u00e3o \u00e9 preciso; basta que me digas desde j\u00e1 por que motivo, cansado h\u00e1 tanto da tua desorganiza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 agora pensaste em fundar uma igreja.\tO Diabo sorriu com certo ar de esc\u00e1rnio e triunfo. Tinha alguma ideia cruel no esp\u00edrito, algum reparo picante no alforje de mem\u00f3ria, qualquer coisa que, nesse breve instante de eternidade, o fazia crer superior ao pr\u00f3prio Deus. Mas recolheu o riso, e disse:\t\u2014 S\u00f3 agora conclu\u00ed uma observa\u00e7\u00e3o, come\u00e7ada desde alguns s\u00e9culos, e \u00e9 que as virtudes, filhas do c\u00e9u, s\u00e3o em grande n\u00famero compar\u00e1veis a rainhas, cujo manto de veludo rematasse em franjas de algod\u00e3o. Ora, eu proponho-me a pux\u00e1-las por essa franja, e traz\u00ea-las todas para minha igreja; atr\u00e1s delas vir\u00e3o as de seda pura\u2026 (...)ASSIS, Machado de. \u201cA Igreja do Diabo\u201d (fragmento). Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bv000195.pdf&gt;.Acesso em 25 mar. 2018.","id":503552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto II - para as quest\u00f5es de 11 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\tCap\u00edtulo II<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\tEntre Deus e o Diabo<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\tDeus recolhia um anci\u00e3o, quando o Diabo chegou ao c\u00e9u. Os serafins que engrinaldavam o rec\u00e9m-chegado, detiveram-se logo, e o Diabo deixou-se estar \u00e0 entrada com os olhos no Senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Que me queres tu? perguntou este.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o venho pelo vosso servo Fausto, respondeu o Diabo rindo, mas por todos os Faustos do s\u00e9culo e dos s\u00e9culos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Explica-te.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Senhor, a explica\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil; mas permiti que vos diga: recolhei primeiro esse bom velho; dai-lhe o melhor lugar, mandai que as mais afinadas c\u00edtaras e ala\u00fades o recebam com os mais divinos coros...<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Sabes o que ele fez? perguntou o Senhor, com os olhos cheios de do\u00e7ura.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o, mas provavelmente \u00e9 dos \u00faltimos que vir\u00e3o ter convosco. N\u00e3o tarda muito que o c\u00e9u fique semelhante a uma casa vazia, por causa do pre\u00e7o, que \u00e9 alto. Vou edificar uma hospedaria barata; em duas palavras, vou fundar uma igreja. Estou cansado da minha desorganiza\u00e7\u00e3o, do meu reinado casual e advent\u00edcio. \u00c9 tempo de obter a vit\u00f3ria final e completa. E ent\u00e3o vim dizer-vos isto, com lealdade, para que me n\u00e3o considereis dissimulado... Boa ideia, n\u00e3o vos parece?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Vieste diz\u00ea-la, n\u00e3o legitim\u00e1-la, advertiu o Senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Tendes raz\u00e3o, acudiu o Diabo; mas o amor-pr\u00f3prio gosta de ouvir o aplauso dos mestres. Verdade \u00e9 que neste caso seria o aplauso de um mestre vencido, e uma tal exig\u00eancia... Senhor, des\u00e7o \u00e0 terra; vou lan\u00e7ar a minha pedra fundamental.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Vai. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\u2014 Quereis que venha anunciar-vos o remate da obra?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o \u00e9 preciso; basta que me digas desde j\u00e1 por que motivo, cansado h\u00e1 tanto da tua desorganiza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 agora pensaste em fundar uma igreja.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\tO Diabo sorriu com certo ar de esc\u00e1rnio e triunfo. Tinha alguma ideia cruel no esp\u00edrito, algum reparo picante no alforje de mem\u00f3ria, qualquer coisa que, nesse breve instante de eternidade, o fazia crer <strong><u>superior ao pr\u00f3prio Deus<\/u><\/strong>. Mas recolheu o riso, e disse:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 S\u00f3 agora conclu\u00ed uma observa\u00e7\u00e3o, come\u00e7ada desde alguns s\u00e9culos, e \u00e9 que as virtudes, filhas do c\u00e9u, s\u00e3o em grande n\u00famero compar\u00e1veis a rainhas, cujo manto de veludo rematasse em franjas de algod\u00e3o. Ora, eu proponho-me a pux\u00e1-las por essa franja, e traz\u00ea-las todas para minha igreja; atr\u00e1s delas vir\u00e3o as de seda pura\u2026<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ASSIS, Machado de. \u201cA Igreja do Diabo\u201d (fragmento). Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;<u>http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bv000195.pdf<\/u>&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em 25 mar. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise estes usos da v\u00edrgula: I. \u201cOs serafins que engrinaldavam o rec\u00e9m-chegado, detiveram-se logo\u201d II. \u201cVerdade \u00e9 que neste caso seria o aplauso de um mestre vencido, e uma tal exig\u00eancia\u2026\u201d III. \u201cMas recolheu o riso, e disse\u201d IV. \u201ceu proponho-me a pux\u00e1-las por essa franja, e traz\u00ea-las todas para minha igreja\u201d Justifica(m)-se pela prescri\u00e7\u00e3o gramatical a(s) que ocorre(m) em","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 18:23:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139610,"hashId":"dc9d19b50c42008424412bfde7668ceb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise estes usos da v\u00edrgula: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201cOs serafins que engrinaldavam o rec\u00e9m-chegado, detiveram-se logo\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201cVerdade \u00e9 que neste caso seria o aplauso de um mestre vencido, e uma tal exig\u00eancia\u2026\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cMas recolheu o riso, e disse\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. \u201ceu proponho-me a pux\u00e1-las por essa franja, e traz\u00ea-las todas para minha igreja\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Justifica(m)-se pela prescri\u00e7\u00e3o gramatical a(s) que ocorre(m) em<\/p>","resposta":8377616,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8377614,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":8377615,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8377616,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":8377617,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":8377618,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto II - para as quest\u00f5es de 11 a 15.\tCap\u00edtulo II\tEntre Deus e o Diabo\tDeus recolhia um anci\u00e3o, quando o Diabo chegou ao c\u00e9u. Os serafins que engrinaldavam o rec\u00e9m-chegado, detiveram-se logo, e o Diabo deixou-se estar \u00e0 entrada com os olhos no Senhor.\t\u2014 Que me queres tu? perguntou este.\t\u2014 N\u00e3o venho pelo vosso servo Fausto, respondeu o Diabo rindo, mas por todos os Faustos do s\u00e9culo e dos s\u00e9culos.\t\u2014 Explica-te.\t\u2014 Senhor, a explica\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil; mas permiti que vos diga: recolhei primeiro esse bom velho; dai-lhe o melhor lugar, mandai que as mais afinadas c\u00edtaras e ala\u00fades o recebam com os mais divinos coros...\t\u2014 Sabes o que ele fez? perguntou o Senhor, com os olhos cheios de do\u00e7ura.\t\u2014 N\u00e3o, mas provavelmente \u00e9 dos \u00faltimos que vir\u00e3o ter convosco. N\u00e3o tarda muito que o c\u00e9u fique semelhante a uma casa vazia, por causa do pre\u00e7o, que \u00e9 alto. Vou edificar uma hospedaria barata; em duas palavras, vou fundar uma igreja. Estou cansado da minha desorganiza\u00e7\u00e3o, do meu reinado casual e advent\u00edcio. \u00c9 tempo de obter a vit\u00f3ria final e completa. E ent\u00e3o vim dizer-vos isto, com lealdade, para que me n\u00e3o considereis dissimulado... Boa ideia, n\u00e3o vos parece?\t\u2014 Vieste diz\u00ea-la, n\u00e3o legitim\u00e1-la, advertiu o Senhor.\t\u2014 Tendes raz\u00e3o, acudiu o Diabo; mas o amor-pr\u00f3prio gosta de ouvir o aplauso dos mestres. Verdade \u00e9 que neste caso seria o aplauso de um mestre vencido, e uma tal exig\u00eancia... Senhor, des\u00e7o \u00e0 terra; vou lan\u00e7ar a minha pedra fundamental.\t\u2014 Vai. \u2014 Quereis que venha anunciar-vos o remate da obra?\t\u2014 N\u00e3o \u00e9 preciso; basta que me digas desde j\u00e1 por que motivo, cansado h\u00e1 tanto da tua desorganiza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 agora pensaste em fundar uma igreja.\tO Diabo sorriu com certo ar de esc\u00e1rnio e triunfo. Tinha alguma ideia cruel no esp\u00edrito, algum reparo picante no alforje de mem\u00f3ria, qualquer coisa que, nesse breve instante de eternidade, o fazia crer superior ao pr\u00f3prio Deus. Mas recolheu o riso, e disse:\t\u2014 S\u00f3 agora conclu\u00ed uma observa\u00e7\u00e3o, come\u00e7ada desde alguns s\u00e9culos, e \u00e9 que as virtudes, filhas do c\u00e9u, s\u00e3o em grande n\u00famero compar\u00e1veis a rainhas, cujo manto de veludo rematasse em franjas de algod\u00e3o. Ora, eu proponho-me a pux\u00e1-las por essa franja, e traz\u00ea-las todas para minha igreja; atr\u00e1s delas vir\u00e3o as de seda pura\u2026 (...)ASSIS, Machado de. \u201cA Igreja do Diabo\u201d (fragmento). Dispon\u00edvel em:&lt;http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bv000195.pdf&gt;.Acesso em 25 mar. 2018.","id":503552,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto II - para as quest\u00f5es de 11 a 15.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\tCap\u00edtulo II<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\tEntre Deus e o Diabo<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\tDeus recolhia um anci\u00e3o, quando o Diabo chegou ao c\u00e9u. Os serafins que engrinaldavam o rec\u00e9m-chegado, detiveram-se logo, e o Diabo deixou-se estar \u00e0 entrada com os olhos no Senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Que me queres tu? perguntou este.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o venho pelo vosso servo Fausto, respondeu o Diabo rindo, mas por todos os Faustos do s\u00e9culo e dos s\u00e9culos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Explica-te.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Senhor, a explica\u00e7\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil; mas permiti que vos diga: recolhei primeiro esse bom velho; dai-lhe o melhor lugar, mandai que as mais afinadas c\u00edtaras e ala\u00fades o recebam com os mais divinos coros...<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Sabes o que ele fez? perguntou o Senhor, com os olhos cheios de do\u00e7ura.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o, mas provavelmente \u00e9 dos \u00faltimos que vir\u00e3o ter convosco. N\u00e3o tarda muito que o c\u00e9u fique semelhante a uma casa vazia, por causa do pre\u00e7o, que \u00e9 alto. Vou edificar uma hospedaria barata; em duas palavras, vou fundar uma igreja. Estou cansado da minha desorganiza\u00e7\u00e3o, do meu reinado casual e advent\u00edcio. \u00c9 tempo de obter a vit\u00f3ria final e completa. E ent\u00e3o vim dizer-vos isto, com lealdade, para que me n\u00e3o considereis dissimulado... Boa ideia, n\u00e3o vos parece?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Vieste diz\u00ea-la, n\u00e3o legitim\u00e1-la, advertiu o Senhor.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Tendes raz\u00e3o, acudiu o Diabo; mas o amor-pr\u00f3prio gosta de ouvir o aplauso dos mestres. Verdade \u00e9 que neste caso seria o aplauso de um mestre vencido, e uma tal exig\u00eancia... Senhor, des\u00e7o \u00e0 terra; vou lan\u00e7ar a minha pedra fundamental.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 Vai. <\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\u2014 Quereis que venha anunciar-vos o remate da obra?<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 N\u00e3o \u00e9 preciso; basta que me digas desde j\u00e1 por que motivo, cansado h\u00e1 tanto da tua desorganiza\u00e7\u00e3o, s\u00f3 agora pensaste em fundar uma igreja.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\tO Diabo sorriu com certo ar de esc\u00e1rnio e triunfo. Tinha alguma ideia cruel no esp\u00edrito, algum reparo picante no alforje de mem\u00f3ria, qualquer coisa que, nesse breve instante de eternidade, o fazia crer <strong><u>superior ao pr\u00f3prio Deus<\/u><\/strong>. Mas recolheu o riso, e disse:<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t\u2014 S\u00f3 agora conclu\u00ed uma observa\u00e7\u00e3o, come\u00e7ada desde alguns s\u00e9culos, e \u00e9 que as virtudes, filhas do c\u00e9u, s\u00e3o em grande n\u00famero compar\u00e1veis a rainhas, cujo manto de veludo rematasse em franjas de algod\u00e3o. Ora, eu proponho-me a pux\u00e1-las por essa franja, e traz\u00ea-las todas para minha igreja; atr\u00e1s delas vir\u00e3o as de seda pura\u2026<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 3em; line-height: 1.6; text-align: justify;\">\t(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ASSIS, Machado de. \u201cA Igreja do Diabo\u201d (fragmento). Dispon\u00edvel em:<\/p><p style=\"text-align: right;\">&lt;<u>http:\/\/www.dominiopublico.gov.br\/download\/texto\/bv000195.pdf<\/u>&gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em 25 mar. 2018.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase \u201cContemporaneamente, continuam as tentativas de superar a oposi\u00e7\u00e3o determinismo-liberdade\u201d (linha 19), o termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de","provas":[{"id":69648,"cargo":{"descricao":"Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio","id":23896,"slug":"cargos-de-nivel-medio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-cargos-de-nivel-medio","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Cargos de N\u00edvel M\u00e9dio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:07:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2126366,"hashId":"44e189903b7af04afdaf29361df7e033","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na frase \u201cContemporaneamente, continuam <u>as tentativas de superar a oposi\u00e7\u00e3o determinismo-liberdade<\/u>\u201d (linha 19), o termo destacado exerce a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de<\/p>","resposta":8316212,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sujeito","id":8316212,"corpo":"<p>sujeito<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objeto direto","id":8316213,"corpo":"<p>objeto direto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objeto indireto","id":8316214,"corpo":"<p>objeto indireto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"predicativo do sujeito","id":8316215,"corpo":"<p>predicativo do sujeito<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complemento nominal ","id":8316216,"corpo":"<p>complemento nominal <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5. Somos livres ou determinados? 1-------------Quando nos referimos ao conceito de liberdade, podemos faz\u00ea-lo a partir de diversas perspectivas. 2----H\u00e1 os que descreem da possibilidade de escolha livre e outros para quem uma pessoa livre \u00e9 aquela que 3----pensa e age por si pr\u00f3pria, que n\u00e3o \u00e9 constrangida a fazer o que n\u00e3o deseja nem \u00e9 escrava ou prisioneira 4----de seu destino. 5-------------Na tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica em geral, desde os gregos at\u00e9 a idade moderna, enfatizou-se a liberdade 6----humana absoluta, teoria segundo a qual ter\u00edamos a possibilidade de escolher agir de um modo ou de outro, 7----independentemente das for\u00e7as que nos constrangem. Ela defende que o livre arb\u00edtrio tem um papel 8----fundamental para a exist\u00eancia de liberdade incondicional. De acordo com essa perspectiva, ser livre \u00e9 9----decidir e agir como se quer, sem determina\u00e7\u00e3o causal, seja exterior (ambiente em que se vive), seja interior 10--(desejos, motiva\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas, car\u00e1ter). Mesmo admitindo que tais for\u00e7as existam, o ato livre 11--pertenceria a uma esfera independente em que se realiza a liberdade humana. Ser livre \u00e9, portanto, ser 12--incausado. 13-----------J\u00e1 segundo o determinismo cient\u00edfico, tudo que existe tem uma causa. O mundo explicado pelo 14--princ\u00edpio do determinismo \u00e9 o mundo da necessidade, e n\u00e3o o da liberdade. Necess\u00e1rio significa tudo aquilo 15--que tem de ser e n\u00e3o pode deixar de ser. Nesse sentido, necessidade \u00e9 o oposto de conting\u00eancia, que 16--significa \u201co que pode ser de um jeito ou de outro\u201d. A consequ\u00eancia dessa vis\u00e3o \u00e9 que ela nega quase 17--completamente a liberdade humana e coloca fatores f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos, ambientais, 18--entre outros, como determinantes do comportamento humano. 19-----------Contemporaneamente, continuam as tentativas de superar a oposi\u00e7\u00e3o determinismo-liberdade, para 20--investigar em que medida o ser humano \u00e9 determinado e livre. Na perspectiva dos pensadores 21--racionalistas, por exemplo, privilegia-se a consci\u00eancia moral como capacidade intelectual do conhecimento. 22--Segundo essa vis\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como negar que o ser humano sofre influ\u00eancias da cultura que herdou e do 23--tempo e espa\u00e7o em que vive. No entanto, por ser consciente, \u00e9 capaz de conhecer esses 24--condicionamentos. A partir dessa consci\u00eancia das causas (e n\u00e3o \u00e0 revelia delas), \u00e9 poss\u00edvel construir um 25--projeto de a\u00e7\u00e3o. Portanto, encontramos a liberdade no poder de transforma\u00e7\u00e3o sobre a natureza do mundo 26--e sobre a pr\u00f3pria natureza humana. A a\u00e7\u00e3o livre concretiza-se no trabalho do indiv\u00edduo como ser consciente 27--e pr\u00e1tico. 28-----------No s\u00e9culo XX, os fil\u00f3sofos da corrente fenomenol\u00f3gica tratam da quest\u00e3o da liberdade na tentativa 29--de superar a atinomia determinismo-liberdade. Para eles, a discuss\u00e3o sobre a liberdade n\u00e3o se completa no 30--plano de uma liberdade abstrata, nem conforme uma concep\u00e7\u00e3o racionalista, que privilegie apenas o 31--trabalho da consci\u00eancia, mas sim a partir da liberdade do sujeito encarnado, situado e capaz de relacionar-32--se com o mundo e consigo mesmo.ARANHA, M. L. de A.; MARTINS, M. H. P. Filosofando: introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2009. p. 236-241. (Adaptado). ","id":502040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>5<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Somos livres ou determinados? <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>Quando nos referimos ao conceito de liberdade, podemos faz\u00ea-lo a partir de diversas perspectivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>H\u00e1 os que descreem da possibilidade de escolha livre e outros para quem uma pessoa livre \u00e9 aquela que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>pensa e age por si pr\u00f3pria, que n\u00e3o \u00e9 constrangida a fazer o que n\u00e3o deseja nem \u00e9 escrava ou prisioneira <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>de seu destino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-------------<\/span>Na tradi\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica em geral, desde os gregos at\u00e9 a idade moderna, enfatizou-se a liberdade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>humana absoluta, teoria segundo a qual ter\u00edamos a possibilidade de escolher agir de um modo ou de outro, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>independentemente das for\u00e7as que nos constrangem. Ela defende que o <strong>livre arb\u00edtrio<\/strong> tem um papel <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>fundamental para a exist\u00eancia de<strong> liberdade incondicional<\/strong>. De acordo com essa perspectiva, ser livre \u00e9 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">----<\/span>decidir e agir como se quer, sem determina\u00e7\u00e3o causal, seja exterior (ambiente em que se vive), seja interior <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>(desejos, motiva\u00e7\u00f5es psicol\u00f3gicas, car\u00e1ter). Mesmo admitindo que tais for\u00e7as existam, o ato livre <\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>pertenceria a uma esfera independente em que se realiza a liberdade humana. Ser livre \u00e9, portanto, ser <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>incausado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>J\u00e1 segundo o <strong>determinismo cient\u00edfico<\/strong>, tudo que existe tem uma causa. O mundo explicado pelo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>princ\u00edpio do determinismo \u00e9 o mundo da necessidade, e n\u00e3o o da liberdade. <em>Necess\u00e1rio <\/em>significa tudo aquilo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>que tem de ser e n\u00e3o pode deixar de ser. Nesse sentido, <em>necessidade <\/em>\u00e9 o oposto de <em>conting\u00eancia<\/em>, que <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>significa \u201co que pode ser de um jeito ou de outro\u201d. A consequ\u00eancia dessa vis\u00e3o \u00e9 que ela nega quase <\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>completamente a liberdade humana e coloca fatores f\u00edsicos, qu\u00edmicos, biol\u00f3gicos, psicol\u00f3gicos, ambientais, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>entre outros, como determinantes do comportamento humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>Contemporaneamente, continuam as tentativas de superar a oposi\u00e7\u00e3o determinismo-liberdade, para <\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>investigar em que medida o ser humano \u00e9 <em>determinado <\/em>e <em>livre<\/em>. Na perspectiva dos pensadores <\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>racionalistas, por exemplo, privilegia-se a consci\u00eancia moral como capacidade intelectual do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>Segundo essa vis\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 como negar que o ser humano sofre influ\u00eancias da cultura que herdou e do <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>tempo e espa\u00e7o em que vive. No entanto, por ser consciente, \u00e9 capaz de conhecer esses <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>condicionamentos. A partir dessa consci\u00eancia das causas (e n\u00e3o \u00e0 revelia delas), \u00e9 poss\u00edvel construir um <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>projeto de a\u00e7\u00e3o. Portanto, encontramos a liberdade no poder de transforma\u00e7\u00e3o sobre a natureza do mundo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e sobre a pr\u00f3pria natureza humana. A a\u00e7\u00e3o livre concretiza-se no trabalho do indiv\u00edduo como ser consciente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>e pr\u00e1tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-----------<\/span>No s\u00e9culo XX, os fil\u00f3sofos da corrente fenomenol\u00f3gica tratam da quest\u00e3o da liberdade na tentativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>de superar a atinomia determinismo-liberdade. Para eles, a discuss\u00e3o sobre a liberdade n\u00e3o se completa no <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>plano de uma liberdade abstrata, nem conforme uma concep\u00e7\u00e3o racionalista, que privilegie apenas o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>trabalho da consci\u00eancia, mas sim a partir da liberdade do sujeito encarnado, situado e capaz de relacionar-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">--<\/span>se com o mundo e consigo mesmo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">ARANHA, M. L. de A.; MARTINS, M. H. P. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Filosofando<\/em><span style=\"font-size: 10px;\">: introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 filosofia. 4. ed. S\u00e3o Paulo: Moderna, 2009. p. 236-241. (Adaptado). <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas subjetivas","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas subjetivas","pai":409416,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403663,"slug":"lingua-portuguesa-oracoes-subordinadas-substantivas-subjetivas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho \u201cDevido \u00e0s atuais conjunturas da na\u00e7\u00e3o\u201d, em rela\u00e7\u00e3o ao evento enunciado pela personagem da charge, expressa a ideia acess\u00f3ria de ","provas":[{"id":69649,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-assistente-social","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Assistente Social - 2018"},{"id":69652,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-medico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - M\u00e9dico - 2018"},{"id":69650,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Enfermeiro - 2018"},{"id":69651,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e1","sigla":"","id":5323,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-ipora-go"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275,"slug":"ueg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-go-2018-ueg-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UEG - Prefeitura de Ipor\u00e1 - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:06:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2126050,"hashId":"47871fb3617f00a5100f4f71d2bd8e93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cDevido \u00e0s atuais conjunturas da na\u00e7\u00e3o\u201d, em rela\u00e7\u00e3o ao evento enunciado pela personagem da charge, expressa a ideia acess\u00f3ria de <\/p>","resposta":8314701,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"modo","id":8314700,"corpo":"<p>modo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causa","id":8314701,"corpo":"<p>causa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o","id":8314702,"corpo":"<p>condi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"finalidade","id":8314703,"corpo":"<p>finalidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instrumento","id":8314704,"corpo":"<p>instrumento<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 11 e 12.DUARTE, Gustavo Fonseca. Revista Prov\u00e3o 2000. Bras\u00edlia, 15 Jul. 2000. p. 3. ","id":550116,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>11 <\/strong>e <strong>12<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/69649\/grupo-questao\/501994-20211230114630000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">DUARTE, Gustavo Fonseca. <\/span><em style=\"font-size: 10px;\">Revista Prov\u00e3o <\/em><span style=\"font-size: 10px;\">2000. Bras\u00edlia, 15 Jul. 2000. p. 3. <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o de causa e consequ\u00eancia","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409575,"slug":"lingua-portuguesa-relacao-de-causa-e-consequencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2126050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A tramita\u00e7\u00e3o do processo or\u00e7ament\u00e1rio ocorre no exerc\u00edcio que antecede \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. II. Os cr\u00e9ditos adicionais especiais s\u00e3o destinados a atender \u00e0s despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. III. O ativo n\u00e3o-circulante est\u00e1 compreendido no Balan\u00e7o Patrimonial. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73123,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-contador","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:07:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2222972,"hashId":"bf8c8a137144b288d32488d71ba30c64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tramita\u00e7\u00e3o do processo or\u00e7ament\u00e1rio ocorre no exerc\u00edcio que antecede \u00e0 sua execu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os cr\u00e9ditos adicionais especiais s\u00e3o destinados a atender \u00e0s despesas para as quais n\u00e3o haja dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ativo n\u00e3o-circulante est\u00e1 compreendido no Balan\u00e7o Patrimonial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8738940,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8738936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8738937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8738938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8738939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8738940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Gerais","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411789,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Especiais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Especiais","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411815,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-especiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ativo Circulante e n\u00e3o Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante e n\u00e3o Circulante","pai":412176,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412182,"slug":"contabilidade-publica-ativo-circulante-e-nao-circulante"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas palavras que apresentam d\u00edgrafos est\u00e3o na alternativa: ","provas":[{"id":69516,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapu\u00ed","sigla":"Prefeitura de Itapui","id":4551,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapui-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-itapui-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Itapu\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:44:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2121167,"hashId":"2e33f19b051626e75ae07e56fc33de0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas palavras que apresentam d\u00edgrafos est\u00e3o na alternativa: <\/p>","resposta":8293832,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalha, reclamava. ","id":8293829,"corpo":"<p>Trabalha, reclamava. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bramimos, batesse. ","id":8293830,"corpo":"<p>Bramimos, batesse. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vizinho, brisa. ","id":8293831,"corpo":"<p>Vizinho, brisa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empilhados, reconhe\u00e7o. ","id":8293832,"corpo":"<p>Empilhados, reconhe\u00e7o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reclama\u00e7\u00e3o, prometo.","id":8293833,"corpo":"<p>Reclama\u00e7\u00e3o, prometo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: Recado ao senhor 903 Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. (BRAGA, Rubem. Para gostar de ler. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) ","id":501379,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Recado ao senhor 903 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Vizinho \u2013 Quem fala aqui \u00e9 o homem do 1003. Recebi outro dia, consternado, a visita do zelador, que me mostrou a carta em que o senhor reclamava contra o barulho em meu apartamento. Recebi depois a sua pr\u00f3pria visita pessoal \u2013 devia ser meia-noite \u2013 e a sua veemente reclama\u00e7\u00e3o verbal. Devo dizer que estou desolado com tudo isso, e lhe dou inteira raz\u00e3o. O regulamento do pr\u00e9dio \u00e9 expl\u00edcito e, se n\u00e3o o fosse, o senhor teria ainda ao seu lado a Lei e a Pol\u00edcia. Quem trabalha o dia inteiro tem direito ao repouso noturno e \u00e9 imposs\u00edvel repousar no 903 quando h\u00e1 vozes, passos e m\u00fasicas no 1003. Ou melhor: \u00e9 imposs\u00edvel ao 903 dormir quando o 1003 se agita; pois como n\u00e3o sei o seu nome nem o senhor sabe o meu, ficamos reduzidos a ser dois n\u00fameros, dois n\u00fameros empilhados entre dezenas de outros. Eu, 1003, me limito a Leste pelo 1005, a Oeste pelo 1001, ao Sul pelo Oceano Atl\u00e2ntico, ao Norte pelo 1004, ao alto pelo 1103 e embaixo pelo 903 \u2013 que \u00e9 o senhor. Todos esses n\u00fameros s\u00e3o comportados e silenciosos; apenas eu e o Oceano Atl\u00e2ntico fazemos algum ru\u00eddo e funcionamos fora dos hor\u00e1rios civis; n\u00f3s dois apenas nos agitamos e bramimos ao sabor da mar\u00e9, dos ventos e da lua. Prometo sinceramente adotar, depois das 22 horas, de hoje em diante, um comportamento de manso lago azul. Prometo. Quem vier \u00e0 minha casa (perd\u00e3o, ao meu n\u00famero) ser\u00e1 convidado a se retirar \u00e0s 21:45, e explicarei: o 903 precisa repousar das 22 \u00e0s 7 pois \u00e0s 8:15 deve deixar o 783 para tomar o 109 que o levar\u00e1 at\u00e9 o 527 de outra rua, onde ele trabalha na sala 305. Nossa vida, vizinho, est\u00e1 toda numerada; e reconhe\u00e7o que ela s\u00f3 pode ser toler\u00e1vel quando um n\u00famero n\u00e3o incomoda outro n\u00famero, mas o respeita, ficando dentro dos limites de seus algarismos. Pe\u00e7o-lhe desculpas \u2013 e prometo sil\u00eancio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas que me seja permitido sonhar com outra vida e outro mundo, em que um homem batesse \u00e0 porta do outro e dissesse: \u201cVizinho, s\u00e3o tr\u00eas horas da manh\u00e3 e ouvi m\u00fasica em tua casa. Aqui estou.\u201d E o outro respondesse: \u201cEntra, vizinho, e come de meu p\u00e3o e bebe de meu vinho. Aqui estamos todos a bailar e a cantar, pois descobrimos que a vida \u00e9 curta e a lua \u00e9 bela\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E o homem trouxesse sua mulher, e os dois ficassem entre os amigos e amigas do vizinho entoando can\u00e7\u00f5es para agradecer a Deus o brilho das estrelas e o murm\u00fario da brisa nas \u00e1rvores, e o dom da vida, e a amizade entre os humanos, e o amor e a paz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(BRAGA, Rubem. <em>Para gostar de ler<\/em>. S\u00e3o Paulo: \u00c1tica, 1991) <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edgrafo","oab":false,"nome":"D\u00edgrafo","pai":403609,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419313,"slug":"lingua-portuguesa-digrafo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando-se de prazo processual para advocacia p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":70022,"cargo":{"descricao":"Procurador Legislativo","id":3286,"slug":"procurador-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Guaruj\u00e1","sigla":"","id":5344,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-guaruja-sp"},"banca":{"nome":"INDEPAC","descricao":"INDEPAC","sigla":"","oab":false,"id":1185,"slug":"indepac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-guaruja-sp-2018-indepac-procurador-legislativo","tipo":1,"nome":"INDEPAC - C\u00e2mara de Guaruj\u00e1 - Procurador Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 19:46:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2139645,"hashId":"b3f8f6b983a3c007f06edadee78317b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando-se de prazo processual para advocacia p\u00fablica, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":8377789,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, cuja contagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8377789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em dobro para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais, cuja contagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em dobro para contestar e em qu\u00e1druplo para recorrer, cuja contagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8377790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em dobro para contestar e em qu\u00e1druplo para recorrer, cuja contagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em qu\u00e1druplo para contestar e em dobro para recorrer, cuja contagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.","id":8377791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em qu\u00e1druplo para contestar e em dobro para recorrer, cuja contagem ter\u00e1 in\u00edcio a partir da intima\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em qu\u00e1druplo para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.","id":8377792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico gozar\u00e3o de prazo em qu\u00e1druplo para todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico n\u00e3o gozam de prazos diferenciados para suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.","id":8377793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os Munic\u00edpios e suas respectivas autarquias e funda\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico n\u00e3o gozam de prazos diferenciados para suas manifesta\u00e7\u00f5es processuais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":503553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 80","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prazos dos Atos Processuais","oab":false,"nome":"Prazos dos Atos Processuais","pai":415621,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423046,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prazos-dos-atos-processuais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vitor tem 7 anos, \u00e9 \u00f3rf\u00e3o de pai e convive com a m\u00e3e, que det\u00e9m a sua guarda. A av\u00f3 paterna, Neuza, possui forte afeto pelo neto e o visita todos os finais de semana. A m\u00e3e de Vitor passa a se incomodar com tal situa\u00e7\u00e3o no momento em que Neuza come\u00e7a a invadir sua privacidade. Ela comunica a Neuza a inten\u00e7\u00e3o de residir em bairro mais distante e, em seguida, se muda com Vitor. A crian\u00e7a \u00e9 matriculada em outra escola e sua m\u00e3e recomenda que, caso a av\u00f3 queira ver o neto no estabelecimento, seja fora dos hor\u00e1rios de aula. As visitas de Neuza tornam-se menos frequentes e Vitor mostra-se cada vez mais frio, at\u00e9 o momento em que se recusa a ir para a casa da av\u00f3, preferindo permanecer no lar materno nos finais de semana. Neuza pretende ajuizar uma a\u00e7\u00e3o de aliena\u00e7\u00e3o parental.Com base na Lei n\u00ba 12.318\/10, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:30:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206166,"hashId":"697e13b69479730f8dd1e25acec17f1d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vitor tem 7 anos, \u00e9 \u00f3rf\u00e3o de pai e convive com a m\u00e3e, que det\u00e9m a sua guarda. A av\u00f3 paterna, Neuza, possui forte afeto pelo neto e o visita todos os finais de semana. A m\u00e3e de Vitor passa a se incomodar com tal situa\u00e7\u00e3o no momento em que Neuza come\u00e7a a invadir sua privacidade. Ela comunica a Neuza a inten\u00e7\u00e3o de residir em bairro mais distante e, em seguida, se muda com Vitor. A crian\u00e7a \u00e9 matriculada em outra escola e sua m\u00e3e recomenda que, caso a av\u00f3 queira ver o neto no estabelecimento, seja fora dos hor\u00e1rios de aula. As visitas de Neuza tornam-se menos frequentes e Vitor mostra-se cada vez mais frio, at\u00e9 o momento em que se recusa a ir para a casa da av\u00f3, preferindo permanecer no lar materno nos finais de semana. Neuza pretende ajuizar uma a\u00e7\u00e3o de aliena\u00e7\u00e3o parental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 12.318\/10, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":8663553,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o parental n\u00e3o se aplica a av\u00f3s e sim aos genitores, n\u00e3o sendo permitido a Neuza ajuizar uma a\u00e7\u00e3o com base na lei.","id":8663550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aliena\u00e7\u00e3o parental n\u00e3o se aplica a av\u00f3s e sim aos genitores, n\u00e3o sendo permitido a Neuza ajuizar uma a\u00e7\u00e3o com base na lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e3e de Vitor pratica aliena\u00e7\u00e3o parental por se mudar para um bairro distante da av\u00f3 paterna.","id":8663551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3e de Vitor pratica aliena\u00e7\u00e3o parental por se mudar para um bairro distante da av\u00f3 paterna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o para que Neuza n\u00e3o visite o neto na escola no hor\u00e1rio de aula configura ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.","id":8663552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recomenda\u00e7\u00e3o para que Neuza n\u00e3o visite o neto na escola no hor\u00e1rio de aula configura ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantia m\u00ednima de visita\u00e7\u00e3o assistida deve ser assegurada, caso seja atestado iminente risco de preju\u00edzo \u00e0 integridade f\u00edsica ou psicol\u00f3gica de Vitor.","id":8663553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia m\u00ednima de visita\u00e7\u00e3o assistida deve ser assegurada, caso seja atestado iminente risco de preju\u00edzo \u00e0 integridade f\u00edsica ou psicol\u00f3gica de Vitor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O juiz \u00e9 obrigado a determinar per\u00edcia psicol\u00f3gica, em considerando faixa et\u00e1ria de Vitor, em havendo ind\u00edcio da pr\u00e1tica de ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.","id":8663554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz \u00e9 obrigado a determinar per\u00edcia psicol\u00f3gica, em considerando faixa et\u00e1ria de Vitor, em havendo ind\u00edcio da pr\u00e1tica de ato de aliena\u00e7\u00e3o parental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.318\/10 - Disp\u00f5e sobre a aliena\u00e7\u00e3o parental e altera o art. 236 da Lei no 8.069, de 13 de julho de 1990.","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398576,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-318-10-dispoe-sobre-a-alienacao-parental-e-altera-o-art-236-da-lei-no-8-069-de-13-de-julho-de-1990"}],"slug":"legislacao-federal\/2206166","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A guarda compartilhada foi introduzida no ordenamento jur\u00eddico a partir da Lei n\u00ba 11.698\/08, que alterou alguns artigos do C\u00f3digo Civil de 2002. Contudo, havia certa dualidade no texto da lei que precisaram ser corrigidas em uma nova reda\u00e7\u00e3o, resultando na publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.058\/2014.Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma mudan\u00e7a introduzida pela segunda vers\u00e3o da Lei da Guarda Compartilhada.","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:30:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206233,"hashId":"e417ccd3619a90dd95fd3b396cdcf8e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda compartilhada foi introduzida no ordenamento jur\u00eddico a partir da Lei n\u00ba 11.698\/08, que alterou alguns artigos do C\u00f3digo Civil de 2002. Contudo, havia certa dualidade no texto da lei que precisaram ser corrigidas em uma nova reda\u00e7\u00e3o, resultando na publica\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 13.058\/2014.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma mudan\u00e7a introduzida pela segunda vers\u00e3o da Lei da Guarda Compartilhada.<\/p>","resposta":8663857,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A guarda compartilhada deve ser aplicada sempre que poss\u00edvel, ou seja, n\u00e3o pode se configurar como regra.","id":8663856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda compartilhada deve ser aplicada sempre que poss\u00edvel, ou seja, n\u00e3o pode se configurar como regra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A guarda compartilhada, excepcionalmente, n\u00e3o \u00e9 aplicada, se um dos genitores declarar que n\u00e3o deseja a guarda do menor.","id":8663857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda compartilhada, excepcionalmente, n\u00e3o \u00e9 aplicada, se um dos genitores declarar que n\u00e3o deseja a guarda do menor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A guarda compartilhada exige o acordo entre o pai e a m\u00e3e, n\u00e3o sendo poss\u00edvel aplic\u00e1-la em situa\u00e7\u00f5es de lit\u00edgio intenso entre eles.","id":8663858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda compartilhada exige o acordo entre o pai e a m\u00e3e, n\u00e3o sendo poss\u00edvel aplic\u00e1-la em situa\u00e7\u00f5es de lit\u00edgio intenso entre eles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A guarda compartilhada prev\u00ea a divis\u00e3o igualit\u00e1ria do tempo de conviv\u00eancia f\u00edsica dos filhos entre o pai e a m\u00e3e.","id":8663859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda compartilhada prev\u00ea a divis\u00e3o igualit\u00e1ria do tempo de conviv\u00eancia f\u00edsica dos filhos entre o pai e a m\u00e3e.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A guarda compartilhada estabelece a n\u00e3o obriga\u00e7\u00e3o do pai ou da m\u00e3e, que n\u00e3o detenha a guarda unilateral, em supervisionar os interesses dos filhos.","id":8663860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda compartilhada estabelece a n\u00e3o obriga\u00e7\u00e3o do pai ou da m\u00e3e, que n\u00e3o detenha a guarda unilateral, em supervisionar os interesses dos filhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.058\/2014 - Altera os arts. 1.583, 1.584, 1.585 e 1.634 da Lei no 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), para estabelecer o significado da express\u00e3o","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.058\/2014 - Altera os arts. 1.583, 1.584, 1.585 e 1.634 da Lei no 10.406, de 10 de janeiro de 2002 (C\u00f3digo Civil), para estabelecer o significado da express\u00e3o","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401065,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-058-2014-altera-os-arts-1-583-1-584-1-585-e-1-634-da-lei-no-10-406-de-10-de-janeiro-de-2002-codigo-civil-para-estabelecer-o-significado-da-expressao"}],"slug":"legislacao-federal\/2206233","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios que regem a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas, em conson\u00e2ncia com a Lei n\u00ba 12.594\/12 que instituiu o SINASE, analise as afirmativas a seguir. I. Legalidade, n\u00e3o podendo o adolescente receber tratamento mais gravoso do que o conferido ao adulto. Il. Excepcionalidade da interven\u00e7\u00e3o judicial e da imposi\u00e7\u00e3o de medidas, favorecendo-se meios de autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos. Ill. Fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios no processo socioeducativo. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-09-30 22:31:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2206367,"hashId":"0d8d442240d2d647583497fbb9d1a392","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios que regem a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas, em conson\u00e2ncia com a Lei n\u00ba 12.594\/12 que instituiu o SINASE, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Legalidade, n\u00e3o podendo o adolescente receber tratamento mais gravoso do que o conferido ao adulto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il. Excepcionalidade da interven\u00e7\u00e3o judicial e da imposi\u00e7\u00e3o de medidas, favorecendo-se meios de autocomposi\u00e7\u00e3o de conflitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ill. Fortalecimento dos v\u00ednculos familiares e comunit\u00e1rios no processo socioeducativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":8664472,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8664468,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8664469,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"l e III, apenas.","id":8664470,"corpo":"<p>l e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Il e III, apenas.","id":8664471,"corpo":"<p>Il e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8664472,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 80","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.594\/2012 - Institui o Sistema Nacional de Atendimento Socioeducativo (Sinase), regulamenta a execu\u00e7\u00e3o das medidas socioeducativas destinadas a adolescente que pratique ato infracional; e altera as Leis nos 8.069, de 13 de julho de 1990 (Estatuto","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398578,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-594-2012-institui-o-sistema-nacional-de-atendimento-socioeducativo-sinase-regulamenta-a-execucao-das-medidas-socioeducativas-destinadas-a-adolescente-que-pratique-ato-infracional-e-altera-as-leis-nos-8-069-de-13-de-julho-de-1990-estatuto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resist\u00eancia de muitos professores quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de computadores em salas de aula deve-se, principalmente, \u00e0s ideias de que a internet \u2018despersonaliza\u2019, \u2018anestesia as consci\u00eancias\u2019 e que ainda \u2018\u00e9 uma amea\u00e7a ao desenvolvimento do pensamento\u2019. Para alguns estudiosos, esse receio se deve ao fato de alguns professores acreditarem que poder\u00e3o ser superados, ou at\u00e9 mesmo substitu\u00eddos, pelos recursos instrumentais da inform\u00e1tica. \u00c9 fundamental que os professores compreendam que a sua fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 amea\u00e7ada, ao contr\u00e1rio, ela aumenta em import\u00e2ncia. Seu novo papel n\u00e3o \u00e9 mais o de transmissor de saberes prontos, mas o de:","provas":[{"id":51147,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-pedagogo","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:17:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1544364,"hashId":"d310e81dd3c3cfa7708ae55f37a35eb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resist\u00eancia de muitos professores quanto \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de computadores em salas de aula deve-se, principalmente, \u00e0s ideias de que a internet \u2018despersonaliza\u2019, \u2018anestesia as consci\u00eancias\u2019 e que ainda \u2018\u00e9 uma amea\u00e7a ao desenvolvimento do pensamento\u2019. Para alguns estudiosos, esse receio se deve ao fato de alguns professores acreditarem que poder\u00e3o ser superados, ou at\u00e9 mesmo substitu\u00eddos, pelos recursos instrumentais da inform\u00e1tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 fundamental que os professores compreendam que a sua fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 amea\u00e7ada, ao contr\u00e1rio, ela aumenta em import\u00e2ncia. Seu novo papel n\u00e3o \u00e9 mais o de transmissor de saberes prontos, mas o de:<\/p>","resposta":5780723,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mentor ativo de uma nova din\u00e2mica pesquisa\/ensino\/aprendizagem.","id":5780723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mentor ativo de uma nova din\u00e2mica pesquisa\/ensino\/aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coordenador de conte\u00fados que podem ou n\u00e3o ser acessado pelos alunos.","id":5780724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coordenador de conte\u00fados que podem ou n\u00e3o ser acessado pelos alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apontar quais os sites s\u00e3o confi\u00e1veis para as pesquisas escolares.","id":5780725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apontar quais os sites s\u00e3o confi\u00e1veis para as pesquisas escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolher, metodologicamente, quais os programas mais apropriados.","id":5780726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">escolher, metodologicamente, quais os programas mais apropriados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instrutor de aprendizagem sobre novos sistemas e programas.","id":5780727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instrutor de aprendizagem sobre novos sistemas e programas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":"pedagogia\/1544364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conscientiza\u00e7\u00e3o da comunidade escolar acerca da inclus\u00e3o de alunos com defici\u00eancia pode ser fundamentada pela ado\u00e7\u00e3o da teoria socioconstrutivista, como base do projeto pedag\u00f3gico escolar e, consequentemente, das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, porque h\u00e1 a compreens\u00e3o:","provas":[{"id":51147,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-pedagogo","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:17:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1544382,"hashId":"66159b54808b87a371e47325e6e9d4ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conscientiza\u00e7\u00e3o da comunidade escolar acerca da inclus\u00e3o de alunos com defici\u00eancia pode ser fundamentada pela ado\u00e7\u00e3o da teoria socioconstrutivista, como base do projeto pedag\u00f3gico escolar e, consequentemente, das a\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas, porque h\u00e1 a compreens\u00e3o:<\/p>","resposta":5780805,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos distintos tempos e formas de aprendizagem.","id":5780805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos distintos tempos e formas de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica sobre o erro construtivo.","id":5780806,"corpo":"<p>da concep\u00e7\u00e3o te\u00f3rica sobre o erro construtivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de que a organiza\u00e7\u00e3o pode ser por ciclos.","id":5780807,"corpo":"<p>de que a organiza\u00e7\u00e3o pode ser por ciclos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da intera\u00e7\u00e3o do sujeito com o objeto.","id":5780808,"corpo":"<p>da intera\u00e7\u00e3o do sujeito com o objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das diferentes formas de avalia\u00e7\u00e3o.","id":5780809,"corpo":"<p>das diferentes formas de avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1544382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho abaixo.Querer ser mais popular, sentir-se poderoso e obter uma boa imagem de si mesmo. Isso tudo leva o autor da amea\u00e7a a atingir o colega com repetidas humilha\u00e7\u00f5es ou deprecia\u00e7\u00f5es. \u00c9 uma pessoa que n\u00e3o aprendeu a transformar sua raiva em di\u00e1logo e para quem o sofrimento do outro n\u00e3o \u00e9 motivo para ele deixar de agir. Pelo contr\u00e1rio, sente-se satisfeito com a opress\u00e3o do agredido, supondo ou antecipando qu\u00e3o dolorosa ser\u00e1 aquela crueldade vivida pela v\u00edtima.O alvo costuma ser uma crian\u00e7a ou um jovem com baixa autoestima e retra\u00eddo tanto na escola quanto no lar. ''Por essas caracter\u00edsticas, dificilmente consegue reagir''.Al\u00e9m dos tra\u00e7os psicol\u00f3gicos, os alvos desse tipo de viol\u00eancia costumam apresentar particularidades f\u00edsicas. As agress\u00f5es podem ainda abordar aspectos culturais, \u00e9tnicos e religiosos.Fonte: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/336\/bullying-escola.Medo e vergonha de ir \u00e0 escola, querer abandonar os estudos, n\u00e3o se achar bom para integrar o grupo e apresentar baixo rendimento s\u00e3o caracter\u00edsticas do aluno que:","provas":[{"id":51147,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-pedagogo","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:17:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1544466,"hashId":"ff935ed2d77095aa254d21f7a33a6f0c","enunciado":"<p>Leia com aten\u00e7\u00e3o o trecho abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Querer ser mais popular, sentir-se poderoso e obter uma boa imagem de si mesmo. Isso tudo leva o autor da amea\u00e7a a atingir o colega com repetidas humilha\u00e7\u00f5es ou deprecia\u00e7\u00f5es. \u00c9 uma pessoa que n\u00e3o aprendeu a transformar sua raiva em di\u00e1logo e para quem o sofrimento do outro n\u00e3o \u00e9 motivo para ele deixar de agir. Pelo contr\u00e1rio, sente-se satisfeito com a opress\u00e3o do agredido, supondo ou antecipando qu\u00e3o dolorosa ser\u00e1 aquela crueldade vivida pela v\u00edtima.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O alvo costuma ser uma crian\u00e7a ou um jovem com baixa autoestima e retra\u00eddo tanto na escola quanto no lar. ''Por essas caracter\u00edsticas, dificilmente consegue reagir''.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dos tra\u00e7os psicol\u00f3gicos, os alvos desse tipo de viol\u00eancia costumam apresentar particularidades f\u00edsicas. As agress\u00f5es podem ainda abordar aspectos culturais, \u00e9tnicos e religiosos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Fonte: https:\/\/novaescola.org.br\/conteudo\/336\/bullying-escola.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Medo e vergonha de ir \u00e0 escola, querer abandonar os estudos, n\u00e3o se achar bom para integrar o grupo e apresentar baixo rendimento s\u00e3o caracter\u00edsticas do aluno que:<\/p>","resposta":5781195,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 fraco emocionalmente e se deixa levar por bobagens.","id":5781192,"corpo":"<p>\u00e9 fraco emocionalmente e se deixa levar por bobagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tipicamente \u00e9 solit\u00e1rio, confuso e autocentrado.","id":5781193,"corpo":"<p>tipicamente \u00e9 solit\u00e1rio, confuso e autocentrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem dificuldade de socializa\u00e7\u00e3o por ser t\u00edmido.","id":5781194,"corpo":"<p>tem dificuldade de socializa\u00e7\u00e3o por ser t\u00edmido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sofre bullying, principalmente quando n\u00e3o pede ajuda.","id":5781195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sofre <em>bullying<\/em>, principalmente quando n\u00e3o pede ajuda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 deprimido e precisa de encaminhamento m\u00e9dico.","id":5781196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 deprimido e precisa de encaminhamento m\u00e9dico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50 ","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1544466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Ambiental","id":22689,"slug":"auditor-fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos do Piau\u00ed","sigla":"SEMAR","id":4655,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"semar-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a\u00e7\u00e3o popular movida perante o STF, visando \u00e0 anula\u00e7\u00e3o de Decreto do Presidente da Rep\u00fablica que promove a supress\u00e3o de unidade de conserva\u00e7\u00e3o, por inadequa\u00e7\u00e3o do instrumento empregado para esse fim, ser\u00e1 ","provas":[{"id":54602,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Ambiental","id":22689,"slug":"auditor-fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria do Meio Ambiente e Recursos H\u00eddricos do Piau\u00ed","sigla":"SEMAR","id":4655,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"semar-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"semar-pi-2018-fcc-auditor-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FCC - SEMAR - Auditor Fiscal Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:18:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":493,"descricao":"Engenharia Geofisica"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":468,"descricao":"Geoprocessamento (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":81,"descricao":"Oceanografia"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":184,"descricao":"Tecnologia Em Saneamento Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1683603,"hashId":"b0a82cbc54676ed0c94f12b9957b209d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal, a\u00e7\u00e3o popular movida perante o STF, visando \u00e0 anula\u00e7\u00e3o de Decreto do Presidente da Rep\u00fablica que promove a supress\u00e3o de unidade de conserva\u00e7\u00e3o, por inadequa\u00e7\u00e3o do instrumento empregado para esse fim, ser\u00e1 <\/p>","resposta":6358244,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inadmiss\u00edvel, por n\u00e3o possuir o STF compet\u00eancia para processar e julgar a\u00e7\u00f5es dessa natureza, embora, no m\u00e9rito, seja procedente o argumento que lhe serve de fundamento. ","id":6358244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inadmiss\u00edvel, por n\u00e3o possuir o STF compet\u00eancia para processar e julgar a\u00e7\u00f5es dessa natureza, embora, no m\u00e9rito, seja procedente o argumento que lhe serve de fundamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inadmiss\u00edvel, por n\u00e3o possuir o STF compet\u00eancia para processar e julgar a\u00e7\u00f5es dessa natureza, sendo, ademais, improcedente o argumento que lhe serve de fundamento, no m\u00e9rito. ","id":6358245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inadmiss\u00edvel, por n\u00e3o possuir o STF compet\u00eancia para processar e julgar a\u00e7\u00f5es dessa natureza, sendo, ademais, improcedente o argumento que lhe serve de fundamento, no m\u00e9rito. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel, por se tratar de a\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia origin\u00e1ria do STF, embora, no m\u00e9rito, seja improcedente o argumento que lhe serve de fundamento.","id":6358246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admiss\u00edvel, por se tratar de a\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia origin\u00e1ria do STF, embora, no m\u00e9rito, seja improcedente o argumento que lhe serve de fundamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admiss\u00edvel, por se tratar de a\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia origin\u00e1ria do STF, sendo, ademais, procedente o argumento que lhe serve de fundamento, no m\u00e9rito.","id":6358247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">admiss\u00edvel, por se tratar de a\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia origin\u00e1ria do STF, sendo, ademais, procedente o argumento que lhe serve de fundamento, no m\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inadmiss\u00edvel, por n\u00e3o poder a a\u00e7\u00e3o popular ser utilizada como substitutivo de a\u00e7\u00e3o de controle de constitucionalidade, embora possua o STF compet\u00eancia para o julgamento de a\u00e7\u00f5es populares que visem \u00e0 anula\u00e7\u00e3o de atos do Presidente da Rep\u00fablica, e, no m\u00e9rito, seja procedente o argumento que lhe serve de fundamento.","id":6358248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inadmiss\u00edvel, por n\u00e3o poder a a\u00e7\u00e3o popular ser utilizada como substitutivo de a\u00e7\u00e3o de controle de constitucionalidade, embora possua o STF compet\u00eancia para o julgamento de a\u00e7\u00f5es populares que visem \u00e0 anula\u00e7\u00e3o de atos do Presidente da Rep\u00fablica, e, no m\u00e9rito, seja procedente o argumento que lhe serve de fundamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias origin\u00e1rias do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407662,"slug":"direito-constitucional-competencias-originarias-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/1683603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita corrente l\u00edquida referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2017 de um determinado ente p\u00fablico estadual \u00e9 composta pela receita","provas":[{"id":56037,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade","id":11333,"slug":"analista-de-gestao-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento B\u00e1sico de S\u00e3o Paulo","sigla":"SABESP","id":3062,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sabesp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sabesp-sp-2018-fcc-analista-de-gestao-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - SABESP - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1692519,"hashId":"4adf71eae6110ebb4526efb40e2d3cf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita corrente l\u00edquida referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2017 de um determinado ente p\u00fablico estadual \u00e9 composta pela receita<\/p>","resposta":6398767,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de taxas lan\u00e7ada e arrecadada em dezembro de 2017 por uma de suas autarquias.","id":6398767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de taxas lan\u00e7ada e arrecadada em dezembro de 2017 por uma de suas autarquias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decorrente de contrato de aluguel de im\u00f3vel lan\u00e7ada em dezembro de 2017 e arrecadada em janeiro de 2018 pelo ente estadual.","id":6398768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorrente de contrato de aluguel de im\u00f3vel lan\u00e7ada em dezembro de 2017 e arrecadada em janeiro de 2018 pelo ente estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os reconhecida no resultado do exerc\u00edcio financeiro de 2017 de uma de suas sociedades de economia mista n\u00e3o dependente.","id":6398769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os reconhecida no resultado do exerc\u00edcio financeiro de 2017 de uma de suas sociedades de economia mista n\u00e3o dependente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decorrente da contrata\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito pelo ente estadual no exerc\u00edcio financeiro de 2017.","id":6398770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decorrente da contrata\u00e7\u00e3o de uma opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito pelo ente estadual no exerc\u00edcio financeiro de 2017.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tribut\u00e1ria decorrente de 100% da arrecada\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio financeiro de 2017, do ICMS \u2013 Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual, Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o.","id":6398771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tribut\u00e1ria decorrente de 100% da arrecada\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio financeiro de 2017, do ICMS \u2013 Imposto sobre Opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e sobre Presta\u00e7\u00f5es de Servi\u00e7os de Transporte Interestadual, Intermunicipal e de Comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 50","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424273,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1692519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta somente exemplos de fatores que, embora satisfeitos, n\u00e3o promovem a motiva\u00e7\u00e3o no trabalho.","provas":[{"id":56525,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776,"slug":"assistente-tecnico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Assistente T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:18:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1705914,"hashId":"6949d5dad8e6745d4c7cdd22dca17ea5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta somente exemplos de fatores que, embora satisfeitos, n\u00e3o promovem a motiva\u00e7\u00e3o no trabalho.<\/p>","resposta":6458488,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supervis\u00e3o, sal\u00e1rios, relacionamentos interpessoais e condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de trabalho.","id":6458488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervis\u00e3o, sal\u00e1rios, relacionamentos interpessoais e condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguran\u00e7a, possibilidade de aprendizagem e exerc\u00edcio de responsabilidade.","id":6458489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguran\u00e7a, possibilidade de aprendizagem e exerc\u00edcio de responsabilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o, possibilidade de crescimento e condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":6458490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realiza\u00e7\u00e3o, possibilidade de crescimento e condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reconhecimento, relacionamentos interpessoais e sal\u00e1rios.","id":6458491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecimento, relacionamentos interpessoais e sal\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hor\u00e1rios prolongados, promo\u00e7\u00e3o e barulho no trabalho.","id":6458492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hor\u00e1rios prolongados, promo\u00e7\u00e3o e barulho no trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404670,"slug":"administracao-geral-motivacao"}],"slug":"administracao-geral\/1705914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955,"slug":"fiscal-de-obras-area-edificacoes"},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21886,"slug":"fiscal-de-transito-e-transporte"},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},{"descricao":"Professor Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":21808,"slug":"professor-auxiliar-de-educacao-basica-i"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tributa\u00e7\u00e3o","id":17762,"slug":"tecnico-em-tributacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir.I. Das 35 pessoas que participaram do estudo, apenas 21 desenvolver\u00e3o a doen\u00e7a.II. O teste realizado conseguiu curar as 21 pessoas marcadas geneticamente.III. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade acredita que o n\u00famero de brasileiros com Alzheimer pode triplicar at\u00e9 2050.De acordo com o texto, est\u00e3o incorretas as afirmativas:","provas":[{"id":54804,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fiscal Ambiental - 2018"},{"id":54821,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Guarda Municipal - 2018"},{"id":54981,"cargo":{"descricao":"Fiscal de obras -\u00c1rea: Edifica\u00e7\u00f5es","id":17955,"slug":"fiscal-de-obras-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fiscal-de-obras-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fiscal de Obras e Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":54987,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fiscal de Obras e Posturas - 2018"},{"id":54996,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte","id":21886,"slug":"fiscal-de-transito-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fiscal-de-transito-e-transporte","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fiscal de Tr\u00e2nsito e Transporte - 2018"},{"id":55007,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fiscal de Tributos - 2018"},{"id":55019,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":55093,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":21808,"slug":"professor-auxiliar-de-educacao-basica-i"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-professor-auxiliar-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Professor Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"},{"id":55235,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o","id":9198,"slug":"tecnico-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-administracao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":55236,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":55237,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":55238,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2018"},{"id":55239,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Raio X","id":7410,"slug":"tecnico-em-raio-x"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-raio-x","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Raio X - 2018"},{"id":55241,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861,"slug":"tecnico-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":55242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":55253,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Topografia","id":4345,"slug":"tecnico-em-topografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-topografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Topografia - 2018"},{"id":55256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tributa\u00e7\u00e3o","id":17762,"slug":"tecnico-em-tributacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-tecnico-em-tributacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - T\u00e9cnico em Tributa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-01 05:15:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1644527,"hashId":"8e88aedf8bd5e22b341b770ca7f5f5ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Das 35 pessoas que participaram do estudo, apenas 21 desenvolver\u00e3o a doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O teste realizado conseguiu curar as 21 pessoas marcadas geneticamente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade acredita que o n\u00famero de brasileiros com Alzheimer pode triplicar at\u00e9 2050.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, est\u00e3o <strong>incorretas <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":6192957,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6192954,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6192955,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6192956,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6192957,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 10.TEXTO IUm time de cientistas da University College London desenvolveu um teste para detectar o Mal de Alzheimer sete anos antes de os primeiros sintomas aparecerem.Alzheimer \u00e9 a causa mais comum de dem\u00eancia, respons\u00e1vel por 70% dos casos. A doen\u00e7a n\u00e3o tem cura e a maioria dos medicamentos para conter a diminui\u00e7\u00e3o da capacidade cognitiva dos pacientes n\u00e3o surte efeito \u2013 99% dos rem\u00e9dios testados nos Estados Unidos entre 2002 e 2012 falharam, de acordo com a Cl\u00ednica Cleveland.Apesar de a \u00fanica maneira de controlar o avan\u00e7o da doen\u00e7a ser por meio do diagn\u00f3stico precoce, a grande maioria dos pacientes descobre que tem Alzheimer quando os sintomas j\u00e1 est\u00e3o agravados e alteraram estruturas do c\u00e9rebro, o que dificulta os tratamentos para barrar seu avan\u00e7o. O novo estudo, publicado no peri\u00f3dico cient\u00edfico The Lancet Neurology, mostrou que um simples teste de mem\u00f3ria consegue detectar os primeiros ind\u00edcios de dem\u00eancia, mesmo que outros sinais de Alzheimer ainda n\u00e3o tenham se manifestado.Segundo o novo m\u00e9todo proposto pelos pesquisadores, \u00e9 necess\u00e1rio ficar atento \u00e0 capacidade de guardar informa\u00e7\u00f5es depois de uma semana para detectar as primeiras mudan\u00e7as cognitivas dos poss\u00edveis pacientes.Para chegar a essa conclus\u00e3o, eles pediram para que 35 pessoas memorizassem uma lista de palavras, detalhes de um diagrama e de uma hist\u00f3ria. Meia hora depois, os participantes precisaram contar as informa\u00e7\u00f5es que lembravam. Na semana seguinte, os cientistas perguntaram o que os mesmos volunt\u00e1rios lembravam do teste de sete dias antes.O detalhe \u00e9 que 21 integrantes do grupo carregavam uma muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica que os tornava mais vulner\u00e1veis a desenvolver Alzheimer a partir dos 40 anos. Apesar de saud\u00e1veis, os pesquisadores acreditam que a maioria deles poderia apresentar algum sintoma de dano cognitivo dentro de sete anos. Os outros 14 volunt\u00e1rios participaram do experimento como um grupo de controle para comparar com os que tinham mais chances de acabar tendo a doen\u00e7a.Os autores do estudo perceberam que os 21 \u201cmarcados geneticamente\u201d conseguiram responder o teste de mem\u00f3ria depois de meia hora, mas passado uma semana n\u00e3o lembravam mais das informa\u00e7\u00f5es. No grupo dos 14, o desempenho n\u00e3o mudou tanto. Os pesquisadores acreditam que o tipo de teste utilizado no experimento pode ser a primeira forma de descobrir as mudan\u00e7as cognitivas que desencadeiam o Alzheimer. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m pode ajudar a identificar a doen\u00e7a com anteced\u00eancia e a monitorar se o tratamento para controlar a dem\u00eancia est\u00e1 tendo resultados.\u201c\u00c9 realmente um caso de perda de mem\u00f3ria acelerada. Muitas pessoas t\u00eam a impress\u00e3o de que alguma coisa est\u00e1 errada com a sua mem\u00f3ria, mas quando fazem o teste de 30 minutos n\u00e3o mostra nada, porque n\u00e3o \u00e9 tempo suficiente. As pessoas com a muta\u00e7\u00e3o e que est\u00e3o em est\u00e1gio inicial da doen\u00e7a, por exemplo, n\u00e3o tiveram resultados ruins depois de 30 minutos, mas depois de sete dias o desempenho delas foi consideravelmente pior. A diferen\u00e7a foi not\u00e1vel\u201d, disse o autor do estudo, Nick Fox, professor do Instituto de Neurologia da UCL, em entrevista ao site The Guardian.Estima-se que 35,6 milh\u00f5es de pessoas sofram com a doen\u00e7a no mundo. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade acredita que, devido ao envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o global, o n\u00famero de pacientes com esse tipo de dem\u00eancia possa dobrar dentro de 12 anos e triplicar at\u00e9 2050. A Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Alzheimer defende a possibilidade de que a cada segundo um novo caso seja diagnosticado at\u00e9 a metade do s\u00e9culo. No Brasil, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Alzheimer calcula que1,2 milh\u00e3o de pacientes tenham a doen\u00e7a.CARBONARI, P\u00e2mela. SuperInteressante. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/abr.ai\/2BJ94EX &gt;. Acesso em: 7 fev. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":448314,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um time de cientistas da University College London desenvolveu um teste para detectar o Mal de Alzheimer sete anos antes de os primeiros sintomas aparecerem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alzheimer \u00e9 a causa mais comum de dem\u00eancia, respons\u00e1vel por 70% dos casos. A doen\u00e7a n\u00e3o tem cura e a maioria dos medicamentos para conter a diminui\u00e7\u00e3o da capacidade cognitiva dos pacientes n\u00e3o surte efeito \u2013 99% dos rem\u00e9dios testados nos Estados Unidos entre 2002 e 2012 falharam, de acordo com a Cl\u00ednica Cleveland.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apesar de a \u00fanica maneira de controlar o avan\u00e7o da doen\u00e7a ser por meio do diagn\u00f3stico precoce, a grande maioria dos pacientes descobre que tem Alzheimer quando os sintomas j\u00e1 est\u00e3o agravados e alteraram estruturas do c\u00e9rebro, o que dificulta os tratamentos para barrar seu avan\u00e7o. O novo estudo, publicado no peri\u00f3dico cient\u00edfico <em>The Lancet Neurology<\/em>, mostrou que um simples teste de mem\u00f3ria consegue detectar os primeiros ind\u00edcios de dem\u00eancia, mesmo que outros sinais de Alzheimer ainda n\u00e3o tenham se manifestado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o novo m\u00e9todo proposto pelos pesquisadores, \u00e9 necess\u00e1rio ficar atento \u00e0 capacidade de guardar informa\u00e7\u00f5es depois de uma semana para detectar as primeiras mudan\u00e7as cognitivas dos poss\u00edveis pacientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para chegar a essa conclus\u00e3o, eles pediram para que 35 pessoas memorizassem uma lista de palavras, detalhes de um diagrama e de uma hist\u00f3ria. Meia hora depois, os participantes precisaram contar as informa\u00e7\u00f5es que lembravam. Na semana seguinte, os cientistas perguntaram o que os mesmos volunt\u00e1rios lembravam do teste de sete dias antes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O detalhe \u00e9 que 21 integrantes do grupo carregavam uma muta\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica que os tornava mais vulner\u00e1veis a desenvolver Alzheimer a partir dos 40 anos. Apesar de saud\u00e1veis, os pesquisadores acreditam que a maioria deles poderia apresentar algum sintoma de dano cognitivo dentro de sete anos. Os outros 14 volunt\u00e1rios participaram do experimento como um grupo de controle para comparar com os que tinham mais chances de acabar tendo a doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os autores do estudo perceberam que os 21 \u201cmarcados geneticamente\u201d conseguiram responder o teste de mem\u00f3ria depois de meia hora, mas passado uma semana n\u00e3o lembravam mais das informa\u00e7\u00f5es.  No grupo dos 14, o desempenho n\u00e3o mudou tanto. Os pesquisadores acreditam que o tipo de teste utilizado no experimento pode ser a primeira forma de descobrir as mudan\u00e7as cognitivas que desencadeiam o Alzheimer. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m pode ajudar a identificar a doen\u00e7a com anteced\u00eancia e a monitorar se o tratamento para controlar a dem\u00eancia est\u00e1 tendo resultados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 realmente um caso de perda de mem\u00f3ria acelerada. Muitas pessoas t\u00eam a impress\u00e3o de que alguma coisa est\u00e1 errada com a sua mem\u00f3ria, mas quando fazem o teste de 30 minutos n\u00e3o mostra nada, porque n\u00e3o \u00e9 tempo suficiente. As pessoas com a muta\u00e7\u00e3o e que est\u00e3o em est\u00e1gio inicial da doen\u00e7a, por exemplo, n\u00e3o tiveram resultados ruins depois de 30 minutos, mas depois de sete dias o desempenho delas foi consideravelmente pior. A diferen\u00e7a foi not\u00e1vel\u201d, disse o autor do estudo, Nick Fox, professor do Instituto de Neurologia da UCL, em entrevista ao site The Guardian.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estima-se que 35,6 milh\u00f5es de pessoas sofram com a doen\u00e7a no mundo. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade acredita que, devido ao envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o global, o n\u00famero de pacientes com esse tipo de dem\u00eancia possa dobrar dentro de 12 anos e triplicar at\u00e9 2050. A Associa\u00e7\u00e3o Internacional de Alzheimer defende a possibilidade de que a cada segundo um novo caso seja diagnosticado at\u00e9 a metade do s\u00e9culo. No Brasil, a Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Alzheimer calcula que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">1,2 milh\u00e3o de pacientes tenham a doen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: right;\">CARBONARI, P\u00e2mela. <em>SuperInteressante<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/abr.ai\/2BJ94EX &gt;. Acesso em: 7 fev. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1644527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Coordenador de Projetos","id":25095,"slug":"coordenador-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a palavra que assume o valor morfol\u00f3gico de adv\u00e9rbio:","provas":[{"id":73952,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-dentista","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Dentista - 2018"},{"id":73959,"cargo":{"descricao":"Monitor de Inform\u00e1tica","id":5140,"slug":"monitor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-monitor-de-informatica","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Monitor de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":73953,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Enfermeiro - 2018"},{"id":73955,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":73958,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-medico","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - M\u00e9dico - 2018"},{"id":73972,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Projetos","id":25095,"slug":"coordenador-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-coordenador-de-projetos","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Coordenador de Projetos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:35:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2234995,"hashId":"0800305bd4ffc33e357364b67dd5e371","enunciado":"<p>Assinale a alternativa em que a palavra <strong><u>que<\/u><\/strong> assume o valor morfol\u00f3gico de adv\u00e9rbio:<\/p>","resposta":8791411,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que perto fica a sua escola!","id":8791411,"corpo":"<p>Que perto fica a sua escola!<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem que haver um lugar para ele.","id":8791412,"corpo":"<p>Tem que haver um lugar para ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Eu \u00e9 que sei como d\u00f3i a perda de algu\u00e9m.","id":8791413,"corpo":"<p> Eu \u00e9 que sei como d\u00f3i a perda de algu\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresse-se que quero partir. ","id":8791414,"corpo":"<p>Apresse-se que quero partir. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Que dias mais tristes, que dias sem vida estes! ","id":8791415,"corpo":"<p>Que dias mais tristes, que dias sem vida estes! <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Projetos","id":25095,"slug":"coordenador-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria coloca como diretrizes: I- Centralidade da fam\u00edlia nas pol\u00edticas p\u00fablicas. II-Primazia da responsabilidade do Estado no fomento de pol\u00edticas integradas de apoio \u00e0 fam\u00edlia. III- Reconhecimento das compet\u00eancias da fam\u00edlia na sua organiza\u00e7\u00e3o interna e na supera\u00e7\u00e3o de suas dificuldades. IV- Respeito \u00e0 diversidade \u00e9tnico-cultural, \u00e0 identidade e orienta\u00e7\u00e3o sexuais, \u00e0 equidade de g\u00eanero e \u00e0s particularidades das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, sensoriais e mentais. Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirma\u00e7\u00f5es corretas:","provas":[{"id":73972,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Projetos","id":25095,"slug":"coordenador-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-coordenador-de-projetos","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Coordenador de Projetos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-01 05:35:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2274624,"hashId":"4841aac5471d815bdd410122603319f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Plano Nacional de Promo\u00e7\u00e3o, Prote\u00e7\u00e3o e Defesa do Direito de Crian\u00e7as e Adolescentes \u00e0 Conviv\u00eancia Familiar e Comunit\u00e1ria coloca como diretrizes: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Centralidade da fam\u00edlia nas pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Primazia da responsabilidade do Estado no fomento de pol\u00edticas integradas de apoio \u00e0 fam\u00edlia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- Reconhecimento das compet\u00eancias da fam\u00edlia na sua organiza\u00e7\u00e3o interna e na supera\u00e7\u00e3o de suas dificuldades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Respeito \u00e0 diversidade \u00e9tnico-cultural, \u00e0 identidade e orienta\u00e7\u00e3o sexuais, \u00e0 equidade de g\u00eanero e \u00e0s particularidades das condi\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, sensoriais e mentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirma\u00e7\u00f5es corretas:<\/p>","resposta":8955679,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, IV.","id":8955677,"corpo":"<p>I, II, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV.","id":8955678,"corpo":"<p>II, III, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I, II, III, IV.","id":8955679,"corpo":"<p> I, II, III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III, IV.","id":8955680,"corpo":"<p>I, III, IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":8955681,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73381,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Educacional","id":5614,"slug":"assistente-administrativo-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-assistente-administrativo-educacional","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Assistente Administrativo Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 14:04:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2224257,"hashId":"81b9b360918511a53a42705874f95d4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8744892,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho de orienta\u00e7\u00e3o sexual constitui um processo formal e sistematizado que acontece dentro da institui\u00e7\u00e3o escolar, exige planejamento e prop\u00f5e uma interven\u00e7\u00e3o por parte dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.","id":8744888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho de orienta\u00e7\u00e3o sexual constitui um processo formal e sistematizado que acontece dentro da institui\u00e7\u00e3o escolar, exige planejamento e prop\u00f5e uma interven\u00e7\u00e3o por parte dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estabelecimentos de ensino t\u00eam a incumb\u00eancia de informar pai e m\u00e3e, conviventes ou n\u00e3o com seus filhos, e, se for o caso, os respons\u00e1veis legais, sobre a frequ\u00eancia e rendimento dos alunos, bem como sobre a execu\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino.","id":8744889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estabelecimentos de ensino t\u00eam a incumb\u00eancia de informar pai e m\u00e3e, conviventes ou n\u00e3o com seus filhos, e, se for o caso, os respons\u00e1veis legais, sobre a frequ\u00eancia e rendimento dos alunos, bem como sobre a execu\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola, respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, os estabelecimentos de ensino t\u00eam a incumb\u00eancia de articular-se com as fam\u00edlias e a comunidade, criando processos de integra\u00e7\u00e3o da sociedade com a escola.","id":8744890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Respeitadas as normas comuns e as do seu sistema de ensino, os estabelecimentos de ensino t\u00eam a incumb\u00eancia de articular-se com as fam\u00edlias e a comunidade, criando processos de integra\u00e7\u00e3o da sociedade com a escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O respeito \u00e0 liberdade \u00e9 uma das bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.","id":8744891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respeito \u00e0 liberdade \u00e9 uma das bases da educa\u00e7\u00e3o nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os dirigentes de estabelecimentos de Ensino Fundamental n\u00e3o devem comunicar ao Conselho Tutelar os casos de reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares.","id":8744892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dirigentes de estabelecimentos de Ensino Fundamental n\u00e3o devem comunicar ao Conselho Tutelar os casos de reitera\u00e7\u00e3o de faltas injustificadas e de evas\u00e3o escolar, esgotados os recursos escolares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Uma das formas de levar educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e0 comunidade \u00e9 pela a\u00e7\u00e3o direta do professor na sala de aula. II. A atua\u00e7\u00e3o do professor, em sala de aula, n\u00e3o deve levar em conta as caracter\u00edsticas pessoais de d\u00e9ficit ps\u00edquico dos alunos. III. A aprendizagem, segundo Vygotsky, n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a linguagem e nem com a a\u00e7\u00e3o. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":73118,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 14:12:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2221322,"hashId":"8910458e1b8e780b45fa20cbfe910075","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das formas de levar educa\u00e7\u00e3o ambiental \u00e0 comunidade \u00e9 pela a\u00e7\u00e3o direta do professor na sala de aula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A atua\u00e7\u00e3o do professor, em sala de aula, n\u00e3o deve levar em conta as caracter\u00edsticas pessoais de d\u00e9ficit ps\u00edquico dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A aprendizagem, segundo Vygotsky, n\u00e3o possui rela\u00e7\u00e3o com a linguagem e nem com a a\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8731522,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8731521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8731522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8731523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":8731524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8731525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Uma medida adequada ao professor \u00e9 desconsiderar as reais necessidades de aprendizado dos alunos. II. A atua\u00e7\u00e3o do professor, em sala de aula, n\u00e3o deve levar em conta os fatores sociais dos alunos. III. O trabalho interdisciplinar deve propiciar o di\u00e1logo entre os conte\u00fados disciplinares. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":73118,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 14:12:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2221336,"hashId":"40485045472a8844008a95c24a20968a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma medida adequada ao professor \u00e9 desconsiderar as reais necessidades de aprendizado dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A atua\u00e7\u00e3o do professor, em sala de aula, n\u00e3o deve levar em conta os fatores sociais dos alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O trabalho interdisciplinar deve propiciar o di\u00e1logo entre os conte\u00fados disciplinares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8731589,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8731586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8731587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8731588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. ","id":8731589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8731590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A gest\u00e3o escolar implica visibilidade de objetivos e metas dentro da institui\u00e7\u00e3o escolar. II. O aquecimento global designa o aumento das temperaturas m\u00e9dias do planeta ao longo dos \u00faltimos tempos. III. Os fundos institu\u00eddos na lei n\u00ba 11.494\/2007 destinam-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e ao retrocesso da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Brasil. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73118,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 14:11:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2221309,"hashId":"0e45e11cedddf7078ecd8d846a1dc8b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A gest\u00e3o escolar implica visibilidade de objetivos e metas dentro da institui\u00e7\u00e3o escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O aquecimento global designa o aumento das temperaturas m\u00e9dias do planeta ao longo dos \u00faltimos tempos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os fundos institu\u00eddos na lei n\u00ba 11.494\/2007 destinam-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o e ao retrocesso da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica p\u00fablica no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8731460,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8731457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8731458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":8731459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":8731460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8731461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Escolar","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Escolar","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405496,"slug":"pedagogia-gestao-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A educa\u00e7\u00e3o ambiental nasceu com o objetivo de gerar uma consci\u00eancia ecol\u00f3gica no ser humano. II. O professor n\u00e3o deve dar especial aten\u00e7\u00e3o ao aluno que demonstrar a necessidade de resgatar a autoestima. III. Atrav\u00e9s de pesquisas e debates, os alunos podem entender os problemas ambientais que afetam a sua comunidade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73118,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 14:11:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2221311,"hashId":"65a5bc0262ca05590ff14d827109a2f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A educa\u00e7\u00e3o ambiental nasceu com o objetivo de gerar uma consci\u00eancia ecol\u00f3gica no ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O professor n\u00e3o deve dar especial aten\u00e7\u00e3o ao aluno que demonstrar a necessidade de resgatar a autoestima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Atrav\u00e9s de pesquisas e debates, os alunos podem entender os problemas ambientais que afetam a sua comunidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8731469,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8731466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8731467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8731468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas. ","id":8731469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8731470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 assegurado \u00e0 crian\u00e7a o direito de ser respeitada por seus educadores na escola. II. Cabe aos docentes ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos. III. O pluralismo de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 qualidade do ensino nas escolas municipais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73118,"cargo":{"descricao":"Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":5926,"slug":"professor-de-1o-ao-5o-ano"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 14:09:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2221260,"hashId":"e2f879bc989633be64467946c002da4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 assegurado \u00e0 crian\u00e7a o direito de ser respeitada por seus educadores na escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Cabe aos docentes ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pluralismo de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 qualidade do ensino nas escolas municipais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8731253,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8731249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8731250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8731251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas. ","id":8731252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8731253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512605,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O curr\u00edculo escolar n\u00e3o deve ser constru\u00eddo de forma colaborativa. II. O ensino deve ser ministrado com base no princ\u00edpio da considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial. III. Os saberes da pr\u00e1tica sempre levam o docente a fazer escolhas equivocadas e incorretas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73111,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 17:45:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2220598,"hashId":"89a52c89f2d71a47798f820d44515a8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O curr\u00edculo escolar n\u00e3o deve ser constru\u00eddo de forma colaborativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ensino deve ser ministrado com base no princ\u00edpio da considera\u00e7\u00e3o com a diversidade \u00e9tnico-racial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os saberes da pr\u00e1tica sempre levam o docente a fazer escolhas equivocadas e incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8728097,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8728095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8728096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":8728097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. ","id":8728098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8728099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade da educa\u00e7\u00e3o nacional exige que sejam criadas e mantidas a\u00e7\u00f5es de valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. II. Na frase \u201cdormi tranquilamente\u201d ocorre substantivo. III. Aos docentes \u00e9 vedado participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73102,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 20:18:20","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2220165,"hashId":"5fab404313943f52ea8317b6ff141800","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A manuten\u00e7\u00e3o da qualidade da educa\u00e7\u00e3o nacional exige que sejam criadas e mantidas a\u00e7\u00f5es de valoriza\u00e7\u00e3o do profissional da educa\u00e7\u00e3o escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na frase \u201cdormi tranquilamente\u201d ocorre substantivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aos docentes \u00e9 vedado participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8726001,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8726000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8726001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.","id":8726002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":8726003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8726004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As institui\u00e7\u00f5es governamentais n\u00e3o exercem qualquer influ\u00eancia sobre o ensino nas escolas. II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir, em ingl\u00eas: it is like enough (\u00e9 muito prov\u00e1vel). III. Os saberes da pr\u00e1tica sempre levam o docente a fazer escolhas equivocadas e incorretas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73105,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 20:14:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2219922,"hashId":"a56067374df268c64edada0ab39cbb1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As institui\u00e7\u00f5es governamentais n\u00e3o exercem qualquer influ\u00eancia sobre o ensino nas escolas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir, em ingl\u00eas: it is like enough (\u00e9 muito prov\u00e1vel). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os saberes da pr\u00e1tica sempre levam o docente a fazer escolhas equivocadas e incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8724857,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8724855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8724856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":8724857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":8724858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8724859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Est\u00e1 correto o uso do acento gr\u00e1fico em: sal\u00fatar. II. Est\u00e1 correto o uso do acento gr\u00e1fico em: temer\u00f4so. III. Os saberes da pr\u00e1tica sempre levam o docente a fazer escolhas equivocadas e incorretas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73102,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Portuguesa","id":5394,"slug":"professor-de-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 20:15:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2220091,"hashId":"a49bb8fbe1e0db468d64f33eeb8326b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Est\u00e1 correto o uso do acento gr\u00e1fico em: sal\u00fatar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 correto o uso do acento gr\u00e1fico em: temer\u00f4so. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os saberes da pr\u00e1tica sempre levam o docente a fazer escolhas equivocadas e incorretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8725651,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8725651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8725652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":8725653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":8725654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8725655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512497,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. \u00c9 permitido aos munic\u00edpios compor com o sistema estadual de ensino um sistema \u00fanico de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. II. A avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das aprendizagens n\u00e3o deve ser um processo permanente nas institui\u00e7\u00f5es de ensino. III. Aos docentes \u00e9 vedado participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73051,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 20:24:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2220381,"hashId":"eac0811038fa2f2289f147e5f6d44173","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 permitido aos munic\u00edpios compor com o sistema estadual de ensino um sistema \u00fanico de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A avalia\u00e7\u00e3o do desenvolvimento das aprendizagens n\u00e3o deve ser um processo permanente nas institui\u00e7\u00f5es de ensino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Aos docentes \u00e9 vedado participar da elabora\u00e7\u00e3o da proposta pedag\u00f3gica da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8727021,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8727020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. ","id":8727021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":8727022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.","id":8727023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8727024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Cabe aos docentes ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos. II. No Brasil, o ensino deve ser ministrado com base no princ\u00edpio da garantia de padr\u00e3o de qualidade. III. O trecho a seguir, em ingl\u00eas, est\u00e1 corretamente grafado: to keep to oneself (isolar-se dos outros espontaneamente). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73105,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 20:13:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2219895,"hashId":"c99f974d1649c8e9c4908a13a004cf1c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe aos docentes ministrar os dias letivos e horas-aula estabelecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, o ensino deve ser ministrado com base no princ\u00edpio da garantia de padr\u00e3o de qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O trecho a seguir, em ingl\u00eas, est\u00e1 corretamente grafado: to keep to oneself (isolar-se dos outros espontaneamente). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8724728,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8724724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8724725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8724726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8724727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8724728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Nas escolas municipais brasileiras, o ensino p\u00fablico \u00e9 obrigatoriamente pago, nunca gratuito. II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir, em ingl\u00eas: you know best (voc\u00ea \u00e9 quem sabe). III. O pluralismo de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 qualidade do ensino nas escolas municipais. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73105,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 20:13:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2219902,"hashId":"d11b167671a30b1e90969a1023a7776e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Nas escolas municipais brasileiras, o ensino p\u00fablico \u00e9 obrigatoriamente pago, nunca gratuito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir, em ingl\u00eas: you know best (voc\u00ea \u00e9 quem sabe). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O pluralismo de concep\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas \u00e9 favor\u00e1vel \u00e0 qualidade do ensino nas escolas municipais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8724760,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8724757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":8724758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.","id":8724759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.","id":8724760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8724761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O trabalho interdisciplinar deve propiciar o di\u00e1logo entre os conte\u00fados disciplinares. II. O trecho a seguir, em ingl\u00eas, est\u00e1 corretamente grafado: to keep one\u2019s end up (prosseguir, n\u00e3o desistir). III. A efetiva\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica \u00e9 fruto da mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, das comunidades escolar e local. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73105,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 20:12:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2219887,"hashId":"0d72da968a6ae9f54e1b691fac0b04a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O trabalho interdisciplinar deve propiciar o di\u00e1logo entre os conte\u00fados disciplinares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trecho a seguir, em ingl\u00eas, est\u00e1 corretamente grafado: to keep one\u2019s end up (prosseguir, n\u00e3o desistir). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A efetiva\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica \u00e9 fruto da mobiliza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em educa\u00e7\u00e3o, das comunidades escolar e local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8724688,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8724684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8724685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. ","id":8724686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas II e III, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.","id":8724687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8724688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O trecho a seguir, em ingl\u00eas, est\u00e1 corretamente grafado: to keep quiet (ficar quieto). II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir, em ingl\u00eas: to know oneself (conhecer a si mesmo). III. \u00c9 vedado aos docentes estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73105,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393,"slug":"professor-de-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Monte","sigla":"","id":5467,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-monte-al-2018-admetec-professor-de-ingles","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Belo Monte - Professor de Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-02 20:13:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2219913,"hashId":"0ffd425a51d79a65699ec979b1782a6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O trecho a seguir, em ingl\u00eas, est\u00e1 corretamente grafado: to keep quiet (ficar quieto). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Est\u00e1 correta a grafia do trecho a seguir, em ingl\u00eas: to know oneself (conhecer a si mesmo). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00c9 vedado aos docentes estabelecer estrat\u00e9gias de recupera\u00e7\u00e3o para os alunos de menor rendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8724813,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8724810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.","id":8724811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. ","id":8724812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta a afirmativa II, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. ","id":8724813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas I e II, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8724814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}